<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-edit-undo'>
  <title lang="en">Undo</title>
  <title lang="de">Rückgängig</title>
  <title lang="fr">Annuler</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Undo</primary>
    <primary lang="de">Rückgängig</primary>
    <primary lang="fr">Annuler</primary>
  </indexterm>

  <simplesect>
      <para lang='en'>
        The Undo function allows the user to revert an image back one step 
        in the drawing or editing process. Any one function performed 
        against the image may be undone by clicking Undo. Further undo 
        operations may be performed according to the number of undo levels 
        that are configured in the Preferences Dialog <!--link to be done-->. 
      </para>
      <para lang='en'>
        If prefered, the user may wish to examine the usefulness of the 
        Undo History <!--link to be done--> 
        dialog which allows interactive travel through the undo chain. 
      </para>

      <para lang='de'>
        Der Menüeintrag Rückgängig erlaubt es, auf ein Bild
        ausgeführte Operationen wieder zu anulieren. Jede Operationen
        die auf ein Bild ausgeführt wird, wird von GIMP registriert
        und läßt sich auch wieder rückgängig machen.
      </para>
      
      <para lang='fr'>
        La fonction Annuler permet à l'utilisateur d'annuler la dernière 
        opération effectuée sur l'image et donc de revenir un pas en 
        arrière dans le processus d'édition. N'importe qu'elle opération 
        effectuée sur l'image peut ainsi être annulée en cliquant sur 
        Annuler (à l'exeption des scripts, qui désactivent la fonction. 
        Les annulations suivantes dépendront du nombre de niveaux 
        d'annulation configuré dans le menu Préférences <!--lien à créer -->.
      </para>
      <para lang='fr'>
        En cas de tâche complexe, vous aurez intérêt à utiliser la 
        fonction Historique d'annulation <!--lien à créer--> 
        qui permet de naviguer plus facilement parmi la chaîne des 
        annulations.
      </para>    
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
      <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellungen)</title>
      <title lang="fr">Touches de modification (Par défaut)</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Shortcut</term>
      <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
      <term lang="fr">Raccourcis clavier</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Z</keycap></keycombo>
          will call the Undo function
        </para>
          
        <para lang="de">
          Sie können eine ausgeführte Operation wieder rückgängig
          machen, indem Sie die Tastenkombination
          <keycombo>
            <keycap>Strg</keycap>
            <keycap>Z</keycap>
          </keycombo>
          benutzen.
        </para>

        <para lang="fr">
          La combinaison de touches <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Z</keycap>
          </keycombo>
          activera la fonction Annuler.
        </para>

      </listitem>
    </varlistentry>
  </simplesect>

</sect2>
