<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-edit-copy' lang='en;cs;de;fr;zh_CN'>
  <title lang="en">Copy</title>
  <title lang="cs">Kopírovat</title>
  <title lang='de'>Kopieren</title>
  <title lang="fr">Copier</title>
  <title lang="zh_CN">复制</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Copy</primary>
    <primary lang="cs">Kopírovat</primary>
    <primary lang='de'>Kopieren</primary>
    <primary lang="fr">Copier</primary>
    <primary lang="zh_CN">复制</primary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Copy</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    or by using the keyboard shortcut
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>C</keycap>
    </keycombo>.
  </para>
  <para lang='en'>
    The Copy command allows the user to make a copy of the current
    selection, which is then stored in The GIMP Clipboard .  The
    information can be recalled using the using the <link
    linkend='gimp-edit-paste'>Paste</link>, <link
    linkend='gimp-edit-paste-into'>Paste Into</link>, and <link
    linkend='gimp-edit-paste-as-new'>Paste As New</link> commands. If
    no selection has been made, the entire current layer will be
    copied.  "Copy" will only work on the current active layer. Any
    layers above or below the active one are ignored.
  </para>

  <para lang='cs'>
    Tento příkaz je dostupný z nabídky okna obrázku volbou
    <menuchoice>
      <guimenu>Upravit</guimenu>
      <guimenuitem>Kopírovat</guimenuitem>
    </menuchoice>
    nebo pomocí klávesové zkratky
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>C</keycap>
    </keycombo>.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Příkaz Kopírovat vytvoří kopii obsahu aktuálního výběru a uloží ji
    do schránky Gimpu. Uložená data lze později vyvolat a použít příkazy
    <link linkend='gimp-edit-paste'>Vložit</link>,
    <link linkend='gimp-edit-paste-into'>Vložit do</link> nebo
    <link linkend='gimp-edit-paste-as-new'>Vložit jako nové</link>.
    Pokud není žádná část obrázku vybrána, zkopíruje se celá aktuální vrstva.
    Příkaz Kopírovat pracuje pouze s aktuální aktivní vrstvou. Všechny ostatní
    vrstvy ignoruje.
  </para>

  <para lang="de">
    Sie können Bildelemente mit dem Tastenkürzel
    <keycombo>
      <keycap>Strg</keycap>
      <keycap>C</keycap>
    </keycombo> kopieren. 
  </para>
  <para lang='de'>
    Mit der Kopieren Funktion können Sie Bildbestandteile
    duplizieren. Beim Kopieren, werden die kopieren Daten vorerst
    in der Zwischenablage belassen. Mit den Funktionen <link
    linkend='gimp-edit-paste'>Einfügen</link>, <link
    linkend='gimp-edit-paste-into'>In Auswahl einfügen</link> oder
    <link linkend='gimp-edit-paste-as-new'>Als neues Bild
    einfügen</link>können die Daten wieder in das Bild eingefügt
    werden.
  </para>

  <para lang="fr">
    <superscript>Révision: 050601</superscript>
    On accède à cette commande à partir de la barre du menu d'image par
    <menuchoice>
      <guimenu>Éditer</guimenu>
      <guimenuitem>Copier</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    ou par le raccourci-clavier 
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>C</keycap>
    </keycombo> 
  </para>
  <para lang='fr'>
    La commande Copier permet à l'utilisateur de faire une copie de la 
    sélection active et de la stocker dans le presse-papier. Elle 
    pourra être rappelée ensuite à l'aide des commandes Coller, 
    Coller dans, et Coller en tant que nouveau. S'il n'y a pas de 
    sélection en cours, c'est l'ensemble du calque actif qui sera 
    copié. Copier n'agit que sur le calque actif. Les calques situés 
    au-dessus ou en-dessous ne seront pas concernés.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>编辑</guimenu>
      <guimenuitem>复制</guimenuitem>
    </menuchoice>，或使用快捷键
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>C</keycap>
    </keycombo>。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “复制”命令让用户复制当前选区，并将其内容保存到 GIMP 的剪切板中，这样以后可以用<link linkend='gimp-edit-paste'>粘贴</link>，<link linkend='gimp-edit-paste-into'>粘贴入</link>或<link linkend='gimp-edit-paste-as-new'>粘贴为新图像</link>将其内容粘贴出来。如果没有选区，整个当前图层都会被复制。“复制”只影响当前活动图层，在其上下的其它图层则会被忽略。
  </para>
 </sect2>
