<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-edit-undo' lang='en;de;fr'>
  <title lang="en">Undo</title>
  <title lang="de">Rückgängig</title>
  <title lang="fr">Annuler</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Undo</primary>
    <primary lang="de">Rückgängig</primary>
    <primary lang="fr">Annuler</primary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Undo <replaceable>action</replaceable></guimenuitem>
    </menuchoice>,
    or by using the keyboard shortcut
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>
  <para lang='en'>
    "Undo" allows you to revert an image back one step 
    in the drawing or editing process. Almost anything you do to an
    image can be undone in this way.  Further undo 
    operations may be performed according to the number of undo levels 
    configured in the <link
    linkend='gimp-prefs-environment'>Environment</link> page of the
    Preferences Dialog.  See the section on <link
    linkend='gimp-undo'>Undoing</link> for more 
    information about GIMP's very sophisticated "undo" functions.
  </para>

  <para lang="de">
    Sie können eine ausgeführte Operation wieder rückgängig
    machen, indem Sie die Tastenkombination
    <keycombo>
      <keycap>Strg</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>
    benutzen.
  </para>
  <para lang='de'>
    Der Menüeintrag Rückgängig erlaubt es, auf ein Bild
    ausgeführte Operationen wieder zu anulieren. Jede Operationen
    die auf ein Bild ausgeführt wird, wird von GIMP registriert
    und läßt sich auch wieder rückgängig machen.
  </para>
    
  <para lang="fr">
    La combinaison de touches 
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>
    activera la fonction Annuler.
  </para>
  <para lang='fr'>
    La fonction Annuler permet à l'utilisateur d'annuler la dernière 
    opération effectuée sur l'image et donc de revenir un pas en 
    arrière dans le processus d'édition. N'importe qu'elle opération 
    effectuée sur l'image peut ainsi être annulée en cliquant sur 
    Annuler (à l'exeption des scripts, qui désactivent la fonction. 
    Les annulations suivantes dépendront du nombre de niveaux 
    d'annulation configuré dans le menu Préférences <!--lien à créer -->.
  </para>
  <para lang='fr'>
    En cas de tâche complexe, vous aurez intérêt à utiliser la 
    fonction Historique d'annulation <!--lien à créer--> 
    qui permet de naviguer plus facilement parmi la chaîne des 
    annulations.
  </para>    
</sect2>
