<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-edit-undo-history'>
  <title lang="en">Undo History</title>
  <title lang="de">Journal</title>
  <title lang="fr">Historique d'annulation</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Undo History</primary>
    <primary lang="de">Journal</primary>
    <primary lang="fr">Historique d'annulation</primary>
  </indexterm>

  <simplesect lang="en">
    <para>
      Shows the history of your image editing along with thumbnails. 
      This makes it very easy to jump back and forth in the command 
      history. 
    </para>
    <tip>
      Always use Undo History when you work on hard and difficult tasks. 
      It is a whole lot easier to jump ten steps back just by clicking 
      in the Undo History dialog than doing it with Ctrl-Z.
    </tip>
  </simplesect>
  
  <simplesect lang="de">
    <para>
      Das Journal zeigt die bisher von ihnen ausgeführten
      Operationen auf das aktuelle Bild als Miniaturbilder an. Diese
      Übersicht erleichtert es, Schritte wieder rückgängig zu machen
      oder bestimmte Operationen wiederher zu stellen. Benutzen Sie
      die Pfeile für <link
      linkend="gimp-edit-undo">Rückgängig</link> und <link
      linkend="gimp-edit-redo">Wiederherstellen</link>, oder
      alternativ können sie auch ein Miniaturbild anklicken.
    </para>
    <tip>
      Müssen eine große Anzahl von Schritten Rückgängig gemacht
      werden, bietet das Journal eine große Hilfe. Klicken Sie
      einfach auf ein Miniaturbild um zu diesen Bildstatus zurück zu
      kehren.
    </tip>
  </simplesect>
  <simplesect lang="fr">
    <para>
      Affiche l&apos;historique de l&apos;édition de votre image
      sous forme miniature. Il vous est ainsi facile de sauter en
      arrière ou en avant parmi l'historique des commandes.
    </para>
    <tip>
      Utilisez toujours l'Historique d'annulation quand vous travaillez 
      sur un sujet complexe. Il est ainsi beaucoup plus facile de sauter 
      d'un coup dix pas en arrière que de faire dix fois Ctrl-Z.
    </tip>
  </simplesect>

</sect2>
