<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-edit-undo-history' lang='en;de;fr;zh_CN'>
  <title lang="en">Undo History</title>  <!--Addition 050531-->
  <title lang="de">Journal</title>
  <title lang="fr">Historique d'annulation</title>
  <title lang="zh_CN">撤销历史</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Undo History</primary>
    <primary lang="de">Journal</primary>
    <primary lang="fr">Historique d'annulation</primary>
    <primary lang="zh_CN">撤销历史</primary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Undo History</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    There is no default keyboard shortcut.
  </para>  
  <para lang='en'>
    "Undo History" activates the <link
    linkend='gimp-undo-dialog'>Undo History dialog</link>, which
    allows you to jump back and forth in the undo history of the
    image.  This is especially useful when you work on difficult
    tasks, where you often need to undo several steps at once. 
  </para>
  <para lang='en'>  <!--Added 050531-->
    Click on a thumnail to access to the corresponding step. "Undo" and 
    "Redo" buttons bring no more. As for the "Clear undo History", it may be 
    useful in case of a complex work to relieve your computer memory.
  </para>
  
  <para lang='de'>
    Das Journal zeigt die bisher von ihnen ausgeführten
    Operationen auf das aktuelle Bild als Miniaturbilder an. Diese
    Übersicht erleichtert es, Schritte wieder rückgängig zu machen
    oder bestimmte Operationen wiederher zu stellen. Benutzen Sie
    die Pfeile für <link
    linkend="gimp-edit-undo">Rückgängig</link> und <link
    linkend="gimp-edit-redo">Wiederherstellen</link>, oder
    alternativ können Sie auch ein Miniaturbild anklicken.
  </para>
  <tip lang='de'>
    <para>
      Müssen eine große Anzahl von Schritten Rückgängig gemacht
      werden, bietet das Journal eine große Hilfe. Klicken Sie einfach
      auf ein Miniaturbild um zu diesen Bildstatus zurück zu kehren.
    </para>
  </tip>

  <para lang='fr'>
    <superscript>Révision 050531</superscript>
    On accède à cette commande à partir d'un menu d'image par
    <menuchoice>
      <guimenu>Editer</guimenu>
      <guimenuitem>Historique d'annulation</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Il n'existe pas de raccourci clavier par défaut.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Cette commande est également décrite dans le <link 
    linkend='gimp-undo-dialog'>Dialogue Historique d'annulation</link>.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Affiche l'historique de l'édition de votre image
    sous forme miniature. Il vous est ainsi facile de sauter en
    arrière ou en avant parmi l'historique des opérations effectuées sur 
    l'image.
  </para>
  <para lang='fr'>
      Utilisez toujours l'Historique d'annulation quand vous travaillez 
      sur un sujet complexe. Il est ainsi beaucoup plus facile de sauter 
      d'un coup dix pas en arrière que de faire dix fois Ctrl-Z. Et vous 
      voyez immédiatement à quoi correspondent les différentes étapes de 
      votre travail.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Cliquez sur une miniature pour accéder à l'étape correspondante. Les 
    boutons «Annuler l'action» et «Refaire l'action» n'apportent rien de 
    plus. Quant au bouton d'effacement de l'historique, il peut avoir son 
    intérêt dans un travail complexe pour soulager la mémoire de votre 
    ordinateur.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>编辑</guimenu>
      <guimenuitem>撤销历史</guimenuitem>
    </menuchoice>。它没有默认的快捷键。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “撤销历史”开启<link linkend='gimp-undo-dialog'>撤销历史对话框</link>，你可以在图像的撤销历史中随意移动，这样就能同时撤销很多步。
  </para>
</sect2>
