<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-edit-cut' lang='en;de;fr;zh_CN'>
  <title lang="en">Cut</title>
  <title lang="de">Ausschneiden</title>
  <title lang="fr">Couper</title>
  <title lang="zh_CN">剪切</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Cut</primary>
    <primary lang="de">Ausschneiden</primary>
    <primary lang="fr">Couper</primary>
    <primary lang="zh_CN">剪切</primary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Cut</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    or by using the keyboard shortcut
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>X</keycap>
    </keycombo>.
  </para>
  <para lang='en'>
    "Cut" deletes the contents of GIMP's selection, and
    saves them in a clipboard so that they can later be pasted using the 
    Paste , Paste Into , or Paste As New commands. If no selection is 
    made, the entire current layer will be cut.  The areas
    whose contents are cut out are left transparent if the layer has
    an alpha channel, or filled with the layer's background color
    otherwise. "Cut" only works on the current active layer. Any
    layers above or below the active one are ignored. 
  </para> 

  <para lang="de">
    Sie können Bildelemente mit dem Tastenkürzel
    <keycombo>
      <keycap>Strg</keycap>
      <keycap>X</keycap>
    </keycombo> ausschneiden. 
  </para>
  <para lang='de'>
    <link linkend="gimp-tools-selection">Auswahlen</link> können
    Sie ausschneiden und vorrübergehend von GIMP intern
    gespeichert halten. Um eine ausgeschnittene Auswahl wieder in
    ihr Bild einzufügen, benutzen Sie die <link
    linkend="gimp-edit-paste">Einfügen</link> Funktion. Haben Sie
    nichts ausgewählt, wird die gesamte Ebene ausgeschnitten.
  </para>

  <para lang="fr">
    <superscript>Révision 050601</superscript>
    On accède à cette commande à partir d'un menu de l'image par
    <menuchoice>
      <guimenu>Éditer</guimenu>
      <guimenuitem>Couper</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    ou par le raccourci clavier par défaut  
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>X</keycap>
    </keycombo> 
    activera la fonction Couper.
  </para>
  <para lang='fr'>
    La fonction Couper permet à l'utilisateur de supprimer le contenu d'une  
    sélection et de le sauvegarder dans un Tampon (Buffer) pour pouvoir le 
    ré-utiliser ensuite en utilisant les commandes Coller, Coller 
    dans, Coller en tant que nouveau. S'il n'y a pas de sélection, 
    c'est l'ensemble du calque actif qui sera coupé. Les régions coupées 
    sont laissées transparentes si le calque possède un canal Alpha est 
    présent. Sinon, elles seront remplies avec la couleur d'arrière-plan du 
    calque.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Couper n'agit que sur le calque actif. Tout calque situé au-dessus 
    ou en-dessous sera ignoré. 
  </para> 

  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>编辑</guimenu>
      <guimenuitem>剪切</guimenuitem>
    </menuchoice>，或使用快捷键
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>X</keycap>
    </keycombo>。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “剪切”会删除 GIMP 选区中的内容，将它们保存到剪切板中，这样以后就可以用粘贴，粘贴入或粘贴为新图像命令将它们粘贴出来。当没有选区时，整个当前图层将被剪切。如果图层有 Alpha 通道，其上被剪切掉的区域就会变为透明的;没有 Alpha 通道时，该区域就会被图层的背景色填充。“剪切”只影响当前活动图层，在其上下的其它图层则会被忽略。
  </para> 
</sect2>
