<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-edit-clear' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Clear</title>
  <title lang="cs">Vymazat</title>
  <title lang="fr">Effacer</title>
  <title lang="zh_CN">清除</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Clear</primary>
    <primary lang="cs">Vymazat</primary>
    <primary lang="fr">Effacer</primary>
    <primary lang="zh_CN">清除</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    This command is found at
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Clear...</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>     
  <para lang='en'>
    The Clear function allows the user to delete everything contained 
    within the current selection. If there is no current selection, 
    the contents of the active layer will be removed. If the active 
    layer has an Alpha channel, the deleted selection will be made 
    transparent. The original color can be restored to the transparent 
    area using the Eraser tool if it is set to Anti-Erase. If the 
    layer does not have an alpha channel, the deleted area will be 
    filled using the current background color. 
  </para>
  <para lang='en'>
    Clearing a selection will not delete the selection itself. 
    Unlike Cut , clear will not place the deleted contents in the 
    Clipboard and the contents of the clipboard are unaffected. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Tento příkaz lze najít v menu
    <menuchoice>
      <guimenu>Úpravy</guimenu>
      <guimenuitem>Vymazat...</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>     
  <para lang='cs'>
    Funkce "Vymazat" dovoluje uživateli vymazat všechno obsažené
    v aktuálním výběru.Pokud není žádný aktivní výběr, bude odstraněn 
    obsah aktivní vrstvy. Má-li aktivní vrstva nastavený Alfa-kanál 
    vymazaná oblast se stane transparentní. Původní barva může být 
    obnovena z transparentní oblasti použitím nástroje Guma nastaveným 
    v módu Anti-Guma. Pokud vrstva nemá Alfa-kanál, mazaná oblast bude 
    vyplněna aktuální barvou pozadí.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Výmaz oblasti nesmaže hranice výběru. Narozdíl od funkce "Vyříznout",
    funkce "Výmaz" neumístí vymazaný obsah do schránky a její původní obsah
    zůstává nezměněn.
  </para>

  <para lang="fr">
    Cette commande se trouve dans 
    <guimenuitem>Image&gt;Edit/Cl<accel>e</accel>ar...</guimenuitem>.
  </para>     
  <para lang='fr'>
    La commande Effacer permet à l'utilisateur de supprimer tout ce 
    qui est à l'intérieur d'une sélection active. S'il n'y a pas de 
    sélection active, c'est tout le calque qui sera effacé. Si le 
    calque actif possède un canal Alpha, la sélection effacée sera 
    rendue transparente. La couleur d'origine peut alors être rétablie 
    à l'aide de la Gomme, à condition que l'option Anti-effacement 
    soit cochée. S'il n'y a pas de canal Alpha, l'aire effacée sera 
    remplie avec la couleur d'Arrière-plan de la Boîte à outils.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Le fait d'effacer une sélection ne touche qu'au contenu de la 
    sélection et non pas à l'existence de la sélection. 
    À la différence de Couper, le contenu effacé n'est pas envoyé dans 
    le presse-papier.
  </para>    

  <para lang="zh_CN">
    这个命令可以在<guimenuitem>图像&gt;编辑/清除</guimenuitem>找到.
  </para>     
  <para lang="zh_CN">
    这个清除功能允许用户删除包含在当前选择区的任何东西。如果没有当前选区，那么就删除包含在激活的图层内的所有内容。如果激活的图层是 Alpha 通道，那么删除的选择区就是透明的。如果橡皮工具设置为反擦除，那么可以用橡皮工具将透明区恢复成原来的色彩。如果图层没有 Alpha 通道，删除的区域将会被当前的背景色填充。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    清除一个选择区不会删除选择区本身。与剪切不同，清除将不会把删除的内容放入剪贴板，剪贴板中的内容不受影响。
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Shortcut</title>
    <title lang="cs">Zkratka</title>
    <title lang="de">Tastaturkürzel</title>
    <title lang="fr">Raccourcis clavier</title>
    <title lang="zh_CN">快捷键</title>

    <para lang="en">
      The <keycap>Ctrl+K</keycap>
      will call the Clear function
    </para>

    <para lang="cs">
      Stiskem <keycap>Ctrl+K</keycap>
      bude zavolána funkce "Výmaz..."
    </para>
          
    <para lang="de">

    </para>

    <para lang="fr">
      La combinaison de touches <keycap>Ctrl+K</keycap>
      activera la fonction Annuler.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
       <keycap>Ctrl+K</keycap>将调用撤销功能。
    </para>

  </simplesect>

</sect2>
