<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-edit-undo' lang='en;de;fr;zh_CN'>
  <title lang="en">Undo</title>  <!--Addition 050531-->
  <title lang="de">Rückgängig</title>
  <title lang="fr">Annuler</title>
  <title lang="zh_CN">撤销</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Undo</primary>
    <primary lang="de">Rückgängig</primary>
    <primary lang="fr">Annuler</primary>
    <primary lang="zh_CN">撤销</primary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Undo</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    or by using the keyboard shortcut
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>
  <para lang='en'>
    "Undo" allows you to revert an image back one step 
    in the drawing or editing process. Almost anything you do to an
    image can be undone in this way.  Further undo 
    operations may be performed according to the number of undo levels 
    configured in the <link
    linkend='gimp-prefs-environment'>Environment</link> page of the
    Preferences Dialog.  See the section on <link
    linkend='gimp-concepts-undo'>Undoing</link> for more 
    information about GIMP's very sophisticated "undo" functions.
  </para>
  
  <para lang='en'>  <!--added 050531-->
    The operation that has been "undo" is not immediatly lost: you can 
    get it back by using the <link linkend='gimp-edit-redo'>Redo</link> 
    right after. But if you do another operation the "undo" will be lost 
    definitively.
  </para>

  <para lang="de">
    Sie können eine ausgeführte Operation wieder rückgängig
    machen, indem Sie die Tastenkombination
    <keycombo>
      <keycap>Strg</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>
    benutzen.
  </para>
  <para lang='de'>
    Der Menüeintrag Rückgängig erlaubt es, auf ein Bild
    ausgeführte Operationen wieder zu anulieren. Jede Operationen
    die auf ein Bild ausgeführt wird, wird von GIMP registriert
    und läßt sich auch wieder rückgängig machen.
  </para>
    
  <para lang='fr'>
    (Révision: 050531)
    On accède à la fonction Annuler par
    <menuchoice>
      <guimenu>Éditer</guimenu>
      <guimenuitem>Annuler</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    ou en utilisant le raccourci clavier
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    La fonction Annuler permet à l'utilisateur d'annuler la dernière 
    opération effectuée sur l'image et donc de revenir un pas en 
    arrière dans le processus d'édition. N'importe qu'elle opération 
    effectuée sur l'image peut ainsi être annulée en cliquant sur 
    Annuler (à l'exeption des scripts, qui désactivent la fonction). 
    Les annulations suivantes dépendront du nombre de niveaux 
    d'annulation configuré dans la page <link
    linkend='gimp-prefs-environment'>Environnement</link> du dialogue 
    Préférences. Voyez la section<link
    linkend='gimp-concepts-undo'>Annuler</link> pour d'autres informations 
    sur cette fonction. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    L'opération annulée n'est pas immédiatement perdue: vous pouvez la 
    récupérer grâce à la fonction <link linkend='gimp-edit-redo'>
    Refaire</link>, à condition d'agir aussitôt car elle sera définitivement 
    perdue après une autre opération.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>编辑</guimenu>
      <guimenuitem>撤销 <replaceable>动作</replaceable></guimenuitem>
    </menuchoice>，或使用快捷键
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “撤销”让图像回到上一步涂画或编辑过程。几乎所有对图像的动作都可以用这种方法撤销。能被撤销的操作数量则需要在首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-environment'>环境</link>页中设置，关于 GIMP 复杂的“撤销”功能的更多信息请看<link linkend='gimp-concepts-undo'>撤销</link>。 
  </para>    
</sect2>
