<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-edit-paste-into' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Paste Into</title>
  <title lang='de'>In Auswahl einfügen</title>
  <title lang="fr">Coller dans</title>
  <title lang="zh_CN">粘贴进入</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Paste Into</primary>
    <primary lang="fr">Coller dans</primary>
    <primary lang="zh_CN">粘贴进入</primary>
  </indexterm>

  <simplesect lang='en'>
    <title>Overview</title>
    <para>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <guimenuitem>Edit</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Paste <accel>I</accel>nto...</guimenuitem>.     
    </para>         
    <para>
      The Paste Into command acts in a similar method to the Paste 
      command. The primary difference becomes apparent if there is a 
      selection within the canvas. Unlike a Paste which will merely 
      center the pasted image data over the selection and remove the old 
      selection replacing it with its own, Paste Into will clip the 
      pasted data using the existing selection. The new selection can be 
      moved as per normal, but will always remain clipped by the 
      original selection area. 
    </para>
    <para>
      If no selection exists, the command will place the data from the 
      Clipboard in the center of the canvas as per the Paste command. 
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect lang='de'>
    <title>Allgemeines</title>
    <para>
      Sie erreichen diese Funktion über das Bildmenü:
      <guimenu>Edit</guimenu>/
      <guimenuitem>In Auswahl einfügen</guimenuitem>.
    </para>
    <para>
      Die "In Auswahl einfügen" Funktion funktioniert ähnlich der
      <link linkend='gimp-edit-paste'>Einfügen</link> Funktion. Der
      Hauptunterschied kommt zum Vorschein wenn eine Auswahl im Bild
      existiert. Die "Einfügen" Funktion würde das eingefügte Objekt
      in der Auswahl zentrieren und die alte Auswahl mit einer dem
      eingefügten Objekt angepassten Auswahl ersetzen. Anders jedoch
      die Funktion "In Auswahl einfügen". Sie beschneidet das
      eingefügte Objekt auf die Maße der erstellten Auswahl und
      fügt es ein.
    </para>
    <para>
      Sollte keine Auswahl existieren, verhällt sich die Funktion
      genau wie <link linkend='gimp-edit-paste'>Einfügen</link>.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect lang="fr">
    <para>
      Cette commande se trouve dans 
      <guimenuitem>Image&gt;Édition/Coller <accel>d</accel>ans...</guimenuitem>.
    </para>
    <para>
      La commande «Coller dans» fonctionne de la même façon que la 
      commande Coller. Son originalité apparaît quand il existe une 
      sélection sur le canevas. À la différence de Coller qui simplement 
      centre le collage sur la sélection et vient l'écraser, Coller dans 
      découpera le collage selon les limites de la sélection. 
      La nouvelle sélection peut être déplacée normalement 
    </para>
    <para>
      Si aucune sélection n'existe, la commande placera les données du 
      presse-papier au centre du canevas comme avec la commande Coller.
    </para>    
  </simplesect>

  <simplesect lang="zh_CN">
    <title>概述</title>
    <para>
      这个命令可以在<guimenuitem>图像&gt;编辑/粘贴进入</guimenuitem>找到.     
    </para>         
    <para>
      粘贴进入和粘贴很相似。如果底图上有一个选择区，两者将区别的很明显。粘贴是用粘贴数据的选择区代替旧的选择区，然后将数据贴在里面。粘贴进入则不同，它是将粘贴数据贴在已有的选择区。新选区可以正常移动，但是将始终保持原来的选择区域。
    </para>
    <para>
      如果没有选择区存在，这个命令将按照粘贴命令的做法，将剪贴板数据粘贴在底图的中心。 
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect lang="fr">
    <para>
      Cette commande se trouve dans 
      <guimenuitem>Image&gt;Édition/Coller <accel>d</accel>ans...</guimenuitem>.
    </para>
    <para>
      La commande «Coller dans» fonctionne de la même façon que la 
      commande Coller. Son originalité apparaît quand il existe une 
      sélection sur le canevas. À la différence de Coller qui simplement 
      centre le collage sur la sélection et vient l'écraser, Coller dans 
      découpera le collage selon les limites de la sélection. 
      La nouvelle sélection peut être déplacée normalement 
    </para>
    <para>
      Si aucune sélection n'existe, la commande placera les données du 
      presse-papier au centre du canevas comme avec la commande Coller.
    </para>    
  </simplesect>

</sect2>
