<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-file-open'>

  <title lang="en">Open</title>
  <title lang="de">Öffnen</title>
  <title lang="fr">Ouvrir</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Open</primary>
    <primary lang="de">Öffnen</primary>
    <primary lang="fr">Ouvrir</primary>
  </indexterm>

  <mediaobjectco>
    <imageobjectco>
      <areaspec units="calspair">
        <!-- make the id's unique, to not clash with others -->
        <area id='open-places' coords='' />
        <area id='open-files' coords='' />
        <area id='open-preview' coords='' />
        <area id='open-path' coords='' />
        <area id='open-filter' coords='' />
        <area id='open-format' coords='' />
      </areaspec>
        <imageobject lang='en'>
          <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-open.png' format='png' />
        </imageobject>
        <imageobject lang='de'>        
          <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-file-open.png' format='png'/>
        </imageobject>
        <imageobject lang='fr'>
          <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-file-open.png' format='png'/>
        </imageobject>
    </imageobjectco>
  </mediaobjectco>

  <para lang="en">
    The dialog allows you to load an existing image from your harddrive or
    an external medium.
  </para>
  <para lang="de">
    Der Öffnen Dialog erlaubt es, vorhandene Bilder von der Festplatte oder
    einem externen Medium zu laden.
  </para>
  <para lang="fr">
    Elle vous permet de charger une image existante.
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Dialog</title>
    <title lang="de">Dialogaufruf</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The dialog for open an image can be called in the following
          order, from the toolbox and image-menu: 
          <guimenuitem><accel>F</accel>ile</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>O</accel>pen</guimenuitem>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          You can open the Dialog by using a keyboard shortcut:
          <keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>O</keycap>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Der Dialog zum Öffnen eines Bildes lässt sich über das
          Werkzeugfenster und dem Bildmenü aufrufen:
          <guimenuitem><accel>D</accel>atei
          </guimenuitem>/<guimenuitem>Ö<accel>f</accel>fnen </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Der Dialog lässt sich ebenfalls mit einem Tastaturkürzel öffnen:
          <keycap>Strg</keycap>+<keycap>O</keycap>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="fr">
      <listitem>
        <para>
          Cette fonction se trouve à Image
          <guimenuitem><accel>F</accel>ichier</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>O</accel>uvrir</guimenuitem> et à
          <guimenuitem>Boîte à
            outils/Fichier/<accel>O</accel>uvrir</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>O</keycap>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">File browsing</title>
    <title lang="de">Dialogbeschreibung</title>
    <title lang="fr">Navigation parmi les fichiers</title>
      <calloutlist lang='de'>
        <callout arearefs='open-places'>
          <para>
            Die Ansicht untergliedert sich in zwei Bereiche: oben und
            unten. Oben werden Ihnen Orte angezeigt, die sich nicht
            ändern lassen, wobei Sie unten Favoriten hinzufügen
            können. Die Favoriten sind Ordner, an denen Bilder immer
            wieder abspeichern und schnell hingelangen wollen.
          </para>
        </callout>
        <callout arearefs='open-files'>
          <para>
            Diese Ansicht zeigt Ihnen den Inhalt des Ordners in dem
            Sie sich befinden. Doppelklicken Sie auf Ordner um 
            hinein zu wechseln. Mit einem Doppelklick öffnen Sie eine Datei
            im GIMP. Sie können auch mit einem Klick die Datei markieren
            und dann auf <emphasis>Öffnen</emphasis> klicken.
          </para>
        </callout>
        <callout arearefs='open-preview'>
          <para>
            Das Vorschaufenster bietet Ihnen eine Dateivorschau, wenn
            Sie bereits eine bestehende Datei ausgewählt haben. 
          </para>
          <tip>
            Die Vorschauansicht könnte veraltet sein, wenn Sie in der
            Zwischenzeit mit einem anderen Programm die Bilder in
            diesem Ordner angeschaut haben. Klicken Sie einmal in die
            Vorschauansicht, um die Vorschau zu erneuern.
          </tip>
        </callout>
        <callout arearefs='open-path'>
          <para>
            Der Pfad gibt Ihnen Ihren aktuellen Standpunkt im
            Dateisystem an.  Die Schaltflächen repräsentieren Ordner,
            in denen Sie sich in der Vergangenheit befanden.
            Klicken Sie auf eine der Schaltflächen um in vorherige
            Ordner zurück zu kehren.
          </para>
        </callout>
        <callout arearefs='open-filter'>
          <para>
            Beeinflussen Sie die Anzeige von Dateien mit bestimmten
            Dateiendungen in der <link
              linkend='open-files'>Dateiansicht</link>. Wählen Sie ein
            Dateiformat aus, so werden Ihnen in der Dateiansicht nur
            Dateien diesen Formates angezeigt.
          </para>
        </callout>
        <callout arearefs='open-format'>
          <para>
            Bestimmen Sie das Bildformat in welches Sie Ihr Bild öffnen
            möchten.  Haben Sie <emphasis>Automatisch</emphasis> gewählt,
            wird der Dateityp von GIMP automatisch bestimmt.
          </para>
          <tip>
            In vielen Unixartigen Betriebssystemen, werden Dateiformate
            nicht zwingend an ihren Endungen wie JPG oder PNG erkannt.  
          </tip>
        </callout>
      </calloutlist>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Folders, Files, Preview</term>
        <term lang="fr">Dossiers, Fichiers, Aperçu</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Three windows are displayed. In the
            <emphasis>Folders</emphasis> window, you can select the folder
            (the directory) to be explored. You can go back up the folder
            hierarchy by using "../". If you want to refresh the current
            directory, clicK on "./". In the <emphasis>Files</emphasis>
            window, the selected folder files are displayed. You select a
            file by a single left click (a double left click opens the
            image directly). The selected file is displayed in the
            <emphasis>Preview</emphasis> if it is an image recognized by
            Gimp.  Clic in the preview to generate or update the preview.
          </para>
          <para>
            With Ctrl+click you can select more than one file and so, you
            can open several images at the same time. 
          </para> 
          <para>
            File size, resolution and composition are displayed under
            Preview.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Trois fenêtres vous sont offertes. Dans la fenêtre
            <emphasis>Dossiers</emphasis>, vous sélectionnez le répertoire,
            le dossier à explorer. Vous pouvez remonter dans la hiérarchie
            des dossiers en cliquant sur «../». Pour éventuellement
            rafraîchir le répertoire en cours, cliquez sur «./». Dans la
            fenêtre <emphasis>Fichiers</emphasis> sont affichés les
            fichiers du dossier sélectionné. Vous sélectionnez le fichier
            voulu par un simple clic gauche (le double clic gauche ouvre
            directement l'image). Le fichier sélectionné s'affiche dans
            l'<emphasis>Aperçu</emphasis> s'il s'agit d'une image de type
            reconnu par Gimp. Cliquez dans l'aperçu pour le générer ou le
            mettre à jour.
          </para>
          <para>
            Avec Ctrl+Clic, vous pouvez sélectionner plusieurs fichiers et
            ainsi ouvrir plusieurs images en même temps.
          </para>
          <para>
             La taille, la résolution et la composition du fichier image
             sont affichées sous l'Aperçu. 
           </para>  
         </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Selection</term>
        <term lang="fr">Sélection</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            After clicking on this text box, you can input a file name. You
            enjoy autocompletion: you enter first letters of the file and
            press TAB key. Only files beginning by these letters will be
            displayed in Files window, and if only one file has these
            letters, its name will automatically be displayed in text box.
            It's a handy way to find a file out of a large list. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            En cliquant dans cette boîte de texte, vous pouvez saisir le
            nom d'un fichier. Vous bénéficiez de l'autocomplétion: vous
            saisissez les premières lettres et tapez la touche de
            Tabulation. Seuls les fichiers commençant par ces lettres
            seront affichés dans la fenêtre Fichiers, et si un seul fichier
            comporte ces lettres, son nom apparaîtra automatiquement dans
            la boîte de texte. C'est un moyen pratique pour retrouver un
            fichier dans une grande liste. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>   
        <term lang="en">Determine File Type</term>
        <term lang="fr">Déterminer le type du fichier</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            <emphasis>Automatic</emphasis> option allows file type to be
            determined automatically.  With Linux, file extensions (.bmp,
            .png...) is not priority. File type is determined according to
            proper file  characteristics. In some exceptionnal cases, when
            Gimp doesn't recognize file type, you can set it by selecting
            it in the dropping list. Only files with this type can then be
            openned.        
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Avec l'option <emphasis>Automatique</emphasis>, le type de
            fichier sera déterminé automatiquement. Sachez que sous Linux,
            l'extension de fichier (.bmp, .png...) n'est pas prioritaire.
            Le type de fichier est en fait déterminé d'après certains
            caractères propres du fichier. Dans le cas, exceptionnel, où
            Gimp ne reconnaîtrait pas le type du fichier, vous pourriez le
            présiser en le sélectionnant dans la <emphasis>liste
              déroulante</emphasis>. Seuls les fichiers de ce type pourront
            alors être ouverts.
          </para>
        </listitem>

      </varlistentry>
  
      <varlistentry>   
        <term lang="en">Three buttons at top</term>
        <term lang="fr">Les trois boutons en haut</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Three buttons at top of window: <emphasis>Create a
              file</emphasis>, <emphasis>Delete File</emphasis> and
            <emphasis>Rename File</emphasis>  are self-explanatory.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les trois boutons en haut de la fenêtre: <emphasis>Créer un
              dossier</emphasis>, <emphasis>Supprimer le fichier</emphasis>
            et <emphasis>Renommer le fichier</emphasis> ont une action
            évidente et ne nécessitent pas d'explication. 
          </para>
        </listitem>

      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
