<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005-11-25 extracted from menus-toolbox-file by axel.wernicke -->
<sect2 id="gimp-file-acquire" lang="cs;en;de;fr;it;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="cs">Získat</phrase>
    <phrase lang="en">Acquire</phrase>
    <phrase lang="de">Das Untermenü <quote>Holen</quote></phrase>
    <phrase lang="fr">Acquisition</phrase>
    <phrase lang="it">Acquisizione</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">获取</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Bild</primary>
    <secondary>öffnen</secondary>
  </indexterm>

  <figure lang="de">
    <title>
      <phrase lang='en'>The Acquire submenu of the File menu</phrase>
      <phrase lang="de">Das Untermenü <quote>Holen</quote></phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref='../images/menus/de/acquire.png' format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Tato položka otevírá podnabídku se všemi dostupnými možnostmi importu
    obrázku do Gimpu. Umožňuje získávat obrázky odjinut než ze sítě nebo
    disku, například ze skeneru nebo snímky obrazovky.
  </para>
  <para lang="en">
    This item opens a window that gives the list of the available means for
    importing images into the GIMP. This makes it possible to acquire images
    from sources other than a disk or a network, such as Screen capture or
    Scanner.
  </para>
  <para lang="de">
    In diesem Untermenü finden Sie verschiedene Kommandos, um beispielsweise
    Bilder aus dem Inhalt der Zwischenablage zu erstellen, oder ein
    Bildschirmfoto zu erstellen und dies dann in
    <application>GIMP</application> zu öffnen. Außerdem können Sie
    gegebenenfalls Bilder von Digitalkameras oder Scannern einlesen.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cet item affiche une fenêtre volante qui donne la liste des greffons
    disponibles permettant d'acquérir des images en provenance d'autres
    sources que le disque dur (Presse papier, Copie d'écran (le curseur de la
    souris devient une croix avec laquelle on clique sur la fenêtre d'image
    choisie), Scanner (TWAIN pour Windows, Xsane pour Linux)...
  </para>
  <para lang="it">
    Questa voce apre una finestra che fornisce un'elenco delle possibilità di
    importazione delle immagini in GIMP. Rende possibile l'acquisizione delle
    immagini da sorgenti diverse dal disco rigido come la cattura di una
    schermata o l'uso di un dispositivo di digitalizzazione.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    它打开一个包含可用的导入图像到 GIMP 中方法的列表的窗口。这样就可以从除了硬盘的其他地方获取图像，比如屏幕截图和扫描仪。
  </para>

  <!--  TODO: en cs fr zh_CN add the menu entry description -->
  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Submenu</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Untermenüs</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="de">
          Das Untermenü kann aus dem Werkzeugfenster
          erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
            <guimenuitem><accel>H</accel>olen</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
  
  <!--  TODO: en de cs fr zh_CN describe the content of the submenu -->
</sect2>