<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2005-12-31 en;fr by j.h 
     2005-11-25 de created by axel.wernicke 
-->
<sect2 id='gimp-file-toolbox-introduction' lang="cs;de;en;fr;it;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="cs">Nabídka Panelu nástrojů</phrase>
    <phrase lang="en">Toolbox File Menu</phrase>
    <phrase lang="de">
      Einführung in das Menü <quote>Datei</quote> im Werkzeugfenster
    </phrase>
    <phrase lang="fr">Le Menu Boîte à Outils</phrase>
    <phrase lang="it">Il menu strumenti</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">工具箱菜单</phrase>
  </title>

  <figure lang="en;de;fr">
    <title>
      <phrase lang='en'>Contents of the File menu</phrase>
      <phrase lang='de'>
        Inhalt des <guilabel>Datei</guilabel> Menüs im Werkzeugfenster
      </phrase>
      <phrase lang='en'>Contenu du menu de la Boîte à outils</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en">
        <imagedata fileref='../images/menus/file-toolbox.png' format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref='../images/menus/de/file-toolbox.png' format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref='../images/menus/fr/file-toolbox.png' format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Panel nástrojů je srdcem Gimpu. Obsahuje nejpoužívanější ovládací prvky a
    nabídky nevyšší úrovně. Dvě z nabídek, <guilabel>Soubor</guilabel> a
    <guilabel>Nápověda</guilabel>, jsou dostupné i v okně obrázku, ale jejich
    obsah je tam trochu odlišný. Panel nástrojů je jediné místo, odkud je
    přístupná nabídka <guilabel>Rozš.</guilabel> (Rozšíření) menu.
  </para>
  <para lang="de">
    Im Menü <guilabel>Datei</guilabel> des Werkzeugfensters finden Sie
    verschiedene Menüs, welche Ihnen zentrale Kommandos zur Arbeit mit
    <application>GIMP</application> zur Verfügung stellen. Das Menü
    <guilabel>Datei</guilabel> finden Sie mit ähnlichem Inhalt auch in
    jedem Bildfenster. Daher sind die folgenden Kommandos dort beschrieben:
  </para>
  <para lang="en">
    The Toolbox is the heart of the GIMP.  It contains the most 
    commonly used controls, and the highest-level menus.  Two of the menus,
    <guilabel>File</guilabel> and  <guilabel>Help</guilabel>, can also be 
    accessed from the menubars located above each image display, although 
    their contents are somewhat different.  The Toolbox  is the only
    place to access the <guilabel>Xtns</guilabel> (Extensions) menu. 
  </para>
  <para lang="fr">
    La Boîte à outils est le cœur de GIMP. Sa barre de menu contient les 
    entrées <guilabel>Fichier</guilabel> et <guilabel>Aide</guilabel> qu'on 
    trouve aussi dans la barre de menu de chaque image, mais qui peuvent 
    être différentes. La Boîte à outils est le seul moyen d'accéder au 
    menu <guilabel>Xtns</guilabel> (Extensions).
  </para>
  <para lang="it">
    Il pannello strumenti è il cuore di GIMP. Contiene i comandi più usati ed
    i menu di livello più alto. Due dei menu <guilabel>File</guilabel> e 
    <guilabel>Aiuto</guilabel>, possono essere raggiunti dalle barre dei menu
    collocate sopre ad ogni immagine mostrata, anche se i loro contenuto è
    leggermente differente. Il pannello strumenti è il solo posto da cui è
    possibile accedere al menu <guilabel>Xtns</guilabel> (estensioni).
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    工具箱菜单是 GIMP 的心脏。它包括最常用的操作和最上级的菜单。在每个图像显示上方的菜单条有<guilabel>文件</guilabel>,<guilabel>帮助</guilabel>和<guilabel>扩展</guilabel>菜单。而且<guilabel>扩展</guilabel>菜单只能通过这儿访问。本节将给您关于工具菜单的一个大致的介绍。有关各个工具和菜单详细的介绍请看下面相应章节。
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>
        <xref linkend="gimp-file-new" />
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        <xref linkend="gimp-file-open" />
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        <xref linkend="gimp-file-open-recent" />
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        <xref linkend="gimp-file-open-as-layer" />
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        <xref linkend="gimp-file-quit" />
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para lang="en">
    You may find others entries in this menu-bar. They don't belong to
    GIMP standard data but have been added by some plug-in.
  </para>
  <para lang="de">
    Neben den an dieser Stelle vorgestellten Kommandos können sich weitere
    Einträge im Menü befinden. Diese gehören nicht zum Standardumfang von
    <application>GIMP</application>, sondern sind Programmerweiterungen
    (Plug-In). Eine Beschreibung der
    Funktionalität entnehmen Sie bitte der Dokumentation der Erweiterung.
    <!-- de TODO: the more important plugins should be documented in the manual -->
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez trouver d'autres entrées dans cette barre de menu. Elles 
    n'appartiennent pas aux données standards de GIMP, mais ont été 
    ajoutées par quelque greffon.
  </para>
</sect2>