<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-02-07 Added 'no' by KoSt
  2006-02-26 j.h:  Added Right click -> Open location-Changed left pannel en;fr
  2005/10/18 zh_CN removed by romanofski - missing translation
-->
<sect2 id='gimp-file-open' lang="en;cs;de;es;fr;it;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;cs;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-07-27</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="cs">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-06</date>
        <authorinitials>jfriedl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-09-06</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-22</date>
        <authorinitials>manuq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-07-03</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-07</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>      
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Open</phrase>
    <phrase lang="cs">Otevřít</phrase>
    <phrase lang="de">Öffnen</phrase>
    <phrase lang="es">Abrir</phrase>
    <phrase lang="fr">Ouvrir</phrase>
    <phrase lang="it">Apri</phrase>
    <phrase lang="no">Opna</phrase>    
    <phrase lang="zh_CN">打开</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Open</primary></indexterm>
  <indexterm lang="cs"><primary>Otevřít</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Öffnen</primary></indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Abrir</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Ouvrir</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Apri</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Opna</primary></indexterm>  
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>打开</primary></indexterm>


  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Open</guimenuitem> command activates a dialog that
    lets you load an
    existing image from your hard-drive or an external medium.  For
    alternative, and sometimes more convenient, ways of opening files,
    see the <link linkend='gimp-using-fileformats'>Files</link> section.
  </para>
  <para lang="cs">
    Tento příkaz otevírá dialog umožňující nahrát existující obrázek z pevného
    disku nebo jiného média. Další, a někdy pohodlnější, způsoby otevírání
    souborů jsou popsány v části <link
    linkend='gimp-using-fileformats'>Soubory</link>.
  </para>
  <para lang="de">
    Der Öffnen Dialog erlaubt es, vorhandene Bilddateien von der Festplatte
    oder einem externen Medium zu laden.
  </para>
  <para lang="es">
    El comando <guimenuitem>Abrir</guimenuitem> activa un diálogo que le
    permite cargar una imagen existente desde su disco rígido o desde un medio
    externo.  Para una manera alternativa de abrir archivos, que aveces puede
    ser más conveniente, diríjase a la sección <!-- PENDING:es link
    linkend='gimp-using-fileformats'-->Archivos<!--/link-->.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cette commande active un dialogue qui vous permet de charger une image
    existante. Pour d'autres façons, parfois plus pratiques, d'ouvrir des
    fichiers d'images, voyez la section
    <link linkend='gimp-using-fileformats'>Fichiers</link>
  </para>
  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Apri</guimenuitem> attiva una finestra di
    dialogo che permette di caricare un'immagine esistente dal disco rigido
    o da un media esterno. Per un modo alternativo e, spesso più
    conveniente, di aprire i file, vedere la sezione <link
    linkend='gimp-using-fileformats'>File</link>.
  </para>
  <para lang="no">
    Kommandoen <guimenuitem>Opna</guimenuitem> opnar eit dialogvindauge
    slik at du kan lasta inn eksisterande bilete frå harddisken eller eit 
    eksternt medium. For alternative, og av og til greiare, måtar å laste inn
    filer på, sjå avsnittet <link linkend='gimp-using-fileformats'>Filer</link>.
  </para>  
  <para lang="zh_CN">
    这个对话允许您从硬盘或外部存储器载入一个已存在的图片。关于其它有时是更方
    便地打开文件的方式请看<link
    linkend='gimp-using-fileformats'>Files</link>这一节。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="es">Activación del diálogo</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione della finestra</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>      
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access the <guimenuitem>Open</guimenuitem> dialog
          from the toolbox window or from an image window through:
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guimenuitem>Open</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Dialog pro otevírání souborů s obrázky lze vyvolat z nabídky Panelu
          nástrojů nebo okna obrázku volbou
          <menuchoice>
            <guimenu>Soubor</guimenu>
            <guimenuitem>Otevřít</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Dialog zum Öffnen eines Bildes lässt sich über das
          Werkzeugfenster und dem Bildmenü aufrufen:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
            <guimenuitem>Ö<accel>f</accel>fnen</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="es">
          Puede acceder al diálogo <guimenuitem>Abrir</guimenuitem> desde la
          caja de herramientas o desde la ventana de la imagen siguiendo:
          <menuchoice>
            <guimenu>Archivo</guimenu>
            <guimenuitem>Abrir</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette fonction se trouve dans la barre de menus de la Boîte à
          outils et de l'image:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>F</accel>ichier</guimenu>
            <guimenuitem><accel>O</accel>uvrir</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere alla finestra <guimenuitem>Apri</guimenuitem>
          dalla finestra degli strumenti o da una finestra immagine tramite:
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guimenuitem>Apri</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du har tilgang til denne kommandoen frå biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Fil</guimenu>
            <guimenuitem>Opna</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>         
        <para lang="zh_CN">
          打开命令在工具箱或图像菜单的：
          <menuchoice>
            <guimenu>文件</guimenu>
            <guimenuitem>打开</guimenuitem>
          </menuchoice>。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can also open the Dialog by using the keyboard shortcut
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Ve výchozím nastavení lze dialog také otevřít klávesovou zkratkou
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Kommando lässt sich ebenfalls mit einem Tastenkürzel aufrufen:
          <keycombo>
            <keycap>Strg</keycap><keycap>O</keycap>
          </keycombo>
        </para>
        <para lang="es">
          Además puede abrir este diálogo empleando el atajo de teclado
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous pouvez aussi utiliser le raccourci-clavier
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>
        </para>
        <para lang="fr">
          Le nom anglais de cette commande est <quote>Open</quote>.
        </para>
        <para lang="it">
          Oppure è anche possibile aprire la finestra usando la scorciatoia
          da tastiera
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du kan også opna dialogvindauget med snarvegen
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.
        </para>        
        <para lang="zh_CN">
          您也可以用快捷键:<keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>O</keycap>打开。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">File browsing</phrase>
      <phrase lang="cs">Procházení soubory</phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="es">Navegación por los archivos</phrase>
      <phrase lang="fr">Navigation parmi les fichiers</phrase>
      <phrase lang="it">Navigazione file</phrase>
      <phrase lang="no">Bla gjennom filene</phrase>      
      <phrase lang="zh_CN">文件浏览</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en;cs;zh_CN">Open Dialog</phrase>
        <phrase lang="de">Dateiauswahldialog (Öffnen)</phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo Abrir</phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Ouvrir</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra apri</phrase>
        <phrase lang="no">Dialogen <quote>Opna</quote></phrase>        
      </title>
      <mediaobjectco>
        <imageobjectco>
          <areaspec units="calspair">
            <!-- make the id's unique, to not clash with others -->
            <area id='co-open-places' coords='14,238 209,13' />
            <area id='co-open-files' coords='218,264 489,74' />
            <area id='co-open-preview' coords='508,280 657,75' />
            <area id='co-open-path' coords='216,39 559,11' />
            <area id='co-open-filter' coords='571,319 659,293' />
            <area id='co-open-format' coords='464,354 659,333' />
          </areaspec>

          <imageobject lang='en'>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="cs">
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG"/>
          </imageobject>
          <imageobject lang="es">
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG"/>
          </imageobject>
          <imageobject lang='it'>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang='no'>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/no/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG" />
          </imageobject>          
          <imageobject lang="zh_CN">
            <imagedata fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-file-open.png'
                       format="PNG" />
          </imageobject>
        </imageobjectco>
      </mediaobjectco>
    </figure>

    <calloutlist>
      <callout arearefs='co-open-places'>
        <para lang='en'> <!-- Changed  060708-->
          The left panel is divided into two parts. The upper part lists
          your main directories and your storage devices; you cannot modify
          this list. The lower part lists your bookmarks; you can add or
          remove <emphasis>bookmarks</emphasis>. To add a
          bookmark, select a directory or a file in the middle panel
          and click on the <guibutton>Add</guibutton> button at the bottom
          of the left
          panel. You can also use the <guilabel>Add to bookmarks</guilabel>
          command in the context menu, which you get by clicking the
          right mouse button. You can delete a bookmark by selecting
          it and clicking on the <guibutton>Remove</guibutton> button.
        </para>
        <para lang="cs">
          Levý panel je rozdělen na dvě části. V horní je seznam
          nejdůležitějších adresářů a úložných zařízení – tento seznam nelze
          měnit. V dolní části je seznam záložek, které si uživatel sám
          vytvořil (proto je tato část z počátku prázdná).
        </para>
        <para lang="de">
          Die Ansicht untergliedert sich in zwei Bereiche: oben und
          unten. Oben werden Ihnen Orte angezeigt, die sich nicht
          ändern lassen, wobei Sie unten Favoriten hinzufügen
          können. Die Favoriten sind Ordner, an denen Bilder immer
          wieder speichern und schnell hingelangen wollen.
        </para>
        <para lang="es">
          El panel izquierdo se divide en dos partes.  La parte superior lista
          los directorios principales y sus dispositivos de almacenamiento; no
          puede modificar esta lista.  La parte inferior lista sus marcadores;
          puede agrega o quitar elementos de ésta.  Para agregar un marcador,
          seleccione un directorio o un archivo del panel del centro y haga
          clic sobre el botón <guibutton>Añadir</guibutton> que se encuentra
          en la parte más baja del panel de la izquierda.  Además puede
          emplear el comando <guilabel>Añadir a los marcadores</guilabel> del
          menú contextual, que se obtiene haciendo clic derecho con el botón
          del ratón.  Puede eliminar un marcador seleccionándolo y luego
          haciendo clic sobre el botón <guibutton>Quitar</guibutton>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau de gauche est divisé en deux parties. Dans la partie
          supérieure se trouvent vos répertoires et la liste de vos
          périphériques de stockage; vous ne pouvez pas modifier cela.
          Dans la partie inférieure, par contre, se trouvent vos répertoires
          favoris pour l'enregistrement de vos images; vous pouvez ajouter
          ou retirez des <emphasis>Signets</emphasis> dans cette liste. Pour
          ajouter un signet, vous sélectionnez un dossier, un répertoire ou
          un fichier dans le panneau central et vous cliquez sur le
          <guibutton>Ajouter</guibutton>. Vous pouvez aussi utiliser la
          commande <guilabel>Ajouter aux signets</guilabel> présente dans le
          menu local obtenu par clic droit. Pour supprimer un favori, vous
          le sélectionnez et vous cliquez sur le bouton
          <guibutton>Enlever</guibutton>.
        </para>
        <para lang='it'>
          Il pannello a sinistra è diviso in due parti. La parte superiore
          elenca le principali cartelle e i dispositivi di archiviazione
          dell'utente; perciò quest'elenco non è modificabile. La parte
          inferiore elenca i segnalibri dell'utente; questi
          <emphasis>segnalibri</emphasis> possono essere aggiunti o
          cancellati a volontà. Per aggiungere un segnalibro, selezionare
          una cartella o un file nel pannello centrale e fare clic sul
          pulsante <guibutton>Aggiungi</guibutton> sulla parte bassa del
          pannello di sinistra. È possibile usare anche il comando
          <guilabel>Aggiungi ai segnalibri</guilabel> nel menu contestuale,
          ottenibile tramite clic con il tasto destro del mouse. Per
          cancellare un segnalibro basta selezionarlo e fare clic sul
          pulsante <guibutton>Rimuovi</guibutton>.
        </para>
        <para lang="no">
          Det venstre panelet er delt i to. I den øvre delen finn du ei liste 
          over hovudkatalogane og tilgjengelege lagringsmedia. Du kan ikkje
          gjere endringar i denne lista. Den nedre delen viser
          <emphasis>bokmerka</emphasis> dine. Du kan legge til eller
          fjerne desse etter behov. For å legge til eit bokmerke, vel du ein
          katalog eller ei fil i midtpanelet og trykker på knappen
          <guibutton>Legg til</guibutton>. Dersom maskinen din er sett opp
          slik, kan du også bruke <guilabel>Legg til bokmerke</guilabel> i
          menyen som kjem fram når du høgreklikkar. Du kan fjerne eit
          bokmerke ved å markera ønskt merke og trykke på knappen
          <guibutton>Fjern</guibutton>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-open-files'>
        <para lang='en'>
          The middle panel displays a list of the files in the
          current directory. Change your current directory by double left
          clicking on a directory in this panel. Select a file with a single
          left click. You can then open the file you have selected by
          clicking on the <guibutton>Open</guibutton> button. Note that a
          double left click opens the file directly; if you have selected
          a file different from the current one, a message warns you
          before <application>GIMP</application> overwrites your work.
        </para>
        <para lang='en'> <!--changed 060226-->
          Right-clicking on the middle panel displays the
          <guimenu>Open Location</guimenu> dialog that allows you to type
          a path to a file. You can also open this dialog by typing
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Prostřední panel zobrazuje seznam souborů v aktuálním adresáři.
          Soubor lze vybrat jednoduchým kliknutím levým tlačítkem myši
          (dvojité kliknutí soubor ihned přímo otevře). <!--fixme: cs -->
        </para>
        <para lang="cs">
          Kliknutí pravým tlačítkem myši do prostředního panelu otevírá
          kontextovou nabídku s důležitým příkazem <emphasis>Zobrazovat
            skryté soubory</emphasis>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Klávesová zkratka
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo>
          otvírá dialog Otevřít umístění umožňující přímo zadat cestu k
          požadovanému souboru.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Ansicht zeigt Ihnen den Inhalt des Ordners in dem
          Sie sich befinden. Doppelklicken Sie auf Ordner um
          hinein zu wechseln. Mit einem Doppelklick öffnen Sie eine Datei
          im GIMP. Sie können auch mit einem Klick die Datei markieren
          und dann auf <emphasis>Öffnen</emphasis> klicken.
        </para>
        <para lang="es">
          El panel del medio muestra la lista de archivos del directorio
          actual.  Cambie el directorio actual haciendo doble clic sobre un
          directorio de este panel.  Seleccione un archivo haciendo un solo
          clic sobre el mismo.  Luego puede abrir el archivo seleccionado
          haciendo clic en el botón <guibutton>Abrir</guibutton>.  Note que un
          doble clic sobre el archivo lo abre directamente; si ha seleccionado
          un archivo diferente al actual, un mensaje le advierte antes de que
          el <application>GIMP</application> sobreescriba su trabajo.
        </para>
        <para lang="es">
          Hacer un clic derecho sobre el panel del medio muestra el diálogo
          <guimenu>Abrir lugar</guimenu>, que le permite tipear una ruta al un
          archivo.  También puede abrir este diálogo con el atajo de teclado
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau central développe le contenu du dossier
          sélectionné. Vous sélectionnez le fichier voulu par un
          simple clic gauche (le double clic gauche ouvre
          directement l'image, s'il s'agit d'un fichier d'image).
        </para>
        <para lang="fr">
          Le clic droit sur le volet central donne accès à la
          commande <emphasis>Montrer les fichiers cachés</emphasis> et à
          la fenêtre de dialogue «Ouvrir un emplacement» qui vous permet
          d'entrer le chemin d'un fichier à ouvrir (peut aussi être
          ouverte par
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>).
        </para>
        <para lang='it'>
          Il pannello centrale mostra l'elenco dei file della cartella
          corrente. Per cambiare la cartella corrente basta fare doppio
          clic su una cartella presente in questo pannello. Per selezionare
          un file fare un clic singolo. È poi possibile aprire il file
          selezionato facendo clic sul pulsante
          <guibutton>Apri</guibutton>. Notare che un doppio clic apre
          direttamente il file; se si ha selezionato un file diverso da
          quello corrente, un messaggio ci avvertirà prima che
          <application>GIMP</application> possa sovrascrivere nostro
          lavoro.
        </para>
        <para lang='it'>
          Facendo clic con il tasto destro del mouse sul pannello centrale
          si porta in primo piano la finestra di dialogo <guimenu>Apri
          posizione</guimenu> che permette di inserire direttamente il
          percorso al file. È possibile aprire questa finestra anche
          premendo la combinazione di tasti
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="no">
          Det midtre panelet viser kva filer som finst i den valde
          katalogen. Her kan du dobbeltklikka på eit katalognamn for å 
          bytte katalog. Du vel ut ei fil ved å klikka på filnamnet ein gong
          og deretter trykke på knappen <guibutton>Opna</guibutton>, 
          eller enklare,  ved å dobbeltklikka på filnamnet.
        </para>
        <para lang="no">
          Er maskinen din sett opp slik, kan du høgrekklikka i midtpanelet
          for å få fram dialogvindauget
          <guimenu>Opna adresse</guimenu>. Dersom dette ikkje verkar,
          prøv med tastesnarvegen 
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-open-preview'>
        <para lang='en'>
          The selected image is displayed in the <guilabel>Preview
          </guilabel> window if it is an image created by
          <application>GIMP</application>. File size,
          resolution and the image's composition are displayed below
          the preview window.
        </para>
        <para lang="cs">
          V pravém panelu se zobrazuje <emphasis>náhled</emphasis> vybraného
          obrázku. Pod náhledem jsou zobrazeny údaje o velikosti souboru,
          rozměrech v pixelech, barevném režimu a počtu vrstev.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Vorschaufenster bietet Ihnen eine Dateivorschau, wenn
          Sie bereits eine bestehende Datei ausgewählt haben.
        </para>
        <para lang="es">
          La imagen seleccionada se muestra en el panel <guilabel>Vista previa
          </guilabel> si la imagen fue creada por el
          <application>GIMP</application>.  El tamaño del archivo, su
          resolución y su composición se muestran debajo de la
          previsualización.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom <application>GIMP</application> kjenner igjen filformatet,
          vil biletet bli vist i vindauget heilt til høgre, saman med opplysningar
          om filnamn, filstorleik og oppløysinga for biletet.
        </para>        
        <tip lang="en;cs;de;es;fr;it;no">
          <para lang='en'>
            If your image has been modified by another program,
            click on the <guilabel>Preview</guilabel> window to update it.
          </para>
          <para lang="cs">
            V případě potřeby lze kliknutím na náhled náhled aktualizovat.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Vorschauansicht könnte veraltet sein, wenn Sie in der
            Zwischenzeit mit einem anderen Programm die Bilder in
            diesem Ordner angeschaut haben. Klicken Sie einmal in die
            Vorschauansicht, um die Vorschau zu erneuern.
          </para>
          <para lang="es">
            Si su imagen ha sido modificada por otro programa, al hacer clic
            sobre la previsualización, ésta se actualiza.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si votre image a été modifiée entre temps par un autre
            logiciel, vous mettrez à jour l'aperçu en cliquant dessus.
          </para>
          <para lang='it'>
            Se l'immagine è stata modificata da un'altro programma,
            fare clic sulla finestra dell'<guilabel>anteprima</guilabel>
            per aggiornarla.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom biletet er endra av eit anna program, kan du klikka på
            vindauget <guilabel>Førehandsvising</guilabel> for å oppdatera
            det.
          </para>          
        </tip>
        <para lang="fr">
          Le panneau de droite contient un aperçu: quand vous
          avez sélectionné un fichier d'image, une miniature de
          l'image est affichée dans ce volet. La taille, la
          résolution et la composition du fichier image sont
          affichées sous l'Aperçu.
        </para>
        <para lang='it'>
          L'immagine selezionata viene mostrata nella finestra
          dell'<guilabel>anteprima</guilabel> se è un'immagine creata da
          <application>GIMP</application>. La dimensione del file,
          la risoluzione e la composizione dell'immagine sono mostrate
          sotto la finestra dell'anteprima.
        </para>        
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-open-path'>
        <para lang='en'>
          The path of the current directory is displayed above the middle
          panel. You can navigate along this path by clicking on one of
          the buttons.
        </para>
        <para lang="cs">
          Nad prostředním panelem je zobrazena cesta k aktuálnímu adresáři.
          Klikáním na jednotlivé prvky cesty se do nich lze přesouvat.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Pfad gibt Ihnen Ihren aktuellen Standpunkt im Dateisystem an.
          Die Schaltflächen repräsentieren Ordner, in denen Sie sich in der
          Vergangenheit befanden. Klicken Sie auf eine der Schaltflächen um in
          vorherige Ordner zurück zu kehren.
        </para>
        <para lang="es">
          La ruta al directorio actual se muestra encima del panel central.
          Puede navegar por esta ruta haciendo clic sobre los botones.
        </para>
        <para lang="fr">
          Au-dessus du panneau médian, le chemin du répertoire courant est
          affiché. Vous pouvez naviguer au long de ce chemin en cliquant
          sur un de ses éléments.
        </para>
        <para lang='it'>
          Il percorso della cartella corrente viene mostrato sopra il
          pannello centrale. È possibile navigare lungo questo percorso
          facendo clic su ognuno dei pulsanti che lo compongono.
        </para>
        <para lang="no">
          Banen for den opna fila blir vist over det midtre panelet. Du kan 
          klikka på knappane for å navigera deg fram i katalogane.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-open-filter'>
        <para lang='en'>
          This button shows <guilabel>All Files</guilabel> by default. This
          means that all file types will be displayed in the middle panel,
          even if they are not images. You can <emphasis>filter</emphasis>
          the list for a particular file type.
        </para>
        <para lang="cs">
          Volba "Všechny filtry" značí, že jsou v prostředním panelu
          zobrazovány všechny typy souborů, i když se nejedná o obrázky.
          Změnou tohoto nastavení lze zobrazované soubory
          <emphasis>filtrovat</emphasis> podle typu.
        </para>
        <para lang="de">
          Beeinflussen Sie die Anzeige von Dateien mit bestimmten
          Dateiendungen in der
          <link linkend='co-open-files'>Dateiansicht</link>.
          Wählen Sie ein Dateiformat aus, so werden Ihnen in der
          Dateiansicht nur Dateien diesen Formates angezeigt.
        </para>
        <para lang="es">
          Este botón tiene seleccionado <guilabel>Todos los
          archivos</guilabel> de manera predeterminada. Esto significa que
          todos los tipos de archivos se muestran en el panel central, incluso
          si no son imágenes.  Puede <emphasis>filtrar</emphasis> la lista
          según un tipo de archivo en particular.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Tous les dossiers</guilabel> par défaut. Ce qui signifie
          que tous les types de fichiers seront affichés dans le panneau
          médian, y compris ceux qui ne sont pas des images. Vous pouvez
          <emphasis>filtrer </emphasis> cette liste pour n'afficher qu'un
          type particulier de fichier d'image.
        </para>
        <para lang='it'>
          Questo pulsante mostra come valore predefinito la
          scritta<guilabel>Tutti i file</guilabel>. Questo significa che
          vengono mostrati tutti i tipi di file nel pannello centrale,
          anche se questi non sono immagini. È possibile
          <emphasis>filtrare</emphasis> l'elenco per selezionare un
          particolare tipo di file.
        </para>
        <para lang="no">
          Denne knappen syner normalt <guilabel>Alle filer</guilabel>. Dette
          betyr at alle filtypane blir viste i midtpanelet, også om dei ikkje er
          biletfiler. Du kan <emphasis>filtrere</emphasis> denne visinga til
          ein bestemt filtype.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-open-format'>
        <para lang='en'>
          The <guilabel>Determine File Type</guilabel> button has a
          default of <guilabel>Automatic</guilabel>. In most cases you
          don't need to pay any attention to this, because the
          <application>GIMP</application> can determine the file type
          automatically. In a few rare situations, neither the file
          extension nor internal information in the file are enough to tell
          <application>GIMP</application> the file type. If this happens,
          you can set it by selecting it from the list.
        </para>
        <para lang="cs">
          <guilabel>Zvolte typ souboru</guilabel>: Ve většine případů není
          nutné této volbě věnovat pozornost, protože GIMP rozpoznává typ
          souboru automaticky. Ve velmi vzácných případech, kdy k rozpoznání
          typu souboru nestačí ani přípona ani vnitřní informace souboru, je
          třeba z této nabídky vybrat správný typ.
        </para>
        <para lang="de">
          Wählen Sie einen Filter aus, um nur Dateien eines bestimmten Types
          angezeigt zu bekommen. Haben Sie <emphasis>Automatisch</emphasis>
          gewählt, zeigt GIMP Ihnen alle Dateien an, die als Bild geöffnet
          werden können.
        </para>

        <tip lang="de">
          <para lang="de">
            In vielen Unixartigen Betriebssystemen, werden Dateiformate
            nicht zwingend an ihren Endungen wie JPG oder PNG erkannt.
          </para>
        </tip>

        <para lang="es">
          El botón <guilabel>Seleccione el tipo de archivo</guilabel> se
          encuentra en <guilabel>Automático</guilabel> por defecto.  En la
          mayoría de los casos no necesita prestar atención a esto, porque el
          <application>GIMP</application> puede determinar el tipo de archivo
          automáticamente.  En algunas pocas situaciones, que raramente
          ocurren, ni la extensión del archivo ni su información interna son
          suficientes para que el <application>GIMP</application> determine su
          tipo.  Si esto ocurre, puede seleccionarlo Ud. de la lista.
        </para>

        <para lang="fr">
          Avec l'option <emphasis>Automatique</emphasis>, le type de
          fichier sera déterminé automatiquement. Sachez que Linux ne se
          base pas sur l'extension du nom de fichier (.bmp, .png...), qui
          n'est là que pour la compatibilité avec d'autres systèmes, mais
          sur des informations qui accompagnent l'image. Dans le cas,
          exceptionnel, où GIMP ne reconnaîtrait pas le type du fichier,
          vous pourriez le préciser en le sélectionnant dans la <emphasis>
            liste déroulante </emphasis>. Seuls les fichiers de ce type
          pourront alors être ouverts.
        </para>
        <para lang='it'>
          Il pulsante <guilabel>Seleziona il tipo di file</guilabel> è
          predefinito al valore di <guilabel>Determinato
          automaticamente</guilabel>. Spesso non serve farci caso, dato che
          <application>GIMP</application> è in grado di rilevare il tipo di
          file automaticamente. In rare occasioni, né l'estensione del file
          né le informazioni interne al file sono sufficienti per
          <application>GIMP</application> per stabilirne con precisione il
          tipo. Se ciò succede, è sempre possibile impostarne il tipo
          manualmente, scegliendolo dall'elenco.
        </para>
        <para lang="no">
          Den vesle knappen <guilabel>Vel filtype</guilabel> er normalt
          sett til <guilabel>Funne automatisk</guilabel>. Til vanleg vil
          <application>GIMP</application> bestemma filtypen automatisk.
          Dermed treng du normalt ikkje bry deg om denne innstillinga
          anna enn i dei heilt sjeldne tilfella der det er uråd å bestemma 
          filtypen ut frå filendinga og interne fildata, og du må velje frå
          lista.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </callout>
    </calloutlist>

    <variablelist lang="zh_CN">
      <varlistentry>
        <term lang="zh_CN">文件夹, 文件, 预览</term>
        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            对话框里有三个窗口。在<emphasis>文件夹</emphasis>窗口里，您可以
            选择文件夹。您可以点击“../”回到上级文件夹。如果您要刷新当前文件
            夹，就点击“./”。在<emphasis>文件</emphasis>窗口里, 显示选择的文
            件夹内的文件。用左键单击选择文件(双击是直接打开文件)。 按住
            <keycap>Shift</keycap> 和 <keycap>Ctrl</keycap> 键点击选择，就可
            以一次性打开多个图像文件。
          </para>
          <para>
            被选定的文件如果是 GIMP 可识别的，将在<emphasis>预览</emphasis>
            窗口显示。点击预览窗口可以更新预览。预览窗口下显示文件尺寸，分辨
            率以及组成.
          </para>
          <para>
            大多数情况下您不用担心，因为 GIMP 会自动辨别文件类型。在一些罕见
            的情况下，当文件扩展名和内部信息都不足以使 GIMP 判断出其文件类型
            时，您可以通过下拉菜单指定其类型。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>