<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2008-01-04 ude: replaced calloutlist with orderedlist
  2007-10-23 j.h: updated en;fr to v2.4
  2007-05-19 Added Spanish translation by AntI
  2007-02-08 added 'no' by KoSt
  2006-07-27 en revised by scb
  2006-02-25 fixed invalid image reference
  2005/10/18 zh_CN removed by romanofski - missing translation
-->
<sect2 id="gimp-file-save-as" lang="cs;de;en;es;fr;it;lt;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;cs;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-23</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="cs">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-06</date>
        <authorinitials>jfriedl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-19</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-23</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-08</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Save as</phrase>
    <phrase lang="cs">Uložit jako</phrase>
    <phrase lang="de">Speichern unter</phrase>
    <phrase lang="es">Guardar como</phrase>
    <phrase lang="fr">Enregistrer sous</phrase>
    <phrase lang="it">Salva come</phrase>
    <phrase lang="lt">Išsaugoti kaip</phrase>
    <phrase lang="no">Lagra som</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">另存为</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Image</primary>
    <secondary>Save image</secondary>
    <tertiary>Save as</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Save as</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs"><primary>Uložit jako</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Speichern unter</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Image</primary>
    <secondary>Guardar una imagen</secondary>
    <tertiary>Guardar como</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Guardar como</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Image</primary>
    <secondary>Enregistrer l'image</secondary>
    <tertiary>Enregistrer sous</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Enregistrer sous</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it"><primary>Salva come</primary></indexterm>

  <indexterm lang="lt">
    <primary>Paveikslėlis</primary>
    <secondary>Išsaugoti paveikslėlį</secondary>
    <tertiary>Išsaugoti kaip</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt"><primary>Išsaugoti kaip</primary></indexterm>

  <indexterm lang="no"><primary>Lagra som</primary></indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>另存为</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Save as</guimenuitem> command
    displays the <quote>File Save</quote> dialog.
    In its basic form, as shown below, this gives you a text box
    to assign a name to the file, and a drop-down list of bookmarks
    to select a directory to save it in.  Normally the file
    format is determined by the extension you use in the file name
    (i.e., .jpg for a JPEG file).  You can use the <guilabel>Select File
    Type</guilabel> option expander to pick a different file type, but you
    should avoid doing this unless absolutely necessary, to avoid
    confusion.
  </para>
  <para lang="cs">
    Příkaz Uložit jako zobrazí stejnojmenný dialog. V jeho základní formě,
    zobrazené výše, obsahuje textové pole pro zadání jména souboru a
    rozbalovací seznam záložek pro volbu adresáře, do kterého se má obrázek
    uložit. Formát souboru je určen podle přípony (např. .jpg pro soubor ve
    formátu JPEG). Pomocí volby Zvolte typ souboru lze určit jiný formát, mělo
    by se tak však činit jen v případě nutnosti, neboť to může mást ostatní
    lidi.
  </para>
  <para lang="es">
    El comando <guimenuitem>Guardar como</guimenuitem> muestra el diálogo
    <quote>Guardar archivo</quote>. En la forma básica, se muestra en la
    imagen siguiente, este diálogo da una caja de texto para asignar un
    nombre al archivo, y una lista desplegable para seleccionar un
    directorio donde guardarlo. Normalmente, el formato de archivo se
    determina por la extensión que se usa en el nombre de archivo (por
    ejemplo, .jpg para un archivo JPEG). Puede usar la opción expansible
    <guilabel>Seleccione el tipo de archivo</guilabel> para coger un tipo de
    archivo diferente, pero debería evitar esto a menos que sea totalmente
    necesario, para evitar confusiones.
  </para>
  <para lang="fr">
    Dans la forme réduite, vous pouvez entrer le nom pour votre
    fichier et une liste déroulante vous permet de choisir un
    répertoire de destination. Normalement, le format du fichier est
    déterminé par l'extension que vous avez donné au nom de fichier
    (p.ex. .jpg pour le format JPEG). Vous pouvez changer de type de fichier
    en utilisant l'option <quote>Sélectionner le type de fichier</quote>.
  </para>
  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Salva come</guimenuitem> mostra la finestra di
    dialogo <quote>Salva immagine</quote>. Nella sua forma base, questa
    appare come nella figura seguente, con una casella di testo per
    assegnare un nome al file e con un menu a scomparsa di segnalibri per
    selezionare la cartella dove salvarla.  Normalmente il formato del file
    viene determinato automaticamente dall'estensione usata nel nome del
    file (per es. .jpg per un file tipo JPEG).  Espandendo l'opzione
    <guilabel>Seleziona tipo di file</guilabel> per selezionare un tipo
    differente di file, è importante essere sicuri che l'operazione che
    si sta facendo sia assolutamente necessaria per evitare di fare
    confusione in seguito.
  </para>
  <para lang="lt">
    Komanda <guimenuitem>Išsaugoti kaip</guimenuitem> parodo dialogą
    <quote>Išsaugoti failą</quote>. Jo elementarioje formoje, kaip parodyta
    žemiau, jūs gaunate teksto laukelį, kuriame galite nurodyti failo
    pavadinimą, ir žemyn išskleidžiamą žymelių sąrašą, kuriame galite
    pasirinkti aplanką, kuriame išsaugosite. Paprastai failo formatą
    nurodo jūsų failo varde naudojamas plėtinys (t. y., JPEG failui – .jpg).
    Norėdami pasirinkti kitą failo tipą, galite naudoti parinkčių
    išplėtiklį <guilabel>Pasirinkti failo tipą</guilabel>, tačiau
    turėtumėte to vengti, kad išvengtumėte painumo, nebent tai būtina.
  </para>
  <para lang="no">
    Kommandoen <guimenuitem>Lagra som</guimenuitem> opnar dialogen
    <quote>Lagra biletet</quote>. I utgangspunktet viser dialogen eit
    innskrivingsfelt for å gi fila eit namn, og ei nedtrekksliste med
    bokmerke  for å velje ein stad å lagra biletet. Normalt blir filtypen
    bestemt ut frå utvidinga du skriv inn, t.d. .jpg for ei JPEG-fil. Du kan
    også opna for <guilabel>Vel filtype</guilabel> og plukke ein filtype frå
    lista. Det er lett å velje feil filtype, så ver litt forsiktig om du bruker
    denne metoden.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    使用该命令会换成“保存文件”对话框。如上面所显示的基本形式中有一个输入文件
    名称的地方和一个下拉式的书签用作选择保存图像的目录。一般来说，文件格式由
    您使用的文件名称的扩展名决定(比如 JPEG 文件扩展名为 .jpg )。您可以使用“
    选择文件类型”选项选取一个不同的文件类型，不过除非是完全有必要最好避免这
    样做，因为它常常会迷惑用户。
  </para>

  <para lang="en">
    If the directory you want is not in the list of bookmarks, click on
    <guilabel>Browse for other folders</guilabel>
    to expand the dialog to its full form. You can find an explanation of
    the layout, and help on creating and using bookmarks, in the
    <link linkend="gimp-using-fileformats">Files</link>
    section.
  </para>
  <para lang="cs">
    Pokud není požadovaný adresář v seznamu záložek, je potřeba kliknout na
    položku Procházet jiné adresáře, čímž se dialog rozbalí do své plné
    podoby. Rozvržení dialogu a postup pro tvorbu záložek jsou vysvětleny
    v části <link linkend="gimp-using-fileformats">Soubory</link>.
  </para>
  <para lang="es">
    Si el directorio que quiere no est'en la lista, pulse sobre
    <guilabel>Buscar otras carpetas</guilabel> para expandir el diálogo en
    su forma completa. Puede encontrar una explicación de la disposición, y
    ayuda para crear y usar marcadores, en la sección
    <link linkend="gimp-using-fileformats">Archivos</link>.
  </para>
  <para lang="fr">
    Si le répertoire de destination souhaité n'est pas dans la liste des
    favoris, cliquez sur <quote>Parcourir pour d'autres dossiers</quote>
    pour donner à la fenêtre de dialogue toute son étendue.
  </para>
  <para lang="it">
    Se la cartella che si desidera utilizzare non è nell'elenco dei
    segnalibri, fare clic su <guilabel>Esplora altre cartelle</guilabel>
    per espandere la finestra di dialogo nella sua forma completa. Le
    spiegazioni dettagliate sulla sua composizione e su come creare e
    utilizzare i segnalibri, si trovano nella sezione <link
    linkend="gimp-using-fileformats">Files</link>.
  </para>
  <para lang="lt">
    Jeigu jūsų pageidaujamo aplanko žymelių sąraše nėra, spustelėkite
    <guilabel>Naršyti kitų aplankų</guilabel>, kad išplėstumėte dialogą iki
    jo visos formos. Šio išdėstymo paaiškinimą ir aprašymą kaip kurti
    ir naudoti žymeles galite rasti sekcijoje
    <link linkend="gimp-using-fileformats">Failai</link>.
  </para>
  <para lang="no">
    Dersom du ikkje finn den ønskte lagringsplassen i denne lista, kan du
    klikka for <guilabel>Bla etter andre mapper</guilabel> for å opna
    dialogen i full storleik. Du kan finna meir om utsjånaden og om korleis
    bruke bokmerke i <xref linkend="gimp-using-fileformats" />.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当您所要的目录不再书签中时，点击“浏览其它文件夹”会展开一个完整的对话框。
    关于布局的解释已经创建和使用书签的帮组在<link
    linkend="gimp-using-fileformats">文件</link>这一节。
  </para>

  <para lang="en">
    If you saved the image previously and don't need to change the file name
    or any of the options, you can use the
    <link linkend="gimp-file-save">Save</link> command instead.
  </para>
  <para lang="cs">
    Pokud nenípotřeba změnit jméno či cestu k uloženému souboru či jiné volby
    při ukládání, lze použít příkaz
    <link linkend="gimp-file-save">Uložit</link>.
  </para>
  <para lang="de">
    Das Kommando ist weitgehend identisch mit dem in
    <xref linkend="gimp-file-save" /> beschriebenen. Der Unterschied besteht
    darin, dass Sie jedesmal einen neuen Dateinamen angeben können. Dies ist
    sehr nützlich, wenn sie ein Bild in verschiedenen Dateiformaten speichern
    möchten.
  </para>
  <para lang="es">
    Si guardó la imagen previamente, y no necesita cambiar el nombre del
    archivo u otra opción, puede usar, en su lugar, el comando
    <link linkend="gimp-file-save">Guardar</link>.
  </para>
  <para lang="fr">
    Si l'image a déjà été sauvegardée et si vous ne tenez pas à changer
    son nom ou sa destination, il est plus simple d'utiliser la commande
    <link linkend="gimp-file-save">Enregistrer</link>
  </para>
  <para lang="it">
    Se si aveva già salvato l'immagine in precedenza e non serve cambiare
    nome del file o qualche altra opzione, è più semplice usare il comando
    <link linkend="gimp-file-save">Salva</link>.
  </para>
  <para lang="lt">
    Jeigu anksčiau išsaugojote paveikslėlį ir jums nereikia pakeisti failo
    vardo arba kitų parinkčių, vietoje to galite naudoti komandą
    <link linkend="gimp-file-save">Išsaugoti</link>.
  </para>
  <para lang="no">
    Dersom du har lagra biletet tidlegare, og ikkje har behov for å gjere endringar
    i noen av innstillingane, kan du bruke kommandoen
    <link linkend="gimp-file-save">Lagra</link> i staden.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    如果您在以前保存过该图像并且没有必要改变该文件名或其选项时，应当使用
    <link linkend="gimp-file-save">保存</link>命令。
  </para>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el comando</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="lt">Komandos aktyvavimas</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access to this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>F</accel>ile</guimenu>
            <guimenuitem>Save <accel>a</accel>s</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="cs">
          Tento příkaz lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
          <menuchoice>
            <guimenu>Soubor</guimenu>
            <guimenuitem>Uložit jako</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
            <guimenuitem>Speichern <accel>u</accel>nter</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="es">
          Puede acceder a este comando desde el menú de la imagen:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>A</accel>rchivo</guimenu>
            <guimenuitem>Guardar <accel>c</accel>omo</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette commande se trouve dans le menu d'image :
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>F</accel>ichier</guimenu>
            <guimenuitem>Enregistrer <accel>s</accel>ous</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>F</accel>ile</guimenu>
            <guimenuitem>Salv<accel>a</accel> come</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="lt">
          Šią komandą galite pasiekti paveikslėlio meniu juostoje:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>F</accel>ailas</guimenu>
            <guimenuitem>Išsaugoti <accel>k</accel>aip</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="no">
          Du har tilgang til denne kommandoen frå biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Fil</guimenu>
            <guimenuitem>Lagra som</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>文件</guimenu>
            <guimenuitem>另存为</guimenuitem>
          </menuchoice>。
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="en;cs;de;es;fr;it;lt;no">
        <para lang="en">
          or by using the keyboard shortcut
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="cs">
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Tastenkürzel
          <keycombo>
            <keycap>Umschalt</keycap><keycap>Strg</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo> verwenden.
        </para>
        <para lang="es">
          o usando el atajo de teclado
          <keycombo>
            <keycap>Mayus</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le raccourci clavier est
          <keycombo>
            <keycap>Maj</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="it">
          o usando la scorciatoia da tastiera
          <keycombo>
            <keycap>Maiusc</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="lt">
          arba naudodami klavišų kombinaciją
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="no">
          eller med snarvegen
            <keycap>Shift</keycap> + <keycap>Ctrl</keycap> +
            <keycap>S</keycap>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3 lang="en;cs;de;es;fr;it;lt;no">
    <title>
      <phrase lang="en">
        The Basic <quote>Save as</quote> Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Základní dialog Uložit jako</phrase>
      <phrase lang="de">
        Beschreibung des Dialogfensters ohne Ordner-Browser
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        El diálogo básico <quote>Guardar como</quote></phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue <quote>Enregistrer sous de base</quote></phrase>
      <phrase lang="it">La finestra <quote>Salva come</quote> nella forma
      base</phrase>
      <phrase lang="lt">
        Elementarus dialogas <quote>Išsaugoti kaip</quote></phrase>
      <phrase lang="no">
        Den vanleg dialogen for <quote>Lagra som</quote></phrase>
      <phrase lang="zh_CN">XXX</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      There are two different forms of the <guimenu>Save as</guimenu>
      dialog. The simple form only lets you type in the filename and
      choose the directory the file should be saved in. If the folder
      you want is not on the list, you can type in the path to the
      directory, along with the filename. You can also click on the small
      triangle to display the full folder browser. You can also choose
      the image format, by selecting the file extension (e.g., .xcf or
      .png).
    </para>
    <para lang="cs">
      Dialog Uložit jako existuje ve dvou verzích <!-- TODO: cs ??? -->
    </para>
    <para lang="de">
      Das Dialogfenster zum Speichern erscheint zunächst in einer sehr
      einfachen Form. Sie haben nur die Möglichkeit, einen Dateinamen anzugeben
      und den Ordner, in dem die Bilddatei gespeichert werden soll, aus einem
      Klappmenü auszuwählen. Sollte der Ordner nicht in der Liste enthalten
      sein, so können Sie zusätzlich zum Dateinamen den Pfad zum Zielordner
      eintippen. Außerdem müssen Sie das Dateiformat festlegen, indem Sie an
      den Dateinamen die entsprechende Endung, also beispielsweise
      <filename>.xcf</filename> für das GIMP-eigene Dateiformat, anhängen.
    </para>
    <para lang="es">
      Hay dos formas diferentes del diálogo <guimenu>Guardar como</guimenu>.
      La forma sencilla solo le deja poner el nombre de archivo y elegir el
      directorio donde guardarlo. Si la carpeta que quiere no está en la
      lista, puede teclear el nombre con la ruta al directorio. También
      puede elegir el formato de la imagen, seleccionando la extensión del
      archivo (por ejemplo, .xcf o .png).
    </para>
    <para lang="fr">
      Le dialogue Enregistrer sous revêt deux formes différentes : une forme
      de base qui s'affiche lorsque vous ouvrez le dialogue pour la première
      fois au cours de la session, et une forme <quote>navigateur</quote>
      qui persiste tout au long de la session une fois qu'elle a été ouverte.
    </para>
    <para lang="it">
      Ci sono due differenti configurazioni per la finestra di dialogo
      <guimenu>Salva come</guimenu>. Quella semplice permette solo di
      inserire il nome del file e scegliere la cartella dove il file
      dovrebbe venire salvato. Se la cartella che si desidera non è
      presente nell'elenco, basta battere insieme al nome del file anche il
      percorso completo. Si può anche fare clic sul piccolo triangolo
      presente sulla finestra per mostrare l'esploratore dei file
      completo. Inoltre è possibile scegliere il formato dell'immagine,
      selezionando l'estensione del file (per es. .xcf o .png).
    </para>
    <para lang="lt">
      Yra dvi skirtingos dialogo <guimenu>Išsaugoti kaip</guimenu> formos.
      Paprasta forma leidžia įvesti failo vardą ir pasirinkti aplanką,
      kuriame bus išsaugotas failas. Jeigu jūsų norimo aplanko sąraše
      nėra, galite įvesti kelią iki to aplanko kartu su failo vardu.
      Taip pat galite spustelėti mažą trikampį, parodantį visą aplankų
      naršyklę. Taip pat galite pasirinkti paveikslėlio formatą, spustelėdami
      failo plėtinį (pvz., .xcf arba .png).
    </para>
    <para lang="no">
      Det er to ulike utgåver av dialogvindauget for <guimenu>Lagra
      som</guimenu>. I den enkle forma kan du bare skrive inn
      filnamnet og velje mappa biletet skal lagrast i. Dersom mappa
      ikkje finst i lista, kan du skrive inn heile banen til fila, saman
      med filnamnet. Ønskjer du tilgang til heile harddisken, klikker
      du på <guimenu>Bla etter andre mapper</guimenu> for å opna
      filutforskaren. Endeleg kan du også bestemme filformatet ved å
      skrive ei høveleg filutviding som t.d. .xcf eller .png.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          The basic <quote>File Save</quote> dialog</phrase>
        <phrase lang="cs">Základní dialog Uložit jako</phrase>
        <phrase lang="de">Speichern-Dialog ohne Ordner-Browser</phrase>
        <phrase lang="es">
          El diálogo básico <quote>Guardar archivo</quote></phrase>
        <phrase lang="fr">Le dialogue <quote>Enregistrer sous de base</quote></phrase>
        <phrase lang="it">La finestra <quote>File salva</quote> nella forma
        base</phrase>
        <phrase lang="lt">
          Elementarus dialogas <quote>Išsaugoti failą</quote></phrase>
        <phrase lang="no">
          Normaldialogen <quote>Lagra bilete</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">基本的文件保存对话框</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs">
          <imagedata fileref="../images/menus/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/menus/es/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/menus/it/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="lt">
          <imagedata fileref="../images/menus/lt/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/file-save-basic.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;cs;de;es;fr;it;lt;no">
    <title>
      <phrase lang="en">
        The <quote>Save</quote> Dialog with a Browser</phrase>
      <phrase lang="cs">Dialog Uložit jako (Prohlížeč)</phrase>
      <phrase lang="de">Dialogbeschreibung mit Ordner-Browser</phrase>
      <phrase lang="es">
        El diálogo <quote>Guardar</quote> con un navegador</phrase>
      <phrase lang="fr">
        La fenêtre de dialogue Enregistrer (Navigateur)
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        La finestra <quote>Salva</quote> con l'esplorazione dei file</phrase>
      <phrase lang="lt">Dialogas <quote>Išsaugoti</quote> su naršykle</phrase>
      <phrase lang="no">
        Dialogen <quote>Lagra</quote>, med filutforskar
      </phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          The <quote>Save</quote> Dialog (Browser)</phrase>
        <phrase lang="cs">Dialog Uložit jako (Prohlížeč)</phrase>
        <phrase lang="de">Speichern-Dialog mit Ordner-Browser</phrase>
        <phrase lang="es">
          El diálogo <quote>Guardar</quote> (navegador)</phrase>
        <phrase lang="fr">
          La fenêtre de dialogue Enregistrer (Navigateur)
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          La finestra di dialogo <quote>Salva</quote> (con l'esplorazione
          file)</phrase>
        <phrase lang="lt">
          Dialogas <quote>Išsaugoti</quote> (Naršyklė)</phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogen <quote>Lagra</quote> med filutforskaren
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject lang="en;cs;fr;it;lt;no">
        <imageobject lang="en;cs;it">
          <imagedata fileref="../images/menus/file-save.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/file-save.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="lt">
          <imagedata fileref="../images/menus/lt/file-save.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/file-save.png"
                      format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>

      <mediaobject lang="de;es">
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/de/file-save.png"
                      format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/es/dialogs-file-save.png"
                      format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-file-save.png"
                      format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <orderedlist lang="en;fr;it;lt;no">
      <listitem>
        <para lang="en">
          The left panel is divided into two parts. The upper part lists
          your main directories and your storage devices; you cannot modify
          this list. The lower part lists your bookmarks; you can add or
          remove <emphasis>bookmarks</emphasis>. To add a
          bookmark, select a directory or a file in the middle panel
          and click on the <guibutton>Add</guibutton> button at the bottom
          of the left
          panel. You can also use the <guilabel>Add to bookmarks</guilabel>
          command in the context menu, which you get by clicking the
          right mouse button. You can delete a bookmark by selecting
          it and clicking on the <guibutton>Remove</guibutton> button.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau de gauche est divisé en deux parties. Dans la partie
          supérieure se trouvent vos répertoires et la liste de vos
          périphériques de stockage ; vous ne pouvez pas modifier cela. Dans
          la partie inférieure, par contre, se trouvent vos répertoires
          favoris pour l'enregistrement de vos images ; vous pouvez ajouter
          ou retirez des <emphasis>signets</emphasis> dans cette liste.
        </para>
        <para lang="it">
          Il pannello di sinistra è diviso in due parti. La parte superiore
          elenca le cartelle principali e i dispositivi di archiviazione;
          non è possibile modificare questa lista. La parte inferiore
          elenca i <emphasis>segnalibri</emphasis>; essi possono essere
          aggiunti o rimossi dall'utente. Per aggiungere un segnalibro,
          selezionare una cartella o un file nel pannello di centro e fare
          clic sul pulsante <guibutton>Aggiungi</guibutton> presente in
          fondo al pannello di sinistra. Si può usare anche il comando
          <guilabel>Aggiungi ai segnalibri</guilabel> presente nel menu
          contestuale, che si ottiene facendo clic con il tasto destro del
          mouse. Un segnalibro può essere cancellato semplicemente
          selezionandolo e facendo clic sul pulsante
          <guibutton>Rimuovi</guibutton>.
        </para>
        <para lang="lt">
          Kairysis skydelis yra padalintas į dvi dalis. Viršutinėje
          dalyje yra jūsų pagrindiniai aplankai ir jūsų kaupikliai; šio
          sąrašo pakeisti negalite. Apatinėje dalyje rodomos jūsų žymelės;
          galite pridėti arba pašalinti <emphasis>žymeles</emphasis>.
          Norėdami pridėti žymelę, viduriniame skydelyje pasirinkite
          failą arba aplanką ir spustelėkite kairiojo skydelio apačioje
          esantį mygtuką <guibutton>Pridėti</guibutton>. Taip pat galite
          naudoti kontekstiniame meniu esančią komandą
          <guilabel>Įdėti į žymeles</guilabel>, kurią galite gauti
          spustelėdami dešinįjį pelės mygtuką. Žymelę galite ištrinti
          ją pasirinkdami ir spustelėdami mygtuką
          <guibutton>Pašalinti</guibutton>.
        </para>
        <para lang="no">
          Det venstre panelet er delt i to delar. Den øvre delen viser
          hovudmappene og lagringsmedia. Denne delen av lista er
          maskinavhengig og kan ikkje endrast av brukaren. Den nedre
          lista viser bokmerka dine. Du kan legge til eller fjerne desse.
          For å legge til eit bokmerke vel du ei mappe eller ei fil i
          det midtre panelet og klikkar på <guibutton>Legg
          til</guibutton>-knappen nede til venstre. Du kan også bruke
          <guilabel>Legg til i bokmerkene</guilabel> i lokalmenyen
          som kjem fram når du høgreklikkar i dialogvindauget.
          Eit bokmerke kan fjernast ved å markere det og deretter
          klikke på <guibutton>Fjern</guibutton>-knappen.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The middle panel displays a list of the files in the current
          directory. Change your current directory by double left-clicking on
          a directory in this panel. Select a file with a single left click.
          You can then save to the file you have selected by clicking on the
          <guibutton>Save</guibutton>
          button. Note that a double left click saves the file directly.
        </para>
        <para lang="en">
          You can right click on the middle panel to access the
          <emphasis>Show Hidden Files</emphasis> command.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau médian développe le contenu du dossier sélectionné. Vous
          sélectionnez le fichier voulu par un simple clic gauche (le double
          clic gauche ouvre directement l'image, s'il s'agit d'un fichier
          d'image). Si vous avez sélectionné un fichier différent du fichier
          courant, un message vous avertira de l'écrasement.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le clic droit sur le volet central donne accès à la commande
          <emphasis>Montrer les fichiers cachés</emphasis>.
        </para>
        <para lang="it">
          Il pannello centrale mostra l'elenco dei file presenti nella
          cartella corrente. Per cambiare la cartella corrente basta fare
          doppio clic su una cartella presente nel pannello. Per
          selezionare un file invece si usa il clic singolo. Si può poi
          salvare nel file selezionato facendo clic sul pulsante
          <guibutton>Salva</guibutton>. Notare che un doppio clic salva
          direttamente il file.
        </para>
        <para lang="it">
          Facendo clic con il tasto destro del mouse all'interno del
          pannello centrale, si accede al comando <emphasis>Mostra file
            nascosti</emphasis>.
        </para>
        <para lang="lt">
          Viduriniajame skydelyje rodomas dabartinio aplanko failų sąrašas.
          Pakeiskite savo dabartinį aplanką du kartus spustelėję aplanką
          šiame skydelyje. Vienu kairiojo pelės mygtuko spustelėjimu
          pasirinkite failą. Tada galite išsaugoti į pasirinktą failą
          spustelėdami mygtuką <guibutton>Išsaugoti</guibutton>.
          Atminkite, kad du kartus spustelėjus kairiuoju pelės mygtuku,
          išsaugoma į failą automatiškai.
        </para>
        <para lang="lt">
          Galite dešiniuoju pelės mygtuku spustelėti vidurinįjį skydelį,
          kad gautumėte komandą <emphasis>Rodyti paslėptus failus</emphasis>.
        </para>
        <para lang="no">
          Det midtre panelet viser filene og eventuelle mapper i den
          opne katalogen. Du kan bytte mappe ved å dobbeltklikke med
          venstre museknappen på mappene eller velje ei fil ved å
          (enkelt)klikke på henne. Dersom du dobbeltklikkar på fila,
          blir ho lagra direkte. Den vanlege måten er å markere fila og
          deretter trykke på knappen <guibutton>Lagra</guibutton>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du kan også høgreklikke i midtpanelet for å få fram
          kommandoen <emphasis>Vis gøymte filer</emphasis>.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The selected image is displayed in the <guilabel>Preview
          </guilabel> window if it is an image created by
          <acronym>GIMP</acronym>. File size,
          resolution and the image's composition are displayed below
          the preview window.
        </para>
        <para lang="en">
          If your image has been modified by another program,
          click on the preview to update it.
        </para>

        <para lang="fr">
          Le panneau de droite contient un aperçu : quand vous avez
          sélectionné un fichier d'image, une miniature de l'image est
          affichée dans ce volet. La taille, la résolution et la composition
          du fichier image sont affichées sous l'Aperçu.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si votre image a été modifiée entre temps par un autre
          logiciel, vous mettrez à jour l'aperçu en cliquant dessus.
        </para>

        <para lang="it">
          Se l'immagine selezionata è un'immagine creata da
          <acronym>GIMP</acronym>, essa viene mostrata nella
          finestra dell'<guilabel>Anteprima</guilabel>. La dimensione del
          file, la risoluzione e la struttura dell'immagine vengono
          mostrate sotto la finestra dell'anteprima.
        </para>
        <para lang="it">
          Se l'immagine è stata creata o modificata da qualche altro
          programma, è possibile aggiornare l'anteprima facendo clic su di
          essa.
        </para>

        <para lang="lt">
          Pasirinktas paveikslėlis yra rodomas lange
          <guilabel>Peržiūra</guilabel>, jeigu tai yra programa
          <acronym>GIMP</acronym> sukurtas paveikslėlis. Po peržiūros
          langu rodomas failo dydi, raiška ir paveikslėlio kompozicija.
        </para>
        <para lang="lt">
          Jeigu jūsų paveikslėlį pakeitė kita programa, spustelėkite
          peržiūrą, kad jį atnaujintumėte.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom biletet er oppretta ved hjelp av
          <acronym>GIMP</acronym> vil det bli vist i
          <guilabel>førehandsvisinga</guilabel>. Like under dette vindauget
          finn du data om filstorleik, oppløysing og fargemodus.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom biletet er modifisert av eit anna program, klikk på
          førehandsvisinga for å oppdatere visinga.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Enter the filename of the new image file here.</para>
        <para lang="fr">
          Ici, vous entrez le nom que vous voulez donner au fichier.
        </para>
        <para lang="it">
          Inserire il nome del file della nuova immagine in questa posizione.
        </para>
        <para lang="lt">Čia įveskite naujo paveikslėlio failo vardą.</para>
        <para lang="no">Skriv namnet på den nye biletfila her.</para>

        <note lang="en;fr;it;lt;no">
          <para lang="en">
            If the image has already been saved,
            <acronym>GIMP</acronym> suggests the same filename to
            you. If you click on <emphasis>Save</emphasis>, the file
            is overwritten.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si l'image a déjà été enregistrée, GIMP vous proposera le même
            nom. Si vous l'acceptez, le fichier sera écrasé.
          </para>
          <para lang="it">
            Se l'immagine è già stata salvata,
            <acronym>GIMP</acronym> suggerisce di utilizzare lo stesso
            nome del file. Se si fa clic sul pulsante
            <emphasis>Salva</emphasis>, il file viene sovrascritto.
          </para>
          <para lang="lt">
            Jeigu paveikslėlis jau buvo išsaugotas, programa
            <acronym>GIMP</acronym> pasiūlo tą patį failo vardą. Jeigu
            spustelėsite mygtuką <emphasis>Išsaugoti</emphasis>, failas bus
            perrašytas.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom fila er lagra frå før, føreslår <acronym>GIMP</acronym>
            det same filnamnet. Trykker du på <emphasis>Lagra</emphasis>
            blir den lagra fila overskrive av den nye.
          </para>
        </note>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          This drop-down list is only available in the basic form of the
          dialog. It provides a list of bookmarks for selecting a directory
          in which to save your file.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette liste déroulante n'est disponible que dans la forme réduite
          du dialogue ; elle vous donne une liste de favoris pour choisir le
          répertoire de destination.
        </para>
        <para lang="it">
          Quest'elenco a scomparsa è disponibile sono nella forma base
          della finestra di dialogo. Fornisce un'elenco di segnalibri per
          selezionare una cartella dove salvarvi il file.
        </para>
        <para lang="lt">
          Šis žemyn išskleidžiamas sąrašas yra prieinamas tik elementarioje
          dialogo formoje. Jame yra žymelių, skirtų pasirinkti aplanką,
          kuriame bus išsaugotas jūsų failas, sąrašas.
        </para>
        <para lang="no">
          Denne nedtrekkslista er bare tilgjengeleg i normalforma for
          dialogvindauget. Lista inneheld dei tilgjengelege bokmerka
          slik at du kan velje kva mappe du vil lagre biletet i.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Above the middle panel, the path of the current directory is
          displayed. You can navigate along this path by clicking on one of
          the buttons.
        </para>
        <para lang="fr">
          Au-dessus du panneau médian, le chemin du répertoire courant est
          affiché. Vous pouvez naviguer au long de ce chemin en cliquant sur
          un de ses éléments.
        </para>
        <para lang="it">
          Sopra il pannello centrale, viene mostrato il percorso della
          cartella corrente. È possibile esplorare questo percorso facendo
          clic su ognuno dei pulsanti di cui è composto.
        </para>
        <para lang="lt">
          Virš viduriniojo skydelio rodomas dabartinio aplanko kelias.
          Galite šį kelią žvalgyti spustelėdami vieną iš jo mygtukų.
        </para>
        <para lang="no">
          Stigen for den gjeldande mappa blir vist over det midtre panelet.
          Du kan navigere langs denne stigen ved å klikke på knappane.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          If you want to save the image into a folder that doesn't yet
          exist, you can create it by clicking on
          <guilabel>Create Folder</guilabel> and following the instructions.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous voulez enregistrer l'image dans un répertoire qui n'existe
          pas encore, vous pouvez le faire en cliquant sur le bouton
          <guibutton>Créer un dossier</guibutton>.
        </para>
        <para lang="it">
          Se si desidera salvare l'immagine in una cartella che non esiste
          ancora, la si può creare direttamente facendo clic su
          <guilabel>Crea cartella</guilabel> e seguendo le istruzioni.
        </para>
        <para lang="lt">
          Jeigu norite išsaugoti paveikslėlį aplanke, kuris dar neegzistuoja,
          galite jį sukurti spustelėdami mygtuką
          <guilabel>Sukurti aplanką</guilabel> ir vykdydami instrukcijas.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom du ønskjer å lage ei ny mappe, er det bare å trykke på
          knappen <guilabel>Lag ny mappe</guilabel> og følgje
          instruksjonane.
        </para>
      </listitem>
      <listitem> <!--TODO es;it v2.4-->
        <para lang="en">
          This button shows <guilabel>All Images</guilabel> by default. This
          means that all images will be displayed in the middle panel,
          whatever their file type. By developing this list, you can choose
          to show only one type of file.
        </para>
        <para lang="cs">
          Ve výchozím nastavení "Všechny filtry". Znamená to, že v prostředním
          panelu jsou zobrazeny soubory všech typů, nejen obrázky. Volbou jiné
          položky ze seznamu lze zobrazované soubory
          <emphasis>filtrovat</emphasis> podle typu.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Schaltfläche lautet standardmäßig
          <guilabel>Alle Bilder</guilabel>, was bedeutet, dass alle Bilder
          unabhängig vom Dateityp im mittleren Bereich anzeigt werden.  Wählen
          Sie ein Dateiformat aus, so werden Ihnen in der Dateiansicht nur
          Dateien dieses Formates angezeigt.
        </para>
        <para lang="es">
          Este botón muestra <guilabel>Todos los archivos</guilabel> por
          defecto. Esto significa que se mostrarán todos los tipos de
          archivos en el panel central, aunque no sean imágenes. Puede
          <emphasis>filtrar</emphasis> la lista para un particular tipo de
          archivos.
        </para>
        <para lang="fr">
          <quote>Toutes les images</quote> par défaut. Ce qui signifie que
          toutes les images seront affichées dans le panneau médian, quelque
          soit leur type de fichier. En développant cette liste, vous
          pourrez choisir de n'afficher qu'un seul type de fichier.
        </para>
        <para lang="it">
          Questo pulsante è impostato in maniera predefinita a
          <guilabel>Tutti i file</guilabel>. Questo significa che verranno
          mostrati tutti i tipi di file, anche se non sono immagini. È
          possibile <emphasis>filtrare</emphasis> l'elenco, riducendolo,
          per visualizzare solo un tipo particolare di file.
        </para>
        <para lang="lt">
          Šis mygtukas pagal numatytuosius parametrus rodo
          <guilabel>Visus paveikslėlius</guilabel>. Tai reiškia, kad visi
          paveikslėliai bus rodomi viduriniajame skydelyje, nepriklausomai
          nuo jų failo tipo. Šiame sąraše galite pasirinkti, kad būtų
          rodomas tik vienas failų tipas.
        </para>
        <para lang="no">
          Denne knappen syner normalt <guilabel>Alle filer</guilabel>. Dette
          betyr at alle filtypane blir viste i midtpanelet, også om dei ikkje
          er biletfiler. Du kan <emphasis>filtrere</emphasis> denne visinga
          til ein bestemt filtype.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          At <guilabel>Select File Type</guilabel>, you have to select
          the file format for saving the file. If you select
          <guilabel>By Extension</guilabel>, the file type is determined
          by the extension you add to the name, for example,
          <quote>.jpg</quote> for JPEG format.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Sélectionner le type de fichier</guilabel> : ici, vous
          pouvez sélectionner dans quel type votre fichier sera
          enregistré. Si vous avez choisi <emphasis>Par extension</emphasis>
          le type de fichier sera déterminé par l'extension (p.ex. .jpg pour
          le format JPEG) que vous aurez ajoutée à votre nom de fichier.
        </para>
        <para lang="lt">
          Sąraše <guilabel>Pasirinkti failo tipą</guilabel> turite
          pasirinkti išsaugotino failo formatą. Jeigu pasirinksite
          <guilabel>Pagal plėtinį</guilabel>, failo tipas bus nustatomas
          pagal plėtinį, kurį nurodysite prie vardo, pavyzdžiui,
          <quote>.jpg</quote> – JPEG formatas.
        </para>
        <para lang="no">
          I <guilabel>Vel filtype</guilabel> kan du velje filformatet som
          fila skal lagrast i. Vel du <guilabel>Etter filutvidinga</guilabel>
          blir filtypen bestemt etter kva <quote>etternamn</quote> du
          gir fila. For eksempel <quote>.jpg</quote> for JPEG-formastet.
        </para>

        <note>
          <para lang="en">
            To preserve all the components of your image when you
            save it — the layers, channels, etc. — use ".xcf" format,
            which is the <acronym>GIMP</acronym>'s native
            format.
          </para>
          <para lang="fr">
            Pour préserver tous les composants de votre image lors de la
            sauvegarde (calques, canaux...), utilisez le format .XCF.
          </para>
          <para lang="it">
            La voce <guilabel>Seleziona il tipo di file</guilabel>, è
            necessaria per impostare il formato di file da salvare. Se si
            imposta <guilabel>per estensione</guilabel>, il tipo di file sarà
            determinato dall'estensione che si darà al nome del file, per
            esempio <quote>.jpg</quote>, per il formato JPEG.
          </para>
          <para lang="lt">
            Norėdami išsaugoti visus savo paveikslėlio komponentus –
            sluoksnius, kanalus, ir t. t. – naudokite „.xcf“ formatą,
            kuris yra programos <acronym>GIMP</acronym> gimtasis formatas.
          </para>
          <para lang="no">
            For å behalda alle komponentane — dvs. lag, kanalar osv. —
            i biletet når du lagrar det, bruker du filformatet
            <quote>.xcf</quote> som er <acronym>GIMP</acronym> sitt eige
            format.
          </para>
        </note>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <orderedlist lang="de;es">
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Levý panel je rozdělen na dvě části. V horní je seznam
          nejdůležitějších adresářů a úložných zařízení – tento seznam nelze
          měnit. V dolní části je seznam záložek, které si uživatel sám
          vytvořil (proto je tato část z počátku prázdná).
        </para>
        <para lang="de">
          Die Ansicht untergliedert sich in zwei Bereiche: oben und unten.
          Oben werden Ihnen Orte angezeigt, die sich nicht ändern lassen,
          während Sie unten Favoriten hinzufügen können. Die Favoriten sind
          Ordner, in denen Sie Bilder immer wieder speichern und auf die Sie
          schnell zugreifen wollen.
        </para>
        <para lang="es">
          El panel izquierdo se divide en dos partes. La parte superior
          lista sus directorios principales y sus periféricos de
          almacenamiento; no puede modificar esta lista. La parte inferior
          lista sus marcadores; puede añadir más o modificarlos. Para añadir
          un marcador, seleccione un directorio o un archivo en el panel
          central y pulse sobre el botón <guibutton>Añadir</guibutton> en la
          parte inferior del panel izquierdo. También puede usar el comando
          <guilabel>Añadir a los marcadores</guilabel> en el menú contextual,
          que obtiene al pulsar con el botón derecho. Puede borrar un
          marcador seleccionándolo y pulsando sobre el botón
          <guibutton>Quitar</guibutton>.
        </para>
        <para lang="it">
          Il pannello di sinistra è diviso in due parti. La parte superiore
          elenca le cartelle principali e i dispositivi di archiviazione;
          non è possibile modificare questa lista. La parte inferiore
          elenca i <emphasis>segnalibri</emphasis>; essi possono essere
          aggiunti o rimossi dall'utente. Per aggiungere un segnalibro,
          selezionare una cartella o un file nel pannello di centro e fare
          clic sul pulsante <guibutton>Aggiungi</guibutton> presente in
          fondo al pannello di sinistra. Si può usare anche il comando
          <guilabel>Aggiungi ai segnalibri</guilabel> presente nel menu
          contestuale, che si ottiene facendo clic con il tasto destro del
          mouse. Un segnalibro può essere cancellato semplicemente
          selezionandolo e facendo clic sul pulsante
          <guibutton>Rimuovi</guibutton>.
        </para>
        <para lang="no">
          Det venstre panelet er delt i to. I den øvre delen finn du ei liste
          over hovudkatalogane og tilgjengelege lagringsmedia. Du kan ikkje
          gjere endringar i denne lista. Den nedre delen viser
          <emphasis>bokmerka</emphasis> dine. Du kan legge til eller
          fjerne desse etter behov. For å legge til eit bokmerke, vel du ein
          katalog eller ei fil i midtpanelet og trykker på knappen
          <guibutton>Legg til</guibutton>. Dersom maskinen din er sett opp
          slik, kan du også bruke <guilabel>Legg til bokmerke</guilabel> i
          menyen som kjem fram når du høgreklikkar. Du kan fjerne eit
          bokmerke ved å markera ønskt merke og trykke på knappen
          <guibutton>Fjern</guibutton>.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The middle panel displays a list of the files in the current
          directory. Change your current directory by double left-clicking on
          a directory in this panel. Select a file with a single left click.
          You can then save to the file you have selected by clicking on the
          <guibutton>Save</guibutton>
          button. Note that a double left click saves the file directly.
        </para>
        <para lang="en">
          You can right click on the middle panel to access the
          <emphasis>Show Hidden Files</emphasis> command.
        </para>
        <para lang="cs">
          Prostřední panel zobrazuje seznam souborů v aktuálním adresáři.
          Soubor lze vybrat jednoduchým kliknutím levým tlačítkem myši
          (dvojité kliknutí soubor ihned přímo otevře). <!--fixme cs -->
        </para>
        <para lang="cs">
          Kliknutí pravým tlačítkem myši do prostředního panelu otevírá
          kontextovou nabídku s důležitým příkazem <emphasis>Zobrazovat
            skryté soubory</emphasis>.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Ansicht zeigt Ihnen den Inhalt des Ordners, in dem Sie sich
          befinden. Klicken Sie auf eien Ordner, um in diesen hineinzuwechseln.
          Wenn Sie bestehende Dateien überschreiben möchten, können Sie auch
          einen Doppelklick auf die in dieser Ansicht angezeigten Datei
          ausführen.
        </para>
        <para lang="es">
          El panel central muestra una lista de los archivos del directorio
          actual. Cambie su directorio actual mediante una doble pulsación
          sobre un directorio en este panel. Seleccione un archivo pulsando
          sobre el, una vez. Entonces, puede salvar un archivo que ha
          seleccionado pulsando sobre el botón
          <guibutton>Guardar</guibutton>. Fíjese que una doble pulsación con
          el botón izquierdo guarda el archivo, directamente.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau médian développe le contenu du dossier sélectionné. Vous
          sélectionnez le fichier voulu par un simple clic gauche (le double
          clic gauche ouvre directement l'image, s'il s'agit d'un fichier
          d'image). Si vous avez sélectionné un fichier différent du fichier
          courant, un message vous avertira de l'écrasement.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le clic droit sur le volet central donne accès à la commande
          <emphasis>Montrer les fichiers cachés</emphasis>.
        </para>
        <para lang="it">
          Il pannello centrale mostra l'elenco dei file presenti nella
          cartella corrente. Per cambiare la cartella corrente basta fare
          doppio clic su una cartella presente nel pannello. Per
          selezionare un file invece si usa il clic singolo. Si può poi
          salvare nel file selezionato facendo clic sul pulsante
          <guibutton>Salva</guibutton>. Notare che un doppio clic salva
          direttamente il file.
        </para>
        <para lang="it">
          Facendo clic con il tasto destro del mouse all'interno del
          pannello centrale, si accede al comando <emphasis>Mostra file
            nascosti</emphasis>.
        </para>
        <para lang="lt">
          Viduriniajame skydelyje rodomas dabartinio aplanko failų sąrašas.
          Pakeiskite dabartinį aplanką du kartus spustelėję aplanką šiame
          skydelyje. Vienu kairiojo pelės mygtuko spustelėjimu pasirinkite
          failą. Tada spustelėdami mygtuką <guibutton>Išsaugoti</guibutton>
          galite išsaugoti į pasirinktą failą. Atminkite, kad du kartus
          spustelėjus kairįjį pelės mygtuką, į failą išsaugoma tiesiogiai.
        </para>
        <para lang="lt">
          Galite dešiniuoju pelės mygtuku spustelėti vidurinį skydelį, kad
          gautumėte komandą <emphasis>Rodyti paslėptus failus</emphasis>.
        </para>
        <para lang="no">
          Det midtre panelet viser kva filer som finst i den valde
          katalogen. Her kan du dobbeltklikka på eit katalognamn for å
          bytte katalog. Du vel ut ei fil ved å klikka på filnamnet ein gong
          og deretter trykke på knappen <guibutton>Lagra</guibutton>,
          eller enklare,  ved å dobbeltklikka på filnamnet.
        </para>
        <para lang="no">
          Du kan høgrekklikka i midtpanelet for å få fram dialogvindauget
          <guimenu>Vis skjulte filer</guimenu>.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The selected image is displayed in the <guilabel>Preview
          </guilabel> window if it is an image created by
          <acronym>GIMP</acronym>. File size,
          resolution and the image's composition are displayed below
          the preview window.
        </para>
        <para lang="en">
          If your image has been modified by another program,
          click on the preview to update it.
        </para>

        <para lang="cs">
          V pravém panelu se zobrazuje <emphasis>náhled</emphasis> vybraného
          obrázku. Pod náhledem jsou zobrazeny údaje o velikosti souboru,
          rozměrech v pixelech, barevném režimu a počtu vrstev.
        </para>
        <para lang="cs">
          V případě potřeby lze kliknutím na náhled náhled aktualizovat.
        </para>

        <para lang="de">
          Das Vorschaufenster bietet Ihnen eine Dateivorschau, wenn Sie
          bereits eine bestehende Datei ausgewählt haben. So können Sie sicher
          sein, dass Sie nicht die falsche Datei überschreiben.
        </para>
        <tip lang="de">
          <para lang="de">
            Die Vorschauansicht könnte veraltet sein, wenn Sie in der
            Zwischenzeit mit einem anderen Programm die Bilder in diesem
            Ordner angeschaut haben. Klicken Sie einmal in die
            Vorschauansicht, um die Vorschau zu erneuern.
          </para>
        </tip>

        <para lang="es">
          La imagen seleccionada se muestra en la ventana
          <guilabel>Vista previa</guilabel>, si es una imagen creada por el
          <acronym>GIMP</acronym>. El tamaño del archivo, la resolución y la
          composición de la imagen se muestra debajo de la vista previa.
        </para>
        <para lang="es">
          Si su imagen fué modificada por otro programa, pulse sobre la
          vista previa para actualizarla.
        </para>

        <para lang="fr">
          Le panneau de droite contient un aperçu : quand vous avez
          sélectionné un fichier d'image, une miniature de l'image est
          affichée dans ce volet. La taille, la résolution et la composition
          du fichier image sont affichées sous l'Aperçu.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si votre image a été modifiée entre temps par un autre
          logiciel, vous mettrez à jour l'aperçu en cliquant dessus.
        </para>

        <para lang="it">
          Se l'immagine selezionata è un'immagine creata da
          <acronym>GIMP</acronym>, essa viene mostrata nella
          finestra dell'<guilabel>Anteprima</guilabel>. La dimensione del
          file, la risoluzione e la struttura dell'immagine vengono
          mostrate sotto la finestra dell'anteprima.
        </para>
        <para lang="it">
          Se l'immagine è stata creata o modificata da qualche altro
          programma, è possibile aggiornare l'anteprima facendo clic su di
          essa.
        </para>

        <para lang="lt">
          Pasirinktas paveikslėlis yra rodomas lange
          <guilabel>Peržiūra</guilabel>, jeigu tai yra paveikslėlis sukurtas
          programa <acronym>GIMP</acronym>. Po peržiūros langu rodomas
          failo dydis, raiška ir paveikslėlio kompozicija.
        </para>
        <para lang="lt">
          Jeigu jūsų paveikslėlį pakeitė kita programa, spustelėkite
          peržiūrą, kad ją atnaujintumėte.
        </para>
        <para lang="no">
          Det markerte biletet blir vist i vindauget
          <guilabel>Førehandsvis</guilabel> dersom det kan opnast i
          <acronym>GIMP</acronym>. Like under miniatyren finn du
          data om filstorleik, oppløysing og oppsettet elles.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom biletet er endra av eit anna program, kan du klikka på
          vindauget <guilabel>Førehandsvis</guilabel> for å oppdatera
          det.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Enter the filename of the new image file here.</para>
        <para lang="cs">Zde lze zadat jméno ukládaného souboru.</para>
        <para lang="de">
          Geben Sie hier einen Namen ein, unter dem <acronym>GIMP</acronym>
          das Bild speichern soll.
        </para>
        <para lang="es">Introduzca el nombre del archivo aquí.</para>
        <para lang="fr">
          Ici, vous entrez le nom que vous voulez donner au fichier.
        </para>
        <para lang="it">
          Inserire il nome del file della nuova immagine in questa posizione.
        </para>
        <para lang="lt">Čia įveskite naujo paveikslėlio failo vardą.</para>
        <!-- FIXME no  <para lang="no">Enter filename</para>-->

        <note lang="en;de;es;it;lt;no">
          <para lang="en">
            If the image has already been saved,
            <acronym>GIMP</acronym> suggests the same filename to
            you. If you click on <emphasis>Save</emphasis>, the file
            is overwritten.
          </para>
          <para lang="de">
            Ist das Bild bereits gespeichert, schlägt <acronym>GIMP</acronym>
            Ihnen den Namen des gespeicherten Bildes vor. Klicken Sie auf
            <emphasis>Speichern</emphasis>, überschreiben Sie das Bild.
          </para>
          <para lang="es">
            Si la imagen ya se ha guardado, el <acronym>GIMP</acronym>
            sugiere el mismo nombre. Si pulsa sobre
            <emphasis>Guardar</emphasis>, el archivo será sobreescrito.
          </para>
          <para lang="it">
            Se l'immagine è già stata salvata,
            <acronym>GIMP</acronym> suggerisce di utilizzare lo stesso
            nome del file. Se si fa clic sul pulsante
            <emphasis>Salva</emphasis>, il file viene sovrascritto.
          </para>
          <para lang="lt">
            Jeigu paveikslėlis jau buvo išsaugotas, programa
            <acronym>GIMP</acronym> pasiūlo tą patį failo vardą. Jeigu
            spustelėsite mygtuką <emphasis>Išsaugoti</emphasis>, failas
            bus perrašytas.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom biletet er lagra tidlegare, vil
            <acronym>GIMP</acronym> føreslå å bruke same filnamnet.
            Dersom du trykker på <emphasis>Lagra</emphasis>, vil den
            gamle fila bli overskriven med det nye biletet.
          </para>
        </note>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          This drop-down list is only available in the basic form of the
          dialog. It provides a list of bookmarks for selecting a directory
          in which to save your file.
        </para>
        <para lang="cs">
          Tento rozbalovací seznam je dostupný pouze v základní verzi dialogu.
          Obsahuje záložky pro výběr adresáře, do kterého se má soubor uložit.
        </para>
        <para lang="de">
          Dieses Klappmenü steht Ihnen ausschließlich in der einfachen
          Variante des Dialogfensters zur Verfügung. Es beinhaltet eine Liste
          von Vorschlägen für Verzeichnisse, in denen Sie das Bild speichern
          können.
        </para>
        <para lang="es">
          Esta lista desplegable solo está disponible en la forma básica del
          diálgo. Proporciona una lista de marcadores para seleccionar un
          directorio en donde guardar su archivo.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette liste déroulante n'est disponible que dans la forme réduite
          du dialogue ; elle vous donne une liste de favoris pour choisir le
          répertoire de destination.
        </para>
        <para lang="it">
          Quest'elenco a scomparsa è disponibile sono nella forma base
          della finestra di dialogo. Fornisce un'elenco di segnalibri per
          selezionare una cartella dove salvarvi il file.
        </para>
        <para lang="lt">
          Šis žemyn išskleidžiamas sąrašas yra prieinamas tik elementarioje
          dialogo formoje. Jame yra žymelių, skirtų pasirinkti aplanką,
          į kurį saugosite savo failą, sąrašą.
        </para>
        <para lang="no">
          Denne nedtrekkslista er bare tilgjengeleg frå normalforma av
          dialogen. Lista gir eit oversyn over bokmerke du kan velje mellom
          for å lagre biletet ditt.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Above the middle panel, the path of the current directory is
          displayed. You can navigate along this path by clicking on one of
          the buttons.
        </para>
        <para lang="cs">
          Nad prostředním panelem je zobrazena cesta k aktuálnímu adresáři.
          Klikáním na jednotlivé prvky cesty se do nich lze přesouvat.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Pfad gibt Ihnen Ihren aktuellen Standort im Dateisystem an.
          Die Schaltflächen repräsentieren Ordner, in denen Sie in der
          Vergangenheit hinein wechselten. Klicken Sie auf eine der
          Schaltflächen, um zu einem der vorherigen Ordner zurückzukehren.
        </para>
        <para lang="es">
          Sobre el panel central, se muestra la ruta del directorio actual.
          Puede navegar sobre esta ruta pulsando sobre uno de los botones.
        </para>
        <para lang="fr">
          Au-dessus du panneau médian, le chemin du répertoire courant est
          affiché. Vous pouvez naviguer au long de ce chemin en cliquant sur
          un de ses éléments.
        </para>
        <para lang="it">
          Sopra il pannello centrale, viene mostrato il percorso della
          cartella corrente. È possibile esplorare questo percorso facendo
          clic su ognuno dei pulsanti di cui è composto.
        </para>
        <para lang="lt">
          Virš viduriniojo skydelio rodomas dabartinio aplanko kelias.
          Galite šį kelią žvalgyti spustelėdami vieną iš jo mygtukų.
        </para>
        <para lang="no">
          Banen for den opna fila blir vist over det midtre panelet. Du kan
          klikka på knappane for å navigera deg fram i katalogane.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          If you want to save the image into a folder that doesn't yet
          exist, you can create it by clicking on
          <guilabel>Create Folder</guilabel> and following the instructions.
        </para>
        <para lang="cs">
          Pokud chcete uložit soubor do dosud neexistujícího adresáře, lze
          požadovaný adresář vytvořit kliknutím na tlačítko Vytvořit adresář a
          postupem podle pokynů.
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn Sie das Bild in einem Ordner speichern möchten, welcher noch
          nicht existiert, so können Sie diesen durch einen Klick auf diese
          Schaltfläche erzeugen.
        </para>
        <para lang="es">
          Si quiere guardar la imagen en una carpeta que no existe, puede
          crearla pulsando sobre <guilabel>Crear carpeta</guilabel> y
          siguiendo las instrucciones.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous voulez enregistrer l'image dans un répertoire qui n'existe
          pas encore, vous pouvez le faire en cliquant sur le bouton
          <guibutton>Créer un dossier</guibutton>.
        </para>
        <para lang="it">
          Se si desidera salvare l'immagine in una cartella che non esiste
          ancora, la si può creare direttamente facendo clic su
          <guilabel>Crea cartella</guilabel> e seguendo le istruzioni.
        </para>
        <para lang="lt">
          Jeigu norite išsaugoti paveikslėlį aplanke, kuris dar neegzistuoja,
          galite jį sukurti spustelėdami mygtuką
          <guilabel>Sukurti aplanką</guilabel> ir vykdydami instrukcijas.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom du ikkje finn noen høveleg katalog å lagra biletet i, kan du
          kreere ein ny ved å klikke på knappen
          <guilabel>Lag mappe</guilabel> og følgje instruksjonane som kjem
          fram.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This button shows <guilabel>All Images</guilabel> by default. This
          means that all images will be displayed in the middle panel,
          whatever their file type. By developing this list, you can choose
          to show only one type of file.
        </para>
        <para lang="cs">
          Ve výchozím nastavení "Všechny filtry". Znamená to, že v prostředním
          panelu jsou zobrazeny soubory všech typů, nejen obrázky. Volbou jiné
          položky ze seznamu lze zobrazované soubory
          <emphasis>filtrovat</emphasis> podle typu.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Schaltfläche lautet standardmäßig <guilabel>Alle
            Dateien</guilabel>, was bedeutet, dass alle Dateitypen im mittleren
          Bereich anzeigt werden, selbst wenn es keine Bilder sind.
          Wählen Sie ein Dateiformat aus, so werden Ihnen in der Dateiansicht
          nur Dateien dieses Formates angezeigt.
        </para>
        <para lang="es">
          Este botón muestra <guilabel>Todos los archivos</guilabel> por
          defecto. Esto significa que se mostrarán todos los tipos de
          archivos en el panel central, aunque no sean imágenes. Puede
          <emphasis>filtrar</emphasis> la lista para un particular tipo de
          archivos.
        </para>
        <para lang="fr">
          <quote>Toutes les images</quote> par défaut. Ce qui signifie que
          toutes les images seront affichées dans le panneau médian, quelque
          soit leur type de fichier. En développant cette liste, vous
          pourrez choisir de n'afficher qu'un seul type de fichier.
        </para>
        <para lang="it">
          Questo pulsante è impostato in maniera predefinita a
          <guilabel>Tutti i file</guilabel>. Questo significa che verranno
          mostrati tutti i tipi di file, anche se non sono immagini. È
          possibile <emphasis>filtrare</emphasis> l'elenco, riducendolo,
          per visualizzare solo un tipo particolare di file.
        </para>
        <para lang="lt">
          Šis mygtukas pagal numatytuosius parametrus rodo
          <guilabel>Visus paveikslėlius</guilabel>. Tai reiškia, kad visi
          paveikslėliai bus rodomi viduriniajame skydelyje, nepriklausomai
          nuo jų failo tipo. Šiame sąraše galite pasirinkti, kad būtų
          rodomas tik vienas failų tipas.
        </para>
        <para lang="no">
          Denne knappen syner normalt <guilabel>Alle filer</guilabel>. Dette
          betyr at alle filtypane blir viste i midtpanelet, også om dei ikkje
          er biletfiler. Du kan <emphasis>filtrere</emphasis> denne visinga
          til ein bestemt filtype.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          At <guilabel>Select File Type</guilabel>, you have to select
          the file format for saving the file. If you select
          <guilabel>By Extension</guilabel>, the file type is determined
          by the extension you add to the name, for example,
          <quote>.jpg</quote> for JPEG format.
        </para>
        <para lang="cs">
          Zde lze zvolit formát ukládaného souboru. Pokud je zvolena možnost
          <emphasis>Podle přípony</emphasis>, je formát určen příponou, která
          je součástí zadaného jména souboru. (Např. .jpg pro soubor ve
          formátu JPEG).
        </para>
        <para lang="de">
          Unter <guilabel>Dateityp</guilabel> bestimmen Sie das Dateiformat,
          in welchem Sie Ihr Bild speichern möchten. Haben Sie
          <guilabel>Automatisch</guilabel> gewählt, wird der Dateityp anhand
          der Dateiendung, die Sie dem Namen hinzufügen, festgelegt,
          beispielsweise <filename>.jpg</filename> für das JPEG-Format.
        </para>
        <para lang="es">
          En <guilabel>Determinar tipo de archivo</guilabel>, tiene que
          seleccionar el formato de archivo para guardar el archivo. Si
          selecciona <guilabel>Por extensión</guilabel>, el tipo de archivo
          se determina por la extensión que añade al nombre, por ejemplo,
          <quote>.jpg</quote> para el formato JPEG.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Sélectionner le type de fichier</guilabel> : ici, vous
          pouvez sélectionner dans quel type votre fichier sera
          enregistré. Si vous avez choisi <emphasis>Par extension</emphasis>
          le type de fichier sera déterminé par l'extension (p.ex. .jpg pour
          le format JPEG) que vous aurez ajoutée à votre nom de fichier.
        </para>
        <para lang="it">
          La voce <guilabel>Seleziona il tipo di file</guilabel>, è
          necessaria per impostare il formato di file da salvare. Se si
          imposta <guilabel>per estensione</guilabel>, il tipo di file sarà
          determinato dall'estensione che si darà al nome del file, per
          esempio <quote>.jpg</quote>, per il formato JPEG.
        </para>
        <para lang="lt">
          Sąraše <guilabel>Pasirinkti failo tipą</guilabel> turite
          pasirinkti išsaugotino failo formatą. Jeigu pasirinksite
          <guilabel>Pagal plėtinį</guilabel>, failo tipas bus nustatomas
          pagal plėtinį, kurį nurodysite prie vardo, pavyzdžiui,
          <quote>.jpg</quote> – JPEG formatas.
        </para>
        <para lang="no">
          Den vesle knappen <guilabel>Vel filtype</guilabel> er normalt
          sett til <guilabel>Etter filtype</guilabel>. Dette betyr at filtypen
          blir bestemt ut frå kva <quote>etternamn</quote> du gir fila,
          for eksempel <quote>.jpg</quote> for JPEG-formatet.
        </para>
        <note>
          <para lang="en">
            To preserve all the components of your image when you
            save it — the layers, channels, etc. — use ".xcf" format,
            which is the <acronym>GIMP</acronym>'s native
            format.
          </para>
          <para lang="cs">
            Chcete-li zachovat v uloženém obrázku všechny jeho vlastnosti,
            včetně vrstev, kanálů atd., použijte formát XCF.
          </para>
          <para lang="de">
            Um alle Komponenten Ihres Bildes (Ebenen, Kanäle usw.) bis zum
            nächsten Öffnen des Bildes zu bewahren und dann weiterbearbeiten
            zu können, speichern Sie das Bild im
            <acronym>GIMP</acronym>-eigenen XCF-Format ab.
          </para>
          <para lang="es">
            Para preservar todos los componentes de su imagen al guardarla,
            capas, canales, etc., use el formato "xcf", que es el formato
            de archivo nativo del <acronym>GIMP</acronym>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Pour préserver tous les composants de votre image lors de la
            sauvegarde (calques, canaux...), utilisez le format .XCF.
          </para>
          <para lang="it">
            Per salvare tutti i componenti dell'immagine, i livelli, i
            canali, ecc., usare sempre il formato ".xcf" che è il formato
            nativo di <acronym>GIMP</acronym>.
          </para>
          <para lang="lt">
            Norėdami išsaugoti visus savo paveikslėlio komponentus –
            sluoksnius, kanalus, ir t. t. – naudokite „.xcf“ formatą,
            kuris yra programos <acronym>GIMP</acronym> gimtasis formatas.
          </para>
          <para lang="no">
            For å behalda dei fleste komponentane i biletet ditt,  — lag,
            kanalar osv. — bruk ".xcf" formatet som er
            <acronym>GIMP</acronym> sitt eige biletformat.
          </para>
        </note>
      </listitem>
    </orderedlist>
  </sect3>
</sect2>
