<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-file-save-as-template' lang="en;cs;fr;zh_CN">

  <title lang='en'>Save as Template</title>
  <title lang='cs'>Uložit jako šablonu</title>
  <title lang='fr'>Enregistrer comme modèle</title>
  <title lang="zh_CN">另存为模板</title>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>File</guimenu>
      <guimenuitem>Save as Template...</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    It does not have a default shortcut.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Tento příkaz lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
    <menuchoice>
      <guimenu>Soubor</guimenu>
      <guimenuitem>Uložit jako šablonu</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Ve výchozím nastavení nemá klávesovou zkratku.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Cette commande est accessible depuis le
    menu de la fenêtre d'image
    <menuchoice>
      <guimenu>Fichier</guimenu>
      <guimenuitem>Enregistrer comme modèle...</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Il n'y a pas de raccourci clavier par défaut.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>文件</guimenu>
      <guimenuitem>另存为模板</guimenuitem>
    </menuchoice>。
    它没有默认的快捷键。
  </para>

  <para lang='en'>
    "Save as Template" creates a template with the same dimensions
    and colorspace as the image.  A dialog pops up asking you to name the new
    template, after which it is saved so that it becomes available
    in the <link linkend='gimp-file-new'>New Image</link>
    dialog.  If you give a name that already exists, a unique name
    is generated by appending a number to it.  You can use the 
    <link linkend='gimp-template-dialog'>Templates</link> dialog
    to modify or delete templates.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Příkaz Uložit jako šablonu vytvoří šablonu s rozměry a barevným prostorem
    odpovídajícím aktuálnímu obrázku. Objeví se dialog pro zadání jména, pod
    kterým bude šablona uložena a dostupná v dialogu <link
    linkend='gimp-file-new'>Nový obrázek</link>. Pokud zadanéjméno již
    existuje, vytvoří se jedinečné jméno připojením čísla k zadanému jménu.
    Šablony lze měnit nebo mazat pomocí dialogu <link
    linkend='gimp-template-dialog'>Šablony</link>.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Enregistrer comme modèle créé un modèle avec les même dimensions
    et le même espace colorimétrique que l'image. Un dialogue est
    ouvert vous demandant de nommer le nouveau modèle après quoi
    il sera disponible dans le menu Modèle de toute
    <link linkend='gimp-file-new'>nouvelle image</link>
    Si vous donnez un nom déjà existant alors un numéro sera ajouté
    en suffixe. Vous pouvez utiliser le dialogue des 
    <link linkend='gimp-template-dialog'>modèles</link> 
    pour modifier ou supprimer le modèle.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “另存为模板”将用与图像相同的尺寸和颜色表新建一个模板。它会弹出一个命名该新模板的对话框，这样以后在<link linkend='gimp-file-new'>新建图像</link>对话框中就能够使用。如果您给它的名字已经存在了，则会在其后添加数字来产生一个唯一的名字。您可以使用模板对话框修改或删除模板。
  </para>

</sect2>

