<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005/09/03 de reviewed by axel.wernicke -->
<!-- 2005/10/18 zh_CN removed by romanofski - missing translation -->
<sect2 id='gimp-file-save-as' lang="cs;de;en;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="en">Save as</phrase>
    <phrase lang="cs">Uložit jako</phrase>
    <phrase lang="de">Speichern unter</phrase>
    <phrase lang="fr">Enregistrer sous</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">另存为</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Save as</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Uložit jako</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Speichern unter</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Enregistrer sous</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>另存为</primary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    Activating this command brings up the "File Save" dialog.  In
    its basic form, as shown above, this gives you an entry to use
    to assign a name to the file, and a dropdown list of bookmarks
    to use to select a directory to save it in.  Normally the file
    format is determined by the extension you use in the file name
    (i.e., .jpg for a JPEG file).  You can use the "Select File
    Type" option expander to pick a different file type, but you
    should avoid doing this unless absolutely necessary, because it
    will confuse people.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Příkaz Uložit jako zobrazí stejnojmenný dialog. V jeho základní formě,
    zobrazené výše, obsahuje textové pole pro zadání jména souboru
    a rozbalovací seznam záložek pro volbu adresáře, do kterého se má obrázek
    uložit. Formát souboru je určen podle přípony (např. .jpg pro soubor ve
    formátu JPEG). Pomocí volby Zvolte typ souboru lze určit jiný formát,
    mělo by se tak však činit jen v případě nutnosti, neboť to může mást
    ostatní lidi.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Dans cette forme réduite, vous pouvez entrer le nom pour votre 
    fichier et une liste déroulante vous permet de choisir un 
    répertoire de destination. Normalement, le format du fichier est 
    déterminé par l'extension que vous avez donné au nom de fichier 
    (p.e .jpg pour le format JPEG). Vous pouvez changer de type de fichier 
    en utilisant l'option «Sélectionner le type de fichier». 
  </para>
  <para lang='zh_CN'>
    使用该命令会换成“保存文件”对话框。如上面所显示的基本形式中有一个输入文件名称的地方和一个下拉式的书签用作选择保存图像的目录。一般来说，文件格式由您使用的文件名称的扩展名决定(比如 JPEG 文件扩展名为 .jpg )。您可以使用“选择文件类型”选项选取一个不同的文件类型，不过除非是完全有必要最好避免这样做，因为它常常会迷惑用户。
  </para>

  <para lang='en'>
    If the directory you want is not in the list of bookmarks, click
    on "Browse for other folders" to expand the dialog into its full
    form.  You can find an explanation of the layout, and help on
    creating and using bookmarks, in the <link
    linkend='gimp-using-fileformats'>Files</link> section.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Pokud není požadovaný adresář v seznamu záložek, je potřeba kliknout na
    položku Procházet jiné adresáře, čímž se dialog rozbalí do své plné
    podoby. Rozvržení dialogu a postup pro tvorbu záložek jsou vysvětleny
    v části <link linkend='gimp-using-fileformats'>Soubory</link>.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Si le répertoire de destination souhaité n'est pas dans la liste des 
    favoris, cliquez sur «Parcourir pour d'autres dossiers» pour donner à la 
    fenêtre de dialogue toute son étendue.
  </para>
  <para lang='zh_CN'>
    当您所要的目录不再书签中时，点击“浏览其它文件夹”会展开一个完整的对话框。关于布局的解释已经创建和使用书签的帮组在<link linkend='gimp-using-fileformats'>文件</link>这一节。
  </para>
  
  <para lang="en">
    If you have saved the image previously and don't need to 
    change the file name or any choices for options, you can use the
    <link linkend="gimp-file-save">Save</link> command instead.
  </para>
  <para lang="cs">
    Pokud nenípotřeba změnit jméno či cestu k uloženému souboru či jiné volby
    při ukládání, lze použít příkaz <link
    linkend="gimp-file-save">Uložit</link>.
  </para>
  <para lang="de">
    Das Kommando ist weitgehend identisch mit <link 
    linkend="gimp-file-save">Speichern</link>. Jedoch
    werden Sie zu jeder Zeit nach einen Dateinamen gefragt.
    Nützlich ist dies vor allem bei Speichern eines Bildes in
    verschiedenen Bildformaten.
  </para>
  <para lang="fr">
    Si l'image a déjà été sauvegardée et si vous ne tenez pas à changer 
    son nom ou sa destination, il est plus simple d'utiliser la commande 
    <link linkend="gimp-file-save">Enregistrer</link>
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    如果您在以前保存过该图像并且没有必要改变该文件名或其选项时，应当使用<link linkend="gimp-file-save">保存</link>命令。
  </para>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This command can be found in an image menu as
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guimenuitem>Save <accel>a</accel>s</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tento příkaz lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
          <menuchoice>
            <guimenu>Soubor</guimenu>
            <guimenuitem>Uložit jako</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster
          erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
            <guimenuitem>Speichern <accel>u</accel>nter</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Cette commande se trouve dans le menu d'image:
          <menuchoice>
            <guimenu>Fichier</guimenu>
            <guimenuitem>Enregistrer <accel>s</accel>ous</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang='zh_CN'>
          该命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>文件</guimenu>
            <guimenuitem>另存为</guimenuitem>
          </menuchoice>。
        </para>
      </listitem>
      
      <listitem lang="en;cs;de;fr">
        <para lang='en'>
          Default shortcut is <keycap>Shift</keycap>+<keycap>Ctrl</keycap>+
          <keycap>S</keycap>.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Výchozí zkratka je <keycap>Shift</keycap>+<keycap>Ctrl</keycap>+
          <keycap>S</keycap>.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Tastenkürzel
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap>
            <keycap>Strg</keycap>
            <keycap>S</keycap>
          </keycombo> verwenden.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Le raccourci clavier est <keycap>Maj</keycap>+<keycap>Ctrl</keycap>+
          <keycap>S</keycap>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  
  <sect3 lang="en;cs;de;fr">
    <title>
      <phrase lang='en'>The Basic Save-as Dialog</phrase>
      <phrase lang='cs'>Základní dialog Uložit jako</phrase>
      <phrase lang='de'>Dialogbeschreibung ohne Ordner-Browser</phrase>
      <phrase lang='fr'>Le dialogue Enregistrer-Sous de base</phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>XXX</phrase>
    </title>
    
    <para lang='en'>
      The "Save as" dialog takes on two appearances: a "basic save as" that 
      is displayed when you use save-as for the first time during the session, 
      and a "browser save-as" that persists all along the session once it's 
      been used.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Dialog Uložit jako existuje ve dvou verzích <!-- ???-->
    </para>
    <para lang="de">
      Das Dialogfenster zum Speichern erscheint zunächst in einer sehr einfachen
      Form. Sie haben nur die Möglichkeit einen Dateinamen anzugeben und den
      Ordner in dem die Bilddatei gespeichert werden soll aus einem Klappmenü
      auszuwählen. Sollte der Ordner nicht in der Liste enthalten sein, so
      können Sie zusätzlich zum Dateinamen den Pfad zum Zielordner eintippen.
      Außerdem müssen Sie das Bildformat festlegen, indem Sie an den Dateinamen
      die entsprechende Endung, also beipsielsweise .xcf für das GIMP
      Dateiformat, anhängen.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Le dialogue "Enregistrer sous" revêt deux formes différentes: une forme 
      de base qui s'affiche lorsque vous ouvrez le dialogue pour la première 
      fois au cours de la session, et une forme «navigateur» qui persiste tout 
      au long de la session une fois qu'elle a été ouverte.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">The basic File Save dialog</phrase>
        <phrase lang="cs">Základní dialog Uložit jako</phrase>
        <phrase lang='de'>Speichern Dialog ohne Ordner-Browser</phrase>
        <phrase lang="fr">Le dialogue Enregistre-sous de base</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">基本的文件保存对话框</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs">
          <imagedata fileref='../images/dialogs/file-save-basic.png'
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref='../images/dialogs/de/file-save-basic.png'
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref='../images/menus/fr/file-save-basic.png'
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata fileref='../images/using/zh_CN/file-save-dialog-basic.png'
                     format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>
  
  <sect3 lang='en;cs;de;fr'>
    <title>
      <phrase lang="en">The Save Dialog (Browser)</phrase>
      <phrase lang="cs">Dialog Uložit jako (Prohlížeč)</phrase>
      <phrase lang='de'>Dialogbeschreibung mit Ordner-Browser</phrase>
      <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Enregistrer (Navigateur)</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">The Save Dialog (Browser)</phrase>
        <phrase lang="cs">Dialog Uložit jako (Prohlížeč)</phrase>
        <phrase lang='de'>Speichern Dialog mit Ordner-Browser</phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Enregistrer (Navigateur)</phrase>
      </title>
      
      <mediaobjectco lang='en;cs;de;fr'>
        <imageobjectco>
          <areaspec units="calspair">
            <area id='save-places' coords='15,395 208,150' />
            <area id='save-files' coords='220,381 488,213' />
            <area id='save-preview' coords='536,399 660,215' />  
            <area id='save-name' coords='106,33 657,14' />
            <area id='save-directory' coords='106,74 660,49' />
            <area id='save-format' coords='448,107 660,88' />
            <area id='save-path' coords='215,180 557,151' />
            <area id='save-create-folder' coords='674,180 660,151' />
            <area id='save-filter' coords='571,437 660,407' />
          </areaspec>

          <imageobject lang='en'>        
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-save.png'
                       format="PNG"/>
          </imageobject>
          <imageobject lang='cs'>        
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-file-save.png'
                       format="PNG"/>
          </imageobject>
          <imageobject lang='de'>        
            <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-file-save.png'
                       format="PNG"/>
          </imageobject>
          <imageobject lang='fr'>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-file-save.png'
                       format="PNG"/>
          </imageobject>
        </imageobjectco>
      </mediaobjectco>
    </figure>
  
    <calloutlist>
      <callout arearefs='save-places'>
        <para lang="en">
          The left panel is divided into two parts. In the upper part you 
          have your main directories and your storage devices; you cann't 
          modify this list. In the lower part, you have a list of bookmarks; 
          you can add or remove bookmarks.
        </para>
        <para lang="cs">
          Levý panel je rozdělen na dvě části. V horní je seznam
          nejdůležitějších adresářů a úložných zařízení – tento seznam nelze
          měnit. V dolní části je seznam záložek, které si uživatel sám
          vytvořil (proto je tato část z počátku prázdná).
        </para> 
        <para lang="de">
          Die Ansicht untergliedert sich in zwei Bereiche: oben und
          unten. Oben werden Ihnen Orte angezeigt, die sich nicht
          ändern lassen, wobei Sie unten Favoriten hinzufügen
          können. Die Favoriten sind Ordner, an denen Bilder immer
          wieder abspeichernt und schnell hingelangen wollen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau de gauche est divisé en deux parties. Dans la partie 
          supérieure se trouvent vos répertoires et la liste de vos 
          périphériques de stockage; vous ne pouvez pas modifier cela.
          Dans la partie inférieure, par contre, se trouvent vos répertoires 
          favoris pour l'enregistrement de vos images; vous pouvez ajouter 
          ou retirez des favoris dans cette liste.
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-files'>
        <para lang="en">
          The middle panel displays a list of the files in the 
          current directory. You select a file by a single left 
          click (a double left click opens the file directly; if you have 
          selected a file different from the current one, a message warns 
          you before overwriting).
        </para>
        <para lang="en">
          Right-clicking on the middle panel leads to the 
          <emphasis>Show Hidden Files</emphasis> command.
        </para>
        <para lang="cs">
          Prostřední panel zobrazuje seznam souborů v aktuálním adresáři.
          Soubor lze vybrat jednoduchým kliknutím levým tlačítkem myši
          (dvojité kliknutí soubor ihned přímo otevře). <!--fixme-->
        </para>
        <para lang="cs">
          Kliknutí pravým tlačítkem myši do prostředního panelu otevírá
          kontextovou nabídku s důležitým příkazem <emphasis>Zobrazovat
          skryté soubory</emphasis>.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Ansicht zeigt Ihnen den Inhalt des Ordners in dem
          Sie sich befinden. Klicken Sie auf Ordner um in Ihnen
          hinein zu wechseln. Wenn Sie bestehende Dateien
          überschreiben möchten, können Sie auch einen Doppelklick
          auf die in dieser Ansicht angezeigten Datei machen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le panneau médian développe le contenu du dossier 
          sélectionné. Vous sélectionnez le fichier voulu par un 
          simple clic gauche (le double clic gauche ouvre 
          directement l'image, s'il s'agit d'un fichier d'image).       
          Si vous avez sélectionné un fichier différent du fichier 
          courant, un message vous avertira de l'écrasement.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le clic droit sur le volet central donne accès à la 
          commande <emphasis>Montrer les fichiers cachés</emphasis>.
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-preview'>
        <para lang="en">
          The selected image is displayed in the <emphasis>Preview
          </emphasis> if it is an image created by GIMP. File size, 
          resolution and composition are displayed below preview.
        </para>
        <para lang="en">
          If your image has been modified by another program, 
          click on preview to update it.
        </para>
        <para lang="cs">
          V pravém panelu se zobrazuje <emphasis>náhled</emphasis> vybraného
          obrázku. Pod náhledem jsou zobrazeny údaje o velikosti souboru,
          rozměrech v pixelech, barevném režimu a počtu vrstev.
        </para>
        <para lang="cs">
          V případě potřeby lze kliknutím na náhled náhled aktualizovat.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Vorschaufenster bietet Ihnen eine Dateivorschau, wenn
          Sie bereits eine bestehende Datei ausgewählt haben. So
          können Sie sicher sein, dass Sie nicht die falsche Datei
          überschreiben.
        </para>
        <tip lang="de">
          <para lang="de">
            Die Vorschauansicht könnte veraltet sein, wenn Sie in der
            Zwischenzeit mit einem anderen Programm die Bilder in
            diesem Ordner angeschaut haben. Klicken Sie einmal in die
            Vorschauansicht, um die Vorschau zu erneuern.
          </para>
        </tip>
        <para lang="fr">
          Le panneau de droite contient un aperçu: quand vous 
          avez sélectionné un fichier d'image, une miniature de 
          l'image est affichée dans ce volet. La taille, la 
          résolution et la composition du fichier image sont 
          affichées sous l'Aperçu. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Si votre image a été modifiée entre temps par un autre 
          logiciel, vous mettrez à jour l'aperçu en cliquant dessus.
        </para> 
      </callout>
      <callout arearefs='save-name'>
        <para lang="en">
          Here. you have to assign a name to the file
        </para>
        <para lang="cs">
          Zde lze zadat jméno ukládaného souboru.
        </para>
        <para lang="de">
          Geben Sie hier eine Namen ein, unter dem GIMP das Bild
          abspeichern soll. 
        </para>
        <note lang="de">
          <para lang="de">
            Ist das Bild bereits gespeichert, schlägt GIMP Ihnen den
            Namen des gespeicherten Bildes vor. Klicken Sie auf
            <emphasis>Speichern</emphasis>, überschreiben Sie das Bild.
          </para>
        </note>
        <para lang="fr">
          Ici, vous entrez le nom que vous voulez donner au fichier. 
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-directory'>
        <para lang="en">
          This dropdown list is available only in the basic form of the 
          dialog: it provides a list of bookmarks to select a directory to 
          save your file in.
        </para>
        <para lang="cs">
          Tento rozbalovací seznam je dostupný pouze v základní verzi dialogu.
          Obsahuje záložky pro výběr adresáře, do kterého se má soubor uložit.
        </para>
        <para lang="de">
          Dieses Klappmenü steht Ihnen ausschließlich in der einfachen
          Variante des Dialogfensters zur Verfügung. Es beinhaltet eine
          Liste von Vorschlägen für Verzeichnisse, in denen Sie das Bild
          speichern können.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette liste déroulante n'est disponible que dans la forme réduite 
          du dialogue: elle vous donne une liste de favoris pour choisir le 
          répertoire de destination.
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-path'>
        <para lang="en">
          Above the middle panel, the path of the current directory is 
          displayed: you can navigate along this path by clicking on an 
          element.
        </para>
        <para lang="cs">
          Nad prostředním panelem je zobrazena cesta k aktuálnímu adresáři.
          Klikáním na jednotlivé prvky cesty se do nich lze přesouvat.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Pfad gibt Ihnen Ihren aktuellen Standpunkt im
          Dateisystem an.  Die Schaltflächen repräsentieren Ordner,
          in denen Sie in der Vergangenheit hinein wechselten.
          Klicken Sie auf eine der Schaltflächen um vorherige
          Ordner zurück zu kehren.
        </para>
        <para lang="fr">
          Au-dessus du panneau médian, le chemin du répertoire courant est 
          affiché. Vous pouvez naviguer au long de ce chemin en cliquant 
          sur un de ses éléments.
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-create-folder'>
        <para lang="en">
          If you want to save the image into a folder that doesn't yet
          exist, you can create it by clicking "Create Folder" and
          following the instructions.
        </para>
        <para lang="cs">
          Pokud chcete uložit soubor do dosud neexistujícího adresáře, lze
          požadovaný adresář vytvořit kliknutím na tlačítko Vytvořit adresář a
          postupem podle pokynů.
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn Sie das Bild in einen Ordner speichern möchten,
          welcher noch nicht existiert, so können sie diesen durch einen Klick 
          auf diese Schaltfläche erzeugen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous voulez enregistrer l'image dans un répertoire qui n'existe 
          pas encore, vous pouvez le faire en cliquant sur le bouton 
          «Créer un dossier».
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-filter'>
        <para lang="en">
          "All files" by default. This means that all file types will be 
          displayed in the middle panel, even if they are not image. You can 
          <emphasis>filter</emphasis>> the list for a particular file type.
        </para>
        <para lang="cs">
          Ve výchozím nastavení "Všechny filtry". Znamená to, že v prostředním
          panelu jsou zobrazeny soubory všech typů, nejen obrázky. Volbou jiné
          položky ze seznamu lze zobrazované soubory
          <emphasis>filtrovat</emphasis> podle typu.
        </para>
        <para lang="de">
          <!-- de TODO: howto set a reference to file view? -->
          Beeinflussen Sie die Anzeige von Dateien mit bestimmten
          Dateiendungen in der Dateiansicht. Wählen Sie ein
          Dateiformat aus, so werden Ihnen in der Dateiansicht nur
          Dateien diesen Formates angezeigt.
        </para>
        <para lang="fr">
          «Tous les dossiers» par défaut. Ce qui signifie que tous les types 
          de fichiers seront affichés dans le panneau médian, y compris ceux 
          qui ne sont pas des images. Vous pouvez <emphasis>filtrer
          </emphasis> cette liste pour n'afficher qu'un type particulier de 
          fichier d'image. 
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='save-format'>
        <para lang="en">
          There, you have to select your file format for saving. If you have 
          selected <emphasis>By extension</emphasis>, file type will be 
          determined by the extension you have added to the name, for 
          instance ".jpg" for the JPEG format.
        </para>
        <para lang="cs">
          Zde lze zvolit formát ukládaného souboru. Pokud je zvolena možnost
          <emphasis>Podle přípony</emphasis>, je formát určen příponou, která
          je součástí zadaného jména souboru. (Např. .jpg pro soubor ve
          formátu JPEG).
        </para>
        <para lang="de">
          Bestimmen Sie das Dateiformat in welchem Sie Ihr Bild
          speichern möchten. 
          Haben Sie <emphasis>Automatisch</emphasis> gewählt, müssen Sie den
          Namen, sowie die Dateiendung selber bestimmen. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Ici, vous pouvez sélectionner dans quel type votre fichier sera 
          enregistré. Si vous avez choisi <emphasis>Par extension</emphasis> 
          le type de fichier sera déterminé par l'extension (p.e .jpg pour le 
          format JPEG) que vous aurez ajoutée à votre nom de fichier.
        </para>

        <note>
          <para lang="en">
            To preserve all the components of you image on saving - Layers, 
            channels...-, use the ".xcf" format.
          </para>
          <para lang="cs">
            Chcete-li zachovat v uloženém obrázku všechny jeho vlastnosti,
            včetně vrstev, kanálů atd., použijte formát XCF.
          </para>
          <para lang="de">
            Um Text und Ebenen auch beim nächsten Öffnen des Bildes
            weiterbearbeiten zu können, speichern Sie das Bild als XCF ab.
          </para>
          <para lang="fr">
            Pour préserver tous les composants de votre image lors de la 
            sauvegarde (calques, canaux...), utilisez le format .XCF. 
          </para>
        </note>
      </callout>
    </calloutlist>
  </sect3> 
</sect2>
