<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-11-14 j.h: updated to v2.4. Layers option and examples added.
  2007-09-25 AntI: Added 'es'
  2006-07-28 scb: revised 'en'
  2006-02-25 fixed invalid image reference
-->
<sect2 id="gimp-image-canvas-size" lang="en;de;es;fr;it;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;cs;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="cs">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-06</date>
        <authorinitials>jfriedl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-03-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-25</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-17</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="cs">Velikost plátna</phrase>
    <phrase lang="de">Leinwandgröße</phrase>
    <phrase lang="en">Canvas Size</phrase>
    <phrase lang="es">Tamaño del lienzo</phrase>
    <phrase lang="fr">Taille du canevas</phrase>
    <phrase lang="it">Dimensione superficie</phrase>
    <phrase lang="no">Lerretformat</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">画布大小</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Image</primary><secondary>Canvas size</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Canvas</primary><secondary>Size</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="cs"><primary>Velikost plátna</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Leinwand</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Imagen</primary><secondary>Tamaño del lienzo</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Lienzo</primary><secondary>Tamaño</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Image</primary><secondary>Taille du canevas</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Canevas</primary><secondary>Taille</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Taille du canevas</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Dimensione superficie</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete (menyen)</primary><secondary>Lerretformat</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Lerretformat</primary></indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>画布大小</primary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    Plátno je oblast viditelná oblast obrázku. Ve výchozí situaci velikost
    plátna odpovídá velikosti vrstev v obrázku. Tato funkce umožňuje plátno
    zvětšit nebo zmenšit, aniž by byl změněn obsah vrstev obrázku. Pokud je
    plátno zvětšeno, vytvoří se okolo obsahu obrázku volné místo. Pokud je
    plátno naopak zmenšeno, viditelná oblast se ořízne, ale vrstvy stále
    zasahují mimo hranice plátna.
  </para>

  <para lang="en"><!--TODO de;es;it v2.4-->
    The <quote>canvas</quote> is the visible area of the image. By default
    the size of the canvas coincides with the size of the layers. The
    <guimenuitem>Canvas Size</guimenuitem> command lets you enlarge or
    reduce the canvas size. You can, if you want, modify the size of the
    layers. When you enlarge the canvas, you create free space around
    the contents of the image. When you reduce it, the visible area is
    cropped, however the layers still extend beyond the canvas border.
  </para>
  <para lang="en"><!--TODO de;es;it added-->
    When you reduce the canvas size, the new canvas appears surrounded with
    a thin negative border in the preview. The mouse pointer is a moving
    cross: click and drag to move the image against this frame.
  </para>

  <para lang="de">
    Als <quote>Leinwand</quote> wird in <acronym>GIMP</acronym>
    die Zeichenfläche bezeichnet. Wenn Sie ein Bild öffnen oder neu anlegen,
    wird die Leinwand exakt so gewählt, dass sie der Größe der Ebenen
    entspricht. Mit dem Kommando <quote>Leinwandgröße</quote>
    können Sie die Größe der Leinwand selbst bestimmen und jederzeit ändern,
    ohne die Größe der Bildinhalte zu beeinflussen. Wenn Sie die Leinwand
    vergrößern, erscheint diese wie ein Rahmen um die aktuellen Ebenen.
    Verkleinern Sie die Leinwand hingegen, so wird nur noch der Ausschnitt der
    Ebenen angezeigt, welcher auf die Leinwand passt. Die Inhalte der Ebenen
    sind jedoch nach wie vor unverändert vorhanden.
  </para>

  <para lang="es">
    El <quote>lienzo</quote> es el área visible de la imagen. Por defecto,
    el tamaño del lienzo coincide con el tamaño de las capas.
    El comando <guimenuitem>Tamaño del lienzo</guimenuitem> permite
    agrandar o reducir el tamaño del lienzo sin modificar el contenido de
    las capas en la imagen. Cuando se agranda el lienzo, se crea un
    espacio libre alrededor del contenido de la imagen. Cuando se reduce,
    el área visible se recorta, aunque las capas se extienden más allá de
    los bordes del lienzo.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le canevas est la partie visible de l'image. Par défaut, le canevas
    coïncide avec les calques. Cette fonction  permet d'agrandir ou de
    réduire le canevas. Vous pouvez aussi, éventuellement, modifier la
    taille des calques qu'il contient. Quand vous l'agrandissez, vous créez
    un espace vide autour de l'image. Quand vous le réduisez, l'image est
    tronquée, mais les calques continuent de s'étendre au-delà des bords du
    canevas.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous reduisez le canevas, il apparaît limité par une bordure
    négative dans l'apercu. Le pointeur de la souris est une croix
    de déplacement. Cliquez-glissez pour déplacer l'image par rapport à ce
    cadre.
  </para>

  <para lang="it">
    Con <quote>superficie</quote> si intende l'area visibile
    dell'immagine. La dimensione predefinita della superficie coincide con
    la dimensione di tutti i livelli. Il comando <guimenuitem>Dimensione
    superficie</guimenuitem> permette di allargare o ridurre la dimensione
    della superficie senza modificare il contenuto dei livelli
    nell'immagine. Quando si allarga la superficie, si crea dello spazio
    vuoto intorno al contenuto dell'immagine. Quando la si riduce, l'area
    visibile viene ritagliata, anche se i livelli si estendono oltre i
    limiti della superficie.
  </para>

  <para lang="no">
    <quote>Lerretet</quote> er den synlege delen av eit bilete. Som oftast
    samasvarar lerretformatet med storleiken på laga i biletet. Kommandoen
    <guimenuitem>lerretformat</guimenuitem> gir deg høve til å forandra
    storleiken på lerretet utan å endra noe på innhaldet i biletet. Gjer du
    lerretet mindre enn biletet, vil det synlege området bli krympa, men
    sjølve biletlaget eksisterer likevel, usynleg, utanfor lerretkanten. Gjer
    du lerretet større enn biletet, vil lerretet vere synleg mellom biletet og
    lerretkanten.
  </para>
  <para lang="no">
    Når du resuderer storleiken på lerretet, vil lerretgrensa bli vist som ein
    tynn, negativ kant i miniatyren. Musepeikaren viser flyttesymbolet.
    Klikk og dra biletet innføre lerretramma.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    画布就是您作画的地方。默认图像就是画布那么大。这个功能允许您在不修改图像
    内容的情况下，直接增大或减小画布大小。如果您增大画布，就在图像的周围显示
    白边。如果您减小画布，就显示部分图像。
  </para>


  <sect3 lang="en;de;es;fr;it">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el comando</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>mage</guimenu>
            <guimenuitem>Can<accel>v</accel>as Size</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>B</accel>ild</guimenu>
            <guimenuitem><accel>L</accel>einwandgröße</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="es">
          Se puede acceder a este comando desde la barra de menú de la
          imagen, mediante
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>magen</guimenu>
            <guimenuitem>Tamaño del <accel>l</accel>lienzo</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous trouverez cette commande dans le menu de l'image :
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>mage</guimenu>
            <guimenuitem>Taille du cane<accel>v</accel>as</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>mmagine</guimenu>
            <guimenuitem>Dimensione s<accel>u</accel>perficie</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du får tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Bilete</guimenu>
            <guimenuitem>Lerretformat</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">
        Description of the <quote>Canvas size</quote> dialog
      </phrase>
      <phrase lang="cs;fr;zh_CN">Description</phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="es">
        Descripción del diálogo <quote>Tamaño del lienzo</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        Descrizione della finestra <quote>Dimensione superficie</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Beskriving av dialogen <quote>Lerretformat</quote>
      </phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en;cs;zh_CN">
          The <quote>Canvas size</quote> dialog
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Leinwandgröße festlegen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          El diálogo <quote>Tamaño del lienzo</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre <quote>Changer la taille du
            canevas</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          La finestra <quote>Dimensione superficie</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogen <quote>Lerretformat</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs">
          <imagedata fileref="../images/menus/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/menus/es/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/menus/it/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/menus/zh_CN/image-canvas-size.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="cs">Velikost plátna</phrase>
        <phrase lang="de">Leinwandgröße</phrase>
        <phrase lang="en">Canvas Size</phrase>
        <phrase lang="es">Tamaño del lienzo</phrase>
        <phrase lang="fr">Taille du canevas</phrase>
        <phrase lang="it">Dimensione superficie</phrase>
        <phrase lang="no">Lerretstorleik</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">大小</phrase>
      </title>

      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Width; Height</term>
        <term lang="cs">Šířka; Výška</term>
        <term lang="de">Breite; Höhe</term>
        <term lang="es">Anchura; Altura</term>
        <term lang="fr">largeur ; hauteur</term>
        <term lang="it">larghezza; altezza</term>
        <term lang="no">Breidde; Høgde</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            V polích <guilabel>Šířka</guilabel> a <guilabel>Výška</guilabel> lze
            nastavit požadované rozměry plátna. Výchozí jednotkou je pixel, ale
            z rozbalovací nabídky můžete zvolit jiné jednotky, například
            procenta, pokud chcete velikost nastavit relativně vůči stávající
            velikosti plátna. Pokud je ikona řetězu nepřerušená, udržují výška
            a šířka stále stejný poměr. Kliknutím na ikonu řetězu ji lze přerušit,
            oba rozměry lze pak nastavovat nezávisle.
          </para>
          <para lang="cs">
            Ať používáte jakoukoliv jednotku, pod poli pro zadání šířky a
            výšky je vždy zobrazena informace o odpovídajících rozměrech v
            pixelech a o aktuálně nastaveném rozlišení obrázku. Rozlišení
            nelze v tomto dialogu nastavit. Pokud tak chcete učinit, použijte
            <link linkend="gimp-image-print-size">dialog Velikost tisku</link>.
          </para>

          <para lang="en">
            You can set the <guilabel>Width</guilabel> and the
            <guilabel>Height</guilabel> of the canvas. The default
            units are pixels but you can choose different units, e.g.
            percent, if you want to set the new dimensions relative to the
            current dimensions. If the Chain to the right of the Width and
            Height is not broken, both Width and Height keep the same
            relative size to each other. That is, if you change one of the
            values, the other one also changes a corresponding amount.
            If you break the Chain by clicking on it, you can set
            Width and Height separately.
          </para>
          <para lang="en">
            Whatever units you use, information about the size in pixels
            and the current resolution are always displayed below the
            <emphasis>Width</emphasis> and <emphasis>Height</emphasis>
            fields. You cannot change the resolution in the
            <guimenu>Canvas Size</guimenu> dialog; if you want to
            do that, use the <link linkend="gimp-image-print-size">Print
            Size dialog</link>.
          </para>

          <para lang="de">
            Mit den Eigenschaften <guilabel>Breite</guilabel> und
            <guilabel>Höhe</guilabel>
            können Sie die Größe einstellen, welche die Leinwand erhalten
            soll. Hierzu stehen Ihnen zwei Eingabefelder zur Verfügung.
            Zusätzlich haben Sie in einem Klappmenü verschiedene Maßeinheiten
            zur Auswahl. Wenn das die Eingabefelder verknüpfenden Kettensymbol
            geschlossen ist, wird das Seitenverhältnis konstant gehalten. Wenn
            Sie dann einen der Werte ändern, wird der andere automatisch
            angepasst. Sie können die Verknüpfung durch einen Klick auf das
            Kettensymbol aufheben.
          </para>
          <para lang="de">
            Unabhängig davon, welche Maßeinheit Sie zur Einstellung
            verwenden, werden Ihnen unterhalb der Eingabefelder immer die
            eingestellte Größe in Pixel und die logische Auflösung in dpi zur
            Kontrolle angezeigt.
          </para>
          <para lang="de">
            Wie Sie die logische Auflösung des Bildes verändern können, ist in
            <xref linkend="gimp-image-print-size" /> beschrieben.
          </para>

          <para lang="es">
            Puede selecconar la <guilabel>Anchura</guilabel> y la
            <guilabel>Altura</guilabel> del lienzo. La unidad predefinida
            es el píxel pero se pueden escoger otras unidades, p. e.
            porcentaje, si quiere selecconar la nueva dimensión relativa a
            las dimensiones actuales. Si la cadena a la derecha de la
            anchura y la altura no está rota, ambas mantienen el mismo
            tamaño relativo con la otra. Es decir, si se cambia uno de los
            valores, el otro también cambia en la cantidad
            correspondiente. Si se rompe la cadena, pulsando sobre ella,
            se puede seleccionar la anchura y la altura, separadamente.
          </para>
          <para lang="es">
            Independientemente de la unidad utilizada, la información
            sobre el tamaño en píxeles y la resolución actual siempre se
            muestran bajo los campos <emphasis>Anchura</emphasis> y
            <emphasis>Altura</emphasis>. No se puede cambiar la resolución
            en el diálogo <guimenu>Tamaño de lienzo</guimenu>; si quiere
            hacerlo, use el <link linkend="gimp-image-print-size">Diálogo
            tamaño de la impresión </link>.
          </para>

          <para lang="fr">
            Vous pouvez fixer la <emphasis>largeur</emphasis> et la
            <emphasis>hauteur</emphasis> que vous voulez donner au canevas,
            par défaut en pixels, mais vous pouvez choisir une autre unité
            de mesure. Si la chaîne adjacente est intacte, les deux axes
            évolueront de concert. Si vous la rompez en cliquant dessus, le
            réglage sur chaque axe devient indépendant.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quelle que soit l'unité choisie, l'information en pixels reste
            indiquée sous les boîtes de saisie Largeur et Hauteur. Vous ne
            pouvez pas changer la résolution dans ce dialogue ; pour cela,
            utilisez le dialogue <link linkend="gimp-image-print-size">
            Taille d'impression</link>.
          </para>

          <para lang="it">
            È possibile impostare la <guilabel>Larghezza</guilabel> e
            l'<guilabel>Altezza</guilabel> della superficie. Le unità di
            misura predefinite sono in pixel ma si può sceglierne altre,
            per es. in percentuale, se si vuole impostare le nuove
            dimensioni relative a quelle correnti. Se il simbolo della
            catena accanto alle dimensioni non appare rotto, sia la
            larghezza che l'altezza mantengono lo stesso rapporto di
            dimensione originali; cioè se si cambia un valore, viene
            cambiato automaticamente anche l'altro dello stesso valore
            relativo. Se si spezza il simbolo della catena facendovi clic
            sopra, è possibile impostare l'altezza e la larghezza in
            maniera indipendente, perdendo il rapporto tra le dimensioni.
          </para>
          <para lang="it">
            Indipendentemente dall'unità utilizzata, le informazioni sulla
            dimensione in pixel e la risoluzione corrente sono sempre
            mostrate sotto i campi <emphasis>Larghezza</emphasis> e
            <emphasis>Altezza</emphasis>. Non si può cambiare la
            risoluzione nella finestra di dialogo <guimenu>Dimensione
            superficie</guimenu>; se si vuole fare quest'operazione, è
            necessario usare la finestra di dialogo <link
            linkend="gimp-image-print-size">Dimensione di stampa</link>.
          </para>

          <para lang="no">
            Du kan bestemma <guilabel>Breidde</guilabel> og
            <guilabel>Høgde</guilabel> på lerretet. Til vanleg blir desse
            målt i pikslar, men du kan velje andre måleeiningar etter behov
            frå nedtrekkslista, eller du kan velje prosent dersom den nye
            dimensjonen skal vere relativ til lagformatet. Dersom lenka
            til høgre for breidde og høgde ikkje er broten, vil breidde og
            høgde få same relative forholdet som i biletet. Bryt du lenka
            ved å klikka på ho, kan du setje breidde og høgde uavhengig
            av kvarandre.
          </para>
          <para lang="no">
            Same kva måleeining du bruker, vil informasjonen om breidde
            og høgde alltid bli vist i pikslar like under felta
            <emphasis>Breidde</emphasis> og
            <emphasis>Høgde</emphasis> saman med informasjon om
            oppløysing. Du kan ikkje endra opplysinga i denne dialogen.
            Då må du i tilfelle bruke dialogen <link
            linkend="gimp-image-print-size">Utskriftstorleik</link>.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            您可以设置您想要的<emphasis>宽度</emphasis>和<emphasis>高度
            </emphasis>。默认单位是像素，但您可以选择其他单位。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <emphasis>比例</emphasis>就是在 X、Y 轴上的初始尺寸和新尺寸的比
            例。默认是 1，您可以修改它。如果旁边的锁链是完整的，两个轴将同步
            更新。如果断开锁链，就可以分开设置两轴的比例。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="cs">Posun</phrase>
        <phrase lang="en">Offset</phrase>
        <phrase lang="de">Versatz</phrase>
        <phrase lang="es">Desplazamiento</phrase>
        <phrase lang="fr">Décalage</phrase>
        <phrase lang="it">Spostamento</phrase>
        <phrase lang="no">Forskyving</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">位移</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        The <guilabel>Offset</guilabel> values are used to place the image
        on the canvas. You can see the size and the content of the canvas in
        the preview of the dialog window. When the canvas is smaller than
        the image, the preview window shows it in a frame with a thin
        negative border. You can also modify the offset by click-and-dragging
        on the preview.
      </para>
      <para lang="de">
        Der Versatz wird benutzt, um die vorhandenen Bildebenen auf der
        Leinwand auszurichten. Sie sehen die Größe und den Inhalt der Leinwand
        mit den aktuellen Einstellungen im Vorschaubereich des Dialogfensters.
        Dort können Sie gut erkennen, wie die Bildinhalte auf der Leinwand
        angeordnet sind. Sie können den Versatz durch einfaches Verschieben
        des Bildinhaltes im Vorschaubereich unter Verwendung der Maus
        einstellen. Exakter geht dies allerdings mit Hilfe der dafür
        vorgesehenen Eingabefelder.
      </para>
      <para lang="es">
        Los valores de <guilabel>Desplazamiento</guilabel> se usan para
        situar la imagen en el lienzo. La vista previa de la ventana
        muestra la imagen en un marco con un borde fino. Cuando el borde
        es más pequeño que la imagen la vista previa muestra la imagen en
        un marco con un borde fino negro.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le Décalage sert à placer l'image sur le canevas. Vous disposez d'un
        aperçu où le canevas est représenté par un cadre à fine bordure en
        négatif quand il est plus petit que l'image. Vous pouvez aussi
        déplacer l'image par rapport au canevas par un cliquer-glisser sur
        l'aperçu.
      </para>
      <para lang="it">
        I valori di <guilabel>Spostamento</guilabel> vengono usati per
        piazzare l'immagine sulla superficie. La finestra di anteprima
        mostra l'immagine in un quadro con un bordo sottile. Se la
        superficie è inferiore all'immagine, la finestra di anteprima
        mostrerà il sottile bordo di colore nero.
      </para>
      <para lang="no">
        Verdiane i <guilabel>Forskyving</guilabel> bestemmer plasseringa
        av biletet på lerretet. Resultatet blir vist i førehandsvisinga.
        Dersom lerretet er mindre enn biletet, syner førehandsvisinga
        lerretet som ei tynn, svart ramme.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        位移用来确定图像在画布上的位置。预览窗口在画布上用灰色的框来显示图像，
        当图像和画布不同的时候，图像显示为细黑边的框。
      </para>

      <varlistentry>
        <term lang="en;cs;de;es;fr;it;no;zh_CN">X ; Y</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The <guilabel>X</guilabel> and <guilabel>Y</guilabel>
            parameters specify the coordinates of the upper left
            corner of the image relative to the upper left corner of
            the canvas. When the canvas is smaller than the image, the X and
            Y values are negative. You can change these values by using the
            text boxes. The default units are pixels, but you can choose
            different units. By clicking on the arrows next to the text
            boxes, you can move the image one pixel at a time. You can
            move the image ten pixels at a time by clicking on the arrows
            while pressing the <keycap>Shift</keycap> key.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesen Eigenschaften legen Sie die Anordnung der vorhandenen
            Bildinhalte auf der neuen Leinwand fest. Hierzu dienen Ihnen zwei
            Eingabefelder, mit deren Hilfe Sie den Abstand der Bildinhalte zur
            linken oberen Ecke der Leinwand einstellen können.
          </para>
          <para lang="es">
            Los parámetros <guilabel>X</guilabel> e <guilabel>Y</guilabel>
            especifican las coordenadas de la esquina superior izquierda
            de la imagen relativo a la esquina supeirior izquierda del
            lienzo. Cuando el lienzo es más pequeño que la imagen, los
            valores X e Y son negativos. Se pueden cambiar estos valores
            usando la caja de texto. La unidad por defecto es el píxel,
            pero se puede cambiar por otras unidades. Pulsando sobre las
            flechas de las cajas, se puede mover la imagen un píxel cada
            vez. Puede mover diez píxeles a la vez pulsando sobre las
            flechas mientras se presiona la tecla <keycap>Mayus</keycap>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les paramètres X et Y sont les coordonnées du coin en haut à
            gauche de l'image par rapport au même coin du canevas. Elles sont
            négatives quand le canevas est plus petit que l'image. Vous pouvez
            modifier séparément ces paramètres grâce aux boîtes de saisie, par
            défaut en pixels, mais vous pouvez choisir une autre unité de
            mesure. Quand le pointeur de la souris est dans une des boîtes,
            vous pouvez utiliser les touches flèches Haut et Bas pour modifier
            la valeur pixel par pixel et si vous appuyez en même temps sur Maj
            la modification se fera par 10 pixels.
          </para>
          <para lang="it">
            I parametri <guilabel>X</guilabel> e <guilabel>Y</guilabel>
            specificano le coordinate dell'angolo in alto a sinistra
            dell'immagine relative all'angolo in alto a sinistra della
            superficie dell'immagine. Quando la superficie dell'immagine è
            di dimensioni inferiori all'immagine, i valori di X e Y sono
            negativi. È possibile cambiare questi valori usando le caselle
            di immissione testo. L'unità di misura predefinita è il pixel,
            ma si può scegliere anche delle altre unità. Facendo clic sulle
            frecce presso le caselle, è possibile spostare l'immagine pixel
            per pixel. Si può spostare l'immagine di dieci pixel alla volta
            facendo clic sulle frecce mentre si preme il tasto
            <keycap>Maiusc</keycap>.
          </para>
          <para lang="no">
            Parametra <guilabel>X</guilabel> og <guilabel>Y</guilabel>
            er koordinata for det øvre, venstre hjørnet av biletet relatert
            til det tilsvarande hjørnet av lerretet. Når lerretet er mindre
            enn biletet, blir verdiane negative. Den vanlege måleeininga
            er piksel, men du kan endre dette ved behov. Du kan skrive
            nye verdiar i tekstboksane, eller du kan klikke på piltastane
            i enden av boksane for å flytte biletet ein piksel om gongen.
            Held du nede <keycap>Shift</keycap>-tasten, flytter biletet
            seg 10 pikslar om gongen.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            X 和 Y 轴以图像左上顶点为原点。X 轴右向为正方向，Y 轴下向为正方
            向。X 轴参数增大，画布右移，图像左移；Y轴参数增大，画布上移，图
            像下移。画布小于图像的时候，参数是负数。文本框可以用来改变参数。
            也可以鼠标指针点击上下箭头来一个一个的调节像素值。按住 SHIFT 键
            可以以十个十个像素的修改。用鼠标右键点击箭头，可以直接得到最大值
            或最小值。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;fr"><!--TODO de;es;it v2.4-->
        <term lang="en">Layers</term>
        <term lang="fr">Calques</term>
        <term lang="no">Lag</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Before the GIMP-2.4 version, <quote>Canvas Size</quote> had no
            influence on layer size. To change it, you had to use the <link
            linkend="gimp-layer-resize">Layer Boundary Size</link> command.
            The <quote>Layers</quote> option now allows you to specify how,
            possibly, layers will be resized. The drop-down list offers you
            several possibilities:
          </para>
          <para lang="fr">
            Avant la version GIMP-2.4, <quote>Taille du canevas</quote>
            n'avait aucune influence sur la taille des calques; pour la
            changer, il fallait recourir à <link
            linkend="gimp-layer-resize">Taille des bords du calque</link>.
            L'option <guilabel>Calques</guilabel> vous permet de spécifier
            comment seront, éventuellement, redimensionnés les calques. La
            liste déroulante vous donne plusieurs possibilités :
          </para>
          <para lang="no">
            Før versjon 2.4 av GIMP hadde <quote>lerretformat</quote> ingen
            verknad på lagstorleiken. For å forandre lagformatet måtte du
            bruke kommandoen <link linkend="gimp-layer-resize">sett
            laggrensene</link>. I innstillinga <quote>lag</quote> kan du nå
            spesifisera kva for lag, om noen, som skal tilbakestillast til ny
            storleik:
          </para>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">The Resize layers list</phrase>
              <phrase lang="fr">
                La liste de redimensionnement des calques
              </phrase>
              <phrase lang="no">
                Liste over moglege tilbakestillingar
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="en">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/menus/image-canvas-size-list.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/menus/fr/image-canvas-size-list.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/menus/no/image-canvas-size-list.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>None</guilabel>: default option. No layer is
                resized, only the canvas is.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Aucun</guilabel> : c'est l'option par défaut,
                aucun calque n'est redimensionné, seul l'est le canevas.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Ingen</guilabel>: Normalinnstillinga. Bare lerretet
                blir forandra.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>All Layers</guilabel>: all layers are resized to
                canvas size.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Tous les calques</guilabel> : tous les calques sont
                redimensionnés à la taille du canevas.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Alle laga</guilabel>: alle laga blir tilbakestilte til
                same format som lerretet.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Image-sized layers</guilabel>: only layers with
                the same size as the image are sized to canvas size.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Calques à la taille de l'image</guilabel> : seuls
                les calques ayant la même taille que l'image sont
                redimensionnés à la taille du canevas.
              </para>
              <warning lang="fr">
                <para>
                  Cette option est tout-à-fait différente de la commande
                  <link linkend= "gimp-layer-resize-to-image">Calque aux
                  dimensions de l'image</link>.
                </para>
              </warning>
              <para lang="no">
                <guilabel>Lag med same format som biletet</guilabel>: 
                Bare desse laga blir tilbakestilte til same format som
                lerretet har.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>All visibles layers</guilabel>: only visible
                layers, marked with a
                <guiicon><inlinegraphic
                        fileref="../image/dialogs/stock-eye-20.png" />
                </guiicon> icon, in the Layer Dialog,
                are sized to canvas size.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Tous les calques visibles</guilabel> : seuls les
                calques visibles, marqués d'une icône
                <guiicon><inlinegraphic
                     fileref="../image/dialogs/stock-eye-20.png" />
                </guiicon> dans le Dialogue des calques,
                sont redimensionnés à la taille du canevas.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Alle synlege lag</guilabel>: Bare dei laga som
                er merka med symbolet
                <guiicon><inlinegraphic
                        fileref="../image/dialogs/stock-eye-20.png" />
                </guiicon> blir tilbakestilte til same format som
                lerretet har.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>All linked layers</guilabel>: only linked layers,
                marked with a
                <guiicon><inlinegraphic
                  fileref="../image/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </guiicon> in the Layer Dialog,
                are sized to canvas size.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Tous les calques chaînés</guilabel> : Seuls les
                calques liés, marqués d'une icône
                <guiicon><inlinegraphic
                  fileref="../image/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </guiicon> dans le Dialogue des calques,
                sont redimensionnés à la taille du canevas.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Alle samanlenka lag</guilabel>: Bare dei laga som
                er lenka saman, og altså merka med symbolet
                <guiicon><inlinegraphic
                  fileref="../image/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </guiicon> i lagdialogen blir tilbakestilte til same format som
                lerretet har.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;cs;zh_CN">Center</term>
        <term lang="de">Zentrieren</term>
        <term lang="es">Centrar</term>
        <term lang="fr">Centrer</term>
        <term lang="it">Centra</term>
        <term lang="no">Sentrer</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The <guilabel>Center</guilabel> button allows you to center the
            image on the canvas. When you click on the Center button,
            the offset values are automatically calculated and displayed in
            the text boxes.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit Hilfe dieser Schaltfläche können Sie die Bildinhalte sehr
            einfach auf der neuen Leinwand zentrieren. Die Werte für den
            Versatz werden beim Klicken auf die Schaltfläche berechnet und
            automatisch eingefügt.
          </para>
          <para lang="es">
            El botón <guilabel>Centrar</guilabel> permite centrar la
            imagen en el lienzo. Cuando se pulsa sobre el botón centrar,
            los valores de desplazamiento se calculan y se muestran,
            automaticamente, en la caja de texto.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le bouton <guilabel>Centrer</guilabel> vous permet de placer le
            centre de l'image au centre du canevas.
          </para>
          <para lang="it">
            Il pulsante <guilabel>Centra</guilabel> permette di centrare
            l'immagine sulla superficie. Quando si fa clic sul pulsante
            Centra, i valori di spostamento sono calcolati automaticamente
            e mostrati nelle caselle di immissione testo.
          </para>
          <para lang="no">
            Knappen <guilabel>Sentrer</guilabel> sentrerer biletet på
            lerretet. Verdiane for forskyving blir rekna ut automatisk og
            vist i tekstboksane.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>中心</guilabel>按钮允许您将图像放在画布中央。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <note>
      <para lang="en">
        When you click on the <guilabel>Resize</guilabel> button,
        the canvas is resized, but the pixel information and the drawing
        scale of the image are unchanged.
      </para>
      <para lang="en">
        If the layers of the image did not extend beyond the borders of
        the canvas before you changed its size, there are
        no layers on the part of the canvas that was added by resizing it.
        Therefore, this part of the canvas is transparent and displayed
        with a checkered pattern, and it is not immediately available for
        painting. You can either
        <link linkend="gimp-image-flatten">flatten</link>
        the image, in which case you will get an image with a single layer
        that fits the canvas exactly, or you can use the
        <link linkend="gimp-layer-resize-to-image">Layer to Image Size</link>
        command to resize only the active layer, without changing any other
        layers. You can also create a new layer and fill it with the
        background you want. By doing this, you create a
        digital <quote>passe-partout</quote> (a kind of glass mount
        with a removable back for slipping in a photograph).
      </para>

      <para lang="de">
        Wenn Sie auf die Schaltfläche <guilabel>Größe ändern</guilabel>
        klicken, ändert sich die Leinwandgröße, aber die Pixel und der
        Maßstab des Bildes nicht.
      </para>
      <para lang="de">
        Der beim Vergrößern der Leinwand hinzugefügte Bereich enthält
        normalerweise noch keine Ebene. Daher können Sie diesen Bereich auch
        nicht mit den Malwerkzeugen oder ähnlichem bearbeiten. Sie haben aber
        die Möglichkeit, mittels
        <menuchoice>
          <guimenu>Bild</guimenu>
          <guimenuitem>Bild zusammenfügen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        das <link linkend="gimp-image-flatten">Bild zusammenzufügen</link>.
        In diesem Fall werden alle Ebenen des Bildes in einer
        neuen Ebene zusammengefasst, welche exakt so groß ist wie die
        Leinwand. Alternativ können Sie mittels
        <menuchoice>
          <guimenu>Ebene</guimenu>
          <guimenuitem>Ebene auf Bildgröße</guimenuitem>
        </menuchoice>
        die aktive Ebene an die Größe der Leinwand anpassen
        (siehe  <xref linkend="gimp-layer-resize-to-image" />).
        Außerdem können Sie eine neue Ebene erstellen und mit dem
        gewünschten Hintergrund füllen.
      </para>

      <para lang="es">
        Cuando se pulsa sobre el botón <guilabel>Redimensionar</guilabel>,
        le lienzo se redimensiona, pero la información del píxel y la
        escala del trazado de la imagen no cambia.
      </para>
      <para lang="es">
        Si las capas de la imagen no se extienden más allá de los bordes
        del lienzo antes de cambiar su tamaño, no hay capas en la parte
        del lienzo que se añadió al redimensionarla. Por lo tanto, esta
        parte del lienzo es transparente se muestra con cuadros, y no está
        disponible, inmediatamente,  para pintar. Se puede
        <link linkend="gimp-image-flatten">Aplanar</link>
        la imagen, en cuyo caso se obtiene una imagen con una sola capa
        que llena el lienzo, o se puede usar el comando
        <link linkend="gimp-layer-resize-to-image">Capa a tamaño de imagen
        </link> para redimensionar solo la capa activa, sin cambiar otra
        capa. También, puede crear una capa nueva y rellenarla con el
        fondo que se quiera. Al hacer esto se crea un
        <quote>passe-partout</quote> digital.
      </para>

      <para lang="fr">
        Quand vous cliquez sur le bouton <guilabel>Valider</guilabel>
        la nouvelle image prend la taille du canevas mais le dessin conserve
        une échelle inchangée.
      </para>
      <para lang="fr">
        La partie de canevas ajoutée est transparente, représentée par un
        damier et n'est pas immédiatement accessible aux outils. Pour qu'elle
        le soit, vous devez l'
        <link linkend="gimp-image-flatten">aplatir</link>.
        Vous pouvez aussi créer un nouveau calque pour y déposer le fond de
        votre choix. Vous créez ainsi un passe-partout numérique (un
        passe-partout est une sorte de sous-verre dont le fond s'ouvre pour
        qu'on puisse y glisser des photos).
      </para>

      <para lang="it">
        Quando si fa clic sul pulsante <guilabel>Ridimensiona</guilabel>,
        la superficie dell'immagine viene ridimensionata, ma le
        informazioni nei pixel e la scala di disegno dell'immagine non
        vengono toccate.
      </para>
      <para lang="it">
        Se i livelli dell'immagine non si estendono oltre i limiti della
        superficie di disegno prima di cambiarne la dimensione, non ci solo
        livelli aggiunti alla superficie dall'operazione di
        ridimensionamento. Perciò, la parte esterna alla superficie è
        trasparente e viene mostrata con un motivo a scacchi, e non è
        immediatamente disponibile per il disegno. È possibile sia <link
        linkend="gimp-image-flatten">appiattire</link> l'immagine, in tal
        caso si ottiene un'immagine formata da un unico livello di
        dimensioni esattamente corrispondenti alla superficie, o puoi usare
        il comando <link linkend="gimp-layer-resize-to-image">Livello a
        dimensione immagine</link> per ridimensionare solo il livello
        attivo, senza cambiare nessun altro livello. È anche possibile
        creare un nuovo livello e riempirlo con lo sfondo che si
        desidera. Facendo ciò, si crea un <quote>passe-partout</quote>
        digitale (un tipo di supporto di vetro per ritratti con un retro
        rimuovibile per infilare le foto).
      </para>

      <para lang="no">
        Når du klikkar du på knappen <guilabel>Endre storleik</guilabel>,
        blir lerretet sett til dei valde verdiane. Sjølve biletet og visinga
        av det, blir ikkje forandra.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom lerretet blir større enn biletet, vil det ikkje vere noe lag
        i området rundt biletet. Dette området er gjennomsiktig, noe som
        blir markert med sjakkbrettmønsteret. Skal du arbeide på denne
        delen av lerretet, må du gjere det om til eit biletlag først. Dette
        kan du gjere med å <link
        linkend="gimp-image-flatten">flate ut</link> biletet. Dette gir eit
        bilete med eitt lag. Er dette lite ønskjeleg, kan du i staden utvida
        det aktive laget med kommandoen <link
        linkend="gimp-layer-resize-to-image">laget til biletformatet</link>.
        Endeleg kan du kreere eit heilt nytt lag og fylle dette med den
        bakgrunnen du ønskjer. Dette vil gi ein digital
        <quote>passe-partout</quote> (ei slags pappramme med opning
        for biletet).
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        当您点击<guilabel>确定</guilabel> 按钮，新图像将采用画布的大小，但是
        图像比例不会改变。
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        画布的附加部分是棋盘样式的透明。而且不能马上用来作画。您不得不进行
        <link linkend="gimp-image-flatten">平整图像</link> 。您也可以创造一
        个新图层用您想要的背景来填满它。您也可以作一个数字相框（一种底部可以
        插进相片的玻璃框）。
      </para>
    </note>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;fr"><!--TODO de;es;it-->
    <title>
      <phrase lang="en">Example</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemple</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel</phrase>
    </title>
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Original image</phrase>
        <phrase lang="fr">Image d'origine</phrase>
        <phrase lang="no">Originalbiletet</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                     fileref="../images/menus/image-canvas-size-ex1.png" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            We started with a green background layer 100x100 pixels, which
            defines a default canvas with the same size. Then we added a new
            red layer 80x80 pixels. The active layer limits are marked with a
            black and yellow dotted line. The red layer does not fill the
            canvas completely: the unoccupied part is transparent. The
            background color in the Toolbox is yellow.
          </para>
          <para lang="fr">
            Nous sommes partis d'un calque d'arrière-plan vert de 100x100
            pixels, qui définit un canevas par défaut de la même taille. Puis
            nous avons ajouté un calque rouge de 80x80 pixels. Les limites du
            calque actif sont marquées par une ligne pointillée jaune et
            noire. Le calque rouge n'occupe pas tout le canevas et la partie
            non occupée est transparente. La couleur d'arrière-plan de la
            Boîte à outils est jaune.
          </para>
          <para lang="no">
            Vi byrja med eit grønt bakgrunnslag på 100 × 100 pikslar og får
            samstundes eit lerret med same storleiken. Deretter legg vi inn 
            eit raudt lag på 80 × 80 pikslar. 
            . Dette
            definerer også lerretstorleiken xels, which
            defines a default canvas with the same size. Then we added a new
            red layer 80x80 pixels. Omrisset for det aktive laget er markert
            med ei svart og gul prikkelinje. Det raude laget er mindre enn 
            lerretet. Det ubrukte området er gjennomsiktig. Bakgrunnsfargen
            i verktøykassa er sett til gul.
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Canvas enlarged (layers unchanged)</phrase>
        <phrase lang="fr">Canevas agrandi (calques inchangés)</phrase>
        <phrase lang="no">Lerretet er forstørra (laga er uendra)</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/menus/image-canvas-size-ex2.png" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            The canvas has been enlarged to 120x120 pixels. The layers
            size remained unchanged. The unoccupied part of the canvas is
            transparent.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le canevas a été agrandi à 120x120 pixels. La taille des
            calques est restée inchangée. La partie non occupée du
            canevas est transparente.
          </para>
          <para lang="no">
            Lerretet er nå forstørra til 120 × 120 pikslar. Laga er uendra.
            Den delen av lerretet som ikkje er dekka av biletlaga er
            gjennomsiktig.
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Canvas enlarged (All layers changed)</phrase>
        <phrase lang="fr">Canevas agrandi (Tous les calques changés)</phrase>
        <phrase lang="no">Lerretet er forstørra (alle laga er endra)</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/menus/image-canvas-size-ex3.png" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            The canvas has been enlarged to 120x120 pixels. All layers
            have been enlarged to the canvas size. The undrawn part is
            tranparent in the red layer and yellow (background color in
            Toolbox) in the green background layer.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le canevas a été agrandi à 120x120 pixels. Les calques sont
            agrandis à la taille du canevas. On voit que la limite du
            calque rouge se confond avec la limite de l'image. La partie
            ajoutée, non dessinée, est transparente dans le calque rouge
            et jaune (couleur d'arrière-plan de la Boîte à outils) dans
            le calque vert d'arrière-plan.
          </para>
          <para lang="en">
            Lerretet er sett til 120 × 120 pikslar. Alle laga er forstørra til
            same storleik som lerretet. Den ufarga delen av det raude
            laget er gjennomsiktig og gul (bakgrunnsfargen i
            verktøykassa) i det grøne bakgrunnslaget.
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;fr"><!--TODO de;es;it-->
    <title>
      <phrase lang="en">What's Canvas Size useful for?</phrase>
      <phrase lang="fr">À quoi sert Taille du canevas?</phrase>
      <phrase lang="no">Kva kan dette brukast til?</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      You can use this command to crop an image:
    </para>
    <para lang="fr">
      Cette commande peut servir à recadrer une image :
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan bruke kommandoen for å beskjere eit bilete:
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Resizing canvas</phrase>
        <phrase lang="fr">Redimensionnement du canevas</phrase>
        <phrase lang="en">Sett lerretformat</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/menus/image-canvas-size-ex4.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      Click on the chain next to Width and Height entries to unlink
      dimensions. By modifying these dimensions and moving image against
      canvas, by trial and error, you can crop the part of the image you
      want. Click on the Center button and then on the Resize button.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cliquez sur la chaîne à droite des entrées Largeur et Hauteur pour
      désolidariser ces deux dimensions. En modifiant ces dimensions et
      en déplaçant l'image par rapport au canevas, par tâtonnements, vous
      pourrez cadrer la partie voulue de l'image. Cliquez alors sur le
      bouton Centrer, et enfin sur le bouton Redimensionner.
    </para>
    <para lang="no">
      Opna lenka mellom breidde og høgde ved å klikka på henne. Ved
      å forandra breidde og høgde og å prøva seg fram med å flytte
      biletet i høve til lerretet, kan du beskjere biletet eller deler av
      biletet etter ønskje. Når resultatet er slik du vil ha det, klikkar du
      på <guilabel>Senter</guilabel>-knappen og deretter på
      <guilabel> Tilbakestill</guilabel>-knappen.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Cropped image</phrase>
        <phrase lang="fr">Image recadrée</phrase>
        <phrase lang="no">Beskore bilete</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/menus/image-canvas-size-ex5.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <note>
      <para lang="en">
        The <link linkend="gimp-tool-crop">Crop tool</link> is easier to
        use.
      </para>
      <para lang="fr">
        L'outil <link linkend="gimp-tool-crop">Découpage</link> est plus
        facile à utiliser pour recadrer.
      </para>
      <para lang="no">
        Som oftast vil du likevel finne at det er enklare å bruke <link
        linkend="gimp-tool-crop">beskjeringsverktøyet</link>.
      </para>
    </note>

  </sect3>
</sect2>
