<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005/10/25 created from image-mode.xml by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-image-convert-rgb' lang="en;cs;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="cs">RGB</phrase>
    <phrase lang="en">The RGB mode</phrase><!--changed 050614-->
    <phrase lang='de'>RGB</phrase>
    <phrase lang="fr">Le mode RVB</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">RGB</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="de">
    <primary>RGB</primary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    Za běžných okolností se v Gimpu pracuje v RGB režimu, který je dobře
    uzpůsoben pro počítačové monitory. Více se dozvíte ve
    <!--FIXCS<link linkend='glossary-colormodel'>-->
    Slovníčku pojmů<!--</link>-->
    . Režim RGB můžete změnit na odstíny šedi nebo indexovaný, ale pokud
    obrázek uložíte, nebude již možné obnovit původní barvy. Pracujte proto na
    kopii obrázku.
  </para>
  <para lang="en"><!--Changed 050614-->
    You are normally working in RGB mode, well adapted to screen. See
    <link linkend='glossary-colormodel'>Glossary</link>
    . You can change RGB to Grayscale or Indexed, but be careful: once the
    image saved you can no longer retrieve the RGB colors. Work on a copy. If
    your image beholds an Alpha channel, this will be rejected by the
    conversion process as these modes don't support Alpha Channel.
  </para>
  
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie Bilder in das RGB Farbmodell (
    <xref linkend="glossary-rgb" />
    ) überführen.
  </para>
  <para lang="de">
    Standardmässig werden Sie meistens im RGB Modus arbeiten, wenn Sie neue
    Bilder anlegen. RGB Bilder können in Graustufenbilder oder Bilder mit
    einer indizierten Farbpalette konvertiert werden. Verfügt das Bild über
    einen Alphakanal, wird er bei der Konvertierung verworfen, da diese
    Bildmodi keinen Alphakanal unterstützen.
  </para>

  <para lang="fr">
    Vous travaillez normalement en mode RVB, bien adapté à l'écran. Voir le
    <link linkend='glossary-colormodel'>Glossaire</link>
    . Vous pouvez transformer ce mode RVB en Niveaux de gris ou en image
    indexée, mais attention: une fois sauvegardée, l'image ne pourra pas
    retrouver ses couleurs d'origine. Travaillez sur une copie. Si l'image
    possède un canal Alpha, il sera rejeté par le processus de conversion, car
    ces modes ne gèrent pas le canal Alpha.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    通常就是在 RGB 模式下工作，一种非常适合屏幕显示的模式。请看
    <link linkend='glossary-colormodel'>术语表</link>
    。您可以将 RGB 改成灰度或索引模式，但是请小心：一旦图像保存，您就不能重新得到 RGB 颜色。所以请在复制图像上工作。
  </para>


  <sect3 lang="en;de">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This command can be accessed from an image menubar as
          <menuchoice>
            <guimenu>Image</guimenu>
            <guisubmenu>Mode</guisubmenu>
            <guimenuitem>RGB</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>B</accel>ild</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>odus</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>R</accel>GB</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>