<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-image-crop' lang='cs;en;fr;zh_CN'>
  <title lang='cs'>Oříznout obrázek</title>
  <title lang='en'>Crop Image</title>  <!--Add 050620-->
  <title lang='fr'>Découper l'image</title>
  <title lang="zh_CN">剪裁图像</title>

  <para lang='cs'>
    Ten to příkaz je dostupný z nabídky okna obrázku jako
    <menuchoice>
      <guimenu>Obrázek</guimenu>
      <guimenuitem>Oříznout obrázek</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Příkaz <command>Oříznout obrázek</command> ořízne obrázek podle
    aktivního výběru. Obrázek je oříznut tak, aby bylo odstraněno co nejvíce
    nevybrané plochy (z okrajů obrázku jsou tedy odstraněny všechny sloupce
    a řádky, které neobsahují vybrané pixely). Částečně vybrané (například
    prolnutím) oblasti oříznuty nejsou. Pokud v obrázku není žádný aktivní
    výběr, je položka <guimenuitem>Oříznout obrázek</guimenuitem> neaktivní,
    zašedlá.
  </para>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Image</guimenu>
      <guimenuitem>Crop Image</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang='en'>
    "Crop Image" crops the image to the selection bounds, by
    removing any strips at the edges whose contents are all
    completely unselected.  Areas that are partially selected (for
    example, by feathering) are not cropped away.  If no selection
    exists for the image, the menu entry will be insensitive.
  </para>
  <para lang='en'>  <!--Added 050620-->
    This command crops all image layers. To crop the active layer only, 
    use <link linkend='gimp-layer-crop'>Crop Layer</link>.
  </para>

  <para lang='fr'>
    Cette commande se trouve dans le menu de la fenêtre d'image
    <menuchoice>
      <guimenu>Image</guimenu>
      <guimenuitem>Découper l'image</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang='fr'> 
    « Découper l'image » découpe l'image suivant le contour 
    délimité par la sélection. Les régions qui sont partiellement
    sélectionnées (à cause d'un l'adoucissement) ne sont pas
    découpées. S'il n'y a aucune sélection présente, l'entrée de 
    menu sera désactivée (en grisé). 
  </para>
  <para lang="fr">
    Cette commande agit sur l'ensemble des calques de l'image. Pour 
    n'agir que sur un seul calque, utilisez <link 
    linkend='gimp-layer-crop'>Découper les bords du calque</link>
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>图像</guimenu>
      <guimenuitem>剪裁图像</guimenuitem>
    </menuchoice>。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “剪裁图像”将图像剪至图像的边缘，将边缘任何完全未选中的内容移除。那些被部分选中的区域(比如对选区羽化后得到的)则不会被裁剪掉。当图像中没有选区时，该菜单项则不可用。
  </para>
</sect2>
