<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-image-autocrop' lang='cs;en;fr;zh_CN'>
  <title lang='cs'>Automaticky oříznout obrázek</title>
  <title lang='en'>Autocrop Image</title>
  <title lang="fr">Découpage automatique</title> 
  <title lang="zh_CN">自动剪裁图像</title>

  <para lang='cs'>
    Tento příkaz je přístupný z nabídky okna obrázku volbou
    <menuchoice>
      <guimenu>Obrázek</guimenu>
      <guimenuitem>Automaticky ořezat obrázek</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang='cs'>
    <guimenuitem>Automaticky ořezat obrázek</guimenuitem> v aktivní vrstvě
    vyhledá největší možný jednobarevný okraj a pak ho z obrázku odřízne,
    stejně jako by to udělal nástroj Ořez.
  </para>
  <caution lang="cs">
    <para>
      Uvědomte si, že tento nástroj hledá okraj pouze
      v <emphasis>aktivní vrstvě</emphasis>. Pokud do nalezeného
      jednobarevného okraje zasahují útvary z jiných vrstev, budou
      odříznuty.
    </para>
  </caution>

  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Image</guimenu>
      <guimenuitem>Autocrop Image</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang='en'>
    "Autocrop Image" removes borders from an image.  It searches the
    active layer for the largest possible border area that all has
    the same color, and then crops this area from the image, just as
    though you had used the Crop tool.
  </para>
  <caution lang="en">
    <para>
      Note carefully that this command only uses the <emphasis>active
      layer</emphasis> of the image to find borders.  If other layers
      have color variations extending into the border zone of the
      active layer, they will be cropped away.
    </para>
  </caution>

  <para lang='fr'>
    On accède à cette commande à partir d'un menu d'image en suivant
    <menuchoice>
      <guimenu>Image</guimenu>
      <guimenuitem>Découpage automatique de l'image</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Cette fonction automatise le Découpage de l'image, à la différence 
    de <link linkend='gimp-tool-crop'>l'outil Découpage</link> qui
    vous permet de définir manuellement la zone à découper.  
  </para> 
  <para lang='fr'> 
    Elle est en fait à réserver au cas où vous avez un sujet perdu 
    dans un fond uni trop grand: la nouvelle image sera recadrée aux 
    dimensions du sujet, par découpage d'une bordure de couleur unie. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Dans les autres cas, le résultat risque d'être aléatoire. En 
    particulier, si votre image a plusieurs calques, le découpage se 
    basera sur le calque actif et appliquera les mêmes dimensions aux 
    autres calques, ce qui peut occasionner d'importantes pertes 
    d'informations. 
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该命令在图像菜单的
    <menuchoice>
      <guimenu>图像</guimenu>
      <guimenuitem>自动剪裁图像</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>
  <para lang="zh_CN">   
    “自动剪裁图像”从图像中删除边缘。它从活动图层中搜索有相同颜色的最大区域，并把它们从图像中裁剪出来，就像使用剪裁工具一样。
  </para>
  <caution lang="zh_CN">
    <para>
      需要注意的是该命令只在图像的<emphasis>活动图层</emphasis>上搜索边缘。如果其它图层上的颜色变化延伸至活动图层的边界内，它们将被剪掉。
    </para>
  </caution>
</sect2>
