<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005/10/30 reviewed, de added by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-image-print-size' lang="en;cs;de;fr">
  <title>
    <phrase lang="cs">Velikost tisku</phrase>
    <phrase lang="en">Print Size</phrase>
    <phrase lang="de">Druckgröße</phrase>
    <phrase lang='fr'>Taille d'impression</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Velikost tisku</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Print Size</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Druckgröße</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Taille d'impression</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    This dialog is used for changing <emphasis>dimensions of a printed
    image</emphasis> and its <emphasis>resolution</emphasis>. It doesn't
    change the number of pixels in the image; it doesn't resample it (if
    you would like to change the size of an image by resampling it, you
    should use the <link linkend='gimp-image-scale'>Scale Image</link>
    function instead.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie die Größe des 
    <emphasis>gedruckten</emphasis>
    Bildes ändern. Hierzu wird die logische Auflösung angepasst. Beachten Sie
    bitte, dass dieses Kommando <emphasis>nicht</emphasis> die Anzahl der
    Pixel im Bild verändert. Sollte dies Ihr Ziel sein, benutzen Sie 
    stattdessen
    bitte das im <xref linkend="gimp-image-scale" /> beschriebene Kommando.
  </para>
  <para lang="fr">
    Ce dialogue sert à modifier les <emphasis>Dimensions</emphasis> et la 
    <emphasis>Résolution</emphasis> d'une image imprimée. Il ne modifie 
    pas l'image elle-même. Si vous voulez changer la taille de l'image en 
    la ré-échantillonnant, utilisez la fonction 
    <link linkend='gimp-image-scale'>Échelle et taille de l'image</link>.
  </para>
  

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>B</accel>ild</guimenu>
            <guimenuitem><accel>D</accel>ruckgröße</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3 lang="de">
    <title>
      <!-- TODO: cs  <title lang="cs">Tisková velikost</title>   -->
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="en">Print Size</phrase>
      <phrase lang="fr">Taille d'impression</phrase>
    </title>
    
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Bildauflösung ändern</quote>
        </phrase>
      </title>
  
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de">
          <imagedata fileref='../images/menus/menus-image-print-size.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref='../images/menus/fr/menus-image-print-size.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      Output resolution determines the number of pixels that will be used in
      every inch of the printed image (or another length unit, depending on
      your preference). You must not mistake the output resolution with the
      printer resolution which is expressed in dpi (dots per inch): several
      dots are necessary to print a pixel.
    </para>
    <para lang="en">
      You can set the required dimensions in the <guilabel>Height</guilabel>
      and <guilabel>Width</guilabel> fields or the required resolution in the
      <guilabel>X/Y resolution</guilabel> fields. You can use different units
      for both printing dimensions and resolution in the drop down lists.
      Vertical and horizontal dimensions (and resolutions) are kept in a
      constant proportion by default, you can unlink them by clicking on the
      Chain icon.
    </para>
    <para lang="en">
      The resolution proposed by GIMP is the resolution of the original image.
      If you increase the output resolution the printed image will be smaller
      since more pixels are used for an inch. Conversely and for the same
      reason resizing modifies resolution.
    </para>
    <para lang="en">
      Increasing resolution results in increasing the printed image sharpness.
      This is quite different from simply reducing the image size by scaling
      it since no pixels (no image information) are removed.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      La résolution de sortie détermine le nombre de pixels qui seront 
      utilisés dans chaque pouce de l'image imprimée (ou dans une autre 
      unité de longueur, selon votre préférence). Ne confondez pas cette 
      résolution de sortie avec la résolution de l'imprimante exprimée en 
      dpi (dots per inch = points par pouce): l'imprimante est capable 
      d'imprimer des points très fins, et il faut plusieurs points pour 
      imprimer un pixel. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez régler les dimensions dans les boîtes <guilabel>
      Hauteur</guilabel> et <guilabel>Largeur</guilabel> ainsi que la 
      résolution dans la boîte <guilabel>Résolution X/Y</guilabel>. Vous 
      pouvez utiliser différentes unités grâce aux listes déroulantes. La 
      taille et la résolution sont réglées par défaut en constante 
      proportion de leur deux dimensions, mais vous pouvez les régler 
      séparément en cliquant sur l'icône Chaîne. 
    </para>
    <para lang="fr">
      La résolution proposée par Gimp est la résolution de l'image originale.
      Si vous augmentez la résolution de sortie, l'image imprimée sera plus 
      petite puisque plus de pixels seront utilisés dans un pouce. 
      Inversement et pour la même raison, le changement de taille modifie la 
      résolution. 
    </para>
    <para lang="fr">
      L'augmentation de la résolution aboutit à une augmentation de la 
      netteté de l'image imprimée. Il s'agit ici un mécanisme différent de 
      celui de la réduction de taille de l'image puiqu'aucun pixel n'est 
      supprimé. 
    </para>
    
    <variablelist lang="de">
      <varlistentry>
        <term lang="de">Breite; Höhe</term>
        
        <listitem>
          <para lang="de">
            Mit diesen Eigenschaften können Sie die gewünschte Größe des
            Ausdrucks dieses Bildes einstellen. Hierzu stehen Ihnen 
            Eingabefelder zur Verfügung. Ausserdem können Sie aus einem 
            Klappmenü die Maßeinheit auswählen, in der Sie die Einstellungen 
            vornehmen möchten.
          </para>
          <para lang="de">
            Sobald Sie die Höhe oder Breite verändern, wird der zugehörige
            Auflösungswert automatisch angepasst. Sofern die beiden 
            Auflösungswerte verknüpft sind, wird automatisch auch das 
            Verhältnis von Bildbreite und Bildhöhe konstant gehalten. Sollten 
            Sie dies nicht wünschen, heben Sie die Verknüpfung durch einen 
            Klick auf das Kettensymbol auf.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="de">X Auflösung; Y Auflösung</term>
        
        <listitem>
          <para lang="de">
            Mit diesen Beiden Eigenschaften können Sie die Auflösung 
            einstellen, welche verwendet wird, um aus der physischen Größe des 
            Bildes, also der Anzahl der Pixel im Bild, die Breite und Höhe der 
            Druckgröße zu berechnen.
          </para>
          <para lang="de">
            Sie können die Auflösungswerte beliebig verändern. Hierzu stehen 
            Ihnen zwei Eingabefelder zur Verfügung. Diese können verknüpft 
            sein, um das Verhältnis der beiden Werte konstant zu halten. Dies 
            erkennen Sie am geschlossenen Kettensymbol, welches die beiden 
            Eingabefelder verbindet. Die Verknüpfung können Sie durch einen 
            Klick auf das Kettensymbol auch aufheben, um das Seitenverhältnis 
            frei einstellen zu können.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>