<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-image-scale' lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Scale Image</title>  <!--Link added 050618-->
  <title lang="cs">Velikost obrázku</title>
  <title lang="fr">Échelle et taille de l'image</title>
  <title lang="zh_CN">缩放图像</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Scale Image</primary>
    <primary lang="cs">Velikost obrázku</primary>
    <primary lang="fr">Échelle et taille de l'image</primary>
    <primary lang="zh_CN">缩放图像</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-image-scale-image.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-image-scale-image.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-image-scale-image.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-image-scale-image.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <title lang="zh_CN">概述</title>

          <para lang="en"><!-- changed May 25 2005-->
            The Scale Image function enlarges or reduces the image by changing
            the number of pixels it contains. It changes the size of the image
            content and resizes the canvas accordingly.
          </para>
          <para lang="en">
            It acts on the whole image. If your image has layers with
            different sizes, it is possible that making the image smaller
            will shrink some of them completely away (a layer cannot be less
            than 1 pixel wide or high). If this happens you will be warned
            before the operation is applied.
          </para>
          <para lang="en">  <!--Link added 050618-->
            If you want to scale a particular layer only, use the function 
            <link linkend='gimp-layer-scale'>Scale Layer</link>.
          </para>

          <para lang="cs">
            Funkce Velikost obrázku slouží ke zvětšování nebo zmenšování
            obrázku ve smyslu změny počtu pixelů, které obrázek obsahuje.
            Změní velikost obsahu obrázku a zároveň změní ve stejném poměru
            velikost plátna obrázku.
          </para>
          <para lang="cs">
            Velikost obrázku mění celý obrázek. Pokud zmenšovaný obrázek
            obsahuje více vrstev o různé velikosti, může se stát, že některá
            z nich bude zmenšena natolik, že úplně zmizí (rozměry vrstvy
            nemohou být menší, než 1 pixel). Pokud by se mělo něco
            takového stát, Gimp vás na to upozorní.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud chcete zvětšit nebo zmenšit pouze jednu vrstvu, použijte
            funkci Změnit velikost vrstvy. <!--link to do-->
          </para>

          <para lang="fr">
            La fonction Taille de l'image agrandit ou réduit l'image en 
            modifiant le nombre de pixels qu'elle contient. Le canevas est 
            adapté à la taille de l'image de façon à ce que, au cas où 
            l'image est devenu plus grande que le canevas, elle puisse être 
            entièrement visible.
          </para>
          <para lang="fr">
            Elle agit sur l'ensemble de l'image. Si votre image possède des 
            calques de taille différente, il se peut que certains soient 
            réduits jusqu'à disparaître quand vous réduisez l'image. Le 
            programme vous avertira.
          </para>
          <para lang="fr">
            Pour changer l'échelle d'un calque particulier, utilisez la 
            fonction <link linkend='gimp-layer-scale'>Échelle et taille 
            du calque</link>.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            缩放图像功能用来扩大或缩小图像。为了让图像可见，这个功能缩放图像同时也改变画布大小。它也给出图像打印时的大小和分辨率。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            它是将整个图像一起操作的。如果图像包含不同尺寸的图层，它很可能让图像变得更小使得图层缩小。如果是这样，操作前，系统会警告您。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            如果想缩放特定的图层，可以使用缩放图层功能。<!--link to do--> 
          </para>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
      <title lang="en">Image Size</title><!-- changed May 25 2005 -->
      <title lang="fr">Dimensions en pixels</title>
      <title lang="zh_CN">像素尺寸</title>

          <para lang="en">
            You must remember that an image can be located in four places:
            In the image file, in the RAM after loading, on your screen
            when displayed, on paper after printing. Scaling the image
            changes the number of pixels (information) the image contains,
            so it directly changes the amount of memory the image needs (in
            RAM or in a file).
          </para>
          <para lang="en">
            However print size depends also on the resolution of the image
            (which basically says, how many pixels each inch on paper
            contains). If you want to change printing size without scaling
            the image and changing the number of pixels it consist of, you
            should use the <link linkend='gimp-image-print-size'>Print Size
            dialog</link>. Screen size also depends not only on pixel number,
            but also on the screen resolution, zoom factor and the <link
            linkend='gimp-view-dot-for-dot'>Dot dor Dot</link> option.
          </para>
          <para lang="en">
            When you launch the Scale function GIMP displays the dimensions
            of the original image in pixels. You can set the
            <guilabel>Width</guilabel> and the <guilabel>Height</guilabel>
            you want to give to your image by adding or removing pixels.
            If the adjacent Chain icon is intact, width and height keep
            their proportion. If you break it by clicking on it, you can
            set them separately: this will result in deforming the image.
          </para>
          <para lang="en">
            However you do not have to set dimensions in pixels, you can
            choose different units from the dropdown menu. If you choose
            percent as units, you can set the image size relatively to its
            original size. You can also use physical units like inches or
            millimeters. However if you do that, you should keep attention
            to the <guilabel>X/Y resolution</guilabel> fields (and set them
            to an appropriate value), because image dimensions in pixels,
            which are being changed by this dialog, are computed from physical
            units using these resolution values.
          </para>
          <para lang="en">
            If you are enlarging an image beyond its original size, missing
            pixels are calculated by interpolation but no new detail is added.
            The more enlarged the image is, the more blurred it becomes. The
            exact result of enlarging depends on the chosen interpolation
            method. You can improve the result by using the filter <link
            linkend='plug-in-sharpen'>Sharpen</link> (after scaling) but the
            best method is to use a high resolution when scanning, taking
            digital photographs aor producing digital images by other means.
            Not scaling up well is an inherit nature of raster images.
          </para>
          <para lang="en">
            Reducing your image may be necessary if you intend it to a Web
            page. You have to take in account that most Internet users have
            relatively small screens and that your big image cann't be
            completely displayed on them. Many of screens work in 1024x768
            or even smaller resolution.
          </para>
          <para lang="en"> 
            Adding or removing pixels is called "Resampling".
          </para>

          <para lang="fr">
            Retenez qu'une image peut se situer à quatre endroits: dans le 
            fichier d'image, dans la mémoire vive (RAM) après chargement, 
            sur l'écran après affichage, sur papier après impression. 
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette section traite de l'agrandissement ou de la réduction de 
            votre image, des dimensions qu'elle aura en RAM et dans votre 
            fichier d'image après sauvegarde.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand vous ouvrez la boîte de dialogue, les dimensions affichées 
            sont celles de l'image d'origine. Sur l'écran, tous les pixels 
            du fichier d'image sont affichés et les dimensions 
            dépendent de la résolution de l'écran et de l'option 
            <link linkend='gimp-view-dot-for-dot'>Point pour point</link> 
            choisie. 
          </para>
          <para lang="fr"> 
            Vous pouvez fixer la <emphasis>largeur</emphasis> et la 
            <emphasis>hauteur</emphasis> que vous voulez donner à l'image, 
            en ajoutant ou en retranchant des pixels, ce qui entraînera une 
            variation des dimensions.
            Cliquez sur les pointes de flèche pour faire varier la 
            valeur dans la boîte de valeur et si vous avez cliqué dans la 
            boîte, vous pouvez utiliser les touches flèches haut et bas pour 
            un réglage précis.
            Vous pouvez agir directement sur les dimensions dans l'unité de 
            votre choix, ce qui ajoutera ou retranchera des 
            pixels. Ces dimensions linéaires en mémoire ne sont guère 
            utiles, elles dépendent de la résolution et ce ne sont pas 
            celles sur l'écran. Ce qui compte, c'est le nombre de pixels, 
            d'où le nom de cette rubrique.
          </para>   
          <para lang="fr">
            Le <emphasis>Facteur d'échelle</emphasis> est pour chaque axe X 
            et Y le rapport entre la nouvelle dimension sur l'axe et la même 
            dimension à l'origine. Il est par défaut de 1. Vous pouvez le 
            changer. Si la chaîne adjacente est intacte, les deux axes 
            évolueront de concert. Si vous la rompez en cliquant dessus, le 
            réglage sur chaque axe devient indépendant, mais vous aboutirez 
            alors à une déformation de l'image.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous ne pouvez agrandir une image en toute sécurité que si elle 
            possède au départ une résolution suffisante, suffisamment de 
            pixels pour qu'il ne soit pas nécessaire d'en ajouter. Sinon, 
            les pixels manquants seront calculés par interpolation selon 
            diverses méthodes mathématiques. Mais ce n'est qu'un pis-aller: 
            aucun détail nouveau n'apparaît avec l'agrandissement. L'image 
            risque d'être d'autant plus floue que l'agrandissement est 
            important et un aspect en escalier peut apparaître sur les 
            contours. Vous pouvez améliorer les choses avec le filtre 
            <link linkend='plug-in-sharpen'>Augmenter la Netteté</link>, 
            (après changement d'échelle) mais le mieux est de veiller à 
            avoir une bonne résolution lors de la création du document par 
            scanneur ou appareil photo numérique.
          </para>
          <para lang="fr">
            La réduction d'une image est souvent nécessaire si elle est 
            destinée à une page Web. Vous devez tenir compte que d'autres 
            internautes ont un écran plus petit que le vôtre, et que votre 
            grande image ne sera pas affichée en entier. La plupart des 
            écrans en activité travaillent en résolution 800x600 ou 1024x768.
          </para>  
          <para lang="fr">
            Cette action d'ajouter (pour agrandir) ou de supprimer (pour 
            rétrécir) des pixels s'appelle <emphasis>Rééchantillonnage</emphasis>. 
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            您一定记得图像的所在的四个位置：保存在图像文件里，载入后在 RAM 里，显示的时候在屏幕上，打印后在纸上。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这部分就是处理图像在 RAM 中和保存到文件后的大小。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            当您打开对话框时，显示的是初始图像的参数。选中<link linkend='gimp-view-dot-for-dot'>点对点</link>选项，屏幕上将显示所有的像素，大小依赖于屏幕分辨率。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            您可以设置<emphasis>宽度</emphasis>和<emphasis>高度</emphasis>来给图像加入或删除像素。结果就是图像的尺寸发生变化。点击文本框的箭头改变数值。如果您点在框里，也可以用上下箭头来精确调整。您可以直接用想要的单位作用在线性空间上，来增加或删除像素。这些内存中的线性空间没什么用：只有像素是重要的。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            <emphasis>比例</emphasis>就是初始图像和新图像间 X、Y 轴间的比例。默认比例是 1，您可以修改它。如果旁边的锁链是完整的，那么两个轴一起变化。如果您点击锁链断开它，您就可以分别对两轴进行变化：这会导致图像变形。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            如果初始图像分辨率很高，像素多到可以不用增加新像素的话，您可以安全的扩大图像。否则，通过插值放大的图像会丢失细节，而且放的越大杂点越多，图像会变得乱糟糟的。您可以用<!-- <link linkend='plug-in-sharpen'> -->锐化(缩放比例之后)。但是最好的办法是扫描您计划放大的图像时，采用一个高分辨率。
          </para>  
          <para lang="zh_CN">
            如果您想要将图片放入网页时，最好给图片减减肥。要知道那些使用 15 寸显示器的互联网用户可能没法完整显示这些图片。大多数屏幕分辨率是 800x600 和 1024x768。
          </para>
          <para lang="zh_CN"> 
            加入或删除像素被称作“重采样”。
          </para>
    </simplesect>

    <simplesect lang="fr;zh_CN"><!-- May 25 2005: partially merged with the
    above simplesect, mostly moved to -->
      <title lang="fr">Taille d'impression et Résolution</title>
      <title lang="zh_CN">打印大小和显示单位</title>

          <para lang="fr">
            Cette section traite de la taille qu'aura votre image une fois 
            imprimée. Retenez que tous les pixels de l'image seront imprimés 
            et qu'il n'y aura aucun découpage.
          </para>   
          <para lang="fr">
            Quand vous lancez la fonction Taille de l'image, GIMP affiche là 
            les dimensions et la résolution de l'image d'origine qui 
            permettront d'obtenir une image sans déformation lors de 
            l'impression. 
          </para>
          <para lang="fr">
            Comme au niveau de l'écran, vous pouvez augmenter ou réduire la 
            taille de l'image imprimée, avec les mêmes inconvénients.
          </para>
          <para lang="fr">
            La Résolution est la résolution de sortie, c'est-à-dire le 
            nombre de pixels qui seront utilisés dans chaque pouce de l'image 
            imprimée. Il ne faut pas la confondre avec la résolution de 
            l'imprimante qui s'exprime en dpi (dot per inch = points par 
            pouce): il faut plusieurs points pour imprimer un pixel.
          </para>        
          <para lang="fr"> 
            Comme pour les dimensions, la résolution proposée par Gimp est 
            la résolution de l'image d'origine. Si vous augmentez la 
            résolution de sortie, la taille de l'image imprimée diminuera 
            puisque plus de pixels seront utilisés pour chaque pouce. 
            Inversement et pour la même raison, un changement de taille 
            d'impression modifiera corrélativement la résolution.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'augmentation de la résolution peut être intéressante pour 
            augmenter la netteté de l'image imprimée. L'image est plus 
            petite mais, contenant tous ses pixels reserrés, est plus nette.
            Ce qui est différent d'une simple réduction de taille où des 
            pixels sont supprimés. 
          </para>
          <para lang="fr">
            La modification de résolution agit également pour le fichier 
            d'image. Ce n'est pas visible au niveau des pixels, mais ça 
            l'est au niveau des dimensions, en cm ou mm. En réduisant la 
            résolution vous diminuez les dimensions dans le fichier d'image. 
            En combinant une diminution de résolution et une diminution du 
            nombre de pixels puis en rétablissant les dimensions initiales 
            de votre image, vous disposez d'un moyen de réduire le poids du 
            fichier d'image si la compression PNG ne suffit pas, en vue 
            d'une utilisation sur le Web.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            这部分是处理图像在打印时候的大小和分辨率。记住，图像所有的像素都会没有分割的打印出来。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            当您启用缩放功能时，GIMP 显示图像未变形情况下的打印参数对话框。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            和屏幕显示图像一样，放大或缩小打印图像也有一样的风险。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            分辨率是指输出分辨率，就是打印图像上每英寸的像素数。不要把输出分辨率和打印分辨率混淆起来，打印分辨率用 dpi 表示（点每英寸）：也就是打印一个像素需要多个点。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            GIMP 采用的分辨率是初始图像的分辨率。因为总的像素数没变，如果您增大输出分辨率，打印的图像将变小，也就是每英寸打印的像素数增大。正因为如此，有时要重新设置修改过图像的大小。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            增大分辨率会让图像打印出来更锐利。这与单单减少图像尺寸不同。因为修改输出分辨率时没有删除像素。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            修改分辨率也会影响图像文件大小。这种修改因为总的像素数没变所以在像素级看不出来，但是尺寸级（例如英寸）可以看出来。减小输出分辨率就减小了图像文件大小。在使用 PNG 压缩后图像还不够小时，可以通过结合降低分辨率和减小像素并重建图像原始尺寸的方法来减小图像文件大小。
          </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang="en">Interpolation Type</title>
      <title lang="fr">Type d'interpolation</title>
      <title lang="zh_CN">插值类型</title>

          <para lang='en'>
            The <guilabel>Interpolation</guilabel> dropdown list provides a
            selection of available methods of interpolating the color of
            pixels in a scaled image:
          </para>
          <itemizedlist lang='en'>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>None</guilabel>: no interpolation is used. Pixels
                are simply enlarged or removed as they are when zooming.
                This method is low quality, but very fast.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Linear</guilabel>: this method is relativelly fast,
                but still provides fairly good results.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Cubic</guilabel>: The best, highest quality but also
                the slowest method available.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist> 

          <para lang="fr">
            C'est ici que vous choisissez la méthode qui sera utilisée pour 
            l'interpolation de la couleur des pixels ajoutés, valable aussi 
            bien pour l'affichage à l'écran que pour l'impression.
          </para>
          <itemizedlist lang="fr">
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Aucune</emphasis>: Aucune interpolation n'est 
                utilisée. Les pixels sont simplement agrandis comme ils le 
                sont avec le zoom.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Linéaire</emphasis>: 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Cubique</emphasis>: La meilleure méthode, mais 
                nécessite beaucoup de calcul.   
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>          

          <para  lang="zh_CN">
            这里您可以选择添加像素的颜色插入的方法，这对屏幕显示和打印都有影响。
          </para>
          <itemizedlist lang="zh_CN">
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>无</emphasis>：就是不采用插值法。像素就是简单的扩大，就象放大时一样。
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>线性</emphasis>：
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>立方</emphasis>：最好的插值方法，但是需要的更多计算。
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

    <note lang="fr;zh_CN"><!-- i think that this note is not appropriate here,
    removed from en when updating this section -->
      <para lang="fr">
        Pour préparer votre image à être imprimée dans un format précis, 
        utilisez l'outil 
        <link linkend='gimp-tool-crop'>Découper et Redimensionner</link> en 
        choisissant les cm comme unité de mesure: la taille affichée est la 
        taille d'impression.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        准备打印图像时，用<link linkend='gimp-tool-crop'>剪裁</link>工具将要打印的图像变为一种特殊格式，用英寸作单位：这时显示的尺寸就是打印尺寸。 
      </para>
    </note>

    <anchor id='gimp-image-scale-warning' />

    <note lang='en'>
      <para>
        If scaling would produce an image larger than the "Maximum new
        image size" set in the <link
        linkend='gimp-prefs-environment'>Environment</link> page of the
        Preferences dialog, you are warned and asked to confirm that you
        really want to do it.  Saying yes will not necessarily have bad
        consequences, but you should give it a moment of thought, because
        very large images consume a lot of resources, and outrageously
        large images may consume more resources than you have, causing GIMP
        to crash or otherwise behave unpleasantly.
      </para>
    </note>

    <note lang='zh_CN'>
      <para>
        如果缩放产生的新图层比首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-environment'>环境</link>里设置的“最大新建图像大小”还大。系统将询问您是否确定这样做。选“是”并不一定会有糟糕的后果，但您确实应该慎重考虑，因为大图像需要消耗许多系统资源，甚至比已有的资源还多。这将导致 GIMP 死机或产生其它不可预料的结果。
      </para>
    </note>
  </simplesect>
</sect2>        
