<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-11-28 j.h: updated v2.4. Lanczos interpolation added
  2007-09-26 AntI: Added 'es'
  2006-07-23 note added about the Scale tool by j.h
  2005/06/18 en Link added
-->
<sect2 id="gimp-image-scale" lang="en;de;es;fr;it;lt;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-07</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-16</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-02</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-07-23</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-19</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Scale Image</phrase>
    <phrase lang="cs">Velikost obrázku</phrase>
    <phrase lang="de">Bild skalieren</phrase>
    <phrase lang="es">Escalar la imagen</phrase>
    <phrase lang="fr">Échelle et taille de l'image</phrase>
    <phrase lang="it">Scala immagine</phrase>
    <phrase lang="lt">Keisti paveikslėlio dydį</phrase>
    <phrase lang="no">Skaler biletet</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">缩放图像</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Scale Image</primary></indexterm>
  <indexterm lang="cs"><primary>Velikost obrázku</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Bild</primary><secondary>Skalieren</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Escalar la imagen</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Redimensionner</primary>
    <secondary>Changer l'échelle et la taille de l'image</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Échelle et taille de l'image</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Scala immagine</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Ridimensionamento immagine</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt"><primary>Keisti paveikslėlio dydį</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete (menyen)</primary>
    <secondary>Skaler biletet</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Skaler biletet</primary></indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>缩放图像</primary></indexterm>


  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Scale Image</guimenuitem> command enlarges or reduces
    the physical size of the image by changing the number of pixels it
    contains. It changes the size of the contents of the image and resizes
    the canvas accordingly.
  </para>
  <para lang="en">
    It operates on the entire image. If your image has layers of different
    sizes, making the image smaller could shrink some of them down to
    nothing, since a layer cannot be less than one pixel wide or high. If
    this happens, you will be warned before the operation is performed.
  </para>
  <para lang="en">
    If you only want to scale a particular layer, use the
    <link linkend="gimp-layer-scale">Scale Layer</link> command.
  </para>

  <para lang="cs">
    Funkce Velikost obrázku slouží ke zvětšování nebo zmenšování obrázku ve
    smyslu změny počtu pixelů, které obrázek obsahuje. Změní velikost obsahu
    obrázku a zároveň změní ve stejném poměru velikost plátna obrázku.
  </para>
  <para lang="cs">
    Velikost obrázku mění celý obrázek. Pokud zmenšovaný obrázek obsahuje více
    vrstev o různé velikosti, může se stát, že některá z nich bude zmenšena
    natolik, že úplně zmizí (rozměry vrstvy nemohou být menší, než 1 pixel).
    Pokud by se mělo něco takového stát, GIMP vás na to upozorní.
  </para>
  <para lang="cs">
    Pokud chcete zvětšit nebo zmenšit pouze jednu vrstvu, použijte funkci
    Změnit velikost vrstvy.<!-- TODO: cs link to do-->
  </para>

  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie die physische Größe des Bildes, also die
    Anzahl der Pixel, verändern. Der Inhalt des Bildes wird dabei skaliert,
    das heißt an die neue Bildgröße angepasst.
  </para>
  <para lang="de">
    Dieses Kommando wirkt auf das gesamte Bild. Wenn das Bild Ebenen mit
    verschiedenen Größen hat, kann es beim Verkleinern des Bildes passieren,
    dass Ebenen komplett gelöscht werden, da diese nicht kleiner als 1 Pixel
    sein können. In einem solchen Fall werden Sie vor der Ausführung des
    Kommandos gewarnt.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie statt des Bildes nur eine Ebene skalieren möchten, steht Ihnen
    dafür das Kommando
    <link linkend="gimp-layer-scale">Ebene skalieren</link>
    zur Verfügung.
  </para>
  <para lang="de">
    Bei der Anwendung dieses Kommandos sollten Sie berücksichtigen, dass sich
    ein Bild an vier verschiedenen Stellen befinden kann: gespeichert in einer
    Bilddatei, geladen in den Hauptspeicher (RAM) Ihres Computers, angezeigt
    auf dem Bildschirm und ausgedruckt auf Papier. Wenn Sie das Bild skalieren,
    ändert sich die Anzahl der Pixel im Bild und damit die Information, die das
    Bild beinhaltet. Außerdem wird die Größe des Platzes, den das Bild im
    Hauptspeicher (geladen) und auf der Festplatte (gespeichert) benötigt,
    verändert.
  </para>
  <para lang="de">
    Die gedruckte Größe des Bildes hängt neben der physischen Auflösung,
    der Anzahl von Pixeln im Bild, auch von der logischen Auflösung, also
    der Punkte pro Zoll, wie sie beim Drucken verwendet werden, ab. Wenn Sie
    die gedruckte Größe des Bildes verändern wollen, ohne die physische Größe
    des Bildes zu ändern, sollten Sie das Kommando
    <link linkend="gimp-image-print-size">Druckgröße</link> verwenden.
  </para>

  <para lang="es">
    El comando <guimenuitem>Escalar la imagen</guimenuitem> agranda o
    reduce el tamaño físico de la imagen cambiando el número de píxeles
    que contiene. Cambia el tamaño del contenido de la imagen y
    redimensiona el lienzo en consonancia.
  </para>
  <para lang="es">
    Opera sobre la imagen entera. Si la imagen tiene capas de diferentes
    tamaños, al hacer la imagen más pequeña podrían encoger algunas,
    debido a que una capa no puede tener menos de un píxel de anhura o
    altura. Si esto ocurre, será avisadoantes de que la operación se
    ejecute.
  </para>
  <para lang="es">
    Si solo quiere escalar una capa en particular, use el comando 
    <link linkend="gimp-layer-scale">Escalar capa</link>.
  </para>

  <para lang="fr">
    La fonction Taille de l'image agrandit ou réduit l'image en modifiant le
    nombre de pixels qu'elle contient. Le canevas est adapté à la taille de
    l'image de façon à ce que, au cas où l'image devient plus grande que le
    canevas, elle puisse être entièrement visible.
  </para>
  <para lang="fr">
    Elle agit sur l'ensemble de l'image. Si votre image possède des calques de
    taille différente, il se peut que certains soient réduits jusqu'à
    disparaître quand vous réduisez l'image. Le programme vous en avertira.
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour changer l'échelle d'un calque particulier, utilisez la fonction
    <link linkend="gimp-layer-scale">Échelle et taille du calque</link>.
  </para>

  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Scala immagine</guimenuitem> apre la finestra
    di ridimensionamento immagine, che allarga o riduce la dimensione
    fisica di un'immagine, cambiando il numero di pixel di cui è
    composta. Esso cambia la dimensione dei contenuti dell'immagine e
    ridimensiona la sua superficie di conseguenza.
  </para>
  <para lang="it">
    Il comando opera sull'intera immagine e se l'immagine possiede livelli
    di diverse dimensioni, l'operazione di rimpicciolimento potrebbe
    renderne alcuni così piccoli da annullarli, dato che un livello non può
    essere di dimensioni inferiori a un pixel di altezza per un pixel di
    larghezza. Se ciò succede, si viene avvertiti prima dell'esecuzione
    dell'operazione.
  </para>
  <para lang="it">
    Se si vuole scalare solo un livello particolare, usare il comando
    <link linkend="gimp-layer-scale">Scala livello</link>.
  </para>

  <para lang="lt">
    Komanda <guimenuitem>Keisti paveikslėlio dydį</guimenuitem> padidina
    arba sumažina paveikslėlio fizinį dydį pakeisdama jame esančių pikselių
    skaičių. Ji pakeičia paveikslėlio turinio dydį ir atitinkamai pakeičia
    matomosios srities dydį.
  </para>
  <para lang="lt">
    Ji veikia visą paveikslėlį. Jeigu jūsų paveikslėlyje yra skirtingų
    dydžių sluoksniai, sumažinus paveikslėlį kai kurie iš jų gali sumažėti iki
    nieko, kadangi sluoksnis negalite būti mažiau nei vieno pikselio
    pločio arba ilgio. Jeigu taip atsitinka, prieš atliekant operaciją
    jūs būsite perspėti.
  </para>
  <para lang="lt">
    Jeigu norite pakeisti konkretaus sluoksnio dydį, naudokite komandą
    <link linkend="gimp-layer-scale">Keisti sluoksio dydį</link>.
  </para>

  <para lang="no">
    Kommandoen <guimenuitem>Skaler biletet</guimenuitem> gjer biletet
    større eller mindre ved å endre talet på pikslar i biletet. Dermed også
    storleiken på biletfila. Lerret blir tilpassa den nye storleiken.
  </para>
  <para lang="no">
    Kommandoen verkar på heile biletet. Dersom biletet inneheld ulike
    store lag, kan det hende at noen av dei blir reduserte til ingenting når
    du forminskar biletet. Forminskinga fører til at laga skulle innehalde
    mindre enn ein piksel, men sidan dette er uråd, forsvinn laga. Skulle
    dette skje, vil du få ei åtvaring på førehand.
  </para>
  <para lang="no">
    Ønskjer du å skalere eit bestemt lag, bruker du kommandoen
    <link linkend="gimp-layer-scale">skaler lag</link>.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    缩放图像功能用来扩大或缩小图像。为了让图像可见，这个功能缩放图像同时也改
    变画布大小。它也给出图像打印时的大小和分辨率。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    它是将整个图像一起操作的。如果图像包含不同尺寸的图层，它很可能让图像变得
    更小使得图层缩小。如果是这样，操作前，系统会警告您。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    如果想缩放特定的图层，可以使用缩放图层功能。<!-- TODO: zh_CN link to do -->
  </para>

  <note id="gimp-image-scale-warning">
    <para lang="en">
      If scaling would produce an image larger than the
      <quote>Maximum new image size</quote> set in the
      <link linkend="gimp-prefs-environment">Environment</link> page of the
      Preferences dialog (which has a default of 64Mb), you are warned and
      asked to confirm the operation before it is performed. You may not
      experience any problems if you confirm the operation, but you should
      be aware that very large images consume a lot of resources and
      extremely large images may take more resources than you have,
      causing <acronym>GIMP</acronym> to crash or not perform well.
    </para>

    <para lang="de">
      Wenn Sie mit dem Kommando ein Bild soweit vergrößern, dass es die
      maximale Größe für neue Bilder, wie sie in den
      <acronym>GIMP</acronym>-<link
      linkend="gimp-prefs-environment">Einstellungen</link> festgelegt wird,
      überschreitet, müssen Sie die Ausführung extra bestätigen. Nach der
      Bestätigung werden Sie vermutlich keine Probleme bemerken, aber denken
      Sie daran, dass sehr große Bilder auch sehr viele Resourcen verbrauchen
      und extrem große Bilder mehr Resourcen als tatsächlich vorhanden
      verbrauchen könnten. In diesem Fall könnte <acronym>GIMP</acronym>
      abstürzen oder zumindest nicht wie erwartet reagieren.
    </para>

    <para lang="es">
      Si el escalado produce una imagen más grande que 
      <quote>Tamaño máximo para imagen nueva</quote> seleccionado en la
      página <link linkend="gimp-prefs-environment">Entorno
      </link> en el
      diálogo preferencias (que tiene como predefinido 64 Mb), será
      advertido y preguntado para confirmar la operación antes de
      ejecutarlo. Pero podría no experimentar problemas si confirma la
      operación, pero debería saber que las imágenes muy grandes consume
      muchos recursos y que las extremadamente grandes podrían coger más
      recursos de los que tiene, provocando un cuelgue del
      <acronym>GIMP</acronym> o un mal funcionamiento.
    </para>

    <para lang="fr">
      Si le changement de taille risque de produire une image plus grande en
      mégaoctets que la <quote>Taille maximum de la nouvelle image</quote>
      définie dans la section
      <link linkend="gimp-prefs-environment">Environnement</link> des
      Préférences (64 Mo par défaut), vous en serez averti. Méfiez-vous des
      très grosses images qui risquent de bloquer GIMP ou de le faire
      fonctionner de façon bizarre.
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour préparer votre image à être imprimée dans un format précis,
      utilisez l'outil
      <link linkend="gimp-tool-crop">Découpage</link>
      en choisissant les cm comme unité de mesure : la taille affichée est la
      taille d'impression.
    </para>

    <para lang="it">
      Se la procedura di ridimensionamento produce un'immagine più grande
      del valore <quote>Dimensione massima nuova immagine</quote> impostata
      nella pagina <link linkend="gimp-prefs-environment">Ambiente</link>
      della finestra delle preferenze (che come valore predefinito è 64Mb),
      si viene avvertiti e viene chiesta la conferma dell'operazione prima
      di poter continuare.  L'operazione può avvenire regolarmente ma è
      necessario comprendere che le immagini molto estese usano molte
      risorse e che le immagini estremamente ampie potrebbero necessitare
      di più risorse di quelle disponibili, causando la terminazione
      inaspettata di <acronym>GIMP</acronym> o un generale
      malfunzionamento del sistema.
    </para>

    <para lang="lt">
      Jeigu keičiant paveikslėlio dydį gaunamas didesnis paveikslėlis, nei
      Nustatymų dialoge esančiame puslapyje
      <link linkend="gimp-prefs-environment">Aplinka</link> nurodytas
      <quote>Didžiausias galimas naujo paveikslėlio dydis</quote> (kuris pagal
      numatytuosius parametrus yra 64 Mb), jūs esate perspėjami ir jūsų
      paprašoma patvirtinti, kad tikrai norite atlikti operaciją. Patvirtinę
      operacijos vykdymą jums gali neiškilti jokių problemų, tačiau turėkite
      omenyje, kad labai dideli paveikslėliai naudoja labai daug išteklių, o
      ypatingai dideli paveikslėliai gali naudoti daugiau išteklių, nei
      yra jūsų sistemoje, dėl ko programa <acronym>GIMP</acronym> gali
      nulūžti arba veikti nekorektiškai.
    </para>

    <para lang="no">
      Dersom forstørringa fører til at biletet blir større enn
      <quote>Maksimumsformat for nye bilete</quote> sett i dialogen
      <link linkend="gimp-prefs-environment">omgivnader</link>  i
      brukarinnstillingane (normalverdi 64 Mb), blir du åtvara og spurd om
      du verkeleg ønskjer dette. Det vil ikkje føre til problem om du
      oppretter så store bilete, bare du er klar over at dei opptar store
      mengder minne, noe som gjer at maskinen din arbeider seinare og
      i verste fall kan få <acronym>GIMP</acronym> til å krasja.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      准备打印图像时，用
      <link linkend="gimp-tool-crop">剪裁</link>
      工具将要打印的图像变为一种特殊格式，用英寸作单位：这时显示的尺寸就是打印尺寸。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      如果缩放产生的新图层比首选项对话框的<link
      linkend="gimp-prefs-environment">环境</link> 里设置的“最大新建图像大小
      ”还大。系统将询问您是否确定这样做。选“是”并不一定会有糟糕的后果，但您
      确实应该慎重考虑，因为大图像需要消耗许多系统资源，甚至比已有的资源还多。
      这将导致GIMP 死机或产生其它不可预料的结果。
    </para>
  </note>

  <sect3 lang="en;de;es;fr;it;lt;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el comando</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="lt">Komandos aktyvavimas</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>mage</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>cale image</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>B</accel>ild</guimenu>
            <guimenuitem>Bild <accel>s</accel>kalieren</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="es">
          Puede acceder a este comando desde la barra de menú de la imagen
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>magen</guimenu>
            <guimenuitem>E<accel>s</accel>calar la imagen</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          On accède à cette commande par le menu d'image en suivant
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>mage</guimenu>
            <guimenuitem><accel>E</accel>chelle et Taille de
            l'image</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>I</accel>mmagine</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>cala immagine</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="lt">
          Šią komandą galite aktyvuoti paveikslėlio meniu juostoje:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>P</accel>aveikslėlis</guimenu>
            <guimenuitem><accel>K</accel>eisti paveikslėlio dydį</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du får tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Bilete</guimenu>
            <guimenuitem>Skaler biletet</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en;cs;zh_CN">
        The <quote>Scale Image</quote> Dialog
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Beschreibung des Dialogfensters <quote>Bild skalieren</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        El diálogo <quote>Escalar la imagen</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        La fenêtre <quote>Échelle et Taille de l'image</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        La finestra di dialogo <quote>Scala immagine</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="lt">
        Dialogas <quote>Keisti paveikslėlio dydį</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Beskriving av dialogen <quote>Skaler biletet</quote>
      </phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="cs;zh_CN">Dialog Image Scale</phrase>
        <phrase lang="en">
          The
          <quote>Scale Image</quote>
          dialog
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster
          <quote>Bild skalieren</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          El diálogo <quote>Escalar la imagen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          La fenêtre
          <quote>Échelle et Taille de l'image</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          La finestra di dialogo <quote>Ridimensionamento immagine</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="lt">
          Dialogas <quote>Keisti paveikslėlio dydį</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauget <quote>Skaler biletet</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/dialogs/scale-image.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/dialogs/de/scale-image.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/es/scale-image.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/scale-image.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/dialogs/it/scale-image.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="lt">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/dialogs/lt/scale-image.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/dialogs/no/scale-image.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/dialogs/zh_CN/dialogs-image-scale-image.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Image Size</term>
        <term lang="de">Bildgröße</term>
        <term lang="es">Tamaño de la imagen</term>
        <term lang="fr">Taille d'image</term>
        <term lang="it">Dimensione immagine</term>
        <term lang="lt">Paveikslėlio dydis</term>
        <term lang="no">Biletstorleik</term>
        <term lang="zh_CN">像素尺寸</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            You should keep in mind that an image can be located in one of
            four places: in the image file, in RAM after it has been loaded,
            on your screen when it is displayed, or on paper after it has been
            printed. Scaling the image changes the number of pixels (the
            amount of information) the image contains, so it directly affects
            the amount of memory the image needs (in RAM or in a file).
          </para>
          <para lang="en">
            However printing size also depends upon the resolution of the
            image, which essentially determines how many pixels there will
            be on each inch of paper. If you want to change the printing
            size without scaling the image and changing the number of pixels
            in it, you should use the
            <link linkend="gimp-image-print-size">Print Size</link> dialog.
            The screen size depends not only on the number of pixels, but
            also on the screen resolution, the zoom factor and the setting
            of the <link linkend="gimp-view-dot-for-dot">Dot for Dot</link>
            option.
          </para>

          <para lang="de">
            Wenn Sie das Bild über die Originalgröße hinaus vergrößern, werden
            die neuen Pixel aus den vorhandenen berechnet. Dieser Vorgang wird
            <quote>Interpolation</quote>
            genannt. Bitte beachten Sie, dass durch eine Interpolation, egal
            mit welchem Algorithmus, nie neue Informationen in das Bild
            eingebracht werden. Wo keine Details in Ihrem Bild sind, wird auch
            eine Vergrößerung keine hinzaubern können. Vielmehr kann das Bild
            nach einer Skalierung unscharf wirken.
          </para>
          <para lang="de">
            Eine Verringerung der Bildgröße ist beispielsweise angebracht,
            wenn Sie das Bild auf einer Webseite im Internet verwenden
            möchten. Hierbei sollten Sie beachten, dass die meisten Anwender
            im Internet mit einer Bildschirmauflösung von 1024x768 Pixel
            arbeiten, manche gar mit weniger. Ein zu großes Bild kann dann
            nicht vollständig auf einer Bildschirmseite dargestellt werden.
          </para>

          <para lang="es">
            Debería tener en mente que una imagen puede estar localizada en
            uno de los cuatro lugares: en el archivo de imagen, en RAM después
            de haberse cargado, en su pantalla cuando se visualiza, o en papel
            después de haberse imprimido. Escalar la imagen cambia el número
            de píxeles (cantidad de información) que contiene la imagen, así
            que afecta a la cantidad de memoria que necesita la imagen (en RAM
            o en un archivo).
          </para>
          <para lang="es">
            El tamaño de impresión también depende de la resolución de la
            imagen, que esencialmente determina cuantos píxeles habrán en
            cada pulgada de papel. Si quiere cambiar el tamaño de
            impresión sin escalar la imagen y sin cambiar el número de
            píxeles al hacerlo, debería usar el diálogo 
            <link linkend="gimp-image-print-size">Tamaño de impresión
            </link>. El tamaño de la pantalla depende no solo del número
            de píxeles, sino también la resolución de la pantalla, el
            factor de ampliación y la configuración de la opción
            <link linkend="gimp-view-dot-for-dot">Punto por punto</link>.
          </para>

          <para lang="it">
            È bene tenere a mente che un'immagine può essere collocata in uno
            di questi quattro posti: in un file immagine, in RAM dopo che è
            stata caricata, nello schermo quando viene visualizzata o su carta
            quando viene stampata. Il ridimensionamento dell'immagine cambia
            il numero dei pixel (cioè l'ammontare delle informazioni grafiche)
            che l'immagine contiene, perciò essa influisce direttamente sulla
            quantità di memoria (RAM o su disco) che serve per l'immagine.
          </para>
          <para lang="it">
            Malgrado la dimensione della stampa dipenda anche dalla
            risoluzione dell'immagine, essa determina essenzialmente quanti
            punti verranno stampati per ogni unità di superficie di
            carta. Se si vuole cambiare la dimensione di stampa senza
            scalare l'immagine e senza cambiare il numero di pixel che essa
            contiene, si dovrebbe usare la finestra di dialogo <link
            linkend="gimp-image-print-size">Dimensione di stampa</link>.
            La dimensione sullo schermo non dipende solo dal numero di
            pixel, ma anche dalla risoluzione dello schermo, dal fattore di
            zoom e dall'impostazione dell'opzione <link
            linkend="gimp-view-dot-for-dot">Punto per punto</link>.
          </para>

          <para lang="lt">
            Turėtumėte atsiminti, kad paveikslėlį galima rasti keturiose
            vietose: paveikslėlio faile, po įkėlimo operatyviojoje atmintyje,
            rodant jūsų ekrane, arba išspausdinus popieriuje. Keičiant
            paveikslėlio dydį pakeičiamas paveikslėlyje esančių pikselių
            skaičius (informacijos kiekis), todėl tiesiogiai įtakojamas
            paveikslėlio užimamos atminties dydis (operatyviojoje atmintyje
            arba faile).
          </para>
          <para lang="lt">
            Tačiau spausdinimo dydis taip pat priklauso nuo paveikslėlio
            raiškos, kuri iš esmės nurodo kiek pikselių bus kiekviename
            popieriaus colyje. Jeigu norite pakeisti spausdinimo dydį
            nekeičiant paveikslėlio dydžio ir jame esančių pikselių skaičiaus,
            turėtumėte naudoti dialogą
            <link linkend="gimp-image-print-size">Spaudinio dydis</link>.
            Ekrano dydis priklauso ne tik nuo pikselių skaičiaus, bet taip
            pat ir nuo ekrano skiriamosios gebos, mastelio ir parinkties
            <link linkend="gimp-view-dot-for-dot">Taškas į tašką</link>
            nustatymo.
          </para>

          <para lang="no">
            Eit bilete kan bli oppbevart på ein eller fleire av fire ulike
            stader: Som ei biletfil, i RAM (minnet på maskinen din), på
            skjermen eller på papir. Når du skalerer biletet, forandrar du
            mengda av pikslar i biletet, og dermed også mengda av minne
            i RAM eller i biletfila som biletet treng.
          </para>
          <para lang="no">
            Utskriftstorleiken for eit bilete er i tillegg også bestemt av
            oppløysinga, altså kor mange pikslar det blir avsett på kvar
            centimeter papir. Ønskjer du å forandra utskriftstorleiken til
            biletet utan å skalere biletet, altså utan å forandra talet på
            pikslar, må du bruke dialogen <link
            linkend="gimp-image-print-size">utskriftformat</link>.
            Kor stort biletet blir på skjermen er ikkje bare avhengig av
            mengda av pikslar, men også av skjermoppløysinga,
            zoomfaktoren og verdiane som er sette i innstillinga
            <link linkend="gimp-view-dot-for-dot">punkt for punkt</link>.
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en;zh_CN">Width; Height</term>
              <term lang="de">Breite; Höhe</term>
              <term lang="es">Anchura; Altura</term>
              <term lang="fr">Largeur ; Hauteur</term>
              <term lang="it">Larghezza; Altezza</term>
              <term lang="lt">Plotis; Aukštis</term>
              <term lang="no">Breidde; Høgde</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  When you click on the <guimenuitem>Scale</guimenuitem>
                  command, the dialog displays the dimensions of the
                  original image in pixels. You can set the
                  <guilabel>Width</guilabel> and the
                  <guilabel>Height</guilabel> you want to give to your
                  image by adding or removing pixels. If the chain icon next
                  to the Width and Height boxes is unbroken, the Width and
                  Height will stay in the same proportion to each other. If
                  you break the chain by clicking on it, you can set them
                  independently, but this will distort the image.
                </para>
                <para lang="en">
                  However, you do not have to set the dimensions in pixels.
                  You can choose different units from the drop-down menu.
                  If you choose percent as the units, you can set the image
                  size relative to its original size. You can also use
                  physical units, such as inches or millimeters. If you do
                  that, you should set the <guilabel>X resolution</guilabel>
                  and <guilabel>Y resolution</guilabel> fields to
                  appropriate values, because they are used to convert
                  between physical units and image dimensions in pixels.
                </para>
                <para lang="en">
                  If you enlarge an image beyond its original size,
                  <acronym>GIMP</acronym> calculates the missing
                  pixels by interpolation, but it does not add any new
                  detail. The more you enlarge an image, the more blurred
                  it becomes. The appearance of an enlarged image depends
                  upon the interpolation method you choose. You may improve
                  the appearance by using the
                  <link linkend="plug-in-sharpen">Sharpen</link> filter
                  after you have scaled an image, but it is best to
                  use high resolution when you scan, take digital
                  photographs or produce digital images by other means.
                  Raster images inherently do not scale up well.
                </para>
                <para lang="en">
                  You may need to reduce your image if you intend to use it on
                  a web page. You have to consider that most internet users
                  have relatively small screens which cannot completely
                  display a large image. Many screens have a resolution of
                  1024x768 or even less.
                </para>
                <para lang="en">
                  Adding or removing pixels is called
                  <quote>Resampling</quote>.
                </para>

                <para lang="de">
                  Wenn Sie den Dialog aufrufen, werden in den Eingabefeldern
                  <guilabel>Breite</guilabel> und <guilabel>Höhe</guilabel>
                  zunächst die bisherigen Ausmaße angezeigt. Sie können diese
                  beliebig verändern. Zu beachten ist dabei, dass hinter den
                  Eingabefeldern ein Kettensymbol angezeigt wird. Ist dieses
                  geschlossen, wird <acronym>GIMP</acronym>
                  das Seitenverhältnis automatisch konstant halten. Wenn Sie
                  also für die Breite oder Höhe des Bildes einen neuen Wert
                  eintragen, so wird <acronym>GIMP</acronym>
                  den jeweils anderen Wert automatisch anpassen. Sollten Sie
                  das Seitenverhältnis ändern wollen und für Breite und Höhe
                  des Bildes unabhängig voneinander Werte eingeben wollen, so
                  müssen Sie das Kettensymbol zunächst durch Anklicken öffnen.
                </para>
                <para lang="de">
                  Neben der Eistellung der Bildgröße in Pixeln stehen Ihnen
                  noch weitere Maßeinheiten in einem Klappmenü zur Auswahl. So
                  können Sie beispielsweise sehr einfach die Bildgröße
                  prozentual einstellen. Außerdem stehen Ihnen hier physische
                  Längeneinheiten wie Millimeter oder Zoll zur Auswahl. Wenn
                  Sie diese verwenden, wird die notwendige physische Auflösung
                  in Pixel von <acronym>GIMP</acronym>
                  automatisch unter Berücksichtigung der im Dialogfenster
                  angegebenen <guilabel>X-/Y-Auflösung</guilabel> bestimmt.
                </para>

                <para lang="es">
                  Cuando se pulsa el comando <guimenuitem>Escalar
                  </guimenuitem>, el diálogo muestra las dimensiones de la
                  imagen original en píxeles. Se puede configurar la 
                  <guilabel>Anchura</guilabel> y la
                  <guilabel>Altura</guilabel> que se quiere dar a la imagen
                  añadiendo o quitando píxeles. Si el icono de cadena está
                  roto, la anchura y la altura mantienen la proporción
                  entre ellas. Si se rompe la cadena pulsando sobre ella,
                  se pueden seleccionar independientemente, pero esto
                  distorsionará la imagen.
                </para>
                <para lang="es">
                  Sin embargo, no tene que configurar las dimensiones en
                  píxeles. Puede elegir diferentes unidades desde el menú
                  desplegable. Si selecciona porcentaje como unidad, puede
                  seleccionar un tamaño relativo del original. También
                  puede usar unidades físicas, como pulgadas o milímetros.
                  Si lo hace, debería configurar los campos
                  <guilabel>resolución X</guilabel>
                  y <guilabel>resolución Y</guilabel> a los valores
                  apropiados, porque se usan para convertir entre unidades
                  físicas y dimensiones de la imagen en píxeles.
                </para>
                <para lang="es">
                  Si se agranda una imagen, el <acronym>GIMP</acronym>
                  calcula los píxeles que faltan por interpolación, pero
                  no añade nuevos detalles. A más se agranda una imagen,
                  mayor desenfoque. La apariencia de una imagen agrandada
                  depende del método de interpolación elegido. Se podría
                  mejorar la apariencia usando el filtro 
                  <link linkend="plug-in-sharpen">Enfocar</link> después
                  del escalado de la imagen, pero es mejor usar una
                  resolución alta cuando se escanea, se hace una foto
                  digital o se produce una imagen digital por otros medios.
                </para>
                <para lang="es">
                  Podría necesitar reducir una imagen para usarla en una
                  página web. Debería considerar que muchos usuarios de
                  internet tienen pantallas relativamente pequeñas que no
                  muestran completamente imágenes muy grandes. Muchas
                  pantallas tienen una resolución de 1024x768 o menos.
                </para>
                <para lang="es">
                  Se llama <quote>Remuestrear</quote> a añadir o quitar
                  píxeles.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Retenez qu'une image peut se situer à quatre endroits : dans
                  le fichier d'image, dans la mémoire vive (RAM) après
                  chargement, sur l'écran après affichage, sur papier après
                  impression.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette section traite de l'agrandissement ou de la réduction
                  de votre image, des dimensions qu'elle aura en RAM et dans
                  votre fichier d'image après sauvegarde.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Quand vous ouvrez la boîte de dialogue, les dimensions
                  affichées sont celles de l'image d'origine. Sur l'écran,
                  tous les pixels du fichier d'image sont affichés et les
                  dimensions dépendent de la résolution de l'écran et de
                  l'option
                  <link linkend="gimp-view-dot-for-dot">
                    Point pour point
                  </link> choisie.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Vous pouvez fixer la <emphasis>largeur</emphasis> et la
                  <emphasis>hauteur</emphasis>
                  que vous voulez donner à l'image, en ajoutant ou en
                  retranchant des pixels, ce qui entraînera une variation des
                  dimensions. Cliquez sur les pointes de flèche pour faire
                  varier la valeur dans la boîte de valeur et si vous avez
                  cliqué dans la boîte, vous pouvez utiliser les touches
                  flèches haut et bas pour un réglage précis. Vous pouvez agir
                  directement sur les dimensions dans l'unité de votre choix,
                  ce qui ajoutera ou retranchera des pixels. Ces dimensions
                  linéaires en mémoire ne sont guère utiles, elles dépendent
                  de la résolution et ce ne sont pas celles sur l'écran. Ce
                  qui compte, c'est le nombre de pixels, d'où le nom de cette
                  rubrique.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le <emphasis>Facteur d'échelle</emphasis>
                  est pour chaque axe X et Y le rapport entre la nouvelle
                  dimension sur l'axe et la même dimension à l'origine. Il est
                  par défaut de 1. Vous pouvez le changer. Si la chaîne
                  adjacente est intacte, les deux axes évolueront de concert.
                  Si vous la rompez en cliquant dessus, le réglage sur chaque
                  axe devient indépendant, mais vous aboutirez alors à une
                  déformation de l'image.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Vous ne pouvez agrandir une image en toute sécurité que si
                  elle possède au départ une résolution suffisante,
                  suffisamment de pixels pour qu'il ne soit pas nécessaire
                  d'en ajouter. Sinon, les pixels manquants seront calculés
                  par interpolation selon diverses méthodes mathématiques.
                  Mais ce n'est qu'un pis-aller : aucun détail nouveau
                  n'apparaît avec l'agrandissement. L'image risque d'être
                  d'autant plus floue que l'agrandissement est important et un
                  aspect en escalier peut apparaître sur les contours. Vous
                  pouvez améliorer les choses avec le filtre
                  <link linkend="plug-in-sharpen">Augmenter la Netteté</link>,
                  (après changement d'échelle) mais le mieux est de veiller
                  à avoir une bonne résolution lors de la création du document
                  par scanneur ou appareil photo numérique.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La réduction d'une image est souvent nécessaire si elle est
                  destinée à une page Web. Vous devez tenir compte que
                  d'autres internautes ont un écran plus petit que le vôtre,
                  et que votre grande image ne sera pas affichée en entier. La
                  plupart des écrans en activité travaillent en résolution
                  800x600 ou 1024x768.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette action d'ajouter (pour agrandir) ou de supprimer (pour
                  rétrécir) des pixels s'appelle
                  <emphasis>Ré-échantillonnage</emphasis>.
                </para>

                <para lang="it">
                  Quando si fa clic sul comando
                  <guimenuitem>Scala</guimenuitem>, la finestra di dialogo
                  che si apre, mostra le dimensioni dell'immagine originale
                  in pixel. È possibile impostare la
                  <guilabel>Larghezza</guilabel> e
                  l'<guilabel>Altezza</guilabel> che si vuole dare
                  all'immagine, aggiungendo o rimuovendo pixel. Se il
                  simbolo della catena accanto alle caselle di immissione
                  testo per l'impostazione della larghezza e altezza
                  dell'immagine è integra, i valori di larghezza e altezza
                  rimangono con lo stesso rapporto iniziale tra loro. Se si
                  rompe il simbolo della catena facendo clic su di esso,
                  li si può impostare in maniera indipendente, ma questo
                  porta ad una distorsione dell'immagine.
                </para>
                <para lang="it">
                  Non è necessario impostare le dimensioni in pixel. Si può
                  selezionare una differente unità di misura scegliendo dal
                  menu a discesa. Se si seleziona l'unità percentuale, si
                  può impostare le dimensioni dell'immagine relativamente
                  alle dimensioni originali, oppure si può scegliere una
                  unità fisica come pollici o millimetri. Se si effettua
                  quest'ultima scelta, è necessario impostare sia il campo
                  <guilabel>risoluzione X</guilabel> che quello
                  <guilabel>risoluzione Y</guilabel> a valori appropriati,
                  dato che essi vengono usati per la conversione tra unità
                  fisiche e dimensioni in pixel dell'immagine.
                </para>
                <para lang="it">
                  Se si allarga un'immagine oltre la sua dimensione
                  originale, <acronym>GIMP</acronym> calcola i
                  pixel mancanti per interpolazione, ma non aggiunge nessun
                  dettaglio nuovo. Più si allarga l'immagine, più questa
                  diventa sfocata. Il risultato dipende anche dal metodo di
                  interpolazione scelto. È possibile migliorare il
                  risultato usando il filtro <link
                  linkend="plug-in-sharpen">Affila</link> dopo aver
                  ridimensionato un'immagine, ma è molto meglio cercare di
                  usare una risuluzione più alta durante la
                  digitalizzazione, prendendo la foto digitale o producendo
                  l'immagine digitale in qualche altro modo. Le immagini di
                  tipo Raster intrinsecamente non scalano bene.
                </para>
                <para lang="it">
                  Se si desidera ridurre un'immagine per utilizzarla su
                  qualche pagina Internet, è importante considerare che
                  molti navigatori possiedono schermi relativamente piccoli
                  che non possono mostrare comodamente grandi
                  immagini. Molti schermi hanno una risoluzione di 1024x768
                  punti o meno ancora.
                </para>
                <para lang="it">
                  L'operazione di aggiunta o rimozione di punti viene
                  chiamata <quote>ricampionamento</quote>.
                </para>

                <para lang="lt">
                  Spustelėjus komandą <guimenuitem>Keisti dydį</guimenuitem>
                  dialoge parodomi originalaus paveikslėlio matmenys
                  pikseliais. Galite nurodyti <guilabel>Plotį</guilabel> ir
                  <guilabel>Aukštį</guilabel>, norimą suteikti jūsų
                  paveikslėliui pridedant arba pašalinant pikselius.
                  Jeigu šalia Aukščio ir Pločio laukelių esanti grandinė
                  yra nenutrūkus, Pločio ir Aukščio santykis išliks tas
                  pats. Jeigu šią grandinę nutrauksite ją spustelėdami,
                  galėsite nustatyti šias reikšmes atskirai, tačiau taip
                  iškraipysite paveikslėlį.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Tačiau neprivalote nurodyti šių matmenų pikseliais.
                  Sąraše galite pasirinkti kitus vienetus. Jeigu pasirinksite
                  procentus kaip vienetus, galite nustatyti paveikslėlio
                  dydį kaip santykį su originaliu dydžiu. Taip pat galite
                  naudoti fizinius vienetus, pvz., colius arba milimetrus.
                  Jeigu tą padarysite, turėtumėte nustatyti laukus
                  <guilabel>X raiška</guilabel> ir
                  <guilabel>Y raiška</guilabel> į atitinkamas reikšmes,
                  kadangi jos yra naudojamos konvertuojant tarp fizinių
                  vienetų ir paveikslėlio matmenų pikseliais.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Jeigu padidinsite paveikslėlį už jo pradinio dydžio,
                  programa <acronym>GIMP</acronym> apskaičiuos trūkstamus
                  pikselius interpoliacijos būdu, tačiau nepridės jokių
                  naujų detalių. Kuo daugiau padidinsite paveikslėlį, tuo
                  labiau išlietas jis bus. Padidinto paveikslėlio išvaizda
                  priklauso nuo jūsų pasirinkto interpoliacijos metodo.
                  Pakeitę paveikslėlio dydį, galite pagerinti jo išvaizdą
                  naudodami filtrą
                  <link linkend="plug-in-sharpen">Paaštrinti</link>, tačiau
                  geriausia skanuojant, fotografuojant skaitmeniniu
                  fotoaparatu arba kuriant skaitmeninius paveikslėlius
                  kitomis priemonėmis naudoti didelę skiriamąją gebą.
                  Rastriniai paveikslėliai iš prigimties prastai didinasi.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Jeigu norite naudoti paveikslėlį tinklalapyje, jums
                  gali reikti sumažinti savo paveikslėlį. Turite atsižvelgti,
                  kad dauguma interneto naudotojų turi santykinai mažus
                  ekranus, kurie negali visiškai parodyti didelio
                  paveikslėlio. Daugelio ekranų skiriamoji geba yra 1024x768
                  arba netgi mažesnė.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Pikselių pridėjimas arba pašalinimas vadinamas
                  <quote>Perrinkimu</quote>.
                </para>

                <para lang="no">
                  Når du klikkar på kommandoen
                  <guimenuitem>Skaler biletet</guimenuitem>, kjem det
                  fram eit dialogvindauge som mellom anna viser
                  dimensjonane for biletet. Du kan forandra dette ved å
                  skrive verdiar i rutene for <guilabel>Breidde</guilabel> og
                  <guilabel>Høgde</guilabel>. Dersom lenkeikonet er ubrote,
                  vil desse to verdiane ha same forholdet seg imellom som
                  i originalbiletet. Bryt du lenka ved å klikka på henne, kan
                  du setje verdiane uavhengig av kvarandre. Dette vil i
                  tilfelle forandra proporsjonane i vindauget.
                </para>
                <para lang="no">
                  Skal du skrive ut biletet, er det som oftast mest praktisk å
                  måle biletstorleiken i millimeter eller tommar. Dette
                  bestemmer du i nedtrekksmenyen. Dersom du vel
                  prosent, bestemmer du storleiken relativt i høve til
                  originalen. Vel du fysiske måleeiningar som mm eller
                  tommar, må du også setje verdiane for
                  <guilabel>X-oppløysing</guilabel> og
                  <guilabel>Y-oppløysing</guilabel>. Dette fordi desse
                  verdiane blir brukte for å rekne om frå fysiske einingar til
                  pikselverdiar.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dersom du forstørrar biletet så mykje at det blir tomme
                  pikslar mellom fargepunkta, vil
                  <acronym>GIMP</acronym> rekne ut verdiar for dei
                  manglande pikslane ved hjelp av interpolering, men legg
                  ikkje inn nye detaljar. Dette fører til at dess meir du
                  forstørrar biletet dess meir forstyrra blir det. Til ein viss
                  grad kan du forbetra biletet med filteret
                  <link linkend="plug-in-sharpen">gjer skarpare</link> etter
                  skaleringa, men det beste er, dersom det er mogleg, å
                  bruke høgare oppløysing når du skanner, fotografere
                  eller kva metode du bruker for å lage digitale bilete.
                  Rasterte,  indekserte, bilete eignar seg dårleg til
                  skalering.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dersom biletet skal brukast på Internett, må det nesten
                  alltid forminskast, både på grunn av overføringa og
                  fordi mange av internettbrukarane framleis bruker små
                  skjermar, ofte med ei oppløysing på 1024 x 768
                  eller mindre.
                </para>
                <para lang="no">
                  Å legge til eller fjerna pikslar blir også ofte kalla
                  <quote>resampling</quote>.
                </para>

                <para lang="zh_CN">
                  您一定记得图像的所在的四个位置：保存在图像文件里，载入后在
                  RAM 里，显示的时候在屏幕上，打印后在纸上。
                </para>
                <para lang="zh_CN">这部分就是处理图像在 RAM 中和保存到文件后
                的大小。</para>
                <para lang="zh_CN">
                  当您打开对话框时，显示的是初始图像的参数。选中
                  <link linkend="gimp-view-dot-for-dot">点对点</link>
                  选项，屏幕上将显示所有的像素，大小依赖于屏幕分辨率。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  您可以设置 <emphasis>宽度</emphasis> 和 <emphasis>高度
                  </emphasis> 来给图像加入或删除像素。结果就是图像的尺寸发生
                  变化。点击文本框的箭头改变数值。如果您点在框里，也可以用上
                  下箭头来精确调整。您可以直接用想要的单位作用在线性空间上，
                  来增加或删除像素。这些内存中的线性空间没什么用：只有像素是
                  重要的。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  <emphasis>比例</emphasis> 就是初始图像和新图像间 X、Y 轴间
                  的比例。默认比例是1，您可以修改它。如果旁边的锁链是完整的，
                  那么两个轴一起变化。如果您点击锁链断开它，您就可以分别对两
                  轴进行变化：这会导致图像变形。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  如果初始图像分辨率很高，像素多到可以不用增加新像素的话，您
                  可以安全的扩大图像。否则，通过插值放大的图像会丢失细节，而
                  且放的越大杂点越多，图像会变得乱糟糟的。您可以用<!--
                  <link linkend='plug-in-sharpen'> --> 锐化(缩放比例之后)。
                  但是最好的办法是扫描您计划放大的图像时，采用一个高分辨率。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  如果您想要将图片放入网页时，最好给图片减减肥。要知道那些使
                  用 15 寸显示器的互联网用户可能没法完整显示这些图片。大多数
                  屏幕分辨率是 800x600 和 1024x768。
                </para>
                <para lang="zh_CN">加入或删除像素被称作“重采样”。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en;zh_CN">X resolution; Y resolution</term>
              <term lang="de">X-Auflösung; Y-Auflösung</term>
              <term lang="es">Resolución X; resolución Y</term>
              <term lang="fr">Résolution X ; Résolution Y</term>
              <term lang="it">Risoluzione X; Risoluzione Y</term>
              <term lang="lt">X raiška; Y raiška</term>
              <term lang="no">X-oppløysing; Y-oppløysing</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  You can set the printing resolution for the image in the
                  <guilabel>X resolution</guilabel>
                  and <guilabel>Y resolution</guilabel>
                  fields. You can also change the units of measurement by
                  using the drop-down menu.
                </para>

                <para lang="de">
                  Mit diesen zwei Eigenschaften können Sie die logische
                  Auflösung des Bildes einstellen. Dies geschieht
                  üblicherweise in der Einheit <quote>Punkten pro Zoll</quote>
                  (dpi), Sie können aus dem Klappmenü jedoch auch andere
                  Einheiten wie <quote>Punkten pro Millimeter</quote>
                  auswählen.
                </para>

                <para lang="es">
                  Puede seleccionar la resolución de impresión de la
                  imagen en los campos <guilabel>resolución X</guilabel>
                  y <guilabel>resolución Y</guilabel>. También puede
                  cambiar la unidad de medida usando el menú desplegable.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Cette section traite de la taille qu'aura votre image une
                  fois imprimée. Retenez que tous les pixels de l'image seront
                  imprimés et qu'il n'y aura aucun découpage.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Quand vous lancez la fonction Taille de l'image, GIMP
                  affiche là les dimensions et la résolution de l'image
                  d'origine qui permettront d'obtenir une image sans
                  déformation lors de l'impression.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Comme au niveau de l'écran, vous pouvez augmenter ou réduire
                  la taille de l'image imprimée, avec les mêmes inconvénients.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La Résolution est la résolution de sortie, c'est-à-dire le
                  nombre de pixels qui seront utilisés dans chaque pouce de
                  l'image imprimée. Il ne faut pas la confondre avec la
                  résolution de l'imprimante qui s'exprime en dpi (dot per
                  inch = points par pouce) : il faut plusieurs points pour
                  imprimer un pixel.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Comme pour les dimensions, la résolution proposée par GIMP
                  est la résolution de l'image d'origine. Si vous augmentez la
                  résolution de sortie, la taille de l'image imprimée
                  diminuera puisque plus de pixels seront utilisés pour chaque
                  pouce. Inversement et pour la même raison, un changement de
                  taille d'impression modifiera corrélativement la résolution.
                </para>
                <para lang="fr">
                  L'augmentation de la résolution peut être intéressante pour
                  augmenter la netteté de l'image imprimée. L'image est plus
                  petite mais, contenant tous ses pixels reserrés, est plus
                  nette. Ce qui est différent d'une simple réduction de taille
                  où des pixels sont supprimés.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La modification de résolution agit également pour le fichier
                  d'image. Ce n'est pas visible au niveau des pixels, mais ça
                  l'est au niveau des dimensions, en cm ou mm. En réduisant la
                  résolution vous diminuez les dimensions dans le fichier
                  d'image. En combinant une diminution de résolution et une
                  diminution du nombre de pixels puis en rétablissant les
                  dimensions initiales de votre image, vous disposez d'un
                  moyen de réduire le poids du fichier d'image si la
                  compression PNG ne suffit pas, en vue d'une utilisation sur
                  le Web.
                </para>

                <para lang="it">
                  È possibile impostare la risoluzione di stampa per
                  l'immagine tramite i campi <guilabel>Risoluzione
                  X</guilabel> e <guilabel>Risoluzione Y</guilabel>.
                  È possibile cambiare anche le unità di misura usando il
                  menu a discesa.
                </para>

                <para lang="lt">
                  Paveikslėlio spausdinimo raišką galite nustatyti
                  laukeliuose <guilabel>X raiška</guilabel>
                  ir <guilabel>Y raiška</guilabel>. Išskleidžiamame
                  meniu taip pat galite pakeisti matavimo vienetus.
                </para>

                <para lang="no">
                  Utskriftsoppløysinga blir bestemt av verdiane i felta
                  <guilabel>X-oppløysing</guilabel> og
                  <guilabel>Y-oppløysing</guilabel>. Du kan ogå endre
                  måleeining med nedtrekksmenyen.
                </para>

                <para lang="zh_CN">
                  这部分是处理图像在打印时候的大小和分辨率。记住，图像所有的
                  像素都会没有分割的打印出来。
                </para>
                <para lang="zh_CN">当您启用缩放功能时，GIMP 显示图像未变形情
                况下的打印参数对话框。</para>
                <para lang="zh_CN">和屏幕显示图像一样，放大或缩小打印图像也
                有一样的风险。</para>
                <para lang="zh_CN">
                  分辨率是指输出分辨率，就是打印图像上每英寸的像素数。不要把
                  输出分辨率和打印分辨率混淆起来，打印分辨率用 dpi 表示（点
                  每英寸）：也就是打印一个像素需要多个点。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  GIMP 采用的分辨率是初始图像的分辨率。因为总的像素数没变，
                  如果您增大输出分辨率，打印的图像将变小，也就是每英寸打印的
                  像素数增大。正因为如此，有时要重新设置修改过图像的大小。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  增大分辨率会让图像打印出来更锐利。这与单单减少图像尺寸不同。
                  因为修改输出分辨率时没有删除像素。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  修改分辨率也会影响图像文件大小。这种修改因为总的像素数没变
                  所以在像素级看不出来，但是尺寸级（例如英寸）可以看出来。减
                  小输出分辨率就减小了图像文件大小。在使用PNG 压缩后图像还不
                  够小时，可以通过结合降低分辨率和减小像素并重建图像原始尺寸
                  的方法来减小图像文件大小。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="zh_CN">Quality</term>
        <term lang="en">Quality</term>
        <term lang="de">Qualität</term>
        <term lang="es">Calidad</term>
        <term lang="fr">Qualité</term>
        <term lang="it">Qualità</term>
        <term lang="lt">Kokybė</term>
        <term lang="no">Kvalitet</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            To change the image size, either some pixels have to be removed
            or new pixels must be added. The process you use determines the
            quality of the result. The <guilabel>Interpolation</guilabel>
            drop down list provides a selection of available methods of
            interpolating the color of pixels in a scaled image:
          </para>
          <para lang="de">
            Um eine Veränderung an der Bildgröße vorzunehmen, müssen
            entweder vorhandene Pixel entfernt oder neue Pixel zum Bild
            hinzugefügt werden. Mit welchem Verfahren dies geschieht,
            bestimmt maßgeblich die Qualität des Ergebnisses.
            <acronym>GIMP</acronym> stellt Ihnen hierzu verschiedene
            Algorithmen zur Auswahl:
          </para>
          <para lang="es">
            Para cambiar el tamaño de la imagen, se quitan algunos píxeles
            o se añaden nuevos. El proceso que se use determina la calidad
            del resultado. La lista desplegable de
            <guilabel>Interpolación</guilabel> proporciona una selección
            de los métodos disponibles de la interpolación del color de
            los píxeles en una imagen escalada:
          </para>
          <para lang="fr">
            C'est ici que vous choisissez la méthode qui sera utilisée pour
            l'interpolation de la couleur des pixels ajoutés, valable aussi
            bien pour l'affichage à l'écran que pour l'impression.
          </para>
          <para lang="it">
            Per cambiare la dimensione dell'immagine, devono essere rimossi
            o aggiunti alcuni pixel. Il processo che si usa determina la
            qualità del risultato. Il menu a discesa
            <guilabel>Interpolazione</guilabel> fornisce un'elenco di
            metodi di interpolazione del colore per i pixel di un'immagine
            che deve essere scalata:
          </para>
          <para lang="lt">
            Norint pakeisti paveikslėlio dydį turi būti pašalinti arba
            pridėti nauji pikseliai. Jūsų naudojamas procesas nulemia
            rezultato kokybę. Sąraše <guilabel>Interpoliacija</guilabel>
            galite pasirinkti galimus pakeisto dydžio paveikslėlyje esančių
            pikselių spalvos interpoliacijos metodus:
          </para>
          <para lang="no">
            Når du endrar storleiken på biletet, blir det som oftast fjerna
            eller lagt til pikslar. Det endelege resultatet er avhengig av kva
            metode som blir brukt i utrekningane. I nedtrekksmenyen
            <guilabel>Interpolasjon</guilabel> kan du velje mellom
            tilgjengelege metodar for denne utrekninga.
          </para>
          <para lang="zh_CN">这里您可以选择添加像素的颜色插入的方法，这对屏
          幕显示和打印都有影响。</para>

          <variablelist>
            <varlistentry><!--TODO it v2.4 Lanczos-->
              <term lang="en">Interpolation</term>
              <term lang="de">Interpolation</term>
              <term lang="es">Interpolación</term>
              <term lang="fr">Type d'interpolation</term>
              <term lang="it">Interpolazione</term>
              <term lang="lt">Interpoliacija</term>
              <term lang="no">Interpolasjon</term>
              <term lang="zh_CN">插值类型</term>

              <listitem>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>None</guilabel>:
                      No interpolation is used. Pixels are simply enlarged
                      or removed, as they are when zooming. This method is low
                      quality, but very fast.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Keine</guilabel>: Mit dieser Einstellung wird
                      keine Interpolation durchgeführt. Die einzelnen Pixel
                      werden durch einfaches Weglassen oder Duplizieren
                      entfernt bzw. hinzugefügt. Das geht zwar sehr schnell,
                      die Ergebnisse sind aber von sehr geringer Qualität.
                    </para>
                    <para lang="es">
                      <guilabel>Ninguna</guilabel>:
                      No se utiliza interpolación. Los píxeles simplemente
                      se agrandan o se quitan, como si fueran ampliados.
                      Este método da una baja calidad pero es muy rápido.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Aucune</emphasis> :
                      aucune interpolation n'est utilisée. Les pixels sont
                      simplement agrandis comme ils le sont avec le zoom.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      <guilabel>Nessuna</guilabel>: non viene effettuata
                      nessuna interpolazione. I pixel sono semplicemente
                      allargati o rimossi, come per l'operazione di
                      zoom. Questo metodo ha una bassa qualità, ma è molto
                      veloce.
                    </para>
                    <para lang="lt">
                      <guilabel>Nėra</guilabel>:
                      interpoliacija nenaudojama. Pikseliai yra paprasčiausiai
                      padidami arba pašalinami, kaip ir keičiant mastelį.
                      Šis metodas yra prastos kokybės, tačiau labai greitas.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      <guilabel>Ingen</guilabel>:
                      Pikslane blir anten fjerna eller forstørra på same
                      måten som ved zooming. Metoden er rask, men med
                      dårleg kvalitet.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>无</emphasis>:
                      就是不采用插值法。像素就是简单的扩大，就象放大时一样。
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Linear</guilabel>: This method is relatively
                      fast, but still provides fairly good results.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Linear</guilabel>: In dieser Einstellung wird
                      eine lineare Interpolationsmethode verwendet. Diese ist
                      ein Kompromiss zwischen Geschwindigkeit und  Qualität.
                    </para>
                    <para lang="es">
                      <guilabel>Lineal</guilabel>: Este método es
                      relativamente rápido, pero produce resultados
                      discretamente buenos.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Linéaire</emphasis> : cette méthode
                      d'interpolation linéaire est relativement rapide tout
                      en produisant de bons résultats.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      <guilabel>Lineare</guilabel>: questo metodo è
                      relativamente veloce ma produce risultati
                      discretamente buoni.
                    </para>
                    <para lang="lt">
                      <guilabel>Tiesinė</guilabel>: šis metodas yra
                      santykinai greitas, tačiau suteikia pakankamai
                      gerus rezultatus.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      <guilabel>Lineær</guilabel>: Denne metoden er relativt
                      rask med nokså brukbart resultat.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>线性</emphasis>：
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <!-- CHECK all: with the new Lanczos option, is this still true? -->
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Cubic</guilabel>:
                      The method that produces the best results, but also
                      the slowest method.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Kubisch</guilabel>: Mit dieser Einstellung
                      wird eine kubische Interpolationsmethode verwendet.
                      Diese ist zwar in der Berechnung recht aufwändig,
                      erzeugt aber die qualitativ besten Ergebnisse.
                    </para>
                    <para lang="es">
                      <guilabel>Cúbica</guilabel>:
                      El método que produce los mejores resultados pero
                      también el más lento.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Cubique</emphasis> :
                      la meilleure méthode, mais nécessite beaucoup de calcul.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      <guilabel>Cubica</guilabel>: questo metodo produce i
                      risultati migliori ma è anche il più lento.
                    </para>
                    <para lang="lt">
                      <guilabel>Kubinė</guilabel>:
                      šis metodas duoda geriausius rezultatus, tačiau yra
                      pats lėčiausias.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      <guilabel>Kubisk</guilabel>:
                      Dene metoden gir det beste resultatet, men kan ta
                      merkbart lang tid på trege maskiner.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>立方</emphasis>：最好的插值方法，但是需要的
                      更多计算。
                    </para>
                  </listitem>
                  <listitem lang="en;de;es;fr;lt">
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Sinc (Lanczos 3)</guilabel>: New with
                      GIMP-2.4, this method gives less blur in important
                      resizings.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Sinc (Lanczos3)</guilabel>: Diese Variante ist
                      neu in <acronym>GIMP</acronym> 2.4, sie führt durch die
                      ausgefeilte Methode zu weniger Verlusten an Bildschärfe.
                    </para>
                    <para lang="es">
                      <guilabel>Sinc (Lanczos 3)</guilabel>: Nuevo en
                      GIMP-2.4, este método da menos desenfoque en
                      redimensionados importantes.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Sinc (Lanczos 3)</guilabel> : nouvelle venue
                      avec GIMP-2.4, cette méthode donne plus de finesse et
                      moins de flou dans les redimensionnements importants.
                    </para>
                    <para lang="lt">
                      <guilabel>Sinc (Lanczos 3)</guilabel>: naujovė
                      GIMP versijoje 2.4, keičiant dydį šiuo būdu
                      paveikslėlis mažiau suliejamas.
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <note lang="en;de;es;fr;it;lt;no"> <!--added 060723-->
      <para lang="en">
        See also the <link linkend="gimp-tool-scale">Scale tool</link>,
        which lets you scale a layer, a selection or a path.
      </para>
      <para lang="de">
        Mit dem Werkzeug <link linkend="gimp-tool-scale">Skalieren</link>
        können Sie die Größe von Ebenen, Auswahlen und Pfaden verändern.
      </para>
      <para lang="es">
        Mire también la <link linkend="gimp-tool-scale">Herramienta de
        escalado</link>, que permite escalar una capa, una selección o una
        ruta.
      </para>
      <para lang="fr">
        Voyez aussi l'
        <link linkend="gimp-tool-scale">Outil Étirer/Rétrécir</link> qui
        vous permet d'agir sur un calque, une sélection, un chemin.
      </para>
      <para lang="it">
        Vedere anche lo strumento <link
        linkend="gimp-tool-scale">Scala</link>, che permette di scalare un
        livello, una selezione o un tracciato.
      </para>
      <para lang="lt">
        Taip pat žiūrėkite
        <link linkend="gimp-tool-scale">Ištempimo įrankį</link>,
        leidžiantį keisti sluoksnio, pažymėjimo arba kontūro dydį.
      </para>
      <para lang="no">
        For å skalere lag, utval og banar, kan du bruke
        <link linkend="gimp-tool-scale">skaleringsverktøyet</link>.
      </para>
    </note>
  </sect3>
</sect2>

