<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-image-mode' lang="en;fr">
  <title>Mode</title>

  <indexterm>
    <primary>Mode</primary>
  </indexterm>

  <simplesect>
    <variablelist>
      <para lang="en">
        This command is found in 
        <guimenuitem>Image&gt;Image/<accel>M</accel>ode...</guimenuitem>.
      </para>     
      <para lang="en">
        It allows you to change the color mode of your image.  Three modes 
        are available:
      </para>

      <para lang="fr">
        Cette commande se trouve dans  
        <guimenuitem>Image&gt;Image/<accel>M</accel>ode...</guimenuitem>.
      </para>     
      <para lang="fr">
        Elle vous permet de changer le mode de couleur de votre image. Trois 
        types de mode sont disponibles:  
      </para>

      <varlistentry id='gimp-image-convert-rgb'>
        <term lang="en">The RGB mode</term>
        <term lang="fr">Le mode RVB</term> 
        <listitem lang="en">
          <para>          
          You are normally working in RGB mode, well adapted to screen. 
          See <link linkend='glossary-colormodel'>Glossary</link>. 
          You can change RGB to Grayscale or Indexed, but be careful: 
          once the image saved you can no longer retrieve the RGB 
          colors. Work on a copy.      
          </para>
        </listitem>
       
        <listitem lang="fr">
          <para>
          Vous travaillez normalement en mode RVB, bien adapté à l'écran. 
          Voir le <link linkend='glossary-colormodel-fr'>Glossaire</link>. 
          Vous pouvez transformer ce mode RVB en Niveaux de gris ou en image 
          indexée, mais attention: une fois sauvegardée elle ne pourra pas 
          retrouver ses couleurs d'origine. Travaillez sur une copie. 
          </para>   
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry id='gimp-image-convert-grayscale'>
        <term lang="en">The Grayscale mode</term>
        <term lang="fr">Le mode Niveaux de gris</term> 
        <listitem lang="en">
          <para>                   
            <guilabel>Grayscale</guilabel>: Converts your image to a 256 
            gray level image. See   
            <link linkend='glossary-colormodel'>Glossary</link>. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <guilabel>Niveaux de gris</guilabel>: Convertit votre image en 
          256 niveaux de gris. Voir le 
            <link linkend='glossary-colormodel-fr'>Glossaire</link>. 
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry id='gimp-image-convert-indexed'>
        <term lang="en">The Indexed mode</term>
        <term lang="fr">Le mode Indexé</term> 
        <listitem lang="en">
          <para>                   
            This option opens the 
              <guilabel>Convert Image to Indexed Colors</guilabel> dialog:  
          </para>
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-image-mode-indexed.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette option ouvre la boîte de dialogue 
            <guilabel>Convertir l'image en couleurs indexées</guilabel>.
          </para>  
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-image-mode-indexed.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </listitem>
      </varlistentry> 
    </variablelist>

    <variablelist>
      <title lang="en">Convert Image to Indexed Colors</title>
      <title lang="fr">Convertir l&apos;image en couleurs indexées</title>
      <para lang="en">
        See <link linkend='glossary-colormodel'>Glossary</link> for 
        explanations about the Indexed Color Mode.
      </para>
      <para lang="fr">
        Voir le <link linkend='glossary-colormodel-fr'>Glossaire</link> pour 
        des explications sur le modèle de couleurs indexées.
      </para>
      <varlistentry>
        <term lang="en">General Palette Options</term>
        <term lang="fr">Options générales de la palette</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist mark='opencircle'>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Generate Optimate Palette</guilabel>: This option 
              generates the best possible palette with a default maximum 
              number of 256 colors (classical GIF format). You can reduce 
              this <emphasis>Maximum Number of Colors</emphasis>. This may 
              create unwanted effects on smooth transitions. You can reduce 
              them by using a dithering option.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Use Black and White (1-bit) Palette</guilabel>: This 
              option generates line-art images.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Use Custom Palette</guilabel>: The button allows you 
              to select a custom palette in a list. The number of colors is 
              indicated for each palette. The Web palette, 216 colors, is 
              the Web-safe palette. It was originally created by Netscape to 
              provide colors that would look the same on both Macs and PCs 
              and Internet Explorer 3 could manage it. Since version 4, MSIE 
              handles a 212 colors palette... This problem of color 
              similarity between all platforms is not solved yet and 
              probably will never be. You have to keep to two principles in 
              your Web page: light text on dark background or dark text on 
              light background and never entrust an information to a color.              
              </para>
              <para>
              Some colors of the palette may not 
              be used if your image is poorly colored. They will be removed 
              from the palette if the option <emphasis>Remove Unused Colors 
              from the Final Palette</emphasis> is checked.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem lang="fr"> 
          <itemizedlist mark='opencircle'>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Générer une palette optimale</guilabel>: Cette 
              option génère la meilleure palette possible avec, par défaut, 
              256 couleurs (format GIF classique). Vous pouvez réduire ce 
              <emphasis>Nombre maximum de couleurs</emphasis>. Cela risque 
              d'entraîner des effets indésirables dans les zones nuancées 
              que vous pouvez réduire en utilisant une option de tramage.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Utiliser la palette Noir et Blanc (1-bit)</guilabel>: 
              Cette option génère une image au trait avec uniquement du 
              blanc et du noir.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Utiliser une palette personnalisée</guilabel>: Ce 
              bouton vous permet de choisir une palette dans une liste. La 
              Palette Web, 216 couleurs, est la palette de sécurité pour le 
              Web. Créée à l'origine par Netscape pour fournir des couleurs 
              identiques sur Mac et sur PC, Internet Explorer 3 pouvait la 
              gérer. mais depuis la version 4  , MSIE utilise une palette de 
              212 couleurs...  Ce problème de concordance de 
              couleurs entre les différentes plateformes n'est pas encore 
              résolu et ne le sera probablement jamais. Vous devez donc 
              respecter deux principes dans vos pages Web: texte clair sur 
              fond sombre ou texte sombre sur fond clair et ne jamais 
              confier une information à la couleur.  
              </para>
              <para>
              Certaines couleurs de la palette peuvent ne pas être utilisées 
              si votre image est pauvre en couleurs. Vous pouvez les 
              supprimer grâce à l'option <emphasis>Enlever les couleurs non 
              utilisées de la palette finale</emphasis>.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Dithering Options</term>
        <term lang="fr">Options de tramage</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            As an indexed image contains 256 colors or less, some colors in 
            the original image may be absent in the palette. This may result 
            in some blotchy or solid colors in subtle color areas. These 
            options allows you to correct these unwanted effects induced by 
            the Palette Options. 
          </para> 
          <para>
            The filter will attempt to approximate the missing color by 
            spreading pixels of the nearest palette colors going clustering. 
            These clustered pixels seen from a distance simulate a new 
            color. See <link linkend='glossary-dithering'>Glossary</link>
          </para>
          <para>
            Three filters are available. It's not possible to foresee what 
            the result of a specific filter will be and you will have to try 
            all to get the best result. The <emphasis>Positioned Color 
            Dithering</emphasis> is well adapted to animations. 
          </para>
          <para>
            Here is the image of a smooth transition as an example:               
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither1.png' format="PNG"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            After transformation to GIF 4 colors without dithering: 
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither2.png' format="PNG"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            GIF 4 colors with Floyd-Sternberg (normal):
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither3.png' format="PNG"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            GIF 4 colors with Floyd-Sternberg-2:
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither4.png' format="PNG"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            Pixels may be less clustered (?).
          </para>
          <para>
            In a GIF image transparency is coded on 1 bit: transparent or 
            not transparent. To give an illusion of partial transparency use 
            the option <guilabel>Enable Dithering of Transparency</guilabel>, 
            but the semi-flatten plugin <!--Link to be done--> will give you 
            a better result.
          </para>
        </listitem> 

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Comme une image indexée a 256 couleurs ou moins, 
            un certain nombre de couleurs seront manquantes dans la palette. 
            Ce qui pourra aboutir à un aspect de marbrures ou d'aplats dans 
            les zones subtilement nuancées ou de franges sur les transitions 
            de couleur douces. Ces options permettront de 
            corriger autant que faire se peut ces effets indésirables 
            induits par les Options de la palette.
          </para>
          <para>
            Le filtre essaiera de se rapprocher de la couleur manquante en 
            dispersant des pixels de la couleur la plus proche dans la 
            palette. Vus de loin, ces pixels dispersés et plus ou moins 
            agglutinés donneront l'illusion d'une nouvelle couleur. Voir le 
            <link linkend='glossary-dithering'>Glossaire</link>  
          </para>
          <para>
            Trois filtres sont disponibles. Il n'est pas possible de prévoir 
            quel sera le résultat d'un filtre particulier et vous devrez 
            tous les essayer pour trouver le meilleur résultat. 
            Le <emphasis>Tramage par position</emphasis> est bien adapté aux 
            animations.
          </para> 
          <para>
            Voici l'image d'un dégradé qui servira d'exemple:
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither1.png' format='PNG'/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            Après transformation en GIF 4 couleurs, sans tramage:
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither2.png' format='PNG'/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            GIF 4 couleurs avec Floyd-Sternberg normal:
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither3.png' format='PNG'/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            GIF 4 couleurs avec Floyd-Sternberg-2:
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/dither4.png' format='PNG'/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
            Les pixels sont peut-être moins agglutinés.
          </para>
          <para>
            Dans une image GIF, la transparence est codée sur 1 bit: couleur 
            transparente ou non transparente. Pour donner l'illusion de 
            transparence partielle, vous pouvez utiliser l'option 
            <guilabel>Active le tramage de la transparence</guilabel>, mais 
            le filtre Aplatir à moitié <!--Lien à faire--> vous donnera de 
            meilleurs résultats.
          </para> 
        </listitem> 
      </varlistentry>

    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>                
