<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
     2006-01-13 en;fr reviewed by j.h
     2005/11/11 split of from layer-mask.xml by axel.wernicke 
-->
<sect2 id='gimp-layer-mask-add' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Add Layer Mask</phrase>
    <phrase lang="de">Ebenenmaske hinzufügen</phrase>
    <phrase lang='fr'>Ajouter un masque de calque</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">添加图层蒙板</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer Mask</primary>
    <secondary>Add</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebenenmaske</primary>
    <secondary>anlegen</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Masque de calque</primary>
    <secondary>Ajouter</secondary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    "Add Layer Mask" adds a mask to the layer, bringing up a dialog in which
    you can set the initial properties of the mask. If the layer already has a
    layer mask, or cannot have one because it lacks an alpha channel, the menu
    entry is insensitive. See the
    <link linkend='gimp-layer-mask'>Layer Mask</link>
    section for more information.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie eine Maske zur aktiven Ebene hinzufügen.
    Hierzu öffnet sich ein Dialogfenster, in dem Sie verschiedene
    Eigenschaften der Ebenenmaske einstellen könne. Falls die aktive Ebene
    bereits eine Ebenenmaske hat, oder das Anlegen nicht möglich ist (weil
    beispielsweise kein Alphakanal für die Ebene verfügbar ist), wird das
    Kommando im Menü ausgegraut. Beachten Sie hierzu bitte auch
    <xref linkend="gimp-layer-mask" />.
  </para>
  <para lang='fr'>
    La commande «Ajouter un masque de calque» fait apparaître une boîte de
    dialogue où vous pouvez fixer les propriétés initiales du masque. Si le
    calque possède déjà un masque de calque, ou ne peut pas en avoir parce
    qu'il manque d'un canal Alpha, l'entrée du menu est désactivée. Voyez
    <link linkend='gimp-layer-mask'>Masque de calque</link>
    pour plus d'informations.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “添加图层蒙板”给图层添加一个蒙板并唤出一个用作设置蒙板初始值的对话框。当图层已经有图层蒙板或没有 Alpha 通道时，该菜单项不可用。更多信息请看
    <link linkend='gimp-layer-mask'>图层蒙板</link>这节。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This command can be accessed from an image menubar as 
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>ask</guisubmenu>
            <guimenuitem>Add La<accel>y</accel>er Mask</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Das Kommando kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>aske</guisubmenu>
            <guimenuitem>Ebenenmaske <accel>h</accel>inzufügen</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang='fr'>
          On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image 
          par
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>asque</guisubmenu>
            <guimenuitem>Ajouter un masque de cal<accel>q</accel>ue
            </guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>图层</guimenu>
            <guisubmenu>蒙板</guisubmenu>
            <guimenuitem>添加图层蒙板</guimenuitem>
          </menuchoice>，
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          or from the pop-menu you get by right clicking on the active layer 
          in the Layer Dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Kommando über das Kontextmenü im
          Ebenendialog aufrufen.
        </para>
        <para lang="fr">
          ou par le menu local obtenu par un clic droit sur le calque actif 
          dans la boîte de dialogue Calque.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          或从右键点击图层对话框中活动图层弹出的菜单中选取。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Add Layer Mask dialog</phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang='fr'>Le dialogue Ajouter un masque de calque</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">“添加图层蒙板”对话框</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang='en'>The "Add Layer Mask" dialog</phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Ebenenmaske hinzufügen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang='fr'>Le dialogue «Ajouter un masque de calque»</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">“添加图层蒙板”对话框</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;de">
          <imagedata fileref='../images/menus/dialogs-add-layer-mask.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref='../images/menus/fr/dialogs-add-layer-mask.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref='../images/menus/zh_CN/dialogs-add-layer-mask.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>


    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Initialize Layer Mask to</term>
        <term lang="de">Initialisierung Ebenenmaske nach</term>
        <term lang="fr">Initialiser le masque de calque à</term>

        <listitem>
          <para lang='en'>
            The popup dialog allows you six choices for the initial contents
            of the layer mask:
          </para>
          <para lang='fr'>
            Le menu déroulant vous offre six choix pour régler le contenu 
            initial du calque de masque:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            弹出对话框中有关于图层蒙板初始内容的六个选项：
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">White (full opacity)</term>
              <term lang="de">Weiß (volle Deckkraft)</term>
              <term lang="fr">Blanc (opacité complète)</term>
              <term lang="zh_CN">白色</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option will produce full opacity when the layer mask;
                  that is, it will be as if there were no layer mask.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wir die neu angelegte
                  Ebenenmaske mit voller Deckkraft gefüllt. Seien Sie daher
                  nicht irritiert, wenn Sie nach dem Anlegen keine Veränderung
                  im Bild bemerken.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option produira un masque qui ne sera pas visible
                  puisque, dans un masque de calque, les parties blanches
                  laissent voir les zones correspondantes du calque.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项产生的蒙板完全不透明，看上去好像没有图层蒙板似的。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Black (full transparency)</term>
              <term lang="de">Schwarz (volle Transparenz)</term>
              <term lang="fr">Noir (transparence totale</term>
              <term lang="zh_CN">黑色</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option will produce complete transparency, so that you
                  will need to paint on the layer mask in order to make any
                  part of the layer visible.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die neu angelegte
                  Ebenenmaske komplett transparent sein. Sie müssen daher
                  zunächst Farbe auf die Maske auftragen, um etwas von der
                  Ebene zu sehen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dans un masque de calque, les parties noires masquent
                  totalement le calque. Sur l'image, elles sont représentées
                  par un damier de transparence sur lequel vous peindrez (en 
                  blanc) pour faire apparaître certaines parties du calque.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项产生的蒙板完全透明，因此要使任何部分的图层可见，就需要对图层蒙板进行涂画。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Layer's alpha channel</term>
              <term lang="de">Alphakanal der Ebene</term>
              <term lang="fr">Canal Alpha du calque</term>
              <term lang="zh_CN">图层的 Alpha 通道</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option will cause the layer mask to produce the same
                  transparency that is produced by the layer's alpha channel.
                  Note that the alpha channel itself will not be altered, so
                  for partially transparent areas, the transparency will be
                  "squared", as it were.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Einstellung wird der Inhalt des Alphakanals
                  verwendet, um die neu angelegte Ebenenmaske zu füllen. Der
                  Alphakanal wird dabei nicht verändert. Beachten Sie, dass
                  sich dadurch die Transparenz in halbtransparenten Bereichen
                  der Ebene erhöht.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option donne au masque de calque la même transparence
                  que celle du canal Alpha du calque. Notez que le canal Alpha
                  lui-même ne sera pas modifié et que les zones
                  semi-transparentes seront elles aussi en damier.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项产生的蒙板和图层的 Alpha 通道有相同的透明度。需要注意的是，图层的 Alpha 通道自身不会改变。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Transfer layer's alpha channel</term>
              <term lang="de">Alphakanal der Ebene übernehmen</term>
              <term lang="fr">Transfert du canal Alpha du calque</term>
              <term lang="zh_CN">转移图层的 Alpha 通道</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option does the same thing as the previous option,
                  except that it also resets the layer's alpha channel to full
                  opacity. The effect, then, is to transfer the transparency
                  information from the alpha channel to the layer mask,
                  leaving the layer with the same appearance as before.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Einstellung unterscheidet sich von der Vorigen nur
                  insofern, als der Alphakanal der Ebene zunächst in die
                  Ebenenmaske kopiert und dann auf volle Deckkraft
                  zurückgesetzt wird. Das Erscheinungsbild der Ebene bleibt
                  somit gleich, nur dass die Sichtbarkeit jetzt durch die
                  Ebenenmaske und nicht mehr durch den Alphakanal der Ebene
                  bestimmt wird.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option fait la même chose que la précédente sauf
                  qu'elle remet le canal Alpha du calque en pleine opacité. Le
                  résultat est donc le transfert de l'information de
                  transparence du canal Alpha vers le masque de calque, tout
                  en laissant au calque la même apparence qu'avant.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项和上个选项相似，不过它还要将图层的 Alpha 通道变为完全不透明的。其效果就相对于将 Alpha 通道的透明信息转移到图层蒙板上，使图层外形和以前一样。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Selection</term>
              <term lang="de">Auswahl</term>
              <term lang="fr">Sélection</term>
              <term lang="zh_CN">选区</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option converts the selection into a layer mask, so
                  that selected areas are opaque, and unselected areas are
                  transparent. If any areas are partially selected, toggling
                  the <link linkend='gimp-image-window-qmask-button'>QuickMask
                  button</link>
                  will help you predict what the effects are going to be.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die aktuelle Auswahl
                  zum Inhalt der neu angelegten Ebenenmaske konvertiert. Dabei
                  werden die ausgewählten Bereiche deckend und die Bereiche
                  ausserhalb der Auswahl transparent. Für Bereiche welche
                  teilweise ausgewählt sind, ermöglicht ein Umschalten auf den
                  <link linkend='gimp-image-window-qmask-button'>
                    Modus Schnelle Maske
                  </link> eine Abschätzung des Ergebnisses.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option convertit la sélection en masque de calque de
                  telle sorte que les zone sélectionnées sont opaques et les
                  zones non sélectionnées sont transparentes. En cliquant sur
                  le <link linkend='gimp-image-window-qmask-button'>Bouton
                  Masque rapide</link> vous aurez une idée du résultat.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项将选区转变为图层蒙板，选中区域为不透明，而未选中区域为透明。当区域中有部分选中时，切换<link linkend='gimp-image-window-qmask-button'>快速蒙板按钮</link>将有助于您判断它产生的效果。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Grayscale copy of layer</term>
              <term lang="de">Graustufen-Kopie der Ebene</term>
              <term lang="fr">Copie du calque en Niveaux de gris</term>
              <term lang="zh_CN">图层的灰色副本</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option converts the layer itself into a layer mask. It
                  is mainly useful when you plan to add new contents to the
                  layer afterwards.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die neu angelegte
                  Ebenenmaske mit einer Graustufenkopie des aktuellen Inhaltes
                  der Ebene gefüllt. Dies ist vor allem dann hilfreich, wenn
                  Sie vorhaben neuen Inhalt in die Ebene einzufügen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option convertit le calque lui-même en un masque de
                  calque. Elle est surtout utile quand vous envisagez
                  d'ajouter un nouveau contenu au calque après coup.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项就图层本身转换为图层蒙板。它主要在您然后要给图层添加新内容时使用。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Invert Mask</term>
        <term lang="de">Maske invertieren</term>
        <term lang="fr">Inverser le Masque</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            If you check "Invert Mask" at the bottom of the dialog, then the
            resulting mask is inverted, so that transparent becomes opaque and
            vice versa.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren wird der Inhalt der neu
            angelegten Maske umgekehrt, dass heißt deckende Bereiche werden
            transparent und transparente deckend.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Si vous cliquez sur «Inverser le Masque» en bas du dialogue, le
            masque sera inversé, c-à-d que les zones transparentes deviendront
            opaques et inversement.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            勾选对话框底部的“反转蒙板”时，产生的蒙板将反转，透明就会变为不透明，反之亦然。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para lang="en"><!--added 040913-->
      When you click on "OK" the mask symbol appears at the right of the layer
      thumbnail in the Layer Dialog.
    </para>
    <para lang="de">
      Sobald Sie die Ebenenmaske durch einen Klick auf die Schaltfläche
      <guibutton>OK</guibutton>
      anlegen, wird im Ebenendialog neben dem Vorschaubild der Ebene zusätzlich
      ein Vorschaubild mit dem Inhalt der Ebenenmaske angezeigt.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Quand vous cliquez sur «Valider», le symbole du masque de calque 
      apparaît à droite de la vignette du calque dans le dialogue Calques.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      点击“确定”键后蒙板标志就会在图层对话框的图层缩略图右边显示。
    </para>
  </sect3>
</sect2>
