<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005/11/10 split of from menu-layer.xml by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-layer-scale' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Scale Layer</phrase>
    <phrase lang='fr'>Échelle et Taille du calque</phrase>
    <phrase lang='de'>Ebene skalieren</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">缩放图层</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>skalieren</secondary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    With this item you can resize the layer and its contents. A dialog
    appears in which you can set parameters for the layer size. Those
    parameters are <guilabel>Width</guilabel> and
    <guilabel>Height</guilabel> or also <guilabel>Ratio X Y</guilabel>.
    The layer ratio is retained if the icon behind the ratio values is a
    chain. When you click on this icon, the chain is broken and the
    original ratio is no longer maintained. You can use a menu to select
    the units for the new layer boundary size. The
    <guilabel>Interpolation</guilabel>
    menu let you choose how the new layer pixels will be recalculated. When
    you resize the layer content either pixels are added or removed, and a
    recalculation is necessary. When the new size is smaller, the layer is
    cropped. When the new size is larger, a transparent area (or the
    background color if the layer has no Alpha channel) is added around the
    previous contents of the layer.
  </para>
  
  <para lang='fr'>
    <guilabel>Étirer le calque</guilabel>: permet de redimensionner le
    calque et son contenu. Un dialogue s'ouvre, il permet de fixer
    quelques paramètres pour la taille du calque. On peut indiquer la
    <guilabel>Largeur</guilabel> et la <guilabel>Hauteur</guilabel>
    ou bien encore un <guilabel>Facteur d'échelle</guilabel>.
    Le ratio du calque est conservé tant que l'icône à côté du facteur
    d'échelle représente une chaîne. Il suffit de cliquer sur l'icône pour
    arrêter de conserver le ratio, l'icône se transforme alors en une
    chaine brisée. Le menu déroulant permet de choisir l'unité utilisée
    pour mesurer la nouvelle taille du calque et de son contenu. Le menu
    <guilabel>Type d'interpolation</guilabel>
    permet de choisir comment les nouveaux pixels du calque seront recalculés,
    en effet lorsqu'on redimensionne le contenu d'un calque soit des pixels
    sont ajoutés, soit des pixels sont enlevés et il faut les recalculer. Lors
    d'un rétrécissement le calque sera rogné. Lors d'un agrandissement une
    zone transparente (ou la couleur d'arrière-plan si le calque n'a pas de
    canal Alpha) sera ajoutée autour du contenu précédent du calque,
  </para>
  <para lang='de'>
    Dieses Kommando verändert die Größe des Bildes durch Skalierung. Hierbei
    kann ein Qualitätsverlust der Bildobjekte auf der Ebene entstehen.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    该项改变图层及其内容的大小,它会唤出一个设置图层大小参数的对话框。这些参数是
    <guilabel>宽度</guilabel>和<guilabel>高度</guilabel>，或
    <guilabel>比率 X Y</guilabel>
    。如果锁链标志是“锁住”的，图层比率将被保持。点击锁链标志将在锁住和未锁住状态间切换。在右边的菜单选择新图层大小的单位。
    <guilabel>插值</guilabel>
    菜单决定新图层像素如何被再次计算。当您通过添加或删除像素的方式改变了图层内容的大小，就有必要进行再次计算。新尺寸过小时，图层将被剪裁。新尺寸过大时，会在以前图层内容周围添加一个透明区域(如果图层没有
    Alpha 通道则添加背景色)。
  </para>


  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guimenuitem>Ebene <accel>s</accel>skalieren</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="en">Scale Layer dialog</phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
    </title>
    
    <!--  PENDING: de en
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Skale Layer dialog</phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Ebene skalieren</quote>
        </phrase>
      </title>
      
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-scale-layer.png'
            format='PNG' />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-scale-layer.png'
            format='PNG' />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  -->

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Layer Size</term>
        <term lang="de">Ebenengröße</term>

        <listitem>
          <para lang="de">
            Wenn Sie die Ebene über die Originalgröße hinaus vergrößern, werden
            die neuen Pixel aus den vorhandenen berechnet. Dieser Vorgang wird
            <quote>Interpoltion</quote>
            genannt. Bitte beachten Sie, dass durch eine Interpolation, egal
            mit welchem Algorithmus nie neue Informationen in die Ebene
            eingebracht werden. Wo keine Details in Ihrer Ebene sind, wird auch
            eine Vergrößerung keine hinzaubern können. Vielmehr kann die Ebene
            nach einer Skalierung unscharf wirken.
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Width; Height</term>
              <term lang="de">Breite; Höhe</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  When you launch the Scale function GIMP displays the
                  dimensions of the original layer in pixels. You can set the
                  <guilabel>Width</guilabel> and the <guilabel>Height</guilabel>
                  you want to give to your layer by adding or removing pixels.
                  If the adjacent Chain icon is intact, width and height keep
                  their proportion. If you break it by clicking on it, you can
                  set them separately: this will result in deforming the
                  layer.
                </para>
                <para lang="en">
                  However you do not have to set dimensions in pixels, you can
                  choose different units from the drop down menu. If you 
                  choose percent as units, you can set the layer size 
                  relatively to its original size. You can also use physical 
                  units like inches or millimeters. However if you do that, 
                  you should keep attention to the
                  <guilabel>X/Y resolution</guilabel> of the image.
                </para>
                <para lang="en">
                  If you are enlarging a layer beyond its original size,
                  missing pixels are calculated by interpolation but no new
                  detail is added. The more enlarged the layer is, the more
                  blurred it becomes. The exact result of enlarging depends on
                  the chosen interpolation method. You can improve the result
                  by using the filter
                  <link linkend='plug-in-sharpen'>Sharpen</link>
                  (after scaling) but the best method is to use a high
                  resolution when scanning, taking digital photographs or
                  producing digital images by other means. Not scaling up well
                  is an inherit nature of raster images.
                </para>

                <para lang="de">
                  Wenn Sie den Dialog aufrufen, werden in den Eingabefeldern
                  <guilabel>Breite</guilabel> und <guilabel>Höhe</guilabel>
                  zunächst die bisherigen Ausmaße angezeigt. Sie können diese
                  beliebig verändern. Zu beachten ist dabei, dass hinter den
                  Eingabefeldern ein Kettensymbol angezeigt wird. Ist dieses
                  geschlossen,wird
                  <application>GIMP</application>
                  das Seitenverhältnis automatisch konstant halten. Wenn Sie
                  also für die Breite oder Höhe der Ebene einen neuen Wert
                  eintragen, so wird
                  <application>GIMP</application>
                  den jeweils anderen Wert automatisch anpassen. Sollten Sie
                  das Seitenverhältnis ändern wollen und für Breite und Höhe
                  der Ebene unabhängig voneinander Werte eingeben wollen, so
                  müssen Sie das Kettensymbol zunächst durch anklicken öffnen.
                </para>
                <para lang="de">
                  Neben der Eistellung der Ebenengröße in Pixeln stehen Ihnen
                  noch weitere Maßeinheiten in einem Klappmenü zur Auswahl. So
                  können Sie beispielsweise sehr einfach die Ebenengröße
                  prozentual einstellen. Außerdem stehen Ihnen hier physische
                  Längeneinheiten wie Millimeter oder Zoll zur Auswahl. Wenn
                  Sie diese verwenden wird die notwendige physische Auflösung
                  in Pixel von
                  <application>GIMP</application>
                  automatisch unter Berücksichtigung der im Dialogfenster
                  angegebenen
                  <guilabel>X; Y Auflösung</guilabel>
                  bestimmt.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Quality</term>
        <term lang="de">Qualität</term>

        <listitem>
          <para lang='en'>
            The
            <guilabel>Interpolation</guilabel>
            drop down list provides a selection of available methods of
            interpolating the color of pixels in a scaled layer:
          </para>
          <para lang="de">
            Um eine Veränderung an der Ebenegröße vorzunehmen müssen entweder
            vorhandene Pixel entfernt, oder neue Pixel zum Bild hinzugefügt
            werden. Mit welchem Verfahren dies geschieht bestimmt maßgeblich
            die Qualität des Ergebnisses.
            <application>GIMP</application>
            stellt Ihnen hierzu verschiedene Algorithmen zur Auswahl:
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Interpolation Type</term>
              <term lang="de">Interpolation</term>
              <term lang="fr">Type d'interpolation</term>
              <term lang="zh_CN">插值类型</term>

              <listitem>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>None</guilabel>:
                      no interpolation is used. Pixels are simply enlarged
                      or removed as they are when zooming. This method is low
                      quality, but very fast.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Keine</guilabel>: Mit dieser Einstellung wird
                      keine Interpolation durchgeführt. Die einzelnen Pixel
                      werden durch einfaches weglassen oder duplizieren
                      entfernt oder hinzugefügt. Das geht zwar sehr schnell,
                      die Ergebnisse sind aber von sehr geringer Qualität.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Aucune</emphasis>
                      : Aucune interpolation n'est utilisée. Les pixels sont
                      simplement agrandis comme ils le sont avec le zoom.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>无</emphasis>
                      ：就是不采用插值法。像素就是简单的扩大，就象放大时一样。
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Linear</guilabel>:
                      this method is relativelly fast, but still provides
                      fairly good results.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Linear</guilabel>: In dieser Einstellung wird
                      eine lineare Interpolationsmethode verwendet. Diese ist 
                      ein Kompromiss zwischen Geschwindigkeit und  Qualität.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Linéaire</emphasis>:
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>线性</emphasis>：
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Cubic</guilabel>:
                      The best, highest quality but also the slowest method
                      available.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Kubisch</guilabel>: Mit dieser Einstellung 
                      wird eine kubische Interpolationsmethode verwendet. 
                      Diese ist zwar in der Berechnung recht aufwändig, 
                      erzeugt aber die qualitativ besten Ergebnisse.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Cubique</emphasis>
                      : La meilleure méthode, mais nécessite beaucoup de
                      calcul.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>立方</emphasis>
                      ：最好的插值方法，但是需要的更多计算。
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
