<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-03-12 Kolbjørn: added no translation
  2005/11/11 split of from layer-mask.xml by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-layer-mask-add" lang="en;de;fr;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-16</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-04-01</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-05</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Add Layer Mask</phrase>
    <phrase lang="de">Ebenenmaske hinzufügen</phrase>
    <phrase lang="fr">Ajouter un masque de calque</phrase>
    <phrase lang="no">Legg til lagmaske</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">添加图层蒙板</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>Mask managing</secondary>
    <tertiary>Add a mask</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Masks</primary>
    <secondary>Layer mask</secondary>
    <tertiary>Add</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Add Layer Mask (command)</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebenenmaske</primary>
    <secondary>Anlegen</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary>
    <secondary>Gérer le masque de calque</secondary>
    <tertiary>Ajouter un masque</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Masques</primary>
    <secondary>Masque de calque</secondary>
    <tertiary>Ajouter</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Ajouter un masque de calque (commande)</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Lagmenyen</primary>
    <secondary>Masker</secondary>
    <tertiary>Legg til maske</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Masker</primary>
    <secondary>Legg til maske</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Add Layer Mask</guimenuitem> command adds a layer mask
    to the active layer. It displays a dialog in which you can set the
    initial properties of the mask. If the layer already has a layer mask,
    or if it cannot have one because it does not have an alpha channel, the
    menu entry is insensitive and grayed out.
  </para>
  <para lang="en">
    A layer mask lets you define which parts of the layer are opaque,
    semi-transparent or transparent.
    See the <link linkend="gimp-layer-mask">Layer Mask</link>
    section for more information.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie eine Maske zur aktiven Ebene hinzufügen.
    Hierzu öffnet sich ein Dialogfenster, in dem Sie verschiedene
    Eigenschaften der Ebenenmaske einstellen könne. Falls die aktive Ebene
    bereits eine Ebenenmaske hat oder das Anlegen nicht möglich ist (weil
    beispielsweise kein Alphakanal für die Ebene verfügbar ist), wird das
    Kommando im Menü ausgegraut. Beachten Sie hierzu bitte auch
    <xref linkend="gimp-layer-mask" />.
  </para>
  <para lang="fr">
    Un masque de calque permet de définir des parties du calque qui
    resteront totalement ou partiellement visibles, le reste étant rendu
    transparent.
    Cette commande ajoute un masque au calque: elle fait apparaître une
    boîte de dialogue où vous pouvez fixer les propriétés initiales du
    masque. Si le calque possède déjà un masque de calque, ou ne peut pas en
    avoir parce qu'il manque d'un canal Alpha, l'entrée du menu est
    désactivée. Voyez <link linkend="gimp-layer-mask">Masque de calque</link>
    pour plus d'informations.
  </para>
  <para lang="no">
    Du bruker kommandoen <guimenuitem>Legg til lagmaske</guimenuitem>
    for å legg inn ei lagmaske i det aktive laget. Kommandoen opnar eit
    dialogvindauge der du kan bestemma ein del utgangsverdiar for maska.
    Dersom laget har ei maske frå før, eller at det ikkje kan ha maske fordi
    laget manglar alfakanal, er kommandoen ikkje aktivisert.
  </para>
  <para lang="no">
    Med lagmaska bestemmer du kva for deler av laget som skal vere
    gjennomsiktig, delvis gjennomsiktig eller heilt ugjennomsiktig. Du finn
    meir om dette i kapitlet om <!--PENDING:no
    <link linkend="gimp-layer-mask"-->Lagmasker<!--/link-->.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “添加图层蒙板”给图层添加一个蒙板并唤出一个用作设置蒙板初始值的对话框。当图层已经有图层蒙板或没有 Alpha 通道时，该菜单项不可用。更多信息请看
    <link linkend="gimp-layer-mask">图层蒙板</link>这节。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>ask</guisubmenu>
            <guimenuitem>Add La<accel>y</accel>er Mask</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Das Kommando kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>aske</guisubmenu>
            <guimenuitem>Ebenenmaske <accel>h</accel>inzufügen</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image
          par
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>asque</guisubmenu>
            <guimenuitem>Ajouter un masque de cal<accel>q</accel>ue
            </guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="no">
          Du har tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Lag</guimenu>
            <guisubmenu>Masker</guisubmenu>
            <guimenuitem>Legg til lagmaske</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>图层</guimenu>
            <guisubmenu>蒙板</guisubmenu>
            <guimenuitem>添加图层蒙板</guimenuitem>
          </menuchoice>，
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          or from the pop-up menu you get by right-clicking on the active
          layer in the Layers Dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Kommando über das Kontextmenü im
          Ebenendialog aufrufen.
        </para>
        <para lang="fr">
          ou par le menu local obtenu par un clic droit sur le calque actif
          dans la boîte de dialogue Calque.
        </para>
        <para lang="no">
          eller frå menyen som sprett opp når du høgreklikkar på det aktive
          laget i lagdialogvindauget.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          或从右键点击图层对话框中活动图层弹出的菜单中选取。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">
        Description of the <quote>Add Layer Mask</quote> Dialog
      </phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue Ajouter un masque de calque</phrase>
      <phrase lang="no">Beskriving av dialogvindauget</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">“添加图层蒙板”对话框</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          The <quote>Add Layer Mask</quote> dialog
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Ebenenmaske hinzufügen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">Le dialogue <quote>Ajouter un masque de
            calque</quote></phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauget for <quote>Legg til lagmaske</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">“添加图层蒙板”对话框</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/menus/dialogs-add-layer-mask.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/dialogs-add-layer-mask.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/dialogs-add-layer-mask.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-layer-addmask.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref="../images/menus/zh_CN/dialogs-add-layer-mask.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>


    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Initialize Layer Mask to</term>
        <term lang="de">Initialisierung Ebenenmaske nach</term>
        <term lang="fr">Initialiser le masque de calque à</term>
        <term lang="no">Initialiser maska til:</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This dialog allows you six choices for the initial contents
            of the layer mask:
          </para>
          <para lang="fr">
            Le menu déroulant vous offre six choix pour régler le contenu
            initial du calque de masque:
          </para>
          <para lang="no">
            Dialogen gir deg valet mellom seks ulike måtar å bruke
            maska på:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            弹出对话框中有关于图层蒙板初始内容的六个选项：
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">White (full opacity)</term>
              <term lang="de">Weiß (volle Deckkraft)</term>
              <term lang="fr">Blanc (opacité complète)</term>
              <term lang="no">Kvit (Heilt ugjennomsiktig)</term>
              <term lang="zh_CN">白色</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  With this option, the layer mask will make all of the
                  layer fully opaque. That means that you will not
                  notice any difference in the appearance of the layer
                  until you paint on the layer mask.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die neu angelegte
                  Ebenenmaske mit voller Deckkraft gefüllt. Seien Sie daher
                  nicht irritiert, wenn Sie nach dem Anlegen keine Veränderung
                  im Bild bemerken.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option produira un masque qui ne sera pas visible
                  puisque, dans un masque de calque, les parties blanches
                  laissent voir les zones correspondantes du calque.
                </para>
                <para lang="no">
                  Lagmaska vil gjere laget heilt ugjennomsiktig. Dette betyr at
                  du ikkje vil sjå noen endringar i biletet før du gjer laget
                  meir eller mindre gjennomsiktig ved å teikna på lagmaska
                  med ein mørk farge.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项产生的蒙板完全不透明，看上去好像没有图层蒙板似的。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Black (full transparency)</term>
              <term lang="de">Schwarz (volle Transparenz)</term>
              <term lang="fr">Noir (transparence totale</term>
              <term lang="no">Svart (Heilt gjennomsiktig)</term>
              <term lang="zh_CN">黑色</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  With this option, the layer mask will make all of the
                  layer fully transparent. This is represented in the image
                  by a checkered pattern on which you will need to paint
                  to make any part of the layer visible.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die neu angelegte
                  Ebenenmaske komplett transparent sein. Sie müssen daher
                  zunächst Farbe auf die Maske auftragen, um etwas von der
                  Ebene zu sehen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dans un masque de calque, les parties noires masquent
                  totalement le calque. Sur l'image, elles sont représentées
                  par un damier de transparence sur lequel vous peindrez (en
                  blanc) pour faire apparaître certaines parties du calque.
                </para>
                <para lang="no">
                  Lagmaska vil gjere laget heilt gjennomsiktig. Dette blir vist med
                  sjakkbrettmønsteret. Ingen deler av laget er synlege før du
                  gjer laget mindre gjennomsiktig ved å teikna på det med ein
                  lys farge.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项产生的蒙板完全透明，因此要使任何部分的图层可见，就需要对图层蒙板进行涂画。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Layer's alpha channel</term>
              <term lang="de">Alphakanal der Ebene</term>
              <term lang="fr">Canal Alpha du calque</term>
              <term lang="no">Alfakanalen til laget</term>
              <term lang="zh_CN">图层的 Alpha 通道</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  With this option, the contents of the alpha channel are
                  used to fill the layer mask. The alpha channel itself is
                  not altered, so the transparency of partially visible
                  areas is increased.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Einstellung wird der Inhalt des Alphakanals
                  verwendet, um die neu angelegte Ebenenmaske zu füllen. Der
                  Alphakanal wird dabei nicht verändert. Beachten Sie, dass
                  sich dadurch die Transparenz in halbtransparenten Bereichen
                  der Ebene erhöht.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option donne au masque de calque la même transparence
                  que celle du canal Alpha du calque. Notez que le canal Alpha
                  lui-même ne sera pas modifié et que la transparence des
                  zones semi-transparentes est augmentée.
                </para>
                <para lang="no">
                  Med dette valet blir innhaldet i alfakanalen brukt for å fylle
                  lagmaska. Sjølve alfalaget blir ikkje forandra. Gjennomsikta
                  for delvis gjennomsiktige område vil difor auke.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项产生的蒙板和图层的 Alpha 通道有相同的透明度。需要注意的是，图层的 Alpha 通道自身不会改变。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Transfer layer's alpha channel</term>
              <term lang="de">Alphakanal der Ebene übernehmen</term>
              <term lang="fr">Transfert du canal Alpha du calque</term>
              <term lang="no">Overfør alfakanalen for laget</term>
              <term lang="zh_CN">转移图层的 Alpha 通道</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option does the same thing as the previous option,
                  except that it also resets the layer's alpha channel to full
                  opacity. The effect is to transfer the transparency
                  information from the alpha channel to the layer mask,
                  leaving the layer with the same appearance as before.
                  The only difference is that the visibility of the layer
                  is now determined by the layer mask and not by the alpha
                  channel.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Einstellung unterscheidet sich von der vorigen nur
                  insofern, als der Alphakanal der Ebene zunächst in die
                  Ebenenmaske kopiert und dann auf volle Deckkraft
                  zurückgesetzt wird. Das Erscheinungsbild der Ebene bleibt
                  somit gleich, nur dass die Sichtbarkeit jetzt durch die
                  Ebenenmaske und nicht mehr durch den Alphakanal der Ebene
                  bestimmt wird.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option fait la même chose que la précédente sauf
                  qu'elle remet le canal Alpha du calque en pleine opacité.
                  Le résultat est donc le transfert de l'information de
                  transparence du canal Alpha vers le masque de calque, tout
                  en laissant au calque la même apparence qu'avant. La seule
                  difference est que la visibilité du calque est maintenant
                  déterminée par le masque de calque et non par le canal
                  Alpha.
                </para>
                <para lang="no">
                  Denne gjer det same som valet ovanfor, men set samstundes
                  alfalaget til fullstendig ugjennomsiktig. Dette resulterer i at
                  all informasjonen om gjennomsikt nå ligg i maska. Det er
                  tilsynelatande ingen forandringar på sjølve laget.
                  Gjennomsikta for laget blir nå styrt av maska og ikkje av
                  alfakanalen.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项和上个选项相似，不过它还要将图层的 Alpha 通道变为完全不透明的。其效果就相对于将 Alpha 通道的透明信息转移到图层蒙板上，使图层外形和以前一样。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Selection</term>
              <term lang="de">Auswahl</term>
              <term lang="fr">Sélection</term>
              <term lang="no">Markering</term>
              <term lang="zh_CN">选区</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option converts the current selection into a layer
                  mask, so that selected areas are opaque, and unselected
                  areas are transparent. If any areas are partially
                  selected, you can click on the
                  <link linkend="gimp-image-window-qmask-button">QuickMask
                  button</link> to help you predict what the effects will be.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die aktuelle Auswahl
                  zum Inhalt der neu angelegten Ebenenmaske konvertiert. Dabei
                  werden die ausgewählten Bereiche deckend und die Bereiche
                  außerhalb der Auswahl transparent. Für Bereiche, welche
                  teilweise ausgewählt sind, ermöglicht ein Umschalten auf den
                  Modus <link linkend="gimp-image-window-qmask-button">
                  Schnellmaske</link> eine Abschätzung des Ergebnisses.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option convertit la sélection en masque de calque de
                  telle sorte que les zone sélectionnées sont opaques et les
                  zones non sélectionnées sont transparentes. En cliquant sur
                  le <link linkend="gimp-image-window-qmask-button">Bouton
                  Masque rapide</link> vous aurez une idée du résultat.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dette valet omformar den aktive markeringa til ei maske slik
                  at dei markerte områda blir ugjennomsiktige, medan dei
                  umarkerte områda blir gjennomsiktige. Dersom noen område
                  er delvis markerte, kan du bruke knappen for <link
                  linkend="gimp-image-window-qmask-button">Snarmaske</link>
                  som hjelp for å sjå korleis effekten blir.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项将选区转变为图层蒙板，选中区域为不透明，而未选中区域为透明。当区域中有部分选中时，切换<link linkend="gimp-image-window-qmask-button">快速蒙板按钮</link>将有助于您判断它产生的效果。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Grayscale copy of layer</term>
              <term lang="de">Graustufen-Kopie der Ebene</term>
              <term lang="fr">Copie du calque en Niveaux de gris</term>
              <term lang="no">Gråskalakopi av laget</term>
              <term lang="zh_CN">图层的灰色副本</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This option converts the layer itself into a layer mask.
                  It is particularly useful when you plan to add new
                  contents to the layer afterwards.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird die neu angelegte
                  Ebenenmaske mit einer Graustufenkopie des aktuellen Inhaltes
                  der Ebene gefüllt. Dies ist vor allem dann hilfreich, wenn
                  Sie vorhaben, neuen Inhalt in die Ebene einzufügen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option convertit le calque lui-même en un masque de
                  calque. Elle est surtout utile quand vous envisagez
                  d'ajouter un nouveau contenu au calque après coup.
                </para>
                <para lang="no">
                  Denne omformar heile laget til ei lagmaske. Dette er spesielt
                  nyttig når du har planar om å legge nytt innhald i laget
                  seinare.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项就图层本身转换为图层蒙板。它主要在您然后要给图层添加新内容时使用。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Invert Mask</term>
        <term lang="de">Maske invertieren</term>
        <term lang="fr">Inverser le Masque</term>
        <term lang="no">Inverter maska</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If you check the <guilabel>Invert Mask</guilabel> box at the
            bottom of the dialog, the resulting mask is inverted, so that
            transparent areas become opaque and vice versa.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird der Inhalt der neu
            angelegten Maske umgekehrt, das heißt deckende Bereiche werden
            transparent und transparente deckend.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous cliquez sur <quote>Inverser le Masque</quote> en bas du
            dialogue, le
            masque sera inversé, c-à-d que les zones transparentes deviendront
            opaques et inversement.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette vil invertere den maska som bli laga. Gjennomsiktige område
            blir ugjennomsiktige, og omvendt.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            勾选对话框底部的“反转蒙板”时，产生的蒙板将反转，透明就会变为不透明，反之亦然。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para lang="en">
      When you click on the <guibutton>OK</guibutton> button, a thumbnail
      of the layer mask appears to the right of the thumbnail of the layer
      in the Layers Dialog.
    </para>
    <para lang="de">
      Sobald Sie die Ebenenmaske durch einen Klick auf die Schaltfläche
      <guibutton>OK</guibutton>
      anlegen, wird im Ebenendialog neben dem Vorschaubild der Ebene zusätzlich
      ein Vorschaubild mit dem Inhalt der Ebenenmaske angezeigt.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton>, le symbole du
      masque de calque apparaît à droite de la vignette du calque dans le
      dialogue des Calques.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du klikkar på <guibutton>OK</guibutton>-knappen, vil det bli laga ein
      miniatyr av lagmaska til høgre for miniatyren av laget i lagdialogen.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      点击“确定”键后蒙板标志就会在图层对话框的图层缩略图右边显示。
    </para>
  </sect3>
</sect2>
