<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-03-12 Kolbjørn: added no translation
  2005/11/03 split of from menu-layer.xml by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-layer-resize" lang="en;de;fr;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-16</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-04-01</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-05</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Layer Boundary Size</phrase>
    <phrase lang="fr">Taille des bords du calque</phrase>
    <phrase lang="de">Ebenengröße</phrase>
    <phrase lang="no">Sett laggrensene</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">图层边界大小</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>Size managing</secondary>
    <tertiary>Resize current layer but not its content</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer Boundary Size</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>Größe ändern</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary>
    <secondary>Gérer la taille</secondary>
    <tertiary>Redimensionner le calque mais pas son contenu</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Taille des Bords du calque</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Lagmenyen</primary>
    <secondary>Sett laggrensene</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    In <acronym>GIMP</acronym>, a layer is not always the same size
    as the image it belongs to. It might be smaller or it might be larger,
    in which case some parts of it are hidden. The
    <guimenuitem>Layer Boundary Size</guimenuitem> command displays a dialog
    in which you can set the dimensions for the active layer. This command
    changes the dimensions of the layer, but it does not
    <link linkend="gimp-layer-scale">scale</link> its contents.
  </para>
  <para lang="de">
    Eine Ebene hat in <acronym>GIMP</acronym> nicht immer die selbe Größe
    wie das Bild, zu der sie gehört. Mit diesem Kommando können Sie die
    Größe der aktiven Ebene verändern. Dazu wird nach dem Aufruf des
    Kommandos ein Dialogfenster angezeigt, in dem Sie die Einstellungen
    vornehmen können. Beachten Sie, dass zwar die Ebenengröße verändert
    wird, aber anders als beim <link
    linkend="gimp-layer-scale">Skalieren</link> der Inhalt der Ebene nicht
    entsprechend angepaßt wird. Beim Verkleinern gehen also Teile der Ebene
    verloren (es sei denn natürlich, Sie erinnern sich an das Kommando
    <link linkend="gimp-edit-undo">Rückgängig</link>).
  </para>
  <para lang="fr">
    Rappelons qu'un calque n'a pas forcément la même taille que l'image. Il
    peut être plus petit ou plus grand et dans ce dernier cas
    il ne sera pas entièrement visible. Cette commande ouvre une fenêtre de
    dialogue où vous pouvez régler les dimensions du calque actif. Cette
    commande agit sur la dimension des bords sans modifier l'échelle du
    contenu.
  </para>
  <para lang="no">
    I <application>GIMP</application> treng eit lag ikkje ha same formatet og
    storleiken som biletet det høyrer til. Kommandoen <guimenuitem>Sett
    laggrensene</guimenuitem> opnar eit dialogvindauge der du kan bestemme
    grensene, eller storleiken om du vil, for det aktive laget. Kommandoen
    skalerer ikkje laget, slik at deler som fell utanfor grensene blir borte.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    一个图层并不总是和图像画布有相同的大小，它可以更小(消耗更少内存)或更多(一些部分会隐藏)。该项会开启一个设置图层尺寸参数的对话框：这些参数是
    <guilabel>宽度</guilabel>和
    <guilabel>高度</guilabel>，或
    <guilabel>比率 X Y</guilabel>
    。如果锁链标志是“锁住”的，图层比率将被保持。点击锁链标志将在锁住和未锁住状态间切换。在右边的菜单选择图层新边界大小的单位。
    <guilabel>位移</guilabel>
    定位图层在图像画布中的左上角。除了可以编辑数字，也可以通过在对话框的交互图像中拖动鼠标改变 X 和 Y
    位移。旧图层轮廓为模糊边界而新图层轮廓为硬质边界。
  </para>

  <sect3 lang="en;de;fr;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guimenuitem>Layer B<accel>o</accel>undary Size</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guimenuitem>Ebenen<accel>g</accel>röße</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          On accède à cette commande à partir de la barre de menus de l'image
          par
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guimenuitem>Taille des b<accel>o</accel>rds du
            calque</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du har tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Lag</guimenu>
            <guimenuitem>Sett laggrensene</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;de;fr;no">
    <title>
      <phrase lang="en">
        Description of the <quote>Layer Boundary Size</quote> dialog
      </phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue</phrase>
      <phrase lang="no">
        Beskriving av dialogen <quote>Sett laggrensene</quote>
      </phrase>
    </title>

    <figure lang="en;de;fr;no">
      <title>
        <phrase lang="en">
          The <quote>Layer Boundary Size</quote> Dialog
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Ebenengröße festlegen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          La fenêtre de dialogue de <quote>Changer la taille du calque</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogen <quote>Storleik på laggrense</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject lang="en;de;fr;no">
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/menus/layer-resize.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/layer-resize.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/layer-resize.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/layer-resize.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Layer Size</term>
        <term lang="de">Bildgröße</term>
        <term lang="fr">Taille du calque</term>
        <term lang="no">Lagstorleik</term>

        <listitem>
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Width; Height</term>
              <term lang="de">Breite; Höhe</term>
              <term lang="fr">Largeur; Hauteur</term>
              <term lang="no">Breidde, høgde</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  When the dialog is displayed, the original dimensions of
                  the active layer are shown. You can change them by using
                  the two text boxes. If these boxes are linked together
                  with a chain, the width-to-height ratio is automatically
                  maintained. If you break the chain by clicking on it, you
                  can set the dimensions independently of each other.
                </para>
                <para lang="en">
                  The default unit of measurement is pixels. You can change
                  this by using the drop-down menu. For instance, you might
                  use a <quote>%</quote> of the current size.
                </para>

                <para lang="de">
                  Wenn Sie den Dialog aufrufen, werden in den Eingabefeldern
                  <guilabel>Breite</guilabel> und <guilabel>Höhe</guilabel>
                  zunächst die bisherigen Ausmaße angezeigt. Sie können diese
                  beliebig verändern. Zu beachten ist dabei, dass hinter den
                  Eingabefeldern ein Kettensymbol angezeigt wird. Ist dieses
                  geschlossen, wird <acronym>GIMP</acronym>
                  das Seitenverhältnis automatisch konstant halten. Wenn Sie
                  also für die Breite oder Höhe des Bildes einen neuen Wert
                  eintragen, so wird <acronym>GIMP</acronym>
                  den jeweils anderen Wert automatisch anpassen. Sollten Sie
                  das Seitenverhältnis ändern wollen und für Breite und Höhe
                  des Bildes unabhängig voneinander Werte eingeben wollen, so
                  müssen Sie das Kettensymbol zunächst durch Anklicken öffnen.
                </para>
                <para lang="de">
                  Neben der Einstellung der Bildgröße in Pixeln stehen Ihnen
                  noch weitere Maßeinheiten in einem Klappmenü zur Auswahl. So
                  können Sie beispielsweise sehr einfach die Bildgröße
                  prozentual einstellen. Außerdem stehen Ihnen hier physische
                  Längeneinheiten wie Millimeter oder Zoll zur Auswahl. Wenn
                  Sie diese verwenden, wird die notwendige physische Auflösung
                  in Pixel von <acronym>GIMP</acronym>
                  automatisch unter Berücksichtigung der im Dialogfenster
                  angegebenen <guilabel>X-/Y-Auflösung</guilabel> bestimmt.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Quand vous appelez ce dialogue, les dimensions d'origine du
                  calque actif sont indiquées. Vous pouvez les modifier. Vous
                  disposez pour cela de deux boîtes de saisie, liées
                  ensemble si le symbole Chaîne associé est intact: le
                  rapport Largeur/Hauteur sera alors conservé si vous
                  modifiez une des dimensions; sinon, chaque dimension sera
                  indépendante.
                </para>
                <para lang="fr">
                  L'unité de mesure par défaut est le pixel, mais vous
                  pouvez en changer grâce à la liste déroulante attenante:
                  vous pouvez par exemple utiliser un rapport L/H en
                  pourcentage.
                </para>
                <para lang="no">
                  Når dialogen blir opna, finn du dimensjonane for laget i desse
                  boksane. Du kan skrive inn nye verdiar etter behov. Dersom
                  boksane er lenka saman, dvs. at lenkesymbolet er ubrote, vil
                  forholdet mellom breidde og høgde bli det same som før.
                  Dersom du bryt lenka ved å klikke på symbolet, kan du
                  skrive individuelle verdiar i dei to boksane.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dersom du ønskjer ei anna måleeining enn pikslar,
                  bruker du nedtrekksmenyen.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">X Offset; Y Offset</term>
              <term lang="de">X-Auflösung; Y-Auflösung</term>
              <term lang="fr">Décalage X; Décalage Y</term>
              <term lang="no">X- og Y-forskyving</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  By default, the resized layer is placed in the upper left
                  corner of the image. Here, you can set the offset of the
                  upper left corner of the layer relative to the same corner
                  of the image. The default unit of measurement is pixels,
                  but you can change it by using the drop-down menu. You can
                  also place the layer in the center of the image by
                  clicking on the <guibutton>Center</guibutton> button.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesen zwei Eigenschaften können Sie die logische
                  Auflösung des Bildes einstellen. Dies geschieht
                  üblicherweise in der Einheit
                  <quote>Pixel pro Zoll</quote>
                  (dpi), Sie können aus dem Klappmenü jedoch auch andere
                  Einheiten wie
                  <quote>Pixel pro Millimeter</quote>
                  auswählen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Par défaut, le calque changé de taille est placé dans le
                  coin en haut à gauche. Vous pouvez ici fixer le décalage
                  du coin en haut à gauche du calque modifié par rapport au
                  coin en haut à gauche de l'image, dans ses deux dimensions
                  X et Y. L'unité de mesure par défaut est le pixel; vous
                  pouvez en changer grâce au choix de la liste déroulante.
                  Vous pouvez aussi placer le calque au centre de l'image
                  avec le bouton <guibutton>Centrer</guibutton>.
                </para>
                <para lang="no">
                  Normalt blir laget plassert i det øvre, venstre hjørnet av
                  biletet. Dette kan du forskyve dersom det er behov for det.
                  Tala du skriv inn er koordinata for det øvre, venstre hjørnet
                  for laget i høve til biletet. Normalt blir avstanden målt i
                  pikslar, men dette kan du forandre til andre måleeiningar
                  dersom du ønskjer. Trykker du på knappen
                  <guibutton>Sentrer</guibutton> blir laget plassert i
                  midten av biletet.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
