<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-03-12 Kolbjørn: added no translation
     2005/11/10 split of from layer-mask.xml by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-layer-scale" lang="en;de;fr;it;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-16</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-11-11</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-05</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Scale Layer</phrase>
    <phrase lang="fr">Échelle et Taille du calque</phrase>
    <phrase lang="de">Ebene skalieren</phrase>
    <phrase lang="it">Scala livello</phrase>
    <phrase lang="no">Skaler laget</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">缩放图层</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>Size managing</secondary>
    <tertiary>Resize current layer and its content</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Scale Layer</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>skalieren</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary>
    <secondary>Gérer la taille</secondary>
    <tertiary>Redimensionner le calque et son contenu</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Redimensionner</primary>
    <secondary>Redimensionner le calque et son contenu</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Échelle et Taille du Calque</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Livello</primary>
    <secondary>Scala</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Lagmenyen</primary>
    <secondary>Skaler laget</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Skalere lag</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Scale Layer</guimenuitem> command resizes the layer
    and its contents. The image loses some of its quality by being scaled.
    The command displays a dialog where you can set parameters
    concerning the size of the layer and the image quality.
  </para>

  <para lang="de">
    Dieses Kommando verändert die Größe des Bildes durch Skalierung. Hierbei
    kann ein Qualitätsverlust der Bildobjekte auf der Ebene entstehen.
  </para>

  <para lang="fr">
    Cette commande permet permet de redimensionner le
    calque et son contenu. Un dialogue s'ouvre, il permet de fixer
    quelques paramètres pour la taille du calque et la qualité de l'image.
  </para>

  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Scala livello</guimenuitem> ridimensiona il
    livello ed il suo contenuto. L'immagine perde di qualità se scalata.
    Il comando mostra una finestra di dialogo dove è possibile impostare i
    parametri di dimensione finale del livello e di qualità.
  </para>

  <para lang="no">
    Kommandoen <guimenuitem>Skaler laget</guimenuitem> forstørrer
    eller forminsker både laget og innhaldet i laget. Som vanleg ved
    skalering, blir kvaliteten på biletet redusert. Kommandoen opnar
    eit dialogvindauge der du kan bestemma kor stort du vil ha laget, og
    kvaliteten på biletet.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该项改变图层及其内容的大小,它会唤出一个设置图层大小参数的对话框。这些参
    数是<guilabel>宽度</guilabel>和<guilabel>高度</guilabel>，或<guilabel>比
    率 X Y</guilabel> 。如果锁链标志是“锁住”的，图层比率将被保持。点击锁链标
    志将在锁住和未锁住状态间切换。在右边的菜单选择新图层大小的单位。
    <guilabel>插值</guilabel> 菜单决定新图层像素如何被再次计算。当您通过添加
    或删除像素的方式改变了图层内容的大小，就有必要进行再次计算。新尺寸过小时，
    图层将被剪裁。新尺寸过大时，会在以前图层内容周围添加一个透明区域(如果图
    层没有Alpha 通道则添加背景色)。
  </para>


  <sect3 lang="en;de;fr;it;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>cale Layer</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guimenuitem>Ebene <accel>s</accel>kalieren</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          On accède à ces commandes à partir de la barre de menu de l'image
          par
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guimenuitem><accel>E</accel>chelle et taille du
            calque</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ivello</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>cala livello</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          Du har tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Lag</guimenu>
            <guimenuitem>Skaler laget</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;de;fr;it;no">
    <title>
      <phrase lang="en">
        Description of the <quote>Scale Layer</quote> Dialog
      </phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="fr">La fenêtre Échelle et Taille du calque</phrase>
      <phrase lang="it">Descrizione della finestra di dialogo <quote>Scala
      livello</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Beskriving av dialogen <quote>Skaler laget</quote>
      </phrase>
    </title>

    <figure lang="en;de;fr;it">
      <title>
        <phrase lang="en">The <quote>Scale Layer</quote> dialog</phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Ebene skalieren</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre <quote>Échelle et Taille du
        calque</quote></phrase>
        <phrase lang="it">La finestra di dialogo <quote>Scala livello</quote></phrase>
      <phrase lang="no">
        Dialogvindauget for <quote>Skaler laget</quote>
      </phrase>
      </title>

      <mediaobject lang="en;de;fr;it;no">
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/menus/layer-scale.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/layer-scale.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/layer-scale.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/menus/it/layer-scale.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/layer-scale.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Layer Size</term>
        <term lang="de">Ebenengröße</term>
        <term lang="fr">Taille du calque</term>
        <term lang="it">Dimensione livello</term>
        <term lang="no">Lagstorleik</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            When you enlarge a layer, <acronym>GIMP</acronym> has
            to calculate new pixels from the existing ones. This procedure
            is called <quote>interpolation</quote>. Please note that no
            matter which interpolation algorithm is used, no new information
            is added to the image by interpolation. If there are places in
            the layer which have no details, you will not get any new ones
            by scaling it. It is much more likely that the layer will look
            somewhat blurred after scaling. Similarly, when you reduce a
            layer, the image loses some of its quality when pixels are
            removed.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie die Ebene über die Originalgröße hinaus vergrößern,
            werden die neuen Pixel aus den vorhandenen berechnet. Dieser
            Vorgang wird <quote>Interpolation</quote>
            genannt. Bitte beachten Sie, dass durch eine Interpolation, egal
            mit welchem Algorithmus, nie neue Informationen in die Ebene
            eingebracht werden. Wo keine Details in Ihrer Ebene sind, wird
            auch eine Vergrößerung keine hinzaubern können. Vielmehr kann die
            Ebene nach einer Skalierung unscharf wirken.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand vous agrandissez un calque et son contenu, GIMP doit
            forcément ajouter des pixels. Il le fait en s'efforçant de
            perturber le moins possible l'image. Ce processus s'appelle
            <emphasis>interpolation</emphasis>. Il est évident que cela ne
            fera pas apparaître de nouveaux détails. Le calque peut même
            devenir un peu flou.
          </para>
          <para lang="it">
            Quando si allarga un livello, <acronym>GIMP</acronym>
            deve ricavare dei nuovi pixel dagli esistenti. Questa procedura
            viene chiamata <quote>interpolazione</quote>. Notare che,
            indipendentemente dal tipo di algoritmo di interpolazione
            usato, non viene aggiunta nessuna nuova informazione
            all'immagine. Se ci sono punti nel livello senza dati, essi non
            ne riceveranno dall'operazione. È molto più probabile invece
            che il livello appaia un po' più sfocato dopo la
            scalatura. Allo stesso modo, quando si riduce un livello,
            l'immagine perde di qualità, dato che alcuni pixel vengono
            persi.
          </para>
          <para lang="no">
            Når du forstørrer eller forminsker eit bilete, vil kvaliteten på
            biletet alltid bli litt forringa. Sjå nedanfor.
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Width; Height</term>
              <term lang="de">Breite; Höhe</term>
              <term lang="fr">Largeur; Hauteur</term>
              <term lang="it">Larghezza; Altezza</term>
              <term lang="no">Breidde; høgde</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  The command displays a dialog which shows the dimensions
                  of the original layer in pixels. You can set the new
                  <guilabel>Width</guilabel> and
                  <guilabel>Height</guilabel> for the layer in the two text
                  boxes. If the adjacent chain icon is unbroken, the width
                  and height are automatically adjusted to hold their ratio
                  constant. If you break the chain by clicking on it, you
                  can set them separately, but this will result in
                  distorting the layer.
                </para>
                <para lang="en">
                  However, you do not have to set the dimensions in pixels.
                  You can choose different units from the drop-down menu. If
                  you choose percent as units, you can set the layer size
                  relative to its original size. You can also use physical
                  units, like inches or millimeters. However if you do that,
                  you should pay attention to the
                  <guilabel>X/Y resolution</guilabel> of the image.
                </para>
                <para lang="en">
                  If you enlarge a layer, the missing pixels are calculated
                  by interpolation, but no new details are added. The more
                  the layer is enlarged, and the more times it is enlarged,
                  the more blurred it becomes. The exact result of the
                  enlargement depends upon the interpolation method you
                  choose. After scaling, you can improve the result by using
                  the <link linkend="plug-in-sharpen">Sharpen</link> filter,
                  but it is much better for you to use a high resolution
                  when scanning, taking digital photographs or producing
                  digital images by other means. It is an inherent
                  characteristic of raster images that they do not scale up
                  well.
                </para>

                <para lang="de">
                  Wenn Sie den Dialog aufrufen, werden in den Eingabefeldern
                  <guilabel>Breite</guilabel> und <guilabel>Höhe</guilabel>
                  zunächst die bisherigen Ausmaße angezeigt. Sie können diese
                  beliebig verändern. Zu beachten ist dabei, dass hinter den
                  Eingabefeldern ein Kettensymbol angezeigt wird. Ist dieses
                  geschlossen, wird
                  <acronym>GIMP</acronym>
                  das Seitenverhältnis automatisch konstant halten. Wenn Sie
                  also für die Breite oder Höhe der Ebene einen neuen Wert
                  eintragen, so wird
                  <acronym>GIMP</acronym>
                  den jeweils anderen Wert automatisch anpassen. Sollten Sie
                  das Seitenverhältnis ändern wollen und für Breite und Höhe
                  der Ebene unabhängig voneinander Werte eingeben wollen, so
                  müssen Sie das Kettensymbol zunächst durch Anklicken öffnen.
                </para>
                <para lang="de">
                  Neben der Einstellung der Ebenengröße in Pixeln stehen Ihnen
                  noch weitere Maßeinheiten in einem Klappmenü zur Auswahl. So
                  können Sie beispielsweise sehr einfach die Ebenengröße
                  prozentual einstellen. Außerdem stehen Ihnen hier physische
                  Längeneinheiten wie Millimeter oder Zoll zur Auswahl. Wenn
                  Sie diese verwenden, wird die notwendige physische Auflösung
                  in Pixel von <acronym>GIMP</acronym>
                  automatisch unter Berücksichtigung der im Dialogfenster
                  angegebenen <guilabel>X-/Y-Auflösung</guilabel> bestimmt.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Quand vous appelez la fonction Échelle et taille du
                  calque, GIMP affiche les dimensions du calque actif
                  d'origine. Vous pouvez régler la Largeur et la Hauteur
                  que vous voulez donner au calque, par addition ou
                  soustraction de pixels. Si l'icône Chaîne adjacente est
                  intacte, le rapport L/H sera conservé. Si elle est brisée,
                  vous pouvez régler séparément ces deux dimensions: le
                  calque sera déformé.
                </para>
                <para lang="fr">
                  L'unité de mesure par défaut est le pixel. Vous pouvez en
                  changer grâce à la liste déroulante.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Quand vous agrandissez un calque, GIMP ajoute des pixels
                  calculés par interpolation. Vous disposez de plusieurs
                  méthodes d'interpolation. Le résultat sera souvent un peu
                  flou. Vous pouvez améliorer le résultat en utilisant le
                  filtre <link linkend="plug-in-sharpen">Renforcer la
                  netteté</link> mais la meilleure méthode est de prendre
                  vos photos et scanner vos images avec la plus forte
                  résolution possible.
                </para>

                <para lang="it">
                  Il comando apre una finestra di dialogo che mostra le
                  dimensioni in pixel del livello originale. I nuovi valori
                  di <guilabel>Larghezza</guilabel> e
                  <guilabel>Altezza</guilabel> per il livello sono
                  impostabili tramite due caselle di immissione testo. Se
                  il simbolo a forma di catena adiacente è intero, la
                  larghezza e l'altezza sono regolati automaticamente per
                  mantenere il rapporto originale costante. Se si spezza il
                  simbolo della catena facendo clic su di esso, è possibile
                  impostare i due valori in maniera indipendente,
                  naturalmente perdendo l'aspetto originale e distorcendo
                  il livello.
                </para>
                <para lang="it">
                  Inoltre non è necessario impostare le dimensioni in
                  pixel. Infatti è possibile scegliere una unità di misura
                  differente dall'apposito menu a discesa. Se si sceglie la
                  percentuale come unità, è possibile impostare la
                  dimensione del livello relativamente alle sue dimensioni
                  originali. È possibile anche usare delle unità di misura
                  fisiche, come pollici o millimetri. Se si sceglie
                  quest'opzione, si dovrebbe porre attenzione alla
                  <guilabel>risoluzione X/Y</guilabel> dell'immagine.
                </para>
                <para lang="it">
                  Se si allarga un livello, i pixel mancanti sono calcolati
                  per interpolazione, ma nessun nuovo dettaglio verrà
                  aggiunto. Più il livello verrà allargato, più volte verrà
                  ripetuta l'operazione, più il livello diverrà sfocato. Il
                  risultato dell'operazione di ingrandimento dipende anche
                  dal metodo di interpolazione che si sceglie. Dopo la
                  scalatura, è possibile migliorare il risultato usando il
                  filtro <link linkend="plug-in-sharpen">Affila</link>, ma
                  è molto meglio usare una più alta risoluzione durante la
                  digitalizzazione, scattando le foto o producendo
                  l'immagine digitale in altro modo. È una caratteristica
                  intrinseca delle immagini di tipo raster, il fatto di non
                  scalare bene.
                </para>
                <para lang="no">
                  Når du opnar dialogen, vil dei gjeldande verdiane for laget
                  bli vist i dialogboksane. Du set dei nye verdiane for
                  <guilabel>Breidde</guilabel> og <guilabel>Høgde</guilabel>
                  anten ved å skrive tal i tekstboksen eller bruke pilane.
                  Til vanleg vil forholdet mellom høgde og breidde vere
                  konstant, men ved å klikke på lenkesymbolet kan du opna
                  lenka og såleis skrive inn verdiar uavhengige av kvarandre.
                  Om du gjer dette, er det sjølvsagt ein risiko for at laget
                  kan bli noe forvrengt.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dersom du vil bruke andre måleeiningar enn pikslar, finn
                  du desse i nedtrekksmenyen. Vel du prosent, vil storleiken
                  bli sett relativ til originalstorleiken. Bruker du fysiske
                  måleeininga som t.d. mm, må du vere observant på
                  <guilabel>X/Y oppløysinga</guilabel> til biletet.
                </para>
                <para lang="no">
                  Når du forstørrer eit bilete blir verdiane til dei manglande
                  pikslane kalkulerte ut frå eksisterande pikslar. Det blir
                  ikkje lagt inn nye detaljar i biletet. Dess meir eit bilete
                  blir forstørra, og dess fleire gonger du forstørrar biletet,
                  dess utydelegare blir resultatet. Kor mykje biletet blir
                  forringa, er litt avhengig av kva interpoleringsmetode du
                  vel å bruke. Det er råd å forbetra resultatet litt ved hjelp
                  av filteret <!--PENDING:no <link
                  linkend="plug-in-sharpen"-->Gjer skarpare<!--/link-->, men det
                  beste er å bruke høgare oppløysing ved fotograferinga
                  eller skanninga dersom dette er mogleg. I det heile er
                  det alltid er vanskeleg å få til eit godt resultat ved
                  forstørring av digitale bilete. Noe av det same gjeld for
                  så vidt også ved forminsking, som skjer ved at pikslar
                  blir fjerna frå biletet. Dersom du ikkje treff heilt ved
                  første forsøket, ikkje forstørr vidare frå dette, men
                  gå tilbake til det originale biletet (angrefunksjonen) og
                  forstørr derifrå igjen.
                </para>

              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Quality</term>
        <term lang="de">Qualität</term>
        <term lang="fr">Qualité</term>
        <term lang="it">Qualità</term>
        <term lang="no">Kvalitet</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            To change the size of the layer, <acronym>GIMP</acronym>
            either has to add or remove pixels. The method it uses to do
            this has a considerable impact on the quality of the result. You
            can choose the method of interpolating the colors of the pixels
            from the <guilabel>Interpolation</guilabel> drop-down menu.
          </para>
          <para lang="de">
            Um eine Veränderung an der Ebenengröße vorzunehmen, müssen entweder
            vorhandene Pixel entfernt oder neue Pixel zum Bild hinzugefügt
            werden. Mit welchem Verfahren dies geschieht, bestimmt maßgeblich
            die Qualität des Ergebnisses.
            <acronym>GIMP</acronym>
            stellt Ihnen hierzu verschiedene Algorithmen zur Auswahl:
          </para>
          <para lang="fr">
            La liste déroulante <guilabel>Interpolation</guilabel> fournit
            un choix de méthodes d'interpolation:
          </para>
          <para lang="it">
            Per cambiare la dimensione del livello,
            <acronym>GIMP</acronym> deve o aggiungere o ridurre
            pixel. Il metodo che usa per fare queste operazioni ha un
            notevole impatto sulla qualità del risultato finale. È
            possibile scegliere il metodo di interpolazione dei colori dei
            pixel dal menu a discesa <guilabel>Interpolazione</guilabel>.
          </para>
          <para lang="no">
            Nedtrekksmenyen blir brukt for å velje kva metode
            <application>GIMP</application> skal bruke for å fjerne eller
            legge til pikslar.
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Interpolation</term>
              <term lang="de">Interpolation</term>
              <term lang="fr">Type d'interpolation</term>
              <term lang="it">Interpolazione</term>
              <term lang="no">Interpolasjon</term>
              <term lang="zh_CN">插值类型</term>

              <listitem>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>None</guilabel>:
                      No interpolation is used. Pixels are simply enlarged
                      or removed, as they are when zooming. This method is
                      low in quality, but very fast.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Keine</guilabel>: Mit dieser Einstellung wird
                      keine Interpolation durchgeführt. Die einzelnen Pixel
                      werden durch einfaches Weglassen oder Duplizieren
                      entfernt oder hinzugefügt. Das geht zwar sehr schnell,
                      die Ergebnisse sind aber von sehr geringer Qualität.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Aucune</emphasis>:
                      Aucune interpolation n'est utilisée. Les pixels sont
                      simplement agrandis comme ils le sont avec le zoom.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      <guilabel>Nessuna</guilabel>: non viene usata nessuna
                      interpolazione. I pixel sono semplicemente allargati
                      o rimossi, come quando si usa lo zoom. Questo metodo
                      è di bassa qualità ma è molto veloce.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      <guilabel>Ingen</guilabel>:
                      Det blir ikkje brukt noe som helst form for interpolering.
                      Pikslane blir forstørra eller fjerna på same måten som
                      ved zooming. Gir låg kvalitet, men er svært rask.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>无</emphasis>:
                      就是不采用插值法。像素就是简单的扩大，就象放大时一样。
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Linear</guilabel>:
                      This method is a good compromise between speed and
                      quality.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Linear</guilabel>: In dieser Einstellung wird
                      eine lineare Interpolationsmethode verwendet. Diese ist
                      ein Kompromiss zwischen Geschwindigkeit und Qualität.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Linéaire</emphasis>: Cette méthode est un
                      bon compromis entre la vitesse et la qualité du
                      résultat.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      <guilabel>Lineare</guilabel>: questo metodo è un buon
                      compromesso tra velocità e qualità.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      <guilabel>Lineær</guilabel>:
                      Denne metoden er eit godt kompromiss mellom fart og
                      kvalitet.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>线性</emphasis>：
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Cubic</guilabel>:
                      This method takes a lot of time, but it produces the
                      best results.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Kubisch</guilabel>: Mit dieser Einstellung
                      wird eine kubische Interpolationsmethode verwendet.
                      Diese ist zwar in der Berechnung recht aufwändig,
                      erzeugt aber die qualitativ besten Ergebnisse.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <emphasis>Cubique</emphasis>:
                      La meilleure méthode, mais nécessite beaucoup de calcul.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      <guilabel>Cubica</guilabel>: questo metodo prende
                      molto tempo ma produce i risultati migliori.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      <guilabel>Kubisk</guilabel>:
                      Gir det beste resultatet, men kan ta lang tid.
                    </para>
                    <para lang="zh_CN">
                      <emphasis>立方</emphasis>:
                      最好的插值方法，但是需要的更多计算。
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
