<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-02-21 KoSt: added no
  2006-07-28 note added
  2005/11/03 split of from menu-layer.xml by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-layer-anchor" lang="en;de;fr;it;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-01</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-09-09</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-07-28</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Anchor layer</phrase>
    <phrase lang="de">Ebene verankern</phrase>
    <phrase lang="fr">Ancrer le calque</phrase>
    <phrase lang="it">Àncora livello</phrase>
    <phrase lang="no">Forankre laget</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">固定图层</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>Anchor the floating layer</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Selection</primary>
    <secondary>Anchor the floating selection</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Anchor Layer</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Anchor layer</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary><secondary>verankern</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Schwebende Auswahl</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary><secondary>Ancrer le calque flottant</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Sélection</primary>
    <secondary>Ancrer la sélection flottante</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Ancrer le calque</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Livello</primary><secondary>Àncora</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Selezione fluttuante</primary><secondary>Àncora</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Lagmenyen</primary><secondary>Forankre laget</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Flytande markering</primary><secondary>Forankre</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    When you move or paste a selection, a temporary layer, called a
    <quote>floating layer</quote> or <quote>floating selection</quote>,
    is added to the layer stack. As long as the floating layer persists,
    you can work only on it. To work on the rest of the
    image, you must <quote>anchor</quote> the floating layer to the former
    active layer with the <guimenuitem>Anchor layer</guimenuitem> command.
    If the image does not contain a floating selection, this menu entry is
    insensitive and grayed out.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie eine <quote>schwebende Auswahl</quote> in
    der aktiven Ebene verankern. Eine schwebende Auswahl, gelegentlich auch
    als schwebende Ebene bezeichnet, entsteht, wenn Sie eine Auswahl aus der
    Zwischenablage einfügen. Solange die schwebende Auswahl existiert, wirken
    alle Änderungen und Kommandos nur auf diese. Erst nach einer Verankerung
    der schwebenden Auswahl, können Sie das Bild weiter bearbeiten.
    Wenn das aktuelle Bild keine schwebende Auswahl enthält, ist der
    Menüeintrag für dieses Kommando ausgegraut.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous déplacez ou collez une sélection, un calque temporaire appelé
    <quote>Calque flottant</quote> ou <quote>Sélection flottante</quote> est
    ajouté à la pile des calques. Tant que ce calque flottant persiste, vous
    ne pouvez travailler que sur lui. Pour pouvoir à nouveau accéder au reste
    de l'image, il vous faut <guilabel>Ancrer le calque</guilabel> flottant
    dans le calque précédemment actif. Si l'image ne contient pas de sélection
    flottante, cette entrée de menu ne sera pas disponible (en grisé).
  </para>
  <para lang="it">
    Quando si sposta o si incolla una selezione, viene aggiunto alla pila
    un livello temporaneo chiamato <quote>livello fluttuante</quote> o
    anche <quote>selezione fluttuante</quote>. Finché persiste il livello
    fluttuante, è possibile lavorarci sopra. Per lavorare sul resto
    dell'immagine, è necessario <quote>àncorare</quote> il livello
    fluttuante al livello attivo originario per mezzo del comando
    <guimenuitem>Àncora livello</guimenuitem>. Se l'immagine non contiene
    una selezione fluttuante, la voce di menu è disabilitata e
    rappresentata con un colore grigio pallido.
  </para>
  <para lang="no">
    Når du flytter på eller limer inn eit lag, vil det bli danna eit
    <quote>flytande lag</quote> eller ei <quote>flytande
    markering</quote> i biletet. Så lenge denne flytande markeringa
    finst, kan du bare arbeide på denne markeringa. For å kunne gjere
    noe med dei andre laga i biletet, må du først <quote>forankre</quote>
    det flytande laget til laget under. Dersom det ikkje er ei flytande
    markering i biletet, er denne kommandoen inaktiv.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    该命令固定浮动选区到活动图层中。如果图像中没有活动选区，该菜单项则不可用。
  </para>

  <note lang="en;fr;it;no">
    <para lang="en">
      If there is an active selection tool, the mouse pointer is displayed
      with an anchor icon when it is outside of the selection. A left click
      then anchors the floating selection.
    </para>
    <para lang="en">
      You may also click on the <guilabel>New layer</guilabel> command on
      the Layers dialog, which anchors the floating selection to a new
      layer. See <xref linkend="gimp-new-layer-dialog" />.
    </para>

    <para lang="de">
      Wenn eines der Auswahlwerkzeuge aktiviert ist, wird der Mauszeiger mit
      einem Anker-Symbol versehen, sobald er sich außerhalb des ausgewählten
      Bereiches befindet. Ein Mausklick verankert in einem solchen Fall die
      schwebende Auswahl mit der aktiven Ebene.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können auch das Kommande <guilabel>Neue Ebene</guilabel> aus dem
      Ebenendialog ausführen, dann wird die schwebende auswahl auf der neuen
      Ebene verankert. Lesen Sie hierzu auch das Kapitel
      <xref linkend="gimp-new-layer-dialog" />.
    </para>

    <para lang="fr">
      Si un outil de sélection est actif, le pointeur de la souris placé en
      dehors de la sélection s'accompagne d'une ancre. Le clic gauche ancre
      alors la sélection flottante.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez également cliquer sur le bouton <guilabel>Nouveau
      calque</guilabel> du Dialogue des Calques, ce qui ancrera la sélection
      flottante dans un nouveau calque.
      Voyez <xref linkend="gimp-new-layer-dialog" />.
    </para>

    <para lang="it">
      Se c'è uno strumento di selezione attivo, il puntatore del mouse, al
      di fuori della selezione, viene mostrato con il simbolo
      dell'àncora. Un colpo di clic del mouse provoca l'ancoraggio della
      selezione fluttuante.
    </para>
    <para lang="it">
      È possibile anche fare clic sul comando <guilabel>Nuovo
      livello</guilabel> nella finestra di dialogo, che àncora la selezione
      fluttuante in un nuovo livello. Vedere a questo proposito la <xref
      linkend="gimp-new-layer-dialog" />.
    </para>

    <para lang="no">
      Dersom det er ei flytande markering i biletet, vil musemarkøren
      vise eit anker når han er utføre markeringa. Du kan då
      venstreklikka for å forankre markeringa til laget under.
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan også klikke på kommandoen <guilabel>Nytt lag</guilabel> i
      lagdialogen for å opprette eit nytt lag av den flytande markeringa.
      <!--Sjå meir om dette under <xref linkend="gimp-new-layer-dialog" />. -->
    </para>

  </note>

  <sect3 lang="en;de;fr;it;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Appel de la commande</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guimenuitem><accel>A</accel>nchor layer</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guimenuitem>Ebene <accel>v</accel>erankern</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous trouverez cette commande dans le menu d'image en suivant
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guimenuitem><accel>A</accel>ncrer le calque</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ivello</guimenu>
            <guimenuitem><accel>À</accel>ncora livello</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="no">
          Du har tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Lag</guimenu>
            <guimenuitem>Forankre laget</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          or by using the keyboard shortcut
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>H</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Tastenkürzel
          <keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>H</keycap></keycombo>
          verwenden.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous pouvez aussi utiliser le reccourci clavier
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>H</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="it">
          o usando la scorciatoia da tastiera
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>H</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="no">
          eller med snarvegtastane
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>H</keycap></keycombo>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>
