<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005/11/11 split of from layer-mask.xml by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-layer-rotate-270' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Rotate 90 degrees CCW</phrase>
    <phrase lang="de">90° drehen (links)</phrase>
    <phrase lang='fr'>Rotation 90° anti-horaire</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">逆时针旋转 90 度</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>drehen</secondary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    Each of them rotates the layer in the specified way, with no degradation
    of pixel data. The shape of the layer is not altered: note that this may
    cause it to extend beyond the bounds of the image. (In GIMP this is
    permitted, and does not force the layer to be cropped. You will not,
    however, be able to see the parts that extend outside the image unless you
    resize the image canvas or move the layer.) The center of the layer will
    be located at the same place after rotation as it was before rotation.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie die aktive Ebene um 90° nach links (also
    gegen den Uhrzeigersinn) drehen. Die Drehung erfolgt um den Mittelpunkt
    der Ebene und ist für deren Inhalt verlustfrei. Die Form der Ebene wird
    ebenfalls nicht verändert. Beachten Sie, dass die gedrehte Ebene über die
    Kanten des Bildes hinausragen kann. Das heißt, auch wenn Sie nach dem
    Drehen der Ebene möglicherweise Randbereiche nicht sehen, so sind diese
    trotzdem noch vorhanden und können beispielsweise durch verschieben der
    gedrehten Ebene wieder sichtbar gemacht werden.
  </para>
  <para lang="fr">
    Chacune de ses options tourne le calque actif de façon spécifique, sans
    modification des pixels. Le centre du calque garde la même position. Sa
    forme n'est pas modifiée, ce qui peut l'amener à déborder les limites de
    l'image. C'est permis dans GIMP, sans que le calque soit découpé, mais
    vous ne verrez pas les parties du calque qui s'étendent au-delà de
    l'image, à moins que vous n'agrandissiez le canevas ou ne déplaciez le
    calque.
  </para>
  <para lang="zh_CN">   
    它们都是用特定方式旋转图层，而不会丢失像素数据。图层形状不会被改变：要注意的是，它可能会使它超出图像边缘。(在 GIMP 中这是允许的，并不会强行裁剪图层，不过您看不到延伸至图像外的部分除非改变图像画布大小或移动图层。)在旋转前后图层中心的位置不会变。
  </para>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          These commands can be accessed from an image menubar as
          <menuchoice>
            <guimenu>Layer</guimenu>
            <guisubmenu>Transform</guisubmenu>
            <guimenuitem>Rotate 90 degrees CCW</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Das Kommando kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guisubmenu><accel>T</accel>ransformation</guisubmenu>
            <guimenuitem>90° drehen (<accel>l</accel>inks)</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang='fr'>
          On accède à ces commandes à partir de la barre de menu de l'image 
          par
          <menuchoice>
            <guimenu>Calque</guimenu>
            <guisubmenu>Transformer</guisubmenu>
            <guimenuitem>Rotation 90° anti-horaire</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          这些命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>图层</guimenu>
            <guisubmenu>变换</guisubmenu>
            <guimenuitem>逆时针旋转 90 度</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>