<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
     2006-01-12 en;fr reviewed by j.h
     2005/11/03 split of from menu-layer.xml by axel.wernicke 
-->
<sect2 id='gimp-layer-duplicate' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Duplicate layer</phrase>
    <phrase lang='de'>Ebene duplizieren</phrase>
    <phrase lang='fr'>Dupliquer le calque</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">复制图层</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>duplicate</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>duplizieren</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary>
    <secondary>dupliquer</secondary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    This item adds to the image a new layer that is a perfect copy of the
    active layer in all respects but two: first, if the active layer is the
    bottom layer and lacks an alpha channel, one will be added to the copy;
    second, if any layer parasites are attached to the active layer, they are
    not copied (if you don't understand what this means, don't worry about
    it).
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie die aktive Ebene des Bildes duplizieren.
    Dies bedeutet, es wird eine nahezu identische Kopie der Ebene angelegt,
    welche sich nur im Namen unterscheidet. Der Name der Kopie wird durch den
    Namen der originalen Ebene, mit angehängtem <quote>-Kopie</quote> 
    gebildet.
  </para>
  <para lang="de">
    Bitte beachten Sie, dass falls Sie eine Hintergrundebene ohne Alphakanal
    duplizieren, die Kopie mit einem Alphakanal versehen wird. Ausserdem
    werden die sogenannten Parasiten der Originalebene nicht dupliziert.
    Sollte sich die Bedeutung des Wortes <quote>Parasiten</quote> für Sie
    auf kleine, unangenehme Tierchen beschränken, ignorieren Sie die letzte
    Information einfach.
  </para>
  <para lang='fr'>
    <guilabel>Dupliquer le calque</guilabel>
    : permet de copier le calque. Son nom sera celui du calque d'origine 
    précédé de «Copie de». Cette copie diffère de l'original sur deux
    points. D'abord, si le calque ne possède pas de canal Alpha, il en sera
    ajouté un. Ensuite, si quelque «parasite» de calque est attaché au calque
    actif, il ne sera pas copié (si vous ne comprenez pas de quoi il s'agit,
    ne vous tracassez pas).
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    该命令给图像添加一个新图层，它是活动图层的完全副本，除了两种情况：第一，如果活动图层是没有 Alpha
    通道的底部图层，副本中就会添加一个;第二，活动图层上的有任何“寄生”都不会复制(如果不知道我说什么，也不用担心)。
  </para>

  <sect3 lang="en;de;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can find this command in the image menu under
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guimenuitem>D<accel>u</accel>plicate Layer</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guimenuitem>Ebene <accel>d</accel>uplizieren</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous trouverez cette commande dans le menu d'image en suivant
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guimenuitem>D<accel>u</accel>pliquer le calque</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>