<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 2005/11/12 split of from layer-colors.xml by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-layer-desaturate' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Desaturate</phrase>
    <phrase lang="de">Sättigung entfernen</phrase>
    <phrase lang='fr'>Désaturer</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">去色</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>Sättigung</secondary>
    <tertiary>entfernen</tertiary>
  </indexterm>


  <para lang="en">
    "Desaturate" causes all colors in the active layer to be converted to
    correspondingly bright shades of gray. It differs from converting the
    image to grayscale in two respects: first, it only operates on the active
    layer; second, the colors in the layer continue to be three-component RGB
    colors, and nothing prevents you from painting the desaturated layer with
    any colors you please.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie die aktuelle Ebene entfärben. Dabei werden
    alle Farbwerte in die entsprechenden Graustufen umgewandelt. Zur
    Umwandlung des gesamten Bildes in ein Graustufenbild gibt es dabei zwei
    wesentliche Unterschiede. Zum einen wirkt dieses Kommando nur auf die
    aktive Ebene, das heißt die Farben in sämtlichen anderen Ebenen bleiben
    unverändert. Zum anderen besteht die Ebene auch weiterhin aus den drei
    Kanälen Rot, Grün und Blau. Dies bedeutet, dass Sie die Ebene, oder
    einzelne Bereiche davon, jederzeit wieder einfärben können.
  </para>
  <para lang="fr">
    «Désaturer» transforme toutes les couleurs du calque actif en nuances de
    gris. C'est différent du fait de convertir l'image en niveaux de gris pour
    deux raisons: la première, c'est que Désaturer n'agit que sur le calque
    actif; la seconde, c'est que le calque reste en mode de couleur RVB et
    rien ne vous empêche de repeindre les couleurs désaturées avec une autre
    couleur. Désaturer n'agit que sur les images RVB: les options du menu
    seront d'ailleurs désactivées, pour une image .GIF par exemple. Mais vous
    pouvez transformer en mode RVB une image qui ne l'est pas
    (Image/Mode/RVB).
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “去色”使活动图层中所有颜色转变为相关灰色调。它在两个方面不同将图像转变成灰度：第一，它只影响活动图层;第二，图层中的颜色仍然是 RGB 颜色，也可以用任何颜色涂画去色后的图层。去色只能在 RGB 图像的图层上使用;当图像是灰度或索引时，该菜单项不可用。
  </para>

  <note lang="en;de">
    <para lang="en">
      Desaturate works only on layers from RGB images; if the image is
      Grayscale or Indexed, the menu entry will be insensitive.
    </para>
    <para lang="de">
      Bitte beachten Sie, dass Sie dieses Kommando nur auf Bildern im RGB
      Farbmodell ausführen können. Sollte sich das aktuelle Bild in einem
      anderen Farbmodell befinden, so wird dieses Kommando im Menü ausgegraut.
    </para>
  </note>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This command can be accessed from an image menubar as 
          <menuchoice>
            <guimenu>Layers</guimenu>
            <guisubmenu>Color</guisubmenu>
            <guimenuitem>Desaturate</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Kommando kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guisubmenu><accel>F</accel>arben</guisubmenu>
            <guimenuitem>Sättigung ent<accel>f</accel>ernen</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang='fr'>
          On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image 
          par
          <menuchoice>
            <guimenu>Calques</guimenu>
            <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
            <guimenuitem>Désaturer</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
    
        <para lang="zh_CN">
          该命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>图层</guimenu>
            <guisubmenu>颜色</guisubmenu>
            <guimenuitem>去色</guimenuitem>
          </menuchoice>。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>