<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>

<sect2 id='plug-in-align-layers' lang="en;fr">
  <title lang="en">Align Visible Layers</title>  <!--Created 050626-->
  <title lang="fr">Aligner les calques visibles</title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>Align</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary>
    <secondary>Aligner</secondary>
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/menus/menus-layer-align.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/menus/fr/menus-layer-align.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang='en'>
    This command can be accessed from an image menubar as 
    <menuchoice>
      <guimenu>Layer</guimenu>
      <guimenuitem>Align <accel>V</accel>isible layers</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    There is no default shortcut.
  </para>
  <para lang='fr'>
    On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
    <menuchoice>
      <guimenu>Calque</guimenu>
      <guimenuitem>Aligner les calques <accel>v</accel>isibles</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Il n'y a pas de raccourci-clavier par défaut
  </para>
  
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/menus/align-demo.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <caption>
      <para lang='en'>
        Image for example: four layers on a large canvas 150x150 (they might 
        be images): red is 10x10 pixels, green is 10x20 and yellow is 20x10. 
        The background layer (blue:100x100) will not move, as the "Ignore 
        lower layer" option will be checked. Note that, because of their 
        position on canvas, layers in image seem to have an order different 
        from the order in stack (the yellow layer is the top layer in image 
        and is second in stack). 
      </para>
      <para lang='fr'>
        Image pour exemple: quatre calques sur un grand canevas 150x150 (ce 
        pourrait être des images): rouge est 10x10 pixels, vert est 10x20, 
        jaune est 20x10. Le calque d'arrière-plan (bleu: 100x100) ne 
        bougera pas, car l'option «Ignorer le calque du bas» sera cochée. 
        Notez que, à cause de leur position sur le canevas, les calques 
        semblent avoir un ordre différent de celui de la pile (le calque 
        jaune est le calque du haut sur l'image et est le second dans la 
        pile ).
      </para>
    </caption>
  </mediaobject>
  
  <para lang='en'>
    "Align Visible Layers" allows you to position visible layers (with the 
    eye icon turned on) very precisely. This precision in not useful on 
    usual image editing; it is much more useful when working on animations, 
    with many small layers. By clicking on this command, you open a dialog 
    containing many alignments settings. 
  </para>
  <note lang='en'>
    <para>
    In Gimp-1.2, the default alignment base was the upper visible layer in 
    the stack. In Gimp-2, this default alignment base is now the canvas 
    edge. You can still align on the bottom layer of the stack, even if it 
    is invisible, by checking the "Use the (invisible)bottom layer as the 
    base" in the dialog. 
    </para>
  </note>
  
  <para lang='fr'>
    Cette commande permet de positionner les calques visibles (ceux marqués 
    d'un œil) de façon très précise. Ce n'est pas utile dans le travail 
    habituel sur les images, mais ça l'est beaucoup plus lors de la création 
    d'animations, avec de nombreux petits calques. En cliquant sur cette 
    option, vous ouvrez une fenêtre de dialogue contenant de nombreux 
    paramètres d'alignement. 
  </para>
  <note lang='fr'>
    <para>
    Dans Gimp-1.2, la base d'alignement par défault était le calque visible 
    supérieur dans la pile. Dans Gimp-2, cette base est maintenant le bord 
    du canevas. Vous pouvez toujours aligner sur le calque du bas de la pile 
    en cochant la case «Utilisez le calque du bas (invisible) comme base» 
    dans le dialogue.
    </para>
  </note>
  
  <variablelist>
    <title lang='en;fr'>Options</title>
    <varlistentry lang='en'>  <!--One varlistentry per language-->
      <term>Horizontal/Vertical Style</term>  
      <listitem>
        <para>
          This option controls how layers are horizontally/vertically moved 
          in relation to each other:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>None</guilabel>: No change in horizontal/vertical 
                position.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Collect</guilabel>: This option aligns the 
                selected "Horizontal/Vertical base"  (Left edge, Centre, 
                Right edge / Top edge, Center, Bottom edge) of every visible 
                layer onto the canvas left/top edge. If you select Right 
                Edge, layers disappear from the canvas; you can see them 
                again by enlarging the canvas.If the "Bottom Layer as 
                Base" option is checked, layers are aligned on the 
                left/top edge of the bottom layer.
              </para>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/menus/alignHCLB-.png' 
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
                <caption>
                  <para>
                    Layers have moved horizontally to align their left 
                    edge onto the left edge of the canvas. 
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>              
              <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/menus/alignHCLB+.png' 
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
                <caption>
                  <para>
                    Layers have moved horizontally to align their left 
                    edge onto the bottom layer left edge. 
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Fill (left to right / Top to bottom)</guilabel>: 
                This option places the selected base of visible layers 
                regularly, horizontally / vertically on the image, in the 
                top to bottom order of the stack.
                The upper layer in the stack is placed on the leftest 
                (uppest) position in the image. The lower layer in the stack 
                is placed on the rightest (lowest) position in the image. 
                Other layers are placed regularly between both positions.
                If the "Bottom layer as base" option is checked, the 
                layer base is aligned onto the corresponding edge of the 
                bottom layer.
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/menus/alignHFLB-.png' 
                    format="PNG"/>
                  </imageobject>
                  <caption>
                    <para>
                      Horizontal filling alignment, Left to Right, "Bottom 
                      layer as base" unchecked. The green layer, first in 
                      stack, is placed on the left horizontal position that 
                      was that of the yellow layer. The red layer is 
                      placed on the right horizontal position that was 
                      that of the green layer. Note the regular spacing 
                      between base layers and the layer horizontal order, 
                      that of the Layer Dialog stack.
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/menus/alignHFLB+.png' 
                    format="PNG"/>
                  </imageobject>
                  <caption>
                    <para>
                      Horizontal filling alignment, Left to Right, Bottom 
                      Layer as base
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
              </para>             
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Fill (right to left / Bottom to top)</guilabel>: 
                As above , this function reads layer stack from top to 
                bottom, but displays layers right to left, bottom to top, 
                regularly. 
              </para>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/menus/alignVFBB+.png' 
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
                <caption>
                  <para>
                    Vertical filling alignment, Bottom to top, Bottom 
                    layer as base
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
              <para>
                Filling options need three visible layers at least. 
              </para> 
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>  
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry lang='fr'>
      <term>Style Horizontal</term>  
      <listitem>
        <para>
          Cette option contrôle comment les calques visibles seront déplacés 
          horizontalement / verticalement les uns par rapport aux autres:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Aucun</guilabel>: Aucun changement ne sera apporté 
                aux positions horizontales / verticales.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Rassembler</guilabel>: Cette option aligne la 
                «Base Horizontale / verticale» sélectionnée (Bord gauche, 
                Milieu, Bord droit / Bord haut, Milieu, Bord bas) sur le 
                bord gauche / haut du canevas. Si vous choisissez Bord 
                Droit, les calques sortent du canevas; vous pouvez les 
                retrouver en agrandissant le canevas. Si l'option "Calque 
                du bas comme base" est cochée, l'alignement se fait sur le 
                bord correspondant du calque du bas de la pile.
              </para>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/menus/alignHCLB-.png' 
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
                <caption>
                  <para>
                    Les calques se sont déplacés horizontalement pour venir 
                    aligner leur bord gauche sur le bord gauche du canevas. 
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/menus/alignHCLB+.png' 
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
                <caption>
                  <para>
                    Les calques se sont déplacés horizontalement pour 
                    aligner leur bord gauche sur le bord gauche du calque du 
                    bas de la pile.
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Remplir (de gauche à droite / de haut en 
                bas)</guilabel>: Cette option place la base sélectionnée 
                des calques visibles, régulièrement, horizontalement /  
                verticalement sur l'image, dans l'ordre de haut en bas de 
                la pile des calques. Le premier calque de la pile est placé 
                sur la position horizontale (verticale) la plus à gauche (la 
                plus haute). Le dernier calque de la pile est placé sur la 
                position horizontale (verticale) la plus à droite (la plus 
                basse).
                Si l'option «calque du bas comme base» est cochée, la base du 
                calque du haut est alignée sur le bord correspondant du 
                calque du bas de la pile.
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/menus/alignHFLB-.png' 
                    format="PNG"/>
                  </imageobject>
                  <caption>
                    <para>
                    Alignement de remplissage Horizontal, de gauche à 
                    droite, "Calque du bas pour base" non cochée. Notez 
                    l'espacement régulier entre les bases des calques et 
                    l'ordre des calques qui est celui de la pile des calques 
                    du Dialogue des calques. Le calque vert, le premier de 
                    la pile, est placé sur la position horizontale la plus à 
                    gauche, qui était celle du calque jaune. Le calque 
                    rouge, le dernier de la pile, occupe la position la plus 
                    à droite, qui était celle du calque vert.
                    </para> 
                  </caption>
                </mediaobject>
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/menus/alignHFLB+.png' 
                    format="PNG"/>
                  </imageobject>
                  <caption>
                    Alignement de remplissage Horizontal, de gauche à 
                    droite avec le calque du bas de la pile pour base 
                  </caption>
                </mediaobject>
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Remplir (de droite à gauche / de bas en 
                haut)</guilabel>: Comme précédemment, cette fonction lit la 
                pile des calques de haut en bas, mais affiche les calques 
                alignés de droite à gauche / de bas en haut. 
              </para>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/menus/alignVFBB+.png' 
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
                <caption>
                  <para>
                    Alignement de remplissage vertical, de bas en haut, 
                    avec le calque du bas pour base
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
              <para>
                Les options de remplissage nécessitent trois calques 
                visibles au moins. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>  
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect2>
   
