<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-layer-menu' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="de;en;fr">
  <title lang="en">Layers</title>
  <title lang="fr">Calques</title>
  <title lang="de">Ebenenkontextmenü</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Image menu layer</primary>
    <primary lang="fr">Image menu calque</primary>
  </indexterm>

  <sect2>
    <title lang='en'>Main Menu</title>

    <informalfigure>  
      <mediaobject lang="en">
	<imageobject>
	  <imagedata fileref='../images/menus/menus-layer.png' format="PNG"/>
	</imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="de">
	<imageobject>
	  <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-layer-menu.png' format="PNG"/>
	</imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr">
	<imageobject>
	  <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-layer-menu.png' format="PNG"/>
	</imageobject>
      </mediaobject>
      <caption>
	<para lang='en'>
	  The Layers menu
	</para>
	<para lang='de'>
	  Ebenenkontextmenü
	</para>
	<para lang='fr'>
	  Calques menu
	</para>
      </caption>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      In addition to the image menubar and image right-click menu, you
      can also get the Layers menu by right-clicking on a layer
      thumbnail in the Layers dialog.  Several of the operations in this
      menu are also available from buttons in the Layers dialog:
      resizing a layer, managing layer transparency, and merging layers.
    </para>
    <para lang='de'>
      Das Ebenenkontextmenü wird durch einen rechten Mausklick auf die
      aktuelle Ebene im Ebenendialog aufgerufen. Das Kontextmenü zeigt 
      eine Reihe von Funktionen, die auf die aktuelle Ebene angewendet
      werden können.
    </para>
    <para lang='fr'>
      En plus de la barre de menus de l'image, le menu contextuel des calques 
      est accessible via un clic-droit sur la vignette d'un calque. Ce menu 
      offre une bonne partie des actions déjà accessibles par les boutons du 
      dialogue des calques, des possibilités de redimensionnement du calque, 
      une gestion de la transparence et aussi de fusion de l'ensemble des 
      calques.
    </para>

    <simplesect>
      <title lang='en'>New Layer</title>
      <title lang='fr'>Nouveau calque</title>
      <title lang='de'>Neue Ebene</title>

      <para lang='en'>   
        This item is used to add a new layer to the image:  it activates
        the <link linkend='gimp-new-layer-dialog'>New Layer dialog</link>.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Nouveau calque</guilabel> :
        permet de créer un nouveau calque (voir Gestion des
        calques).
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel><accel>N</accel>eue Ebene</guilabel>: läßt Sie eine neue Ebene
        anlegen.
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Duplicate layer</title>
      <title lang='fr'>Dupliquer le calque</title>
      <title lang='de'>Ebene duplizieren</title>

      <para lang='en'>   
        This item adds to the image a new layer that is a perfect copy
        of the active layer in all respects but two:  first, if the
        active layer is the bottom layer and lacks an alpha channel, one
        will be added to the copy; second, if any layer parasites are
        attached to the active layer, they are not copied (if you don't
        understand what this means, don't worry about it).
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Dupliquer le calque</guilabel> : permet de copier le calque.
        Cette copie diffère de l'original sur deux points. D'abord, si le 
        calque ne possède pas de canal Alpha, il en sera ajouté un. Ensuite, 
        si quelque parasite de calque est attaché au calque actif, il ne sera 
        pas copié (si vous ne comprenez pas de quoi il s'agit, ne vous 
        tracassez pas).
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel>Ebene <accel>d</accel>uplizieren</guilabel>:
        legt eine Kopie der aktuellen Ebene an.
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Anchor layer</title>
      <title lang='fr'>Ancrer le calque</title>
      <title lang='de'>Ebene verankern</title>

      <para lang='en'>   
        This item anchors the floating selection to the active layer.
        If the image does not contain a floating selection, this menu
        entry will be insensitive.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Ancrer le calque</guilabel> :
        permet de d'ancrer un calque temporaire (une sélection
        flottante) dans le calque précédemment actif. Si l'image ne contient 
        pas de sélection flottante, cette entrée de menu ne sera pas 
        disponible (en grisé).
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel>Ebene <accel>v</accel>erankern</guilabel>:
        vereinigt die schwebende Auswahl mit der Ebene, aus dem die
        Auswahl erstellt wurde.
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect id='gimp-layer-merge-down'>
      <title lang='en'>Merge down</title>
      <title lang='fr'>Fusionner vers le bas</title>
      <title lang='de'></title>

      <para lang='en'>   
        This item causes the active layer to be merged with the layer
        below it in the layer list, taking into account the active
        layer's opacity and combination mode.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Fusionner vers le bas</guilabel> :
        le calque est fusionné avec le calque situé juste
        en-dessous dans la liste. Il est supprimé et le nouveau calque 
        actif est celui qui est le plus bas dans la liste. L'opacité du 
        calque actif initial et le mode de fusion sont pris en compte.
        </para>
      <para lang='de'>
	      FIX ME
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Delete layer</title>
      <title lang='fr'>Supprimer le calque</title>
      <title lang='de'></title>

      <para lang='en'>   
        This item removes the active layer from the image.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Supprimer le calque</guilabel> :
        permet de supprimer le calque.
      </para>
      <para lang='de'>
	      FIX ME
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Edit Layer Attributes</title>
      <title lang='fr'>Éditer les attributs du calque</title>
      <title lang='de'>Ebeneneigenschaften</title>

      <para lang='en'>   
        This item is used to change the name of the layer.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Éditer les attributs du calque</guilabel> :
        permet de changer le nom du calque.
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel>Ebenenei<accel>g</accel>enschaften</guilabel>: läßt Sie den Namen
        der Ebene verändern.
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect id='gimp-layer-resize'>
      <title lang='en'>Layer Boundary Size</title>
      <title lang='fr'>Taille des bords du calque</title>
      <title lang='de'>Ebenengröße</title>

      <para lang='en'>   
        A layer does not always have same size as the image canvas.  It
        can be smaller (consuming less memory) or larger, in which case
        some parts are hidden.  Selecting this item will activate a
        dialog in which you can set parameters for the layer dimensions:
        these parameters are <guilabel>Width</guilabel> and
        <guilabel>Height</guilabel>, or alternatively <guilabel>Ratio X
        Y</guilabel>.   The layer ratio is maintained if the chain
        symbol has a "locked" appearance. Clicking on the chain symbol
        will toggle it between locked and unlocked states. You can
        use a menu to select the units for the new layer boundary size.
        <guilabel>Offset</guilabel> locates the upper left corner of the
        layer in the image's canvas. In addition to editing the numbers,
        you can change the X and Y offsets by dragging the mouse in the
        interactive image in the dialog. The old layer configuration
        is shown with a blurred border and the new layer
        configuration with a hard border. 
      </para>
      <para lang='fr'>
        Rappellons qu'un calque n'a pas forcément la même taille
        que le canevas de l'image. Il peut être plus petit ce qui
        économise de la mémoire ou plus grand mais dans ce dernier cas
        il ne sera pas entièrement visible.  Un dialogue s'ouvre, il
        permet de fixer quelques paramètres pour la taille du calque. On
        peut indiquer la <guilabel>Largeur</guilabel> et la
        <guilabel>Hauteur</guilabel> ou bien encore un <guilabel>Facteur
        d'échelle</guilabel>. Le ratio du calque (le rapport largeur/hauteur) 
        est conservé tant que l'icône à côté du facteur d'échelle représente 
        une chaîne.  Il suffit de cliquer sur l'icône pour arrêter de 
        conserver le ratio, l'icône se transforme alors en une chaine brisée. 
        Le menu déroulant permet de choisir l'unité utilisée pour mesurer les
        nouveaux bords du calque.  Le <guilabel>Décalage</guilabel>
        permet de positionner le coin supérieur gauche du calque par rapport 
        au canevas de l'image. On peut ajuster les décalages X et Y en 
        utilisant la souris dans l'image interactive proposée par le dialogue. 
        L'ancienne taille du calque est représentée par un rectangle à bords 
        flous alors que la nouvelle taille du calque est représentée par un 
        rectangle à bords nets. Faites les derniers ajustements grâce aux 
        boutons indiquant une flêche ou bien entrez-les manuellement.
      </para>
      <para lang='de'>
        Ebenen<accel>g</accel>röße: lässt Sie
        die Größe der Ebene verändern.
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect id='gimp-layer-resize-to-image'>
      <title lang='en'>Layer to Image Size</title>
      <title lang='fr'>Calque aux dimensions de l'image</title>
      <title lang='de'>Ebene auf Bildgröße</title>

      <para lang='en'>   
        This item resizes the layer boundaries to match the image
        bounds, without moving the contents of the layer with respect to
        the image.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Calque aux dimensions de l'image</guilabel> :
        permet de ramener les contours du calque aux mêmes dimensions que le 
        canevas de l'image.
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel>Ebene auf <accel>B</accel>ildgröße</guilabel>:
        passt die Größe der aktuellen Ebene der Grösse des Bildes an.
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect id='gimp-layer-scale'>
      <title lang='en'>Scale Layer</title>
      <title lang='fr'>Étirer le calque</title>
      <title lang='de'>Ebene skalieren</title>

      <para lang='en'>   
        With this item you can resize the
        layer and its contents.  A dialog appears in which you can set
        parameters for the layer size. Those parameters are
        <guilabel>Width</guilabel> and <guilabel>Height</guilabel>
        or also <guilabel>Ratio X Y</guilabel>.  The layer ratio is
        retained if the icon behind the ratio values is a chain.
        When you click on this icon, the chain is broken and the
        original ratio is no longer maintained. You can use a menu to
        select the units for the new layer boundary size.  The
        <guilabel>Interpolation</guilabel> menu let you choose how
        the new layer pixels will be recalculated. When you resize
        the layer content either pixels are added or removed,
        and a recalculation is necessary.  When the new size is
        smaller, the layer is cropped. When the new size is larger, a 
        transparent area (or the background color if the layer has
        no Alpha channel) is added around the previous contents of
        the layer.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <guilabel>Étirer le calque</guilabel> : permet de
        redimensionner le calque et son contenu.  Un dialogue
        s'ouvre, il permet de fixer quelques paramètres pour la
        taille du calque. On peut indiquer la
        <guilabel>Largeur</guilabel> et la
        <guilabel>Hauteur</guilabel> ou bien encore un
        <guilabel>Facteur d'échelle</guilabel>. Le ratio du calque
        est conservé tant que l'icône à côté du facteur d'échelle
        représente une chaîne.  Il suffit de cliquer sur l'icône
        pour arrêter de conserver le ratio, l'icône se transforme
        alors en une chaine brisée. Le menu déroulant permet de
        choisir l'unité utilisée pour mesurer la nouvelle taille du
        calque et de son contenu.  Le menu <guilabel>Type
        d'interpolation</guilabel> permet de choisir comment les
        nouveaux pixels du calque seront recalculés, en effet
        lorsqu'on redimensionne le contenu d'un calque soit des
        pixels sont ajoutés, soit des pixels sont enlevés et il
        faut les recalculer.  Lors d'un rétrécissement le calque
        sera rogné. Lors d'un agrandissement une zone transparente
        (ou la couleur d'arrière-plan si le calque n'a pas de canal
        Alpha) sera ajoutée autour du contenu précédent du calque, 
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel>Ebene <accel>s</accel>kalieren</guilabel>:
        verändert die Größe des Bildes durch Skalierung. Hierbei
        kann ein Qualitätsverlust der Bildobjekte auf der Ebene
        entstehen.
      </para>
    </simplesect>
  </sect2>

  <xi:include href="menus-layer-stack.xml" />    
  <xi:include href="menus-layer-colors.xml" />    
  <xi:include href="menus-layer-mask.xml" />    
  <xi:include href="menus-layer-transparency.xml" />    
  <xi:include href="menus-layer-transform.xml" />    
</sect1>

