<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-layer-colors-menu' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Colors</title>
  <title lang="fr">Couleurs</title>
  <title lang="zh_CN">颜色</title>

  <informalfigure lang="en">  
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/menus/menus-layer-colors.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang='en'>
          The Color submenu
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <informalfigure lang="fr">  
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/menus/fr/menus-layer-colors.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

      <caption>
  <para lang='fr'>
    Le sous-menu Couleurs
  </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <informalfigure lang="zh_CN">  
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/menus/zh_CN/menus-layer-colors.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

      <caption>
  <para>
          颜色子菜单
  </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    The Color submenu of the Layers menu contains operations that
    alter colors within the image.  The top entries give access to
    the <link linkend='gimp-tools-color'>Color tools</link>, which
    are described in the Toolbox chapter.  
  </para>
  <para lang='fr'>
    Le sous-menu Couleurs du menu Calques contient les fonctions qui 
    permettent de modifier les couleurs d'une image. Dans sa partie 
    supérieure les entrées donnent accès aux 
    <link linkend='gimp-tools-color'>Color tools</link> qui sont décrits au 
    chapitre de la Boîte à outils.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    图层菜单的颜色子菜单包括修改图像颜色的操作。顶部项会执行<link linkend='gimp-tools-color'>颜色工具</link>，它在工具箱这章中介绍。
  </para>

  <simplesect id='gimp-layer-desaturate'>
    <title lang='en'>Desaturate</title>
    <title lang='fr'>Désaturer</title>
    <title lang="zh_CN">去色</title>
    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guimenuitem>Desaturate</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="en">   
      "Desaturate" causes all colors in the active layer to be
      converted to correspondingly bright shades of gray.  It differs
      from converting the image to grayscale in two respects:  first,
      it only operates on the active layer; second, the colors in the
      layer continue to be three-component RGB colors, and nothing
      prevents you from painting the desaturated layer with any colors
      you please.  Desaturate works only on layers from RGB images; if
      the image is Grayscale or Indexed, the menu entry will be
      insensitive. 
    </para>

    <para lang='fr'>
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guimenuitem>Désaturer</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">   
      «Désaturer» transforme toutes les couleurs du calque actif en 
      nuances de gris. C'est différent du fait de convertir l'image en 
      niveaux de gris pour deux raisons: la première, c'est que Désaturer 
      n'agit que sur le calque actif; la seconde, c'est que le calque 
      reste en mode de couleur RVB et rien ne vous empêche de repeindre 
      les couleurs désaturées avec une autre couleur. Désaturer n'agit que 
      sur les images RVB: les options du menu seront d'ailleurs 
      désactivées, pour une image .GIF par exemple. Mais vous pouvez 
      transformer en mode RVB une image qui ne l'est pas (Image/Mode/RVB).
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>图层</guimenu>
        <guisubmenu>颜色</guisubmenu>
        <guimenuitem>去色</guimenuitem>
      </menuchoice>。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      “去色”使活动图层中所有颜色转变为相关灰色调。它在两个方面不同将图像转变成灰度：第一，它只影响活动图层;第二，图层中的颜色仍然是 RGB 颜色，也可以用任何颜色涂画去色后的图层。去色只能在 RGB 图像的图层上使用;当图像是灰度或索引时，该菜单项不可用。
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect id='gimp-layer-invert'>
    <title lang='en'>Invert</title>
    <title lang='fr'>Inverser</title>
    <title lang="zh_CN">反向</title>
    <para lang="en">
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guimenuitem>Invert</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>
      "Invert" causes all colors in the active layer to be
      inverted in brightness, as though the image were converted into
      a negative. Dark areas turn to bright and conversely; hues are 
      replaced by their complement (for more informations about colors see 
      glossary at <link linkend='glossary-colormodel'>Color Model</link>).
      Invert works on layers from RGB and Grayscale images, but if the 
      image is Indexed, the menu entry will be insensitive. 
    </para>

    <para lang="fr">
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guimenuitem>Inverser</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>   
      La commande «Inverser» inverse les couleurs d'un calque, comme s'il 
      était transformé en négatif couleur. Les parties sombres deviennent 
      claires et les parties claires deviennent sombres; les teintes sont 
      remplacées par leur complément (pour plus d'informations sur les 
      couleurs voyez le glossaire à l'article 
      <link linkend='glossary-colormodel'>Modèles de couleurs</link>).
      Inverser fonctionne avec les calques des images RVB et Niveaux de gris 
      mais pas avec les images indexées: l'entrée du menu sera en grisé et 
      ne réagira pas.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>图层</guimenu>
        <guisubmenu>颜色</guisubmenu>
        <guimenuitem>反转</guimenuitem>
      </menuchoice>。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      “反转”将活动图层的所有颜色的亮度反转。阴暗区域变为明亮，相反也一样。用补色代替原来色调(关于颜色的更多信息请看术语表中<link linkend='glossary-colormodel'>颜色模型</link>)。反转图像只能在 RGB 和灰度图像上使用，当图像是索引时，该菜单项不可用。
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang='en'>Submenu: Auto</title>
    <title lang='fr'>Sous-menu: Auto</title>
    <title lang="zh_CN">子菜单：自动</title>
    <informalfigure lang="en">  
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/menus/menus-layer-colors-auto.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>

  <caption>
    <para lang='en'>
      The Colors/Auto submenu
    </para>
  </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>
    
    <informalfigure lang="fr">  
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/menus/fr/menus-layer-colors-auto.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang='fr'>
            Le sous-menu Couleurs / Auto
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <informalfigure lang="zh_CN">  
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/menus/zh_CN/menus-layer-colors-auto.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <caption>
          <para>
            颜色/自动子菜单
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      The Layers/Colors/Auto submenu contains operations that
      automatically adjust the distribution of colors in the active
      layer, without requiring input from the user.  Several of them
      are actually implemented as plugins. 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      图层/颜色/自动 子菜单包括自动调节活动图层颜色分布，而不需要用户输入的操作。它们中许多实际是通过插件实现的。
    </para>
 
    <para lang='fr'>
      Le sous-menu Calques/Couleurs/Auto contient une série de commandes qui 
      ajustent automatiquement les couleurs dans le calque actif sans 
      intervention de l'utilisateur. Plusieurs d'entre elles sont en fait 
      des greffons.
   </para>

 </simplesect>

  <simplesect id='gimp-layer-equalize'>
    <title lang='en'>Equalize</title>
    <title lang='fr'>Égaliser</title>
    <title lang="zh_CN">色调均化</title>

    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Equalize</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>   
      "Equalize" adjusts the brightness of colors across the active
      layer so that the histogram for the Value channel is as nearly
      as possible flat, that is, so that each possible brightness
      value appears at about the same number of pixels as each other
      value.  Sometimes Equalize works wonderfully at enhancing the
      contrasts in an image.  Other times it gives garbage.  It is a
      very powerful operation, which can either work miracles on an
      image or destroy it.
    </para>

    <para lang='fr'>
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Égaliser</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>
      «Égaliser» ajuste l'intensité lumineuse des couleurs du calque actif 
      de façon à aplanir l'histogramme des Valeurs, si bien qu'il y a à peu 
      près autant de pixels de luminosité pour chaque teinte. Cela peut dans 
      certains cas améliorer merveilleusement le contraste, mais le résultat 
      est aussi souvent désastreux.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>图层</guimenu>
        <guisubmenu>颜色</guisubmenu>
        <guisubmenu>自动</guisubmenu>
        <guimenuitem>色调均化</guimenuitem>
      </menuchoice>。
    </para>
    <para lang="zh_CN">   
      “色调均化”调整活动图层颜色的亮度，使亮度通道的柱状图尽可能平，也就是每个可能的亮度值上显示的像素数基本相同。色调均化有时可以用作加强图像对比度。它是非常强大的命令，不过有时能产生奇迹，有时也能毁掉您的图像。
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect id='plug-in-color-enhance'>
    <title lang='en'>Color Enhance</title>
    <title lang='fr'>Renforcer les couleurs</title>
    <title lang="zh_CN">颜色增强</title>
    
    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Color Enhance</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>   
      "Color Enhance" increases the saturation range of colors in the
      layer without altering brightness or hue.  It does this by
      converting the colors in HSV space, measuring the range of
      saturation values across the image, then stretching this range
      to be as large as possible, and finally converting the colors
      back to RGB.  It works on layers from RGB and Indexed images.  If the
      image is Grayscale, the menu entry will be
      insensitive. 
    </para>

    <para lang='fr'>
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Renforcer les couleurs</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>   
      «Renforcer les couleurs» accroît la saturation des plages colorées du 
      calque actif sans altérer la teinte ni la luminosité. Agit en 
      convertissant les couleurs dans l'espace TSV, mesurant l'intervalle 
      des valeurs de saturation sur l'image, et finalement re-transformant 
      les couleurs dans l'espace RVB. Cette commande fonctionne avec les 
      calques des images RVB et les images Indexées, mais pas avec les 
      images en niveaux de gris.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>图层</guimenu>
        <guisubmenu>颜色</guisubmenu>
        <guisubmenu>自动</guisubmenu>
        <guimenuitem>颜色增强</guimenuitem>
      </menuchoice>。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      “颜色增强”增加图层中颜色的饱和度范围，而不改变亮度和色调。它先将图像转变为 HSV 空间，衡量图像中的饱和度值范围，然后尽量扩大该范围，最后再将颜色转变回 RGB。它只能在 RGB 和索引图像的图层上使用。当图像为灰度时，该菜单项不可用。
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect id='plug-in-normalize'>
    <title lang='en'>Normalize</title>
    <title lang='fr'>Normaliser</title>
    <title lang="zh_CN">标准化</title>
    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Normalize</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>   
      "Normalize" scales brightness values across the active layer so that
      the darkest point becomes black, and the brightest point becomes
      as bright as possible without altering its hue.  This is often a
      "magic fix" for images that are dim or washed out.  Normalize
      works on layers from RGB, Grayscale, and Indexed images.
    </para>

    <para lang='fr'>
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Normaliser</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>   
      «Normaliser» renforce le contraste en rendant plus sombres les 
      couleurs sombres et plus claires les couleurs claires, sans altérer 
      la teinte. Il agit sur tous les canaux de couleur avec la même force. 
      Cette commande a souvent un effet magique sur les couleurs pâles ou 
      délavées. Elle agit sur tous les types d'images: RVB, Indexées, 
      Niveaux de gris.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      FIXME
    </para>

  </simplesect>

  <simplesect id='plug-in-c-astretch'>
    <title lang='en'>Stretch Contrast</title>
    <title lang='fr'>Extension du contraste</title>
    <title lang="zh_CN">拉伸对比度</title>
    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Stretch Contrast</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>   
      "Stretch Contrast" is somewhat similar to Normalize in its
      effects, except that it works on each color channel of the layer
      individually, rather than just the brightness values.  This
      usually leads to color shifts within the image, so it may not
      produce the result you are looking for.  Stretch Contrast
      operates on layers from RGB, Grayscale, and Indexed images.
    </para>
 
    <para lang='fr'>
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Extension du contraste</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>   
      La commande «Extension du contraste» ressemble à Normaliser, mais elle 
      agit sur chaque canal de couleur de façon séparée si bien que des 
      aberrations de couleurs peuvent survenir et que le résultat recherché 
      n'est pas obtenu. Elle agit sur les trois types d'image: RVB, Indexée, 
      Niveaus de gris.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      FIXME
    </para>

 </simplesect>

  <simplesect id='plug-in-autostretch-hsv'>
    <title lang='en'>Stretch HSV</title>
    <title lang='fr'>Élargir TSV</title>
    <title lang="zh_CN">拉伸 HSV</title>
    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Color</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Stretch HSV</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>   
      "Stretch HSV" does the same thing as "Stretch Contrast", except
      that it works in HSV color space rather than RGB color space.
      Thus, it independently stretches the hue channel, the saturation
      channel, and the value channel.  Occasionally the results are
      good, often they are a bit odd.  Stretch HSV operates on layers
      from RGB and Indexed images.  If the image is Grayscale, the
      menu entry will be insensitive.
    </para>

    <para lang='fr'>
      On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calques</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        <guimenuitem>Élargir TSV</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>   
      La commande "Élargir TSV" fonctionne de la même façon que Extension 
      du contraste mais agit dans l'espace TSV au lieu de l'espace RVB. Elle 
      agit donc de façon indépendante sur les canaux Teinte, Saturation et 
      Valeur. Les résultats sont souvent étranges. Elle opère sur les 
      calques d'image RVB et les images indexées mais pas sur les images en 
      Niveaux de gris.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      FIXME
    </para>

  </simplesect>

</sect2>
