<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-imagewindow-menus-filters' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Filters</title>
  <title lang="cs">Filtry</title>
  <title lang="fr">Filtres</title>
  <title lang="zh_CN">滤镜</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Image menu</primary>
    <primary lang="cs">Nabídka obrázku</primary>
    <primary lang="fr">Image menu</primary>
    <primary lang="zh_CN">图像菜单</primary>
    <secondary lang='en'>Filters</secondary>
    <secondary lang='cs'>Filtery</secondary>
    <secondary lang='fr'>Filtres</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">滤镜</secondary>
  </indexterm>

  <informalfigure lang="en;cs">
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/menus/menus-filters.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    <caption>
      <para lang='en'>
        The Filters menu
      </para>
      <para lang="cs">
        Nábídka Filtry
      </para>
     </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <informalfigure lang="fr">
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/menus/fr/menus-filters.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    <caption>
      <para>
        Le menu des filtres
      </para>
    </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <informalfigure lang="zh_CN">
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/menus/zh_CN/menus-filters.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    <caption>
      <para>
        滤镜菜单
      </para>
    </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    In GIMP terminology, a <emphasis>filter</emphasis> is a plug-in
    that modifies the appearance of an image, in most cases just the
    active layer of the image.  Not all of the entries in this menu
    meet that definition, however:  the word "filter" is often abused
    to mean any plug-in regardless of what it does.  Indeed, some of
    the things you will find in this menu do not modify images at
    all. 
  </para>
  <para lang='cs'>
    Ve světě Gimpu je <emphasis>filtr</emphasis> zásuvný modul, který
    mění vzhled obrázku, většinou pouze aktivní vrstvy obrázku. Nicméně
    ne vše, co v této nabídce naleznete, odpovídá uvedené definici; slovo
    „filtr“ se často zneužívá ve smyslu libovolný zásuvný modul. A skutečně
    v této nabídce naleznete i věci, které obrázky vůbec nemění…
  </para>
  <para lang='fr'>
    Dans le terminologie de Gimp, un <emphasis>filtre</emphasis>
    est un greffon qui modifie l'apparence de l'image et souvent
    juste le calque actif de l'image. Toutes les entrées
    de ce menu ne suivent pas cette définition à pour conséquence
    que le mot filtre est souvent considéré comme équivalent au
    mot greffon.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 术语中，<emphasis>滤镜</emphasis>是修改图像(大多数情况下其实是图像的活动图层)表现的插件。但并不是所有该目录下的项都符合该定义，“滤镜”这个词也常常被错误使用指所有插件。实际上，您可以发现该菜单下有些项甚至完全没有修改图像。
  </para>

  <para lang='en'>
    With the exception of the top three items, all of the entries in
    this menu are provided by plug-ins.  Each plug-in decides for
    itself where it would like its menu entry to be placed.
    Therefore, the appearance of this menu can be completely different
    for each user.  In practice, though, the appearance does not vary
    all that much, because most plug-ins come with GIMP when it is
    installed, and of course they are always in the same places in the
    menu. 
  </para>
  <para lang='cs'>
    S výjimkou tří vrchních položek jsou všechny položky v nabídce Filtry
    zásuvné moduly. Každý takový modul si sám určuje, v jaké části nabídky
    chce svou položku umístit. Proto může tato nabídka vypadat u každého
    uživatele jinak. V praxi ale rozdíly nebývají nijak veliké, neboť většina
    zásuvných modulů je přímo součástí instalace Gimpu, a jsou tak
    pochopitelně v nabídce u různých uživatelů na stejných místech.
  </para>
  <para lang='fr'>
    À l'exception des trois premières entrées toutes les entrées de
    ce menu sont des greffons. Chaque greffon décide de lui-même où
    il doit se placer dans le menu. Il est possible, si vous avez
    téléchargé des greffons sur le web, que votre menu soit assez
    différent de celui d'un autre utilisateur. En pratique les
    variations seront peu nombreuses car la plupart des filtres
    sont livrés avec Gimp.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    除了最上方的三项，该菜单中其它项都使是靠插件提供的。每个插件在菜单中的位置都是有自己决定的，因此该菜单的外观在不同用户间可以完全不同。不过在实际中该菜单外观相差并不大，因为大部分插件都是 GIMP 自带的，其位置在菜单中也常常是相同的。
  </para>

  <para lang='en'>
    Plug-ins are not restricted only to the Filters menu:  a plug-in
    can request to be placed in any menu.  Indeed, a number of GIMP's
    basic functions (for example, "Semi-flatten" in the Layer menu) are
    implemented by plug-ins.  But the Filters menu is the default place
    for a plug-in to locate itself.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Zásuvné moduly ale nejsou omezeny pouze na nabídku Filtry. Zásuvný modul
    může žádat o umístění v libovolné nabídce. A skutečně, některé základní
    funkce Gimpu (například FIXME) jsou implementovány pomocí zásuvných
    modulů, Ale nabídka Filtry je pro zásuvné moduly výchozím umistěním.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Les greffons ne sont pas restreints au menu Filtres et ils peuvent
    se positionner n'importe où dans l'application. Ainsi certains
    fonctions de base de Gimp sont implémentées par des greffons.
    Mais le menu Filtres reste l'endroit de prédilection pour les 
    greffons.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “插件”并不只在滤镜菜单中：插件可以自己要求放在任何菜单中。实际上，一部分 GIMP 基本功能(比如图层菜单中的“半平整”)也是通过插件实现的。不过滤镜菜单是放置插件的默认位置。
  </para>

  <para lang='en'>
    For general information on plug-ins and how to use them, see the
    section on <link linkend='gimp-concepts-plugins'>Plugins</link>.
    Information on the filters that are provided with GIMP can be
    found in the <link linkend='filters'>Filters</link> chapter.  For
    filters you install yourself, you will of course have to obtain
    information elsewhere.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Obecné informace o zásuvných modulech a jejich používání naleznete v části
    <link linkend='gimp-concepts-plugins'>Zásuvné moduly</link>. Informace o
    filtrech dodávaných spolu s Gimpem najdete v kapitole <link
    linkend='filters'>Filtry</link>. Informace o filtrech z jiných zdrojů
    musíte samozřejmě hledat jinde.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Pour des informations générales sur les greffons et leur usage,
    voyez la section
    <link linkend='gimp-concepts-plugins'>Greffons</link>.
    Les informations sur les filtres fournis avec Gimp sont
    accessibles depuis le chapitre
    <link linkend='filters'>Filtres</link>.  
    Pour les filtres que vous auriez installé vous-même les informations
    ne sont évidemment pas disponibles dans ce chapitre. Voyez
    le site web du filtre ou un fichier README ou un répertaire doc
    qui serait contenu dans l'archive téléchargée.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    关于插件和如何使用它们的基本信息请看<link linkend='gimp-concepts-plugins'>插件</link>。关于 GIMP 自带滤镜的信息信息请看<link linkend='filters'>滤镜</link>。对于自己安装的滤镜，当然需要您自己获取其信息。
  </para> 

  <simplesect id='gimp-filter-repeat'>
    <title lang='en'>Repeat Last</title>
    <title lang='cs'>Zopakovat</title>
    <title lang='fr'>Répéter le dernier</title>
    <title lang="zh_CN">重复上次</title>

    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guimenuitem>Repeat "<replaceable>filter</replaceable>"</guimenuitem>
      </menuchoice>,
      or by using the keyboard shortcut
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Tento příkaz lze vyvolat z nabídky jako
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guimenuitem>Zopakovat "<replaceable>filtr</replaceable>"</guimenuitem>
      </menuchoice>,
      nebo pomocí klávesové zkratky
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>
    <para lang='fr'>
      La commande se trouve dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guimenuitem>Répéter le dernier</guimenuitem>
      </menuchoice>,
      ou en utilisant le raccourci clavier
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>滤镜</guimenu>
        <guimenuitem>重复“<replaceable>滤镜</replaceable>”</guimenuitem>
      </menuchoice>，或使用快捷键
      or by using the keyboard shortcut
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>

    <para lang='en'>   
      "Repeat Last" repeats the most recently executed plugin, using
      the same settings at the last time it was run.  It does not show
      a dialog or request confirmation.
    </para>
    <para lang='cs'>
      <guilabel>Zopakovat poslední</guilabel> zopakuje naposled použitý
      zásuvný modul se stejným nastavením, s jakým byl naposledy použit.
      Nezobrazí tedy žádný dialog pro nastavení parametrů ani nevyžaduje
      potvrzení.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Répéter le dernier repète le filtre exécuter le plus récemment
      en utilisant des réglages identiques à la dernière utilisation.
      Il n'affiche aucun dialogue ou demande de confirmation.   
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      “重复上次”用和最后一次运行相同的设置重复最近执行的插件，它并不显示对话框或要求确认。
    </para>

    <note>
      <para lang="en">
        It is important to realize that this command repeats the most
        recently executed <emphasis>plugin</emphasis>, regardless of
        whether it can be found in the Filters menu.
      </para>
      <para lang="cs">
        Je důležité uvědomit si, že tento příkaz zopakuje naposled použitý
        <emphasis>zásuvný modul</emphasis>, bez ohledu na to, zda se nachází
        v nabídce Filtry.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il est important de comprendre que cette commande répète le
        filtre exécuté le plus récemment indépendamment de l'endroit
        où il se trouve dans le menu.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        需要意识到的是，该命令重复最近执行的<emphasis>插件</emphasis>，不管它是否在滤镜菜单中。
      </para>
    </note>

  </simplesect>


  <simplesect id='gimp-filter-reshow'>
    <title lang='en'>Re-show Last</title>
    <title lang='cs'>Znovu zobrazit poslední</title>
    <title lang='fr'>Réafficher le dernier</title>
    <title lang="zh_CN">调出上次</title>

    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guimenuitem>Re-show "<replaceable>filter</replaceable>"</guimenuitem>
      </menuchoice>,
      or by using the keyboard shortcut
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>Shift</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Tento příkaz lze vyvolat z nabídky jako
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guimenuitem>Znovu zobrazit "<replaceable>filtr</replaceable>"</guimenuitem>
      </menuchoice>,
      nebo pomocí klávesové zkratky
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>Shift</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>
    <para lang='fr'>
      La commande se trouve dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guimenuitem>Réafficher le dernier</guimenuitem>
      </menuchoice>,
      ou en utilisant le raccourci clavier
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>Maj</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>滤镜</guimenu>
        <guimenuitem>调出 “<replaceable>滤镜</replaceable>”</guimenuitem>
      </menuchoice>，或使用快捷键
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>Shift</keycap>
        <keycap>F</keycap>
      </keycombo>。
    </para>

    <para lang='en'>   
      "Re-show Last" interactively runs the most recently executed
      plugin. If the plugin is one that uses a dialog window, it does
      so here, with the settings initialized to the values you used
      the last time you ran the plugin.  (Assuming the plugin is
      correctly programmed, that is.)  
    </para>
    <para lang='cs'>
      <guilabel>Znovu zobrazit poslední</guilabel> spustí v interaktivním
      režimu naposledy použitá zásuvný modul. Pokud tento zásuvný modul
      používá dialogové okno, okno se zobrazí s hodnotami nastavenými tak,
      jak byly naposledy použity (pokud je zásuvný modul správně
      naprogramován).
    </para>
    <para lang='fr'>  
      Réafficher le dernier exécute interactivement le filtre exécuté
      le plus récemment. Si le filtre à un dialogue il est réaffiché
      avec des paramètres identiques à sa dernière utilisation.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      “调出上次”交互地运行最近执行的插件。如果该插件使用一个对话框窗口，它就用上次运行该插件的设置初始该对话框。(当然我们假设该插件是被正确编写的。)
    </para>

    <tip lang='en'>
      <para>
        It is very common, especially for plugins that lack a preview,
        to have to adjust parameters several times before the results
        are satisfactory.  The most efficient way to do this is to
        memorize the keyboard shortcuts for "undo" followed by "re-show
        last":
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Z</keycap>
        </keycombo>
        followed by
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Shift</keycap>
          <keycap>F</keycap>
        </keycombo>.
      </para>
    </tip>
    <tip lang='cs'>
      <para>
        Často, zejména u zásuvných modulů, které neposkytují náhled změn,
        je nutno několikrát upravit parametry, než se najde vyhovující
        nastavení. Nejefektivnější je v takové situaci používat dobře zažité
        klávesové zkratky pro funkci Zpět následovanou funkcí Znovu zobrazit
        poslední:
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Z</keycap>
        </keycombo>
        následované
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Shift</keycap>
          <keycap>F</keycap>
        </keycombo>.
      </para>
    </tip>
    <tip lang='fr'>
      <para>
        Il est très pratique pour les filtres qui manque encore 
        d'un aperçu d'ajuster les paramètres plusieurs fois pour obtenir
        le résultat escompté. Le plus simple pour faire cela est de
        bien mémoriser les raccourcis clavier;
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Z</keycap>
        </keycombo>
        suivi par
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Maj</keycap>
          <keycap>F</keycap>
        </keycombo>.
      </para>  
    </tip>
    <tip lang="zh_CN">
      <para>
        特别对于没有预览的插件，在获得满意的结果前常常需要多次调整参数。最有效的方式记住“撤销”后再使用“调出上次”的快捷键：
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Z</keycap>
        </keycombo>
        接着是
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Shift</keycap>
          <keycap>F</keycap>
        </keycombo>。
      </para>
    </tip>      
  </simplesect>


  <simplesect>
    <title lang='en'>Reset All Filters</title>
    <title lang='cs'>Přenastavit všechny filtry</title>
    <title lang='fr'>Réinitialiser tous les filtres</title>
    <title lang="zh_CN">重置所有滤镜</title>

    <para lang='en'>
      This command can be accessed from an image menubar as 
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guimenuitem>Reset All Filters...</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Tento příkaz je dostupný z nabídky obrázku jako
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guimenuitem>Přenastavit všechny filtry</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='fr'>
      La commande se trouve dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guimenuitem>Réinitialiser tous les filtres</guimenuitem>
      </menuchoice>,
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      该命令在图像菜单的
      <menuchoice>
        <guimenu>滤镜</guimenu>
        <guimenuitem>重置所有滤镜</guimenuitem>
      </menuchoice>。
    </para>

    <para lang='en'>   
      Normally, each time you run an interactive plugin, the dialog
      comes up with settings initialized to the values you used the
      last time you ran it.  Sometimes this can be very annoying, if
      you mess up the values and don't remember what they were
      originally.  One way to recover is to exit from GIMP and start
      again, but this command provides a slightly less desperate
      solution:  it resets the values for <emphasis>all</emphasis>
      plugins to their defaults.  Because it is a dramatic step, it
      asks you to confirm that you really want to do it.  Be careful:
      this command is not undoable. 
    </para>
    <para lang='cs'>
      Za normálních okolností se interaktivní zásuvné moduly vždy spouští
      s dialogem s přednastavenými hodnotami tak, jak byly naposledy použity.
      Většinou je to výhodné, ale pokud hodnoty nastavíte špatně a
      nepamatujete si původní fungující hodnoty, může to být protivné. Jedním
      možným řešením je restartovat celý Gimp, ale tento příkaz nabízí méně
      zoufalé řešení: resetuje nastavení pro <emphasis>všechny</emphasis>
      zásuvné moduly na výchozí hodnoty. Protože je to závažný krok a příkaz
      nelze vrátit zpět, budete požádáni o potvrzení vašeho úmyslu.
    </para>
    <para lang='fr'> 
      Normalement chaque fois que vous exécutez un filtre le
      dialogue conserve vos réglages en mémoire. Il est
      parfois ennuyeux de ne plus se rappeler quels étaient les
      réglages par défaut d'un filtre. Cette commande vous
      permet de remettre tous les paramètres des filtres à leurs
      valeurs par défaut. Comme il s'agit d'une opération
      importante une confirmation vous sera demandée. Faites
      bien attention il n'y a pas de retour en arrière possible.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      FIXME
    </para>
  </simplesect>
</sect1>
