<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
     2006-01-21 fr reviewed by j.h
     2005/11/11 split of from layer-colors.xml by axel.wernicke 
-->
<sect2 id='plug-in-color-enhance' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Color Enhance</phrase>
    <phrase lang="de">Farbverbesserung</phrase>
    <phrase lang='fr'>Renforcer les couleurs</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">颜色增强</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer</primary>
    <secondary>Color Enhance</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
    <secondary>Farbverbesserung</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Calque</primary>
    <secondary>Renforcer les couleurs</secondary>
  </indexterm>


  <para lang='en'>
    "Color Enhance" increases the saturation range of colors in the layer
    without altering brightness or hue. It does this by converting the colors
    in HSV space, measuring the range of saturation values across the image,
    then stretching this range to be as large as possible, and finally
    converting the colors back to RGB. It works on layers from RGB and Indexed
    images. If the image is Grayscale, the menu entry will be insensitive.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie den Wertebereich der Farbsättigung in der
    aktiven Ebene erhöhen. Dabei werden weder die Farbwerte, noch die Helligkeit
    verändert. Dies geschieht, indem die Ebene in das HSV Farbmodell überführt
    wird und dann das Histogramm des Farbsättigungskanals optimiert wird.
    Hiernach wird die Eben zurück in das RGB Farbmodell gewandelt. Dieses
    Kommando kann auf Graustufenbildern nicht ausgeführt werden (da wäre ja auch
    nicht sonderlich viel an der Farbsättigung anzupassen).
  </para>
  <para lang='fr'>
    Cette commande accroît la saturation des plages colorées du
    calque actif sans altérer la teinte ni la luminosité. Agit en
    convertissant les couleurs dans l'espace TSV, mesurant l'intervalle des
    valeurs de saturation sur l'image, et finalement re-transformant les
    couleurs dans l'espace RVB. Cette commande fonctionne avec les calques des
    images RVB et les images Indexées, mais pas avec les images en niveaux de
    gris.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “颜色增强”增加图层中颜色的饱和度范围，而不改变亮度和色调。它先将图像转变为 HSV
    空间，衡量图像中的饱和度值范围，然后尽量扩大该范围，最后再将颜色转变回 RGB。它只能在 RGB
    和索引图像的图层上使用。当图像为灰度时，该菜单项不可用。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This command can be accessed from an image menubar as 
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>ayer</guimenu>
            <guisubmenu><accel>C</accel>olor</guisubmenu>
            <guisubmenu><accel>A</accel>uto</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>C</accel>olor Enhance</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Kommando kann aus dem Bildfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guisubmenu><accel>F</accel>arben</guisubmenu>
            <guisubmenu><accel>A</accel>utomatisch</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>arbverbesserung</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang='fr'>
          On accède à cette commande à partir de la barre de menu de l'image 
          par
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>C</accel>alque</guimenu>
            <guisubmenu>Coule<accel>u</accel>rs</guisubmenu>
            <guisubmenu><accel>A</accel>uto</guisubmenu>
            <guimenuitem>Renforcer les cou<accel>l</accel>eurs</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该命令在图像菜单的
          <menuchoice>
            <guimenu>图层</guimenu>
            <guisubmenu>颜色</guisubmenu>
            <guisubmenu>自动</guisubmenu>
            <guimenuitem>颜色增强</guimenuitem>
          </menuchoice>。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>