<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-selection-float' lang="en;fr">
  <title lang="en">Float</title>
  <title lang="fr">Flottante</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Selection</primary>
    <secondary lang="en">Float</secondary>
    <primary lang="fr">Flottante</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    This command is found at
    <menuchoice>
      <guimenu>Select</guimenu>
      <guimenuitem>Float</guimenuitem>
    </menuchoice>
    in each image menu.
  </para>     
  <para lang="en">
    Select Float converts a normal selection to a Floating Selection.
  </para>
  <para lang="en"> 
    Floating selections were used in the first ages of GIMP to perform 
    operations on a limited part of the image. Nowadays, you can do that 
    more easily with layers. This option is persisting. More, a float is 
    automatically created when you move a selection using the move 
    tool without pressing the ALT key (or Shift Alt in Linux). 
    A temporary layer is created in the Layer Dialog. Its name is 
    &apos;Floating Selection&apos;. 
    No more operations can be performed on another layer until the float 
    has been anchored.
  </para>
  <para lang="en">
    Once the wanted operations have been performed on the floating 
    selection, you have to <emphasis>anchor</emphasis> it, that is to 
    say put it in a normal layer, more often the original layer, the 
    last active, by clicking on the anchor button of the Layer Dialog or 
    the &apos;Anchor Layer&apos; of the Layer menu. You can also put it 
    in a new layer by clicking on the New Layer button of the Layer 
    Dialog.
  </para> 

  <para lang="fr">
    Cette commande se trouve dans 
    <guimenuitem>Image&gt;Sélection/<accel>F</accel>lottante</guimenuitem>.
  </para>     
  <para lang="fr">
    Les sélections flottantes étaient utilisées aux premiers âges de 
    GIMP pour réaliser diverses opérations sur une partie limitée de 
    l'image. De nos jours, les calques permettent de faire cela plus 
    facilement. Cette option persiste, et, de plus, elle se déclenche 
    automatiquement quand vous utilisez l'outil Déplacer sur une 
    sélection sans presser en même temps la touche Alt (ou Maj+Alt sous 
    Linux). Un calque temporaire est créé dans le dialogue Calques, 
    appelé «Sélection flottante» . Aucune opération ne pourra être 
    effectuée en dehors de la sélection ou sur un autre calque tant que 
    la sélection flottante n'aura pas été ancrée. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Une fois réalisées les opérations voulues sur la sélection flottante, 
    vous devez l'<emphasis>ancrer</emphasis>, 
    c-à-d la déposer dans un calque normal, le plus souvent le calque 
    d'origine, dernier actif, en cliquant sur le bouton Ancre du 
    dialogue Calques, ou sur l'option «Ancrer le calque» du menu Calques. 
    Vous pouvez aussi la déposer dans un nouveau calque simplement en 
    cliquant sur le bouton Nouveau calque du dialogue Calques.
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Shortcut</title>
    <title lang="de">Tastaturkürzel</title>
    <title lang="fr">Raccourci clavier</title>

    <para lang="en">
      The From Path function is available through
      the <keycap>Shift+Ctrl+L</keycap> key combination.
    </para>
 
    <para lang="fr">
      La combinaison de touches <keycap>Maj+Ctrl+L</keycap>
      activera la fonction Sélection Flottante.
    </para>

    <tip>
      <para lang="en">
        If you use "Layer Boundary Size", you may have some difficulties in 
        selecting the part of the image you want have in the layer. If you 
        make a rectangular selection and transform it into a float, you can 
        anchor it in a new layer. You only have then to remove the old 
        layer.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous utilisez «Changer la taille du calque», vous pouvez avoir 
        des difficultés à sélectionner avec précision la partie de l'image 
        que vous voulez voir figurer dans le calque. Si vous faites une 
        sélection rectangulaire et que vous la transformez en sélection 
        flottante, vous pouvez ancrer celle-ci dans un nouveau calque. Il 
        vous suffit alors de supprimer l'ancien calque.
      </para>
    </tip>  
  </simplesect>
</sect2>
