<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-05-12 Added Spanish translation by AntI
  2006-01-24 en;fr reviewed by j.h
  2005/09/15 reviewed; de added by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-selection-float" lang="en;de;es;fr;it;lt;no">
  <sect2info lang="en;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-15</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-03-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-12</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-01-24</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-12</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Float</phrase>
    <phrase lang="de">Schwebend</phrase>
    <phrase lang="es">Flotante</phrase>
    <phrase lang="fr">Flottante</phrase>
    <phrase lang="it">Fluttuante</phrase>
    <phrase lang="lt">Plaukiojantį</phrase>
    <phrase lang="no">Gjer flytande</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Selection</primary>
    <secondary>Floating selection (command)</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Auswahl</primary>
    <secondary>Schwebend</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Selección</primary>
    <secondary>Selección flotante</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Sélection</primary>
    <secondary>Sélection flottante (commande)</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Selezione</primary>
    <secondary>Fluttuante</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt">
    <primary>Pažymėjimas</primary>
    <secondary>Plaukiojantis pažymėjimas (komanda)</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Vel</primary>
    <secondary>Gjer flytande</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Float</guimenuitem> command converts a normal selection
    into a <quote>floating selection</quote>. You can find more information
    about
    <link linkend="glossary-floatingselection">floating selections</link>
    in the Glossary.
  </para>
  <para lang="en">
    In early versions of <acronym>GIMP</acronym>, floating
    selections were used for performing operations on a limited part of an
    image. You can do that more easily now with layers, but you can still
    use this way of working with images. In addition to using the
    <guimenuitem>Float</guimenuitem> command, you can also create a floating
    selection by moving a selection using the <quote>Move</quote> tool,
    without pressing the <keycap>Alt</keycap> key (or
    <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> in
    Linux), which automatically creates a floating selection. You can also
    create a temporary layer, named <quote>Floating Selection</quote>, with
    the entries on the <link linkend="gimp-layer-introduction">Layer</link>
    menu.
  </para>
  <para lang="en">
    You cannot perform any operations on other layers if the image has a
    floating selection, so after you make the changes you want to the
    floating selection, you have to <emphasis>anchor</emphasis> it. That is,
    you have to attach it to a normal (non-floating) layer, usually the
    original layer (the one which was active previously). To anchor the
    floating selection, use the
    <link linkend="gimp-layer-anchor">Anchor Layer</link> command. You can
    also anchor it to an existing layer by clicking anywhere on the image
    outside of the floating selection, which then merges it with the
    background layer. You can also anchor it to a new layer by using the
    <link linkend="gimp-layer-new">New Layer</link> command.
  </para>

  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie eine im Bild vorhandene Auswahl in eine
    <link linkend="gimp-layer-introduction">Schwebende Auswahl</link>
    umwandeln.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn das Auswahlwerkzeug gewählt ist und Sie eine Auswahl anklicken und
    verschieben, wandelt dies die Auswahl gleichfalls in eine schwebende
    Auswahl um.
  </para>
  <para lang="de">
    Sie können keine Operationen auf anderen Ebenen durchführen, solange das
    Bild eine schwebende Auswahl hat. Wenn Sie also die gewünschten
    Änderungen mit der schwebenden Auswahl gemacht haben, müssen Sie die
    <link linkend="gimp-layer-anchor">Auswahl verankern</link>, d.h. sie auf
    einer normalen (nicht-schwebenden) Ebene befestigen. Üblicherweise ist
    das die ursprüngliche Ebene, also die, die vorher die aktive Ebene war.
    Das Verankern geschieht entweder über das entsprechende Ebenenkommando
    oder indem Sie außerhalb der Auswahl auf das Bild klicken. Außerdem
    können Sie sie mit dem Kommando <link
    linkend="gimp-layer-new">Neue Ebene</link> auf einer neuen Ebene
    verankern.
  </para>

  <para lang="es">
    El comando <guimenuitem>Flotante</guimenuitem> convierte una selección
    normal en una<quote>selección</quote>. Puede encontrar más información
    sobre las 
    <link linkend="glossary-floatingselection"> selecciones flotantes</link>
    en el glosario.
  </para>
  <para lang="es">
    En las primeras versiones del <acronym>GIMP</acronym>, las selecciones
    flotantes se usaron para realizar operaciones sobre una parte limitada de
    la imagen. Ahora, se puede hacer eso más facilmente con capas, pero 
    todavia, puede usarse de esa manera para trabajar con las imágenes. 
    Además, usando el comando  <guimenuitem>Flotante</guimenuitem>, también
    puede crear una selección flotante moviendo una selección con la 
    herramienta <quote>Mover</quote>, sin presionar la tecla 
    <keycap>Alt</keycap> (o 
    <keycombo><keycap>Mayus</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> en Linux),
    lo que, automaticamente crea una selección flotante. También puede crear
    una capa temporal, llamada <quote>Selección flotante</quote>, con la
    entrada del menú <link linkend="gimp-layer-introduction">Capa</link>.
  </para>
  <para lang="es">
    No se puede realizar ninguna operación sobre otras capas si la imagen
    tiene una selección flotante, así que después de hacer los cambios que
    quiera en la selección flotante, tiene que <emphasis>anclarla</emphasis>.
    Eso es que tiene que pegarla a una capa normal, habitualmente la capa
    original (la activa, anteriormente). Para anclar la selección flotante,
    use el comando <!--PENDING: es fix link
    <link linkend="gimp-layer-anchor"-->Anclar la capa<!--/link-->.
    También puede anclarla en una capa existente pulsando sobre la imagen
    fuera de la selección flotante, lo que la mezcla con la capa fondo.
    También puede anclarla a una nueva capa  usando el comando 
    <link linkend="gimp-layer-new">Nueva capa</link>.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les sélections flottantes étaient utilisées aux premiers âges de
    GIMP pour réaliser diverses opérations sur une partie limitée de
    l'image. De nos jours, les calques permettent de faire cela plus
    facilement. Cette option persiste, et, de plus, elle se déclenche
    automatiquement quand vous utilisez l'outil Déplacer sur une
    sélection sans presser en même temps la touche Alt (ou Maj+Alt sous
    Linux). Un calque temporaire est créé dans le dialogue Calques,
    appelé <quote>Sélection flottante</quote>. Aucune opération ne pourra être
    effectuée en dehors de la sélection ou sur un autre calque tant que
    la sélection flottante n'aura pas été ancrée.
  </para>
  <para lang="fr">
    Une fois réalisées les opérations voulues sur la sélection flottante,
    vous devez l'<emphasis>ancrer</emphasis>,
    c.-à-d. la déposer dans un calque normal, le plus souvent le calque
    d'origine, dernier actif, en cliquant sur le bouton Ancre du
    dialogue Calques, ou sur l'option <quote>Ancrer le calque</quote> du menu Calques.
    Vous pouvez aussi la déposer dans un nouveau calque simplement en
    cliquant sur le bouton Nouveau calque du dialogue Calques.
  </para>

  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Fluttuante</guimenuitem> converte una selezione
    normale in una <quote>selezione fluttuante</quote>. Per ulteriori
    informazioni consultare la voce <link
    linkend="glossary-floatingselection">selezioni fluttuanti</link> nel
    glossario.
  </para>
  <para lang="it">
    Nelle prime versioni di <acronym>GIMP</acronym>, le selezioni
    fluttuanti venivano usate per eseguire operazioni su una parte limitata
    di un'immagine. Ora è più semplice fare la stessa operazione con due
    livelli, ma è ancora possibile usare questo metodo per lavorare con le
    immagini. Oltre che usando il comando
    <guimenuitem>Fluttuante</guimenuitem>, è possibile creare le selezioni
    fluttuanti spostando una selezione usando lo strumento
    <quote>Sposta</quote>, senza premere il tasto <keycap>Alt</keycap> (o
    <keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> in
    Linux), che crea automaticamente una selezione fluttuante. È anche
    possibile creare un livello temporaneo, dargli il nome<quote>Selezione
    fluttuante</quote>, tramite le voci del menu <link
    linkend="gimp-layer-introduction">Livello</link>.
  </para>
  <para lang="it">
    Non è possibile fare nessuna operazione su altri livelli se l'immagine
    possiede una selezione fluttuante, per cui, dopo aver effettuato i
    cambiamenti desiderati alla selezione fluttuante, è necessario
    <emphasis>ancorarla</emphasis>; cioè, bisogna attaccarla a un livello
    normale (non fluttuante), normalmente il livello originale (quello che
    era attivo precedentemente alla selezione). Per ancorare la selezione
    fluttuante, usare il comando <link linkend="gimp-layer-anchor">Àncora
    livello</link>. Oppure è possibile ancorarlo ad un livello esistente
    facendo clic da qualsiasi parte sull'immagine fuori dalla selezione
    fluttuante; l'operazioen dà come risultato la "fusione" della selezione
    con il livello di sfondo esistente. Infine si può ancorarlo ad un nuovo
    livello usando il comando <link linkend="gimp-layer-new">Nuovo
    livello</link>.
  </para>

  <para lang="lt">
    Komanda <guimenuitem>Plaukiojantį</guimenuitem> konvertuoja normalų
    pažymėjimą į <quote>plaukiojantį pažymėjimą</quote>. Daugiau informacijos
    apie <link linkend="glossary-floatingselection">plaukiojančius
    pažymėjimus</link> galite rasti Glosarijuje.
  </para>
  <para lang="lt">
    Ankstyvose programos <acronym>GIMP</acronym> versijose plaukiojantys
    pažymėjimai buvo naudojami norint atlikti operacijas apribotoje
    paveikslėlio dalyje. Dabar tą lengviau galite padaryti naudodami
    sluoksnius, tačiau vis dar galite dirbti su paveikslėliais šiuo būdu.
    Be komandos <guimenuitem>Plaukiojantį</guimenuitem> jūs taip pat dar
    galite sukurti plaukiojantį pažymėjimą perkeldami pažymėtą sritį
    naudodami <quote>Perkėlimo</quote> įrankį, nepaspausdami klavišo
    <keycap>Alt</keycap> (arba
    <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> Linux OS),
    kuris automatiškai sukuria plaukiojantį pažymėjimą. Taip pat galite
    sukurti laikiną sluoksnį, pavadinimu
    <quote>Plaukiojantis pažymėjimas</quote>, naudodami meniu
    <link linkend="gimp-layer-introduction">Sluoksnis</link> esančius įrašus.
  </para>
  <para lang="lt">
    Jeigu paveikslėlyje yra plaukiojantis pažymėjimas, kituose sluoksniuose
    negalite alikti jokių operacijų, todėl pakeitę plaukiojantį pažymėjimą
    turite jį <emphasis>pritvirtinti</emphasis>. T. y. turite jį pritvirtinti
    prie normalaus (ne plaukiojančio) sluoksnio, paprastai prie originalaus
    sluoksnio (to, kuris buvo aktyvus prieš tai). Norėdami pritvirtinti
    plaukiojantį pažymėjimą, naudokite komandą
    <link linkend="gimp-layer-anchor">Pritvirtinti sluoksnį</link>.
    Jį taip pat galite pritvirtinti prie esančio sluoksnio spustelėdami
    bet kurioje paveikslėlio vietoje už plaukiojančios srities ribų, taip
    jis bus sujungtas su fono sluoksnio. Taip pat galite jį pritvirtinti
    prie naujo sluoksnio naudodami komandą
    <link linkend="gimp-layer-new">Naujas sluoksnis</link>.
  </para>

  <para lang="no">
    Kommandoen <guimenuitem>Gjer flytande</guimenuitem> omformar
    eit normalt utval til eit <quote>flytande utval</quote>. Du kan
    finne meir om
    <link linkend="glossary-floatingselection">flytande utval</link>
    i ordlista.
  </para>
  <para lang="no">
    I tidlegare versjonar av <acronym>GIMP</acronym> blei flytande
    utval brukte for å gjere operasjonar på ein avgrensa del av biletet.
    Nå kan dette gjerast enklare ved hjelp av lag, men metoden kan likevel
    vere aktuell av og til. I tillegg til kommandoen  <guimenuitem>Gjer
    flytande</guimenuitem>, kan du også opprette eit flytande utval ved å
    bruke verktøyet <quote>Flytt</quote>. Dette verktøyet lagar automatisk
    eit flytande utval når det blir brukt. Endeleg kan du lage eit flytande
    lag ved å bruke kommandoane i menyen <link
    linkend="gimp-layer-introduction">lag</link>.
  </para>
  <para lang="no">
    Sidan du ikkje kan arbeida på andre lag så lenge du har eit flytande
    utval i biletet, må du anten gjere utvalet om til eit nytt lag med 
    kommandoen <link linkend="gimp-layer-new">nytt lag</link> i lagmenyen,
    eller du må <emphasis>forankre</emphasis> utvalet så snart du er 
    ferdig med arbeidet på det. Forankringa gjer du ved å feste utvalet til 
    eit normalt (ikkje flytande) lag. Som oftast vil dette vere det laget du
    arbeidde på då du oppretta det flytande utvalet. Den enklaste måten å
    gjere dette på, er å klikke ein eller annan stad på biletet utanfor utvalet.
    Du kan også bruke kommandoen <link
    linkend="gimp-layer-anchor">forankre laget</link>.
  </para>

  <tip lang="en;es;fr;it;lt;no">
    <para lang="en">
      If you display the layer boundary by using the
      <link linkend="gimp-view-show-layer-boundary">Show Layer Boundary</link>
      command, you may have difficulty selecting a precise area of the
      image which you want in a layer. To avoid this problem, you can make a
      rectangular selection, transform it into a floating selection and
      anchor it to a new layer. Then simply remove the original layer.
    </para>
    <!-- XXX de: Tipp auslassen -->
    <para lang="es">
      Si muestra los bordes de la capa usando el comando <!--PENDING: es
      <link linkend="gimp-view-show-layer-boundary"-->
      Mostrar el límite de la capa<!--/link-->, podría tener dificultades para
      seleccionar un área precisa de la imagen que quiera en una capa. Para
      evitar este problema, puede hacer una selección rectángular, 
      transformarla en una selección flotante y anclarla a una capa nueva.
      Entonces, simplemente elimine la capa original
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous utilisez <quote>Changer la taille du calque</quote>,
      vous pouvez avoir
      des difficultés à sélectionner avec précision la partie de l'image
      que vous voulez voir figurer dans le calque. Si vous faites une
      sélection rectangulaire et que vous la transformez en sélection
      flottante, vous pouvez ancrer celle-ci dans un nouveau calque. Il
      vous suffit alors de supprimer l'ancien calque.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si mostra i bordi del livello usando il comando <link
      linkend="gimp-view-show-layer-boundary">Mostra i limiti del
      livello</link>, potrebbe essere difficile selezionare un'area precisa
      dell'immagine che si vorrebbe in livello. Per evitare questo problema,
      si può creare una selezione rettangolare, trasformarla in una
      selezione fluttuante ed ancorarla in un nuovo livello. Poi
      semplicemente rimuovere il livello originale.
    </para>
    <para lang="lt">
      Jeigu rodote sluoksnio ribas naudodami komandą
      <link linkend="gimp-view-show-layer-boundary">Rodyti sluoksnio
      ribas</link>, jums gali būti sudėtinga tiksliai pažymėti paveikslėlio
      sritį, kurios norite sluoksnyje. Norėdami išvengti šios problemos,
      galite sukurti stačiakampį pažymėjimą, transformuoti jį į plaukiojantį
      pažymėjimą ir pritvirtinti prie naujo sluoksnio. Tada paprasčiausiai
      pašalinti originalų sluoksnį.
    </para>
    <para lang="no">
      Dersom du har aktivert <link
      linkend="gimp-view-show-layer-boundary">Vis laggrenser</link> i
      Vis-menyen, kan det vere vanskeleg å velje ut nøyaktig det området
      du ønsjer. Ein måte å omgå dette på, er å lage eit rektangulær
      utval rundt det ønskte området og omforme dette til eit nytt
      lag og deretter fjerne originallaget.
    </para>
  </tip>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el comando</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="lt">Komandos aktyvavimas</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>elect</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>loat</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster
          erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>A</accel>uswahl</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>chwebend</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="es">
          Puede acceder a este comando desde el menú de la imagen:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>eleccionar</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>lotante</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette commande se trouve dans
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>élection</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>lottante</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>eleziona</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>luttuante</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="lt">
          Šią komandą galite aktyvuoti paveikslėlio meniu juostoje
          <menuchoice>
            <guimenu>Žy<accel>m</accel>ėjimas</guimenu>
            <guimenuitem><accel>P</accel>laukiojantį</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="no">
          Du får tilgang til denne undermenyen på biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Vel</guimenu>
            <guimenuitem>Gjer flytande</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          or by using the keyboard shortcut
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Tastenkürzel
          <keycombo>
            <keycap>Umschalt</keycap><keycap>Strg</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo> verwenden.
        </para>
        <para lang="es">
          o usando el atajo de teclado
          <keycombo>
            <keycap>Mayus</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="fr">
          La combinaison de touches
          <keycombo>
            <keycap>Maj</keycap>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>L</keycap>
          </keycombo> activera la fonction Sélection Flottante.
        </para>
        <para lang="it">
          o usando la scorciatoia da tastiera
          <keycombo>
            <keycap>Maiusc</keycap>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="lt">
          arba naudodami klavišų kombinaciją
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="no">
          eller med snarvegen
          <keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>
