<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2006-01-24 en;fr reviewed by j.h
     2005/09/15 reviewed; de added by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-selection-float" lang="en;de;fr;it">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-15</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-09-15</date>
        <authorinitials>a.w</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-01-24</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Float</phrase>
    <phrase lang="de">Schwebend</phrase>
    <phrase lang="fr">Flottante</phrase>
    <phrase lang="it">Fluttuante</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Selection</primary>
    <secondary>Float</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Auswahl</primary>
    <secondary>Schwebend</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Sélection</primary>
    <secondary>Flottante</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Selezione</primary>
    <secondary>Fluttuante</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Float</guimenuitem> command converts a normal selection
    into a <quote>floating selection</quote>. You can find more information
    about
    <link linkend="glossary-floatingselection">floating selections</link>
    in the Glossary.
  </para>
  <para lang="en">
    In early versions of <application>GIMP</application>, floating
    selections were used for performing operations on a limited part of an
    image. You can do that more easily now with layers, but you can still
    use this way of working with images. In addition to using the
    <guimenuitem>Float</guimenuitem> command, you can also create a floating
    selection by moving a selection using the <quote>Move</quote> tool,
    without pressing the <keycap>Alt</keycap> key (or
    <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> in
    Linux), which automatically creates a floating selection. You can also
    create a temporary layer, named <quote>Floating Selection</quote>, with
    the entries on the <link linkend="gimp-layer-introduction">Layer</link>
    menu.
  </para>
  <para lang="en">
    You cannot perform any operations on other layers if the image has a
    floating selection, so after you make the changes you want to the
    floating selection, you have to <emphasis>anchor</emphasis> it. That is,
    you have to attach it to a normal (non-floating) layer, usually the
    original layer (the one which was active previously). To anchor the
    floating selection, use the
    <link linkend="gimp-layer-anchor">Anchor Layer</link> command. You can
    also anchor it to an existing layer by clicking anywhere on the image
    outside of the floating selection, which then merges it with the
    background layer. You can also anchor it to a new layer by using the
    <link linkend="gimp-new-layer-dialog">New Layer</link> command.
  </para>

  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie eine im Bild vorhandene Auswahl in eine
    <link linkend="gimp-layer-introduction">Schwebende Auswahl</link>
    umwandeln.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les sélections flottantes étaient utilisées aux premiers âges de
    GIMP pour réaliser diverses opérations sur une partie limitée de
    l'image. De nos jours, les calques permettent de faire cela plus
    facilement. Cette option persiste, et, de plus, elle se déclenche
    automatiquement quand vous utilisez l'outil Déplacer sur une
    sélection sans presser en même temps la touche Alt (ou Maj+Alt sous
    Linux). Un calque temporaire est créé dans le dialogue Calques,
    appelé <quote>Sélection flottante</quote>. Aucune opération ne pourra être
    effectuée en dehors de la sélection ou sur un autre calque tant que
    la sélection flottante n'aura pas été ancrée.
  </para>
  <para lang="fr">
    Une fois réalisées les opérations voulues sur la sélection flottante,
    vous devez l'<emphasis>ancrer</emphasis>,
    c-à-d la déposer dans un calque normal, le plus souvent le calque
    d'origine, dernier actif, en cliquant sur le bouton Ancre du
    dialogue Calques, ou sur l'option «Ancrer le calque» du menu Calques.
    Vous pouvez aussi la déposer dans un nouveau calque simplement en
    cliquant sur le bouton Nouveau calque du dialogue Calques.
  </para>

  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Fluttuante</guimenuitem> converte una selezione
    normale in una <quote>selezione fluttuante</quote>. Per ulteriori
    informazioni consultare la voce <link
    linkend="glossary-floatingselection">selezioni fluttuanti</link> nel
    glossario.
  </para>
  <para lang="it">
    Nelle prime versioni di <application>GIMP</application>, le selezioni
    fluttuanti venivano usate per eseguire operazioni su una parte limitata
    di un'immagine. Ora è più semplice fare la stessa operazione con due
    livelli, ma è ancora possibile usare questo metodo per lavorare con le
    immagini. Oltre che usando il comando
    <guimenuitem>Fluttuante</guimenuitem>, è possibile creare le selezioni
    fluttuanti spostando una selezione usando lo strumento
    <quote>Sposta</quote>, senza premere il tasto <keycap>Alt</keycap> (o
    <keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> in
    Linux), che crea automaticamente una selezione fluttuante. È anche
    possibile creare un livello temporaneo, dargli il nome<quote>Selezione
    fluttuante</quote>, tramite le voci del menu <link
    linkend="gimp-layer-introduction">Livello</link>.
  </para>
  <para lang="it">
    Non è possibile fare nessuna operazione su altri livelli se l'immagine
    possiede una selezione fluttuante, per cui, dopo aver effettuato i
    cambiamenti desiderati alla selezione fluttuante, è necessario
    <emphasis>ancorarla</emphasis>; cioè, bisogna attaccarla a un livello
    normale (non fluttuante), normalmente il livello originale (quello che
    era attivo precedentemente alla selezione). Per ancorare la selezione
    fluttuante, usare il comando <link linkend="gimp-layer-anchor">Àncora
    livello</link>. Oppure è possibile ancorarlo ad un livello esistente
    facendo clic da qualsiasi parte sull'immagine fuori dalla selezione
    fluttuante; l'operazioen dà come risultato la "fusione" della selezione
    con il livello di sfondo esistente. Infine si può ancorarlo ad un nuovo
    livello usando il comando <link linkend="gimp-new-layer-dialog">Nuovo
    livello</link>.
  </para>

  <tip lang="en;fr;it">
    <para lang="en">
      If you display the layer boundary by using the
      <link linkend="gimp-view-show-layer-boundary">Show Layer Boundary</link>
      command, you may have difficulty selecting a precise area of the
      image which you want in a layer. To avoid this problem, you can make a
      rectangular selection, transform it into a floating selection and
      anchor it to a new layer. Then simply remove the original layer.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous utilisez <quote>Changer la taille du calque</quote>,
      vous pouvez avoir
      des difficultés à sélectionner avec précision la partie de l'image
      que vous voulez voir figurer dans le calque. Si vous faites une
      sélection rectangulaire et que vous la transformez en sélection
      flottante, vous pouvez ancrer celle-ci dans un nouveau calque. Il
      vous suffit alors de supprimer l'ancien calque.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si mostra i bordi del livello usando il comando <link
      linkend="gimp-view-show-layer-boundary">Mostra i limiti del
      livello</link>, potrebbe essere difficile selezionare un'area precisa
      dell'immagine che si vorrebbe in livello. Per evitare questo problema,
      si può creare una selezione rettangolare, trasformarla in una
      selezione fluttuante ed ancorarla in un nuovo livello. Poi
      semplicemente rimuovere il livello originale.
    </para>
  </tip>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the image menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>elect</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>loat</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="de">
          Der Menüeintrag kann aus dem Bildfenster
          erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>A</accel>uswahl</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>chwebend</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette commande se trouve dans
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>élection</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>lottante</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu
          immagine tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>eleziona</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>luttuante</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          or by using the keyboard shortcut
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
        <para lang="de">
          Alternativ können Sie das Tastenkürzel
          <keycombo>
            <keycap>Shift</keycap>
            <keycap>Strg</keycap>
            <keycap>L</keycap>
          </keycombo> verwenden.
        </para>
        <para lang="fr">
          La combinaison de touches
          <keycombo>
            <keycap>Maj</keycap>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>L</keycap>
          </keycombo> activera la fonction Sélection Flottante.
        </para>
        <para lang="it">
          o usando la scorciatoia da tastiera
          <keycombo>
            <keycap>Maiusc</keycap>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>L</keycap>
          </keycombo>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>
</sect2>
