<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
 
<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">
 
<!--History
    2005-12-21 Created en;fr by julien hardelin: the "profile" section needs 
    more information
-->

<sect2 id='gimp-display-filter-dialog' lang="en;fr">
  <title>
    <phrase lang="en">Display Filters</phrase>
    <phrase lang="fr">Filtres d'affichage</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Display Filters</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Filtres d'affichage</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    The images you create, we hope, will be seen by many people on 
    different systems. Your image, so wonderfull on your screen, may look 
    somewhat different to people with sight deficiency or on screen with 
    different settings. Some informations may even become invisible.
  </para>
  <para lang="en">
    <emphasis>Display Filters</emphasis> allow you to view your image as if 
    it was seen by people with sight deficiency or on a different screen. 
    Don't misunderstand, these filters show you the image it was seen by 
    people with sight deficiency or on a different screen, but they don't 
    change the image at all. For that matter, if you save this shown image, 
    you will save the original image, and you can't undo filter action with 
    Ctrl-Z.
  </para>
  <para lang="en">
    Available filters are for Color Deficient Vision, Gamma, Contrast and 
    Color Proof:
  </para>
    
  <para lang="fr">
    Les images que vous créez seront, nous l'espérons, vues par de 
    nombreuses personnes sur des systèmes différents. Il se peut donc que 
    l'image qui paraît si belle chez vous soit vue de façon différente par 
    les personnes ayant un défaut de vision, ou parce que 
    le moniteur sur lequel elle est affichée a des réglages différents. 
    Certaines informations pourraient même devenir invisibles.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les <emphasis>Filtres d'affichage</emphasis> vous permettent de 
    visualiser votre image comme elle le serait sur un moniteur différent 
    ou par une personne à vision déficiente. Comprenez bien, ces filtres 
    vous présentent l'image d'une certaine façon, mais ne modifient en rien 
    l'image. D'ailleurs, si vous enregistrez l'image ainsi présentée, c'est 
    l'image d'origine que vous enregistrerez. Pour la même raison, il n'est 
    pas possible d'annuler l'action du filtre par Ctrl-Z.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les filtres disponibles concernent la vision des couleurs, le gamma, le 
    contraste et la calibration des couleurs:
  </para>
  
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This command can be found in the image menu under 
          <menuchoice>
            <guimenu>View</guimenu>
            <guimenuitem>Display <accel>F</accel>ilters</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>

        <para lang="fr">
          On accède à cette commande par le menu d'image en suivant:
          <menuchoice>
            <guimenu>Affichage</guimenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>iltres d'affichage</guimenuitem>
          </menuchoice>. 
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>  
  </sect3>
  
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">The Configure Color Display Filters dialog</phrase>
      <phrase lang="fr">La fenêtre Configurer les filtres d'affichage
      </phrase>
    </title>
    
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">The Configure Color Display Filters dialog</phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre Configurer les filtres d'affichage
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref='../images/menus/display-filters.png'
            format='PNG' />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref='../images/menus/fr/display-filters.png'
            format='PNG' />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This dialog has two small windows. In the left window, you can see 
      <guilabel>Available Filters</guilabel>. You can move them to the right 
      window by selecting them and clicking on the <guibutton>right arrow
      </guibutton> button. In the right <guilabel>Active Filters</guilabel> 
      window you can find filters you have choosen and which will be 
      applied to the image if the adjacent box is checked. You can move 
      filters from the right to the left window by using the <guibutton>
      left arrow</guibutton> button. When you click on a filter name you 
      select it and its options are displayed under both windows, in the
      <guilabel>Configure Selected Filter</guilabel> area.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cette fenêtre comporte deux petites fenêtres. Dans la fenêtre de 
      gauche sont affichés les <guilabel>Filtres disponibles</guilabel>. 
      Vous pouvez les faire passer dans la fenêtre de droite en les 
      sélectionnant et en cliquant sur la flèche dirigée vers la droite. 
      La fenêtre de droite, dite des <guilabel>Filtres actifs</guilabel>,  
      comporte donc les filtres que vous aurez choisis et qui seront 
      appliqués à l'image à condition que la case adjacente soit cochée. 
      Vous pouvez aussi refaire passer les filtres dans la fenêtre de gauche 
      grâce à la flèche dirigée vers la gauche. Quand vous cliquez sur le 
      nom d'un filtre dans la fenêtre de droite, il est sélectionné et ses 
      options s'affichent sous les deux fenêtres, sous la rubrique 
      <guilabel>Configurer le filtre sélectionné</guilabel>
    </para>
  </sect3>
    
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Color Deficient Vision</phrase>
      <phrase lang="fr">Vision des couleurs déficiente</phrase>
    </title>
    <variablelist>
      <title lang="en">Color Deficiency Type</title>
      <title lang="fr">Type de déficience des couleurs</title>
      <para lang="en">
        In this drop-down list you can select among:
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans cette liste déroulante, vous pouvez choisir entre:
      </para>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Protanopia</term>
        <term lang="fr">Protanopie</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Don't be afraid of this barbaric name. It is made of three Greek 
            roots: <quote>op</quote> for eye, vision; <quote>an</quote> for 
            negation; <quote>proto</quote> for first, the first color in the 
            <link linkend='glossary-colormodel'>RGB Color System</link>. So, 
            protanopia is vision deficiency of Red color. It's the 
            well-known daltonism.
          </para>
          <para>
            Protanopia is actually more complex: red but green also 
            are not seen. Protanope remains sensible to yellow and 
            blue. Besides, there is a loss of luminance and a shift 
            of hues to short wave lengths.
          </para>
        </listitem>
        
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Ce mot barbare ne doit pas vous effayer. Il est constitué de 
            trois racines grecques: «op» pour œil, vision; «an» pour la 
            négation; «proto» pour premier, c'est-à-dire la première couleur 
            du <link linkend='glossary-colormodel'>système de couleur RVB 
            </link>. La protanopie est donc l'absence de vision du rouge. 
            C'est le fameux «daltonisme».
          </para>
          <para>
            La protanopie est en fait plus complexe: le rouge, mais 
            aussi le vert ne sont pas vus. Le protanope reste sensible 
            au jaune et au bleu. En outre, il existe une perte de 
            luminance et un décalage des courbes de teintes vers les 
            ondes courtes du spectre.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Deuteranopia</term>
        <term lang="fr">Deutéranopie</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Green vision is deficient. Deuteraopia is like protanopia 
            without luminance loss nor hue shift.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Absence de vision du vert. En fait, la deutéranopie ressemble à 
            la protanopie, avec une perte de la vision du vert et du rouge, 
            conservation de la vision du jaune et du bleu, mais sans la 
            perte de luminance ni le décalage de la courbe des teintes.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
          
      <varlistentry>
        <term lang="en">Tritanopia</term>
        <term lang="fr">Tritanopie</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Blue but also yellow are deficient. Red and Green are preserved, 
            with luminance loss and shift of hues to long waves.
          </para>
          <para lang="fr">
            Absence de vision du bleu. En fait, il y a perte de la vision du 
            bleu et du jaune, conservation de la vision du rouge et du vert, 
            perte de luminance et décalage des courbes d'intensité vers les 
            grandes longueurs d'onde.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Examples</term>
        <term lang="fr">Exemples</term>
        <listitem>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">Example of protanopia on a text</phrase>
              <phrase lang="fr">Exemple de protanopie sur texte</phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/menus/protanopia.png'
          format='PNG' />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  As you can note, a red-blind person will not see your 
                  red (255,0,0) text on a black (0,0,0) background. You will
                  have to change color text. Daltonism is frequent in 
                  population.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Comme vous pouvez le constater, un daltonien ne verra pas 
                  votre texte écrit en rouge (255;0;0) sur fond noir 
                  (0;0;0). Il vous faudra changer la couleur du texte. Sans 
                  être aussi caricatural, le daltonisme est fréquent dans la 
                  population.
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">Examples of the three vision deficiencies 
              on an image</phrase>
              <phrase lang="fr">Exemples des trois défauts de vision sur 
              une image</phrase>
            </title>
              <!--sight-defect.xcf exists for translators-->            
            <mediaobject lang="en">
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/menus/sight-defects.png'
          format='PNG' />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  From top to bottom: normal vision, protanopia, 
                  deuteranopia, tritanopia. It seems that filter doesn't 
                  give a fair reflection of medical data. In deuteranopia 
                  yellow is shifted to red. In tritanopia, green should be
                  present: it is replaced by blue...
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
            <mediaobject lang="fr">
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/menus/fr/sight-defects.png'
          format='PNG' />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="fr">
                  De haut en bas: vision normale, protanopie, 
                  deutéranopie, tritanopie. Il semble bien que le filtre ne
                  reflète pas bien les données médicales. Dans la 
                  deutéraopie, le jaune est décalé vers le rouge. Dans la 
                  tritanopie le vert devrait être présent; il est remplacé 
                  par du bleu...
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
    
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en;fr">Gamma</phrase>
    </title>
    <para>    
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Gamma dialog</phrase>
          <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Gamma</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="en">
            <imagedata 
              fileref='../images/menus/display-filters-gamma.png'
              format='PNG' />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata 
                fileref='../images/menus/fr/display-filters-gamma.png'
          format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </para>
      
    <para lang="en">
      Correspondance between electic intensity and color brightness is not 
      exact and depends on device (camera, scanner, monitor...). <quote>
      gamma</quote> is a coefficient to correct this correspondance. Your 
      image must remain visible in dark and bright areas, even if it is 
      displayed on a too much or not enough luminous monitor. Display 
      Filters <quote>gamma</quote> allows you to get an idea of your 
      image aspect under these conditions.
    </para>
    <para lang="fr">
      La correspondance entre l'intensité électrique et l'intensité 
      lumineuse des couleurs n'est pas exacte et dépend de l'appareil 
      de saisie (appareil photo, caméra, scanner...) ou de 
      reproduction (moniteur). Le «gamma» est un coefficient destiné 
      à corriger cette correspondance. Votre image doit rester visible 
      dans ses zones d'ombres ou de pleine lumière même si elle est 
      affichée sur un moniteur peu ou trop lumineux. Le filtre 
      d'affichage «gamma» vous permet de vous faire une idée de 
      l'aspect de votre image dans ces conditions.
    </para>

  </sect3>
    
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Contrast</phrase>
      <phrase lang="fr">Contraste</phrase>
    </title>
        
    <para lang="en">
      Here we are again in medical domain. <quote>Contrast Sensibility
      </quote> is visual system capacity to distinguish weak contrast 
      differences. Some people, with cataract (their opaque crystalline 
      lens scatters light over retina) or retina disease (due to diabetes 
      for instance, which destroyes cones and rods), have a contrast 
      sensibility deficiency: for example, they have difficulties to 
      distinguish spots on a dress.
    </para>
    <para lang="en">
      With the <quote>Contrast</quote>, you see the image as if you were 
      suffering from cataract. Perhaps you will have to increase your 
      image contrast so that your grandmother can well see it. In most 
      cases, only very low values of the <guilabel>Contrast 
      Cycles</guilabel> parameter are useful. Higher values give an effect 
      of no interest here: increasing luminosity value above 255 results 
      in complementary color.
    </para>
    <para lang="en">
      If you are interested in this question, browse the Web for 
      <quote>contrast sensibility</quote>.
    </para>
      
    <para lang="fr">
      Nous voici à nouveau dans le domaine médical. La 
      <emphasis>sensibilité au contraste</emphasis> est la capacité 
      du système visuel à distinguer les faibles différences de 
      contraste. Certaines personnes, souffrant de cataracte 
      (l'opacité du cristallin éparpille la lumière sur la rétine) ou 
      de maladie de la rétine (due au diabète par exemple, qui détruit 
      cones et bâtonnets de la rétine), ont un déficit de cette 
      sensibilité au contraste: il leur est difficile de distiguer des 
      taches sur un habit par exemple. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre d'affichage «Contraste» vous fait voir l'image comme 
      si vous aviez une cataracte. Vous pouvez être amené à 
      augmenter le contraste de votre image pour que votre grand-mère 
      puisse en profiter pleinement.Dans la plupart des cas, seules les 
      très faibles valeurs du paramètre <guilabel>Cycles de contraste
      </guilabel> sont intéressantes. Les valeurs élevées entraînent 
      un effet collatéral sans intérêt ici: l'augmentation de la 
      luminosité, quand elle dépasse la valeur 255, fait apparaître la 
      couleur complémentaire. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Si le sujet vous intéresse, explorez le Web français sur le 
      thème «sensibilité au contraste».
    </para>
  </sect3>
      
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Color Proof</phrase>
      <phrase lang="fr">Calibration des couleurs</phrase>
    </title>
        
    <!-- This section needs more informations about profiles-->
    <para lang="en">
      Systems reproducing colors cannot represent all colors of nature. 
      Even if they have many common colors in their color range, some 
      of them will be different. "gamut" is the color range of a system.
      <emphasis>Color Profiles</emphasis> allow to compensate these 
      differences.
    </para>
    <para lang="en">
      It may be useful, before printing an image, to see if applying a 
      profile gives the wanted result. The <quote>Color Proof</quote> 
      filter shows how your image will be after applying a profile.
    </para>
      
    <para lang="fr">
      Les différents systèmes de reproduction des couleurs ne peuvent pas 
      représenter l'infinité des couleurs disponibles. Même s'ils ont 
      beaucoup de couleurs communes dans leur intervalle de couleurs, 
      certaines seront différentes. On appelle «gamut» l'ensemble, la gamme 
      des teintes que peut produire un système. Les <emphasis>Profils 
      colorimétriques</emphasis> permettent de compenser ces différences.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il peut être utile de voir avant impression si l'application d'un 
      profil colorimétrique donne bien les résultats escomptés. Le filtre 
      «calibration des couleurs» vous permet de voir comment votre image 
      sera rendue après application d'un profil colorimétrique.
    </para>
      
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Color Proof options</phrase>
        <phrase lang="fr">Les options Calibration des couleurs</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata 
            fileref='../images/menus/display-filters-proof.png'
            format='PNG' />
        </imageobject>
       <imageobject lang="fr">
           <imagedata 
            fileref='../images/menus/fr/display-filters-proof.png'
          format='PNG' />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
      
    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="en">Intent</phrase>
        <phrase lang="fr">Rendu des couleurs</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        You can apply the filter you will select according four methods:
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous pouvez appliquer le filtre que vous choisirez selon quatre 
        méthodes:
      </para>
          
      <varlistentry>
        <term lang="en">Perceptual</term>
        <term lang="fr">Perceptuelle</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            The Perceptual method is the best to reproduce photographs on 
            ink-jet printers. Adjustment is minimum and visual relationships 
            between colors are preserved so that they are perceived in a 
            natural way by the human eye.
          </para>
          <para lang="fr">>
            La méthode Perceptuelle est la mieux adaptée à la reproduction 
            de photographies sur les imprimantes à jet d'encre. Les teintes 
            peuvent être légèrement modifiées mais les relations visuelles 
            entre les couleurs sont préservées de façon à être perçues de 
            façon naturelle par l'œil humain. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
          
      <varlistentry>
        <term lang="en">Relative Colorimetric</term>
        <term lang="fr">Colorimétrie relative</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            This method compares source white and black points to those of 
            destination gamut and scales hues accordingly. It well suits 
            printing photographs on ink-jet printers. It tends to darken 
            result: compensate black point is often necessary.
          </para>
          <para lang="fr">
            La méthode de Colorimétrie relative compare les points blanc et 
            noir de la source à ceux de la gamme de couleur de la 
            destination et échelonne les teintes selon le résultat. Elle 
            convient bien aussi à l'impression des photographies sur 
            imprimante à jet d'encre. Les couleurs hors-gamme sont 
            reproduites aussi fidèlement que possible. Elle a tendance à 
            assombrir l'image, ce qui peut nécessiter une compensation du 
            noir.
           </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en;fr">Saturation</term>
        <listitem>
           <para lang="en">
             This intent preserves the saturation values of original pixels. 
             It is used for documents where color punch is more important 
             than their accuracy, as for logos. Continuously variating 
             colors are badly represented, with color leaps. 
           </para>
           <para lang="fr">
             Préserve les valeurs de saturation des pixels originaux. Les 
             pixels originaux hors-gamme sont également représentés avec 
             leur saturation. Cette méthode intéresse peu les photographes. 
             Elle sert surtout aux documents où l'aggressivité des couleurs 
             compte plus que leur exactitude, comme dans les logos. Les tons 
             en variation continue sont mal représentés, avec des sauts de 
             tonalité.
           </para>
        </listitem>
      </varlistentry>  
            
      <varlistentry>
        <term lang="en">Absolute Colorimetric</term>
        <term lang="fr">Colorimétrie absolue</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            This method leaves colors inside the destination gamut 
            unchanged. Colors out of gamut are cut out. Color accuracy is 
            preserved, but color relationships are not.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette méthode laisse les couleurs de la gamme de destination 
            inchangées et les couleurs hors-gamme sont rejetées. Il n'y a 
            pas d'échelonnement des couleurs sur le point blanc. 
            L'exactitude des couleurs est préservée, mais pas leurs 
            relations et des couleurs différentes risquent d'être 
            représentées de la même façon.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Profile</term>
        <term lang="fr">Profil</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This text box and its browser button allow you to select the 
            profile you want on a storage device.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette boîte de texte et son bouton de navigation vous permettent 
            de choisir le profil voulu sur un périphérique de stockage 
            quelconque.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Black Point Compensation</term>
        <term lang="fr">Compensation du point noir</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Black point Compensation scales hues from black point of the 
            original image when result is too different from original.
          </para>
          <para lang="fr">
            La compensation du point noir permet de rééchantilloner l'image 
            en renforçant la prise en compte de l'image originale quand le 
            résultat est trop différent de l'original.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
            
    </variablelist>
  </sect3>
  
</sect2>