<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2005-11-24 split of from menus-toolbox.xml by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-xtns-plug-in-browser" lang="cs;de;en;fr;it;no;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-08</date>
        <authorinitials>scb</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-20</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-15</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-06</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>      
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="cs">Prohlížeč zásuvných modulů</phrase>
    <phrase lang="en">Plug-In Browser</phrase>
    <phrase lang="de">Plugin-Browser</phrase>
    <phrase lang="fr">Navigateur de greffons</phrase>
    <phrase lang="it">Navigatore Plug-In</phrase>
    <phrase lang="no">Lesar for programtillegg</phrase>    
    <phrase lang="zh_CN">插件详细信息</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Plug-In</primary><secondary>Browser</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Browser</primary><secondary>Plug-In</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Plugin</primary><secondary>Browser</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Erweiterung</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Greffon</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Navigateur</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Plug-In</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Plug-In</primary><secondary>Lesar</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Programtillegg</primary><secondary>Lesar</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Lesar</primary><secondary>Programtillegg</secondary>
  </indexterm>
  
  <para lang="cs">
    Tento příkaz zobrazí seznam a stromovou strukturu všech zásuvných modulů
    nahraných v Gimpu. Pokud chcete použít zásuvný modul, nepřistupuje se k
    němu tudy, ale přes <guilabel>Filtry</guilabel> v nabídce obrázku.
  </para>
  <para lang="en">
    The <guimenuitem>Plug-In Browser</guimenuitem> command displays a
    dialog window which shows all of the extensions (plug-ins) which are
    currently loaded in <acronym>GIMP</acronym>, both as a list and
    as a hierarchical tree structure. Since many of the filters are actually
    plug-ins, you will certainly see many familiar names here. Please note
    that you do not run the extensions from this dialog window. Use the
    appropriate menu entry to do that instead. For example, you can run
    filter plug-ins by using the <guimenuitem>Filter</guimenuitem> command
    on the image menubar.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Kommando können Sie ein Dialogfenster öffnen, welches Ihnen
    in einer Baumstruktur alle aktuell in <acronym>GIMP</acronym>
    geladenen Erweiterungen (Plugins) anzeigt. Da viele der Filter als
    Erweiterung entstanden sind, finden Sie im Baum sicherlich viele
    bekannte Namen. Beachten Sie aber bitte, dass dieses Dialogfenster
    nicht der richtige Ort ist, um die Erweiterungen auszuführen. Nutzen
    Sie stattdessen bitte den zugehörigen Menüeintrag.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cette commande affiche la liste de tous les greffons que GIMP a chargés,
    de deux façons possibles: en liste simple ou en arbre hiérarchique. Vous
    trouverez là divers renseignements techniques sur chaque greffon. Mais
    ce n'est pas l'endroit pour appeler un greffon; voyez plutôt l'entrée
    <guilabel>Filtres</guilabel> dans la barre des menus de l'image.
  </para>
  <para lang="it">
    Il comando <guimenuitem>Navigatore Plug-In</guimenuitem> porta in primo
    piano una finestra di dialogo che mostra tutte le estensioni (plug-ins)
    correntemente caricate in <acronym>GIMP</acronym>, sia in forma
    di elenco che di struttura gerarchica ad albero. Dato che molti dei
    filtri sono in realtà plug-ins, si noteranno molti nomi
    familiari. Notare che non è possibile eseguire le estensioni da questa
    finestra di dialogo; è necessario usare l'appropriata voce di menu. Per
    esempio, per eseguire i filtri plug-in bisogna aprire il menu
    <guimenuitem>Filtri</guimenuitem> nella barra del menu dell'immagine.
  </para>
  <para lang="no">
    <guimenuitem>Lesar for programtillegg</guimenuitem> opnar eit 
    dialogvindauge som listar opp alle programtillegga
    (<quote>plug-ins</quote>) som er lasta inn i
    <acronym>GIMP</acronym>. Du kan velje om du vil ha utlistinga på
    listeform eller som trestruktur. Sidan mange av filtra eigentleg er
    programtillegg, kan det hende du finn noen kjende namn på lista. Legg merke
    til at du ikkje kan køyre utvidingane frå dette vindauget. Bruk i staden
    den tilhøyrande menyen. T.d. køyrer du filterprogramma frå kommandoen
    <guimenuitem>Filter</guimenuitem> i biletmenyen.
  </para>  
  <para lang="zh_CN">
    它同时显示 GIMP 加载的所有插件的列表和树状视图。不过这儿不是使用插件的地
    方，那可以通过单独图像菜单条上的<guilabel>滤镜</guilabel>来使用。
  </para>

  <!--  TODO: cs zh_CN add the menu entry description -->
  <sect3 lang="en;de;fr;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Command</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Kommandos</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer le Dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del comando</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>      
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can access this command from the toolbox menubar through
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>X</accel>tns</guimenu>
            <guimenuitem><accel>P</accel>lug-in Browser</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Dieses Kommando kann aus dem Werkzeugfenster erreicht werden:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>X</accel>tns</guimenu>
            <guimenuitem><accel>P</accel>lug-In Browser</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous trouverez cette commande dans la barre de menus de la Boîte à
          outils en suivant:
          <menuchoice>
            <guimenu>E<accel>x</accel>tns</guimenu>
            <guimenuitem>Navigateur de <accel>g</accel>reffons</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile accedere a questo comando dalla barra del menu degli
          strumenti tramite
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>X</accel>tns</guimenu>
            <guimenuitem>Navigatore <accel>P</accel>lugin</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="no">
          Du får tilgang til undermenyen frå menylinja i verktøyskrinet via
          <menuchoice>
            <guimenu>Utvid</guimenu>
            <guimenuitem>Lesar for programtillegg</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>        
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <!--  TODO: cs zh_CN add screenshot of the dialog window -->
  <sect3 lang="en;de;fr;it;no">
    <title>
      <phrase lang="en">
        Description of the <quote>Plug-In Browser</quote> dialog window
      </phrase>
      <phrase lang="de">Beschreibung des Dialogfensters</phrase>
      <phrase lang="fr">Description de la fenêtre de dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">
        Descrizione della finestra del <quote>navigatore plug-in</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Beskriving av dialogvindauget for
        <quote>Lesar for programtillegg</quote>
      </phrase>      
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          The list view of the <quote>Plug-In Browser</quote> dialog window
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster <quote>Plugin-Browser</quote> (Listenansicht)
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Vue en liste de la fenêtre <quote>Navigateur de greffons</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          La vista elenco della finestra di dialogo del <quote>navigatore
          plug-in</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          <quote>Lesar for programtillegg</quote> på listeform
        </phrase>        
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/menus/plug-in-browser.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/plug-in-browser.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/plug-in-browser.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/menus/it/plug-in-browser.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/plug-in-browser.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>        
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The figure above shows the list view of the
      <guilabel>Plug-In Browser</guilabel>. You can click on the name of
      a plug-in in the scrolled window to display more information about
      it. Select the <guilabel>List View</guilabel> by clicking
      on the tab at the top of the dialog.
    </para>
    <para lang="en">
      You can search for a plug-in by name by entering part or all of the
      name in the <guilabel>Search:</guilabel> text box and clicking on the
      <guilabel>Search by Name</guilabel> button. The left part of the
      dialog then displays the matches found.
    </para>

    <para lang="de">
      Die obige Abbildung zeigt die <guilabel>Listenansicht</guilabel> des
      <guimenuitem>Plugin-Browser</guimenuitem>s, die Sie durch einen Klick
      auf den entsprechenden Reiter auswählen können. Wenn Sie auf den Namen
      eines Plugins in der scrollbaren Liste klicken, werden Ihnen rechts
      die verfügbaren Informationen zu diesem Plugin angezeigt.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können ein bestimmtes Plugin nach seinem Namen suchen, indem Sie
      den Namen oder einem Teil davon in das Eingabefeld
      <guilabel>Suchen:</guilabel> eintragen und auf die Schaltfläche
      <guilabel>Nach Namen suchen</guilabel> klicken. Die Treffer werden dann
      links in der Liste angezeigt.
    </para>

    <para lang="fr">
      La figure ci-dessus montre l'affichage en liste du Navigateur de
      Greffons. Vous obtenez des informations sur un greffon en cliquant sur
      son nom pour le sélectionner: elles sont affichées dans le panneau de
      droite de la fenêtre de dialogue.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez rechercher un greffon en tapant son nom, en entier ou en
      partie, dans la boîte de texte <guilabel>Rechercher</guilabel>. Toutes
      les occurences trouvées sont affichées dans le panneau de gauche.
    </para>

    <para lang="it">
      La figura precedente mostra la vista a elenco del
      <guilabel>navigatore plug-in</guilabel>. Facendo clic sul nome di un
      plug-in nella finestra a scorrimento vengono mostrate infrmazioni
      aggiuntive su di esso. Per selezionare la <guilabel>Vista ad
      elenco</guilabel> basta fare clic sulla scheda che porta la dicitura
      corrispondente posta in cima alla finestra di dialogo.
    </para>
    <para lang="it">
      Per fare una ricerca di un plug-in per nome basta inserirlo anche
      parzialmente nella casella di immissione testo
      <guilabel>Cerca:</guilabel> e fare clic sul pulsante  <guilabel>Cerca
      per nome</guilabel>. La parte sinistra della finestra di dialogo
      mostrerà quindi le corrispondenze trovate.
    </para>
    <para lang="no">
      Figuren ovanfor viser <guilabel>Lesar for programtillegg</guilabel>
      sett til å vise på listeform. Klikk på namnet til programtillegget for å
      få fram meir informasjon om tillegget. Du får fram denne utlistinga
      ved å trykke på knappen <guilabel>Listeform</guilabel>.
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan søke etter eit programtillegg ved å skrive namnet i feltet 
      <guilabel>Søk:</guilabel> og deretter trykke på knappen 
      <guilabel>Search by Name</guilabel>. Eventuelle treff blir lista ut på
      den venstre sida av dialogvindauget. (Ikkje råd å omsetje denne
      knappen til norsk).
    </para>
    
    <figure lang="en;de;fr;it;no">
      <title>
        <phrase lang="en">
          The tree view of the <quote>Plug-In Browser</quote> dialog window
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Dialogfenster des <quote>Plugin-Browsers</quote> (Baumansicht)
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Vue en arbre de la fenêtre <quote>Navigateur de greffons</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          La vista ad albero della finestra di dialogo del
          <quote>navigatore plug-in</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          <quote>Lesaren for programtillegg</quote> som tre-vising
        </phrase>        
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/menus/plug-in-browser-tree.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/menus/de/plug-in-browser-tree.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/plug-in-browser-tree.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/menus/it/plug-in-browser-tree.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/menus/no/plug-in-browser-tree.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>        
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The figure above shows the tree view of the
      <guilabel>Plug-In Browser</guilabel>. You can click on the name of
      a plug-in in the scrolled window to display more information about
      it. You can click on the arrowheads to expand or contract parts of
      the tree. Select the <guilabel>Tree View</guilabel> by clicking on
      the tab at the top of the dialog.
    </para>
    <para lang="en">
      You can search for a plug-in by name by entering part or all of the
      name in the <guilabel>Search:</guilabel> text box and clicking on the
      <guilabel>Search by Name</guilabel> button. The left part of the
      dialog then displays the matches found.
    </para>

    <para lang="de">
      Die obige Abbildung zeigt die <guilabel>Baumansicht</guilabel> des
      <guimenuitem>Plugin-Browser</guimenuitem>s, die Sie durch einen Klick
      auf den entsprechenden Reiter auswählen können. Wenn Sie auf die
      Dreiecke klicken, können Sie Teile des Baumes auf- beziehungsweise
      zuklappen.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Suche eines Plugins anhand seines Namens ist natürlich von der
      Wahl der Ansicht unanhängig und funktioniert wie oben beschrieben.
    </para>

    <para lang="fr">
      Les commandes sont les mêmes que dans l'affichage en liste.
    </para>

    <para lang="it">
      La figura precedente mostra la vista ad albero del
      <guilabel>navigatore plug-in</guilabel>. Facendo clic sul nome di un
      plug-in nella finestra a scorrimento vengono mostrate informazioni
      aggiuntive su di esso. Facendo clic sui piccoli triangoli presenti
      nel riquadro si espande o contrae parti dell'albero. Per selezionare
      la <guilabel>Vista ad albero</guilabel> basta fare clic sulla scheda
      che porta la dicitura corrispondente posta in cima alla finestra di
      dialogo.
    </para>
    <para lang="it">
      Per fare una ricerca di un plug-in per nome basta inserirlo anche
      parzialmente nella casella di immissione testo
      <guilabel>Cerca:</guilabel> e fare clic sul pulsante  <guilabel>Cerca
      per nome</guilabel>. La parte sinistra della finestra di dialogo
      mostrerà quindi le corrispondenze trovate.
    </para>

    <para lang="no">
      Figuren ovanfor viser <guilabel>Lesar for programtillegg</guilabel>
      sett til trevising. Klikk på namnet til programtillegget for å få fram 
      meir informasjon om tillegget. Du kan klikka på pilspissane eller
      i rutene med + og - (avhengig av maskinoppsettet ditt) for å utvida
      eller krympa deler av treet. Du får fram denne utlistinga ved å 
      trykke på knappen <guilabel>Trevising</guilabel>.    
    </para>
    
    <note lang="en;de;fr;it;no">
      <para lang="en">
        Not everything in these huge dialog windows is visible at the same
        time. Use the scroll bars to view their content.
      </para>
      <para lang="de">
        In diesem Dialogfenster sind immer nur Ausschnitte sichtbar. Benutzen
        Sie die Rollbalken, um die übrigen Inhalte zu sehen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Tout n'est pas immédiatement visible dans ces gigantesques fenêtres
        de dialogue. Pensez à utiliser les glissières de défilement pour
        visualiser l'ensemble de leur contenu.
      </para>
      <para lang="it">
        Se non è possibile rendere visibile tutto in una volta il contenuto di
        questa enorme finestra, usare le barre di scorrimento.
      </para>
      <para lang="no">
        Desse listene er alt for store til å bli viste fullstendig i
        dialogvindauget. Bruk rulleknappane!
      </para>      
    </note>
  </sect3>
</sect2>
