<?xml version = '1.0' encoding = 'utf-8'?>
<sect1 id="gimp-channel-dialog" >
  <title lang="en">Channels dialog</title>
  <title lang="de">Kanaldialog</title>
  <title lang="fr">Dialogue des canaux</title>
  <indexterm lang="en" >
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>Channel</secondary>
    <tertiary>Managing channels</tertiary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="de" >
    <primary>Dialoge</primary>
    <secondary>Kanäle</secondary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="fr" >
    <primary>Dialogue</primary>
    <secondary>Canal</secondary>
    <tertiary>Gestion des canaux</tertiary>
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en" >
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel.png" format="png" />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de" >
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel.png" format="png" />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr" >
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-channel.png" format="png" />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang="en">
    The Channel dialog is the main interface to edit, modify and manage
    your channels.  Channels have a double usage.  This is why the dialog is
    divided into two parts: the first part for color channels and the
    second part for selection masks.
  </para>
  
  <para lang="en"> 
    Color channels: Color channels apply to the image and not to a
    specific layer.  Basically, three primary colors are necessary to render
    all the wide range of natural colors.  As other digital softwar, the Gimp
    uses Red, Green, and Blue as primary colors.    The first and primary
    channels display the <guilabel>Red</guilabel>,
    <guilabel>Green</guilabel>, and <guilabel>Blue</guilabel> values of each
    pixel in your image. In front of each channel is a thumbnail displaying
    a grayscale representation of each channel, where white is 100% and
    black is 0% of the primary color.  Alternatively, if your image is not a
    colored but a Grayscale image, there is only one primary channel called
    <guilabel>Gray</guilabel>. For an Indexed image with a fixed number of
    known colors there is also only one primary channel called
    <guilabel>Indexed</guilabel>.  Then there is a secondary optionnal
    channel called <guilabel>Alpha</guilabel>. This channel displays
    transparency values of each pixel in your image.  In front of this
    channel is a thumbnail displaying a grayscale representation of the
    transparency where white is opaque and visible, and black is
    transparent and invisible. If you create your image without
    transparency then the Alpha channel is not present, but you can add it
    from the <link linkend="gimp-layer-dialog">Layers dialog menu</link>.
    Also, if you have more than one layer in your image, Gimp automatically
    creates an Alpha channel.  
    <warning>
      Gimp doesn't support  CMYK or YUV color models. 
    </warning>
  </para>
  
  <para lang="en"> 
    <link linkend="dialogs-selection-masks">Selection masks</link> :
    Channels can be used to save and restore your selections. Clicking on
    the <guilabel>Quick mask</guilabel> button on the <link
      linkend="gimp-image-window">Image window</link> automatically creates a
    new channel called <guilabel>Qmask</guilabel> and saves the displayed
    active selection to a thumbail in front of the channel. There is more
    information for this feature below in this text at Quick Mask and
    Selection Masks chapters.
  </para>
  
  <para lang="de">
  </para> 
  
  <para lang="fr">
    Le dialogue des Canaux est l'interface principale pour éditer, modifier
    et gérer vos canaux.  Les canaux ont un double usage, c'est pourquoi le
    dialogue est divisé en 2 parties, la première partie contient les
    canaux chromatiques et la deuxième partie les masques de sélection.
  </para>
  
  <para lang="fr">     
    Les canaux chromatiques : Les canaux chromatiques s'appliquent à
    l'ensemble de l'image et pas à un calque particulier.  Fondamentalement
    il y a besoin de trois couleurs primaires pour rendre l'ensemble
    complet des couleurs naturelles. Comme les autres logiciels numériques,
    Gimp utilise le Rouge, le Vert et le Bleu comme couleurs primaires.
    Les premiers canaux primaires affichent les valeurs
    <guilabel>Rouge</guilabel>, <guilabel>Vert</guilabel> et
    <guilabel>Bleu</guilabel> de chaque pixel contenu dans votre image.
    Devant chaque canal se trouve une vignette qui montre une
    représentation en noir et blanc de celui-ci où le blanc est 100% et le
    noir 0% de la couleur primaire.  Alternativement si votre image n'est
    pas composée de couleurs mais une image en Niveaux de gris il n'y a
    plus qu'un canal appelé <guilabel>Gris</guilabel>. Pour les images
    Indexées avec un nombre fixe de couleurs connues il n'y a plus qu'un
    canal primaire appellé <guilabel>Couleurs indexées</guilabel>.  Ensuite
    il y a un canal secondaire optionnel appellé canal
    <guilabel>Alpha</guilabel>. Ce canal affiche les valeurs de
    Transparence pour chaque pixel contenu dans l'image. Devant ce canal il
    y une vignette qui montre une représentation en noir et blanc de
    celui-ci où le blanc est opaque et visible et le noir transparent et
    invisible. Au cas où vous créez votre image sans transparence alors le
    canal Alpha ne sera pas présent, vous pouvez l'ajouter depuis le menu
    du <link linkend="gimp-layer-dialog">dialogue des calques</link>.
    Également si vous avez plus d'un calque dans votre image
    automatiquement Gimp créé un canal Alpha. 
    <warning> 
      Gimp ne peut pas manipuler des canaux avec plus de 8 bits (valeurs
      0-255) ni utiliser un modèle de couleur de type CMJN ou YUV différent
      du RGB.
    </warning>
  </para>
  
  <para lang="fr">     
    Les <link linkend="dialogs-selection-masks">masques de
      sélections</link> : Les canaux peuvent être utilisés pour
    sauvegarder et restituer vos sélections. Cliquer sur le bouton du
    <guilabel>Masque rapide</guilabel> dans la <link
      linkend="gimp-image-window">Fenêtre d'image</link> créé automatiquement
    un nouveau canal appelé <guilabel>Qmask</guilabel> et sauvegarde la
    sélection active affichée dans une vignette devant le canal. Cette
    fonctionnalité de Gimp est détaillée ci-dessous aux chapitres Masque
    Rapide et Masque de sélection.
  </para>
  
  <para lang="en" >
    Representation of an image with channels:
  </para>
  <para lang="en">
      <imageobject> <imagedata
        fileref="../images/dialogs/dialogs-channels-example.png"
        format="png" /> </imageobject>
  </para>
  <para lang="en">
    The right image is decomposed in
    three color channels (red, green, and blue) and the Alpha channel for
    transparency. On the right image the transparency is displayed as a
    gray checkerboard. In the color channel white is always white because
    all the colors are present and black is black. The red hat is visible
    in the red channel but quite invisible in the other channels. This is
    the same for plain green and blue which are visible only in their own
    channels and invisible in others.
  </para>
  
  <para lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channels-example.png" format="png" />
    </imageobject>
  </para>  
  
  <para lang="fr" >
    Représentation d'une image avec les canaux :
  </para>
  <para lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-channels-example.png" format="png" />
    </imageobject>
    L'image de droite est décomposée en troix canaux chromatiques rouge,
    vert et bleu auxquels s'ajoute le canal Alpha pour la transparence. Sur
    l'image de droite la transparence est artificiellement représentée par
    un damier gris.  Dans les canaux chromatiques le blanc est toujours
    blanc car toutes les couleurs sont présentes alors que le noir est
    noir. Le chapeau rouge apparaît dans la canal rouge mais est presque
    invisible dans les autres canaux. Il en est de même pour le vert et le
    bleu purs qui apparaitront respectivement dans le canal vert et le
    canal bleu et seront absents dans les autres.
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Dialog call</title>
    <title lang="de">Dialogaufruf</title>
    <title lang="fr">Lancement du dialogue</title>
    <para lang="en">
      The Channel dialog can be called in many ways :
      <itemizedlist>
        <listitem>      
          from the toolbox-menu:
          <guimenuitem>File/Dialog/<accel>C</accel>hannels</guimenuitem>
        </listitem>
        <listitem>
          from the image-menu:
          <guimenuitem>Dialog/Channels</guimenuitem>
        </listitem>
        <listitem>
          from another dialog-menu:
          <guimenuitem>Add Tab/Channels</guimenuitem>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
    <para lang="de">
      <itemizedlist>
        <listitem/>
        <listitem/>
        <listitem/>
      </itemizedlist>
    </para>
    <para lang="fr" >
      Le dialogue des canaux peut être appelé de plusieurs façons :
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            depuis le menu de la boîte à outils :
            <guimenuitem>Fichier/Dialogues/Canau<accel>x</accel></guimenuitem>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            depuis le menu de la fenêtre d'image :
            <guimenuitem>Dialogues/Canau<accel>x</accel></guimenuitem>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            depuis le menu d'un autre dialogue :
            <guimenuitem>Ajouter un onglet/Canau<accel>x</accel></guimenuitem>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
  </simplesect> <!-- end Dialog call -->

  <simplesect>
    <variablelist>
      <title lang="en" >Using</title>
      <title lang="de"></title>
      <title lang="fr">Usage</title>
      <varlistentry>
        <term lang="en" >Overview</term>
        <term lang="de" >Übersicht</term>
        <term lang="fr" >Généralités</term>
        <listitem lang="en" >
          <para>
            The top channels are the color channels and the optional Alpha channel. They are always
            organized in the same order and they cannot be erased. Selection masks
            are described below and displayed as a list in the dialog. 
            Every channel appears in the list in form of a thumbnail.  
            A right-click in a channel thumbnail opens the channel menu (see Menu chapter).
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="de" />
        <listitem lang="fr" >
          <para>
            Les canaux supérieurs sont les canaux chromatiques et le canal Alpha optionnel. Ils sont toujours
            présents dans le même ordre et ils ne peuvent pas être effacés.
            Les masques de sélection apparaissent en-dessous sous la forme d'une liste dans le dialogue.
            Chaque canal apparait dans la liste sous la forme d'une vignette. 
            En cliquant-droit sur la vignette d'un canal on fait apparaitre le menu des canaux (voir au chapitre Menu).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry> <!-- end Overview -->
      
      <varlistentry>
        <term lang="en" >Channel attributes</term>
        <term lang="de" />
        <term lang="fr" >Attributs d'un canal</term>
        <listitem lang="en" >
          <para>
            Every channel is shown in the list with its own attributes. The main attribute is
            the name of the channel itself. You can edit selection masks by double-clicking 
            on their name. A double_click on the thumbnail opens a full dialog where you can also
            set the visual aspect of the canal in the image window. 
            In front of the thumbnail there is an eye icon: 
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
            </guiicon>
            by clicking on it you define whether the channel is visible or not. 
            As a result of this visibility, the view of the image changes in the image window and a
            white image becomes yellow if you remove the view of the blue because
           yellow is the complementary color for blue. 
            If you remove the view of the Alpha channel, everything becomes transparent and nothing
            else than a grey checkerboard is visible. The aspect of this virtual background
            can be changed in the 
            <link linked="dialogs-preference">Preferences</link>.
            The chain icon           
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-vchain.png" />
            </guiicon>
            enables grouping of channels for operations on multiple channels.
          </para>
          <caution>
            Activated channels appear highlighted in blue in the dialog. If you click
            on a channel in the list you toggle activation of the corresponding channel.
            Disabling a color channel red, blue, or green has severe
            consequencies. For instance if you disable the blue channel, all pixels from 
            now on added to the image will not have blue component, and so a white pixel will
            have the yellow complementary color.
          </caution>
        </listitem>
        <listitem lang="de" />
        <listitem lang="fr" >
          <para>
            Chaque canal apparait dans la liste accompagné de ses attributes. Le principal
            attribut est bien entendu le nom dudit canal. Pour les masques de sélection
            on peut facilement l'éditer en double-cliquant sur son nom. Un double-clic sur 
            la vignette ouvre un dialogue plus complet qui permet aussi de régler l'apparence 
            visuelle du canal dans la fenêtre d'image. 
            Devant la vignette il y a une icone en forme d'oeil
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
            </guiicon>
            , en cliquant dessus on définit si le canal est visible ou non. 
            L'affichage de l'image change en conséquence dans la fenêtre d'image et
            une image blanche deviendra jaune si vous enlevez l'affichage du bleu
            car le jaune est le complémentaire du bleu.
            Si vous enlevez l'affichage du canal Alpha tout devient transparent et plus rien 
            d'autre qu'un damier gris n'apparait. L'apparence de ce fond fictif représentatif de
            la transparence peut être modifié dans les 
            <link linked="dialogs-preference">Préferences</link>.
            Une autre icone en forme de chaîne
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-vchain.png" />
            </guiicon>
            permet de grouper des canaux des masques de sélection pour effectuer une opération
            simultanément sur plusieurs masques.
          </para>
          <caution>
            Les canaux actifs apparaissent surlignés en bleu dans le dialogue. Si vous cliquez
            sur un canal dans la liste vous (dés)activez le canal correspondant.
            Désactiver un canal chromatique rouge, vert ou bleu n'est pas sans
            conséquence. Par exemple si vous désactivez le canal bleu tous les
            pixels qui seront ultérieurements ajoutés n'auront pas de composante
            bleue, c'est à dire qu'un pixel blanc prendra la couleur complémentaire
            jaune.
          </caution>
        </listitem>
      </varlistentry> <!-- end Attributs -->
      
      <varlistentry> 
        <term lang="en" >Managing channels</term>
        <term lang="de" />
        <term lang="fr" >Gestion des canaux</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Under the channel list is a set of buttons allowing you to perform some basic operations
            on channel list.
          </para>  
          <para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-edit.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Edit channel attributes</guilabel>, only available for
                  selection masks. Here you can change the <guilabel>Channel name</guilabel>.
                  The other two parameters affect channel is visibility in the image window; they 
                  control <guilabel>Opacity</guilabel> and color used for the mask in the
                  image window.
                  A click on the color button displays the Gimp color selector and then you
                  can change the mask color.
                </para>
                
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-new.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>New channel</guilabel> :
                  you can create here a new channel available to save a selection. 
                  Displayed dialog lets you change <guilabel>Opacity</guilabel>
                  and mask color used in the image to represent the selection.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-raise.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Raise channel</guilabel>, only available for
                  selection masks : you can here put the channel up a level in the list.
                  Press <keycap>Shift</keycap> key to move channel to top of
                  the list.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-lower.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Lower channel</guilabel>:
                  You can here put the channel down a level in the list. Press the
                  <keycap>Shift</keycap> key to move the channel to bottom of
                  the list.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-duplicate.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Duplicate channel</guilabel>:
                  You can create here a copy of the active channel. Name of new
                  channel is suffixed with a number.
                </para>
                <tip>
                  You can also duplicate a color channel or the Alpha channel.
                  It's an easy way to keep a copy of them and to use them later as a
                  selection in an image.
                </tip>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-delete.png' format='png'/>
                  </imageobject>   
                
                  <guilabel>Delete channel</guilabel>,only available for
                  selection masks: you can here delete the active channel.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-selection.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Channel to selection</guilabel>:
                  here you can transform the channel to become a selection. By default the selection
                  derived from a channel replaces any previous active selection. It's possible to
                  change this by clicking on control keys.
                  <itemizedlist>
                    <listitem>
                      <keycap>Shift</keycap>: the selection derived from a channel is added
                      to the previous active selection. The final selection is merged from
                      both.
                    </listitem>
                    <listitem>
                      <keycap>Ctrl</keycap>: the final selection is the substraction of
                      selection derived from a channel from the previously active one.
                    </listitem>
                    <listitem>
                      <keycap>Shift Ctrl</keycap>: the final selection is the intersection
                      of selection derived from a channel with the previously active one. Only common 
                      parts are kept. 
                    </listitem>
                  </itemizedlist>
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>              
        </listitem>  
        <listitem lang="de" />
        <listitem lang="fr">
          <para>
            En dessous de la liste des canaux une série de boutons permet d'effectuer
            quelques opérations sur la liste des canaux.
          </para>  
          <para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-edit.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Éditer les attributs du canal</guilabel>, ce dialogue n'est 
                  disponible que pour les Masques de sélection. Vous pouvez changer le
                  <guilabel>Nom du canal</guilabel>. Les deux autres paramètres concernent 
                  la façon dont le canal est visible dans la fenêtre d'image, ils permettent 
                  de contrôler l'<guilabel>Opacité</guilabel> et la couleur du masque affiché 
                  dans l'image.
                  Un clic dans la couleur représentée dans le dialogue ouvre le sélecteur de 
                  couleur de Gimp et vous pouvez alors changer la couleur du masque. 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-new.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Nouveau canal</guilabel> :
                  permet de créer un nouveau canal qui sera utilisable pour stocker une
                  sélection. La boite de dialogue qui s'ouvre vous permet de donner un
                  <guilabel>Nom au canal</guilabel> et de régler l'<guilabel>Opacité</guilabel>
                  et la couleur du masque qui sera affichée dans l'image pour représenter la
                  sélection.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-raise.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Remonter le canal</guilabel>, uniquement 
                  disponible que pour les Masques de sélection :  
                  permet de remonter le canal d'un rang dans la liste.
                  Appuyez sur <keycap>Maj</keycap> pour monter le canal tout en haut de
                  la liste. 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-lower.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Descendre le canal</guilabel>, uniquement 
                  disponible pour les Masques de sélection :  
                  permet de descendre le canal d'un rang dans la liste.
                  Appuyez sur <keycap>Maj</keycap> pour descendre le canal tout en bas de
                  la liste. 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-duplicate.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Dupliquer le canal</guilabel> :  
                  permet de créer une copie du canal actif. 
                  Le nom du nouveau canal est suffixé par un chiffre.
                </para>
                <tip>
                  Vous pouvez aussi Dupliquer un canal primaire de couleur ou le canal Alpha.
                  C'est une façon simple de les mémoriser pour pouvoir les réutiliser 
                  ultérieurement en tant que sélection dans une image.
                </tip>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-delete.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Effacer le canal</guilabel>, uniquement 
                  disponible que pour les Masques de sélection :  
                  permet de supprimer le canal.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-selection.png' format='png'/>
                  </imageobject>                   
                  <guilabel>Canal vers sélection</guilabel> :  
                  permet de transformer le canal en sélection. Par défaut la sélection issue
                  du canal remplace toute sélection précédemment active. Il est possible de
                  changer ceci en appuyant sur des touches de contrôle.
                  <itemizedlist>
                    <listitem>
                      <keycap>Maj</keycap> : La sélection issue du
                      canal s'ajoute à la sélection précédemment active. La sélection 
                      finalement obtenue est donc la fusion des deux.
                    </listitem>
                    <listitem>
                      <keycap>Ctrl</keycap> : La sélection finalement
                      obtenue est la soustraction de la sélection issue du canal à celle
                      précédemment active.     
                    </listitem>
                    <listitem>
                      <keycap>Maj Ctrl</keycap> : La sélection finalement obtenue
                      est l'intersection de la sélection issue du canal avec la sélection 
                      précédemment active. Seules les parties communes sont conservées. 
                    </listitem>
                  </itemizedlist>
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>    
        </listitem>
      </varlistentry>  <!-- end Managing -->  
   
    </variablelist>
  </simplesect> <!-- end Using -->

  <sect2 id="gimp-channel-menu">
    <title lang="en">Channels Menu</title>
    <title lang="de"></title>
    <title lang="fr">Menu des canaux</title>    
    <variablelist>
      <mediaobject lang="en" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-menu.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="de" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-menu.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-channel-menu.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en" >
          <para>
            You can get the channel context menu by right clicking on a
            channel thumbnail. This menu gives the same operations on channels
            as those available from dialog buttons. The only difference concerns
            transformation to selection operations, each of them having its own
            entry in the menu.
          </para>
          <para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Edit channel attributes</guilabel>, 
                  <guilabel>New channel</guilabel>,
                  <guilabel>Raise channel</guilabel>,
                  <guilabel>Lower channel</guilabel>,
                  <guilabel>Duplicate channel</guilabel>, 
                  <guilabel>Delete channel</guilabel> :
                  see Managing channels.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Channel to selection</guilabel>:
                  Selection derived from channel replaces any previous active selection. 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Add to selection</guilabel>:  
                  Selection derived from channel is added to previous active 
                  selection. Final selection is merging of both.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Substract from selection</guilabel>:  
                  Final selection is substraction of selection derived from 
                  a channel from previous active selection. 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Intersect with selection</guilabel> :  
                  Final selection is intersection of selection derived from a
                  channel with the previous active selection. Only common parts are kept.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="de" />
        <listitem lang="fr" >
          <para>
            Le menu contextuel des canaux est accessible via un clic-droit sur
            la vignette d'un canal. Ce menu offre les mêmes opérations que celles
            déjà accessibles par les boutons du dialogue. La seule différence
            concerne les quatre opérations de transformation d'un canal en sélection 
            chacune ayant une entrée dans le menu.
          </para>
          <para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Éditer les attributs du canal</guilabel>, 
                  <guilabel>Nouveau canal</guilabel>,
                  <guilabel>Remonter le canal</guilabel>,
                  <guilabel>Descendre le canal</guilabel>,
                  <guilabel>Dupliquer le canal</guilabel>, 
                  <guilabel>Effacer le canal</guilabel> :
                  voir Gestion des canaux.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Canal vers sélection</guilabel> :  
                  permet de transformer le canal en sélection. La sélection issue du
                  canal remplace toute sélection précédemment active.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Ajouter à la sélection</guilabel> :  
                  permet de transformer le canal en sélection. La sélection issue du
                  canal s'ajoute à la sélection précédemment active. La sélection 
                  finalement obtenue est donc la fusion des deux.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Soustraire de la sélection</guilabel> :  
                  permet de transformer le canal en sélection. La sélection finalement
                  obtenue est la soustraction de la sélection issue du canal à celle
                  précédemment active.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Intersection avec la sélection</guilabel> :  
                  permet de transformer le canal en sélection. La sélection finalement
                  obtenue est l'intersection de la sélection issue du canal avec la sélection 
                  précédemment active. Seules les parties communes sont conservées.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2> <!-- end Menu -->

  <simplesect>
    <para lang="en">
      Continue to <link linkend="dialogs-selection-masks">Selections masks and Quick mask</link>
    </para>
    <para lang="fr">
      Continuer par <link linkend="dialogs-selection-masks">Les masques de sélection et le masque rapide</link>
    </para>
  </simplesect>

  <!--page separation-->

  <sect2 id="dialogs-selection-masks">
      <title lang="en">Selection masks</title>
      <title lang="de" />
      <title lang="fr">Masques de sélection</title>    
      <variablelist>
      <mediaobject lang="en" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-masks.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="de" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-masks.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-masks.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <varlistentry>    
        <listitem lang="en">
          <para>
            There are many selection tools in the Gimp like rectangular selection tool
            or fuzzy selection for continuous selections. Selection Masks are
            a graphical way to build selections into a gray level channel where white pixels 
            are selected and black pixels are not selected. Therefore gray pixels are 
            partially selected. You can think of them as feathering the selection, a smooth
            transition between selected and not selected. This is important to avoid
            the ugly pixelization effect when you fill the selection or when you erase
            its content after isolating a subject from background.
          </para>
          <para>
            There are several ways to initialize a selection mask.
            From the image window menu <guilabel>Select/Save to channel</guilabel>
            is available if there is an active selection. 
            From the image window the bottom-left button creates a
            <link linkend="gimp-qmask">Quick Mask</link>; the content will be 
            initialized with the active selection. 
            From the channel dialog, when you click on the <guilabel>New channel</guilabel>
            button or from the context menu.
          </para>
          <para>
            Once the channel is initialized, selected (highlighted in blue), visible (eye-icon 
            in the dialog), and displayed as you want (color and opacity
            attributes), you can start to work with all the paint tools.
            The colors used are important. If you paint with some color other than white,
            grey, or black, the color Value (luminosity) will be used to define a
            gray (medium, light, or dark). 
            When your mask is painted, you can transform it to a selection by clicking on the
            <guilabel>Channel to selection</guilabel> button or from the context menu.
         </para>
         <tip>
           You can work in selection masks not only with the paint tool but also
           with other tools. For instance, you can use the selection tools to fill
           areas uniformly with gradients or patterns.
           By adding many selection masks in your list you can easily compose very
           complex selections. One can say that a selection
           mask is to a selection as a layer is to an image.
         </tip>
         <caution>
           As long as a selection mask is activated you are working in the mask and not
           in the image. To work in the image you have to deactivate all
           selection masks. Don't forget also to stop displaying
           masks in the image by removing the eye icon. Check also that all
           RGB and Alpha channels are activated and displayed in the image.
         </caution> 
        </listitem>
        <listitem lang="de" />       
        <listitem lang="fr">       
          <para>
            Il existe de nombreux outils de sélection dans Gimp tels que l'outil de
            sélection rectangulaire ou la baguette magique pour les sélections contiguës.
            Les Masques de sélection sont une façon graphique de construire les sélections dans
            un canal en niveaux de gris où les pixels blancs sont les sélectionnés et les pixels
            noirs ne le sont pas. Les pixels gris sont donc partiellement sélectionnés, il
            faut entendre pas là l'équivalent d'un adoucissement de sélection, une transition
            entre ce qui est pleinement sélectionné et ce qui ne l'est pas. Cette notion
            de transition dans une sélection est très importante pour éviter les effets de
            pixelisation lorsqu'on va remplir la sélection ou bien lorsqu'on va effacer son
            contenu après un détourage.
         </para>
         <para>
            Il existe plusieurs méthodes pour initialiser un masque de sélection. 
            Depuis le menu d'image <guilabel>Sélection/Enregistrer dans un canal</guilabel>
            disponible si vous avez une sélection active. Depuis le bouton au bas à gauche
            de la fenêtre d'image qui va créer un
            <link linkend="gimp-qmask">Masque rapide</link> dont le contenu sera initialisé
            avec la sélection active. Depuis le dialogue des canaux en cliquant sur le bouton
            <guilabel>Nouveau canal</guilabel> ou depuis le menu clic-droit sur un canal.
         </para>
         <para>
           Une fois le canal initialisé, activé (surligné en bleu), visible (l'icone
           en forme d'oeil dans le dialogue) et affiché à votre convenance (attributs de
           couleur et d'opacité) il devient possible de travailler dedans avec tous les 
           outils de dessin classiques. Les couleurs utilisées sont évidemment importantes,
           si vous utilisez autre chose que du blanc, du noir ou du gris ce sera la valeur
           (luminosité) de la couleur qui sera utilisée pour définir un gris plus ou moins
           clair. Une fois votre masque dessiné vous pouvez le transformer en sélection
           depuis le bouton <guilabel>Canal vers sélection</guilabel> ou depuis le menu
           contextuel.
         </para>
         <tip>
           Il est tout à fait possible de travailler avec d'autres outils que les
           outils de dessin dans les masques de sélection. Par exemple vous pouvez
           utiliser les outils de sélection pour remplir des zones uniformément,
           avec des motifs ou avec des dégradés. 
           En cumulant ainsi plusieurs masques de sélection dans votre liste vous 
           pouvez arriver à composer des sélections vraiment complexes avec 
           beaucoup de souplesse, on peut dire qu'un masque de sélection est à une 
           sélection ce qu'un calque est à une image.
         </tip>
         <caution>
           Tant qu'un masque de sélection est activé vous travaillez dans le masque et
           non pas dans l'image. Pour travailler à nouveau dans l'image vous devez
           impérativement désactiver tous les masques de sélection. N'oubliez pas aussi
           de désactiver l'affichage des masques dans l'image en enlevant l'icone en
           forme d'oeil. Vérifiez aussi que vos canaux RVB et Alpha sont bien actifs et 
           affichés dans l'image.
         </caution>
        </listitem> 
      </varlistentry>    
    </variablelist>    
  </sect2>

  <simplesect id="gimp-qmask">
      <title lang="en">Quick Mask</title>
      <title lang="de" />
      <title lang="fr">Masque rapide</title>    
      <variablelist>
      <mediaobject lang="en" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="de" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>      
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          <para>    
            A <guilabel>Quick Mask</guilabel> is a Selection Mask (see above)
            intended to be used temporarily to paint a selection.
            Temporarily means that, unlike a normal selection mask, it will not be saved in the list after its
            transformation to selection.  
          </para>
          <para>
            To initialize a <guilabel>Quick Mask</guilabel>, click the bottom-left button
            in the image window. If a selection was active in your image, then its content
            appears unchanged while the border is covered by a tranlucent red color.
            If no selection was active then all the image is covered by a tranlucent 
            red color. At every moment you can hide the mask by clicking on the eye icon
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
            </guiicon>            
            in front of the <guilabel>QMask</guilabel>.
            From the channel dialog you can double click on the name or the thumbnail
            to edit the <guilabel>QMask</guilabel> attributes. Then you can change the
            <guilabel>Opacity</guilabel> and its filling color.
            Once a quick mask is initialized click on it to be sure it is selected
            and blue highlighted in the list, and start to paint on it with any Gimp paint
            tool. The mask is coded in gray tones, so you must use white or gray
            to decrease the area limited by the mask and black to increase it.
            The area painted in light or dark gray will be transition areas for the
            selection like feathering. When your mask is ready, click again on the
            bottom-left button in the image window and the quick mask will be removed
            from the channel list and converted to a selection.             
            Quick mask's purpose is to paint a selection and its 
            transitions with the paint tools without worrying about managing 
            selection masks. It's a good way to isolate a subject in a picture because
            once the selection is made you only have to remove its content (or inverse
            if the subject is in the selection).
          </para>              
        </listitem>
        <listitem lang="de" />       
        <listitem lang="fr">   
          <para>    
            Un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> est un Masque de sélection (voir
            ci-dessus) destiné
            à être utilisé temporairement pour créer graphiquement une sélection.
            On entend par temporairement qu'il ne sera pas sauvegardé dans la liste
            après avoir été transformé en sélection contrairement à un masque de 
            sélection conventionnel.
          </para>
          <para>
            Pour initialiser un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> cliquez depuis la
            fenêtre d'image dans le bouton en bas à gauche. Si dans votre image une
            sélection était active alors le contenu de votre sélection apparait
            inchangé tandis que ce qui entoure votre sélection est masqué par une
            couleur rouge semi-transparente. Si aucune sélection n'était active, alors
            tout est recouvert d'une couleur rouge semi-transparente. Vous pouvez à 
            tout moment (dés)activer la visibilité du Masque en cliquant sur l'icone
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
            </guiicon>
            devant le <guilabel>QMask</guilabel>.
            Depuis le dialogue des Canaux les paramètres du <guilabel>QMask</guilabel>
            sont accessibles via un double-clic sur son nom ou sa vignette 
            <guiicon>
               <inlinegraphic fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-edit.png' format='png'/>
            </guiicon>                   
            vous pouvez dès lors changer l'<guilabel>Opacité</guilabel> et la
            Couleur de remplissage.
            Une fois qu'un Masque rapide est initialisé, cliquez dessus pour être sûr
            qu'il soit activé et surligné en bleu dans la liste, vous pouvez dessiner
            dedans avec tous les outils de dessin de Gimp. Attention le masque est
            codé en niveaux de gris, il faut donc utiliser du blanc ou du gris
            pour diminuer la zone délimitée par la masque et du noir pour l'augmenter.
            Les zones dessinées en gris clair ou foncé seront des zones de transitions pour
            la sélection, l'équivalent d'un adoucissement.
            Une fois votre Masque rapide terminé cliquez à nouveau dans la fenêtre d'image
            dans le bouton en bas à gauche. Le Masque rapide est supprimé dans la liste
            des canaux et transformé en sélection. Le Masque rapide sert donc
            à dessiner une sélection, y compris les transitions, avec les outils de dessin
            de Gimp sans se soucier d'une quelconque gestion des masques de sélection. 
            Il est parfaitement adapté pour détourer un sujet dans une photographie car une
            fois la sélection obtenue il suffit d'effacer son contenu (ou l'inverse si le sujet
            est dans la sélection).
          </para>
        </listitem> 
      </varlistentry>    
    </variablelist>    
  </simplesect>
  
</sect1>
