<?xml version = '1.0' encoding = 'utf-8'?>

<simplesect id="gimp-qmask">
      <title lang="en">Quick Mask</title>
      <title lang="de">QuickMask</title>
      <title lang="fr">Masque rapide</title>    
      <variablelist>
      <mediaobject lang="en" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="de" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr" >
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>      
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          <para>    
            A <guilabel>Quick Mask</guilabel> is a <link
              linkend='dialogs-selection-masks'>Selection Mask</link>
            intended to be used temporarily to paint a selection.
            Temporarily means that, unlike a normal selection mask, it will
            not be saved in the list after its transformation to selection.  
          </para>
          <para>
            To initialize a <guilabel>Quick Mask</guilabel>, click the
            bottom-left button in the image window. If a selection was
            active in your image, then its content appears unchanged while
            the border is covered by a tranlucent red color.  If no
            selection was active then all the image is covered by a
            tranlucent red color. At every moment you can hide the mask by
            clicking on the eye icon <guiicon> <inlinegraphic
                fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
            </guiicon>            in front of the
            <guilabel>QMask</guilabel>.  From the channel dialog you can
            double click on the name or the thumbnail to edit the
            <guilabel>QMask</guilabel> attributes. Then you can change the
            <guilabel>Opacity</guilabel> and its filling color.  Once a
            quick mask is initialized click on it to be sure it is selected
            and blue highlighted in the list, and start to paint on it with
            any Gimp paint tool. The mask is coded in gray tones, so you
            must use white or gray to decrease the area limited by the mask
            and black to increase it.  The area painted in light or dark
            gray will be transition areas for the selection like
            feathering. When your mask is ready, click again on the
            bottom-left button in the image window and the quick mask will
            be removed from the channel list and converted to a selection.
            Quick mask's purpose is to paint a selection and its
            transitions with the paint tools without worrying about
            managing selection masks. It's a good way to isolate a subject
            in a picture because once the selection is made you only have
            to remove its content (or inverse if the subject is in the
            selection).
          </para>              
        </listitem>
        <listitem lang="de">
          <para>
            Eine <guilabel>QuickMask</guilabel> ist eine <link
              linkend='dialogs-selection-masks'>Auswahlmaske</link> und wir
            vorranging dafür genutzt, um neue Auswahlen zu mit einem
            Pinselwerkzeug zu erstellen. So lassen sich vor allem sehr
            feine und auf ein Bildobjekt angepasste Auswahlen erstellen,
            die nicht auf die Grenzen der primären <link
              linkend='gimp-tools-selection'>Auswahlwerkzeuge</link>
            beschränkt sind. 
          </para>
          <para>
            Die QuickMask wird durch einen Klick auf die Schaltfläche in
            der linken, unteren Ecke des Bildfensters aktiviert.
            Standardmässig wird das Bild nun rötlich eingefärbt, welches
            die Maske präsentiert. Ist eine Auswahl vor aktivieren der
            QuickMask aktiv, so wird die bestehende Auswahl als
            durchscheinender Bildbestandteil sichtbar. Der QuickMask-Modus
            kann mit einem weiteren Klick auf die linke, untere
            Schaltfläche beendet werden. Dann werden die vorgenommenen
            Änderungen im QuickMask-Modus in eine Auswahl konvertiert.
          </para>
          <para>
            Bei aktiver QuickMask, erscheint ein Eintrag mit dem Namen
            <guilabel>Qmask</guilabel> im Kanaldialog. Die Sichtbarkeit,
            sowie andere Kanalattribute können wie alle anderen
            Auswahlmasken mit einem Klick auf das Augensymbol <guiicon>
              <inlinegraphic
                fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png' />
              </guiicon> beeinflußt werden. Die Füllfarbe der Quickmask
              kann über die Schaltfläche der <link
                linkend='gimp-channel-edit'>Kanaleigenschaften</link>
              verändert werden. 
          </para>
          <para>
            Um eine neue Auswahl über die QuickMask anzulegen, benutzen Sie
            einfach ein Pinselwerkzeug ihrer Wahl. Benutzen Sie die Farbe
            Weiss um die neue Auswahl zu erstellen. Sie werden merken, dass
            die Deckkraft des rötlichen Farbtons der Quickmask durch das
            malen im Bild entfernt wird. Wenn Sie Schwarz als Malfarbe
            benutzen, wird die Auswahl entfernt. Kennzeichnend ist hier
            wiederrum, das der rötliche Farbton der Quickmask das Bild
            füllt.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">   
          <para>    
            Un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> est un Masque de sélection (voir
            ci-dessus) destiné
            à être utilisé temporairement pour créer graphiquement une sélection.
            On entend par temporairement qu'il ne sera pas sauvegardé dans la liste
            après avoir été transformé en sélection contrairement à un masque de 
            sélection conventionnel.
          </para>
          <para>
            Pour initialiser un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> cliquez depuis la
            fenêtre d'image dans le bouton en bas à gauche. Si dans votre image une
            sélection était active alors le contenu de votre sélection apparait
            inchangé tandis que ce qui entoure votre sélection est masqué par une
            couleur rouge semi-transparente. Si aucune sélection n'était active, alors
            tout est recouvert d'une couleur rouge semi-transparente. Vous pouvez à 
            tout moment (dés)activer la visibilité du Masque en cliquant sur l'icone
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
            </guiicon>
            devant le <guilabel>QMask</guilabel>.
            Depuis le dialogue des Canaux les paramètres du <guilabel>QMask</guilabel>
            sont accessibles via un double-clic sur son nom ou sa vignette 
            <guiicon>
               <inlinegraphic fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-edit.png' format='png'/>
            </guiicon>                   
            vous pouvez dès lors changer l'<guilabel>Opacité</guilabel> et la
            Couleur de remplissage.
            Une fois qu'un Masque rapide est initialisé, cliquez dessus pour être sûr
            qu'il soit activé et surligné en bleu dans la liste, vous pouvez dessiner
            dedans avec tous les outils de dessin de Gimp. Attention le masque est
            codé en niveaux de gris, il faut donc utiliser du blanc ou du gris
            pour diminuer la zone délimitée par la masque et du noir pour l'augmenter.
            Les zones dessinées en gris clair ou foncé seront des zones de transitions pour
            la sélection, l'équivalent d'un adoucissement.
            Une fois votre Masque rapide terminé cliquez à nouveau dans la fenêtre d'image
            dans le bouton en bas à gauche. Le Masque rapide est supprimé dans la liste
            des canaux et transformé en sélection. Le Masque rapide sert donc
            à dessiner une sélection, y compris les transitions, avec les outils de dessin
            de Gimp sans se soucier d'une quelconque gestion des masques de sélection. 
            Il est parfaitement adapté pour détourer un sujet dans une photographie car une
            fois la sélection obtenue il suffit d'effacer son contenu (ou l'inverse si le sujet
            est dans la sélection).
          </para>
        </listitem> 
      </varlistentry>    
    </variablelist>    
  </simplesect>
