<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>

<sect2 id="dialogs-selection-masks">
  <title lang="en">Selection masks</title>
  <title lang="de">Auswahlmasken</title>
  <title lang="fr">Masques de sélection</title>   

    <mediaobject lang="en" >
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-masks.png" format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang="de" >
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-masks.png" format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang="fr" >
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-masks.png" format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
    
    <para lang="en"> 
      Channels can be used to save and restore your selections.  Clicking
      on the <guilabel>Quick mask</guilabel> button on the <link
        linkend="gimp-image-window">Image window</link> automatically
      creates a new channel called <guilabel>Qmask</guilabel> and saves the
      displayed active selection to a thumbail in front of the
      channel.There are many selection tools in the Gimp like rectangular
      selection tool or fuzzy selection for continuous selections.
      Selection Masks are a graphical way to build selections into a gray
      level channel where white pixels are selected and black pixels are
      not selected. Therefore gray pixels are partially selected. You can
      think of them as feathering the selection, a smooth transition
      between selected and not selected. This is important to avoid the
      ugly pixelization effect when you fill the selection or when you
      erase its content after isolating a subject from background.
    </para>
    <para lang="de">
      Kanäle können benutzt werden um Auswahlen zu speichern und wieder
      herzustellen. Es gibt zahlreiche <link
        linkend='gimp-tools-selection'>Auswahlwerkzeuge</link> im
      <acronym>Gimp</acronym>, mit denen neue Auswahlen erstellt werden
      können. Auch <link linkend='gimp-qmask'>QuickMasks</link> können in
      einen Kanal gespeichert werden.
    </para>
    <para lang="fr">     
      Les canaux peuvent être utilisés pour sauvegarder et restituer vos
      sélections. Cliquer sur le bouton du <guilabel>Masque
      rapide</guilabel> dans la <link
      linkend="gimp-image-window">Fenêtre d'image</link> créé
      automatiquement un nouveau canal appelé <guilabel>Qmask</guilabel>
      et sauvegarde la sélection active affichée dans une vignette
      devant le canal. Cette fonctionnalité de Gimp est détaillée
      ci-dessous aux chapitres Masque Rapide et Masque de sélection.
    </para>

    <variablelist>
      <title lang="en">Creating Selection Masks</title>
      <title lang="de">Erstellen von Auswahlmasken</title>
    <varlistentry>    
      <listitem lang="en">
        <para>
          There are several ways to initialize a selection mask.  From the
          image window menu
          <guimenuitem><accel>S</accel>elect</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Save to <accel>C</accel>hannel</guimenuitem> is
          available if there is an active selection.  From the image window
          the bottom-left button creates a <link linkend="gimp-qmask">Quick
            Mask</link>; the content will be initialized with the active
          selection.  From the channel dialog, when you click on the
          <guilabel>New channel</guilabel> button or from the context menu.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="de">
        <para>
          Erstellen Sie eine Auswahl mit einen <link
            linkend='gimp-tools-selection'>Auswahlwerkzeug</link>.  Danach
          überführen Sie die erstellte Auswahl in ein Kanal.
        </para>
        <para>
          Benutzen Sie dafür über das Bildmenü
          <guimenuitem><accel>A</accel>uswahl</guimenuitem>/<guimenuitem>In
            <accel>K</accel>anal speichern</guimenuitem>. Danach erscheint
          ein neuer Kanal mit einem Miniaturbild im Kanaldialog.
          Standardmässig ist die erstellte Auswahlmaske nicht sichtbar; dem
          Kanal fehlt das gesetzte <link
            linkend='channel-attributes'>Augensymbol</link>.
        </para>
        <para>
          Möchten Sie die abgespeicherte Auswahl aus dem Kanal wieder
          herstellen, benutzen Sie dazu die <link
            linkend='gimp-channel-selection-add'>Auswahl aus Kanal</link>
          Schaltfläche.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">       
        <para>
          Il existe de nombreux outils de sélection dans Gimp tels que
          l'outil de sélection rectangulaire ou la baguette magique pour
          les sélections contiguës.  Les Masques de sélection sont une
          façon graphique de construire les sélections dans un canal en
          niveaux de gris où les pixels blancs sont les sélectionnés et
          les pixels noirs ne le sont pas. Les pixels gris sont donc
          partiellement sélectionnés, il faut entendre pas là
          l'équivalent d'un adoucissement de sélection, une transition
          entre ce qui est pleinement sélectionné et ce qui ne l'est pas.
          Cette notion de transition dans une sélection est très
          importante pour éviter les effets de pixelisation lorsqu'on va
          remplir la sélection ou bien lorsqu'on va effacer son contenu
          après un détourage.
        </para>
        <para>
          Il existe plusieurs méthodes pour initialiser un masque de
          sélection.  Depuis le menu d'image
          <guilabel>Sélection/Enregistrer dans un canal</guilabel>
          disponible si vous avez une sélection active. Depuis le bouton au
          bas à gauche de la fenêtre d'image qui va créer un <link
            linkend="gimp-qmask">Masque rapide</link> dont le contenu sera
          initialisé avec la sélection active. Depuis le dialogue des
          canaux en cliquant sur le bouton <guilabel>Nouveau
            canal</guilabel> ou depuis le menu clic-droit sur un canal.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <variablelist>
      <title lang="en">Using Selectionmasks</title>
      <title lang="de">Auswahlmasken benutzen</title>
    <varlistentry>
      <listitem lang="en">
        <para>
          Once the channel is initialized, selected (highlighted in blue),
          visible (eye-icon in the dialog), and displayed as you want
          (color and opacity attributes), you can start to work with all
          the paint tools.  The colors used are important. If you paint
          with some color other than white, grey, or black, the color Value
          (luminosity) will be used to define a gray (medium, light, or
          dark).  When your mask is painted, you can transform it to a
          selection by clicking on the <guilabel>Channel to
            selection</guilabel> button or from the context menu.
        </para>
        <tip>
          You can work in selection masks not only with the paint tool but
          also with other tools. For instance, you can use the selection
          tools to fill areas uniformly with gradients or patterns.  By
          adding many selection masks in your list you can easily compose
          very complex selections. One can say that a selection mask is to
          a selection as a layer is to an image.
        </tip>
        <caution>
          As long as a selection mask is activated you are working in the
          mask and not in the image. To work in the image you have to
          deactivate all selection masks. Don't forget also to stop
          displaying masks in the image by removing the eye icon. Check
          also that all RGB and Alpha channels are activated and displayed
          in the image.
        </caution>
      </listitem>
      <listitem lang="de">
        <para>
          Sobald Sie eine Auswahl in einen Kanal gespeichert haben, können
          Sie diese Auswahl bearbeiten. Die Bearbeitung des Kanals erfolgt
          vorranging mit <link
            linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeugen</link>. Die
          ausgewählten Farben spielen hier eine besondere Rolle.
        </para>
        <para>
          Benutzen Sie die Farbe Weiss um die erstellte Auswahl zu
          vergrössern und die Farbe Schwarz um die Auswahl zu verkleinern.
          Nur durch die Benutzung der beiden Farbarten, können erzeugen Sie
          eine Auswahl mit harten Kanten, d.h. das Ende der Auswahl wird
          durch die Schwarze Farbe bzw. der laufenden Ameisen
          gekennzeichnet.
        </para>
        <para>
          Möchten Sie die Auswahl langsam ausblenden, benutzen Sie Farben
          die sich zwischen Schwarz und Weiss befinden, also Grautöne. Je
          höher der Anteil von Weiss im Grau ist, desto durchsichtiger ist
          die Auswahl.
        </para>
        <caution>
          Solang die Auswahlmaske aktiviert ist (gekennzeichnet durch das
          gesetzte Augensymbol des Kanals), haben die eingesetzten
          Werkzeuge nur auf die Auswahlmaske einen Effekt.
        </caution>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Une fois le canal initialisé, activé (surligné en bleu), visible
          (l'icone en forme d'oeil dans le dialogue) et affiché à votre
          convenance (attributs de couleur et d'opacité) il devient
          possible de travailler dedans avec tous les outils de dessin
          classiques. Les couleurs utilisées sont évidemment importantes,
          si vous utilisez autre chose que du blanc, du noir ou du gris ce
          sera la valeur (luminosité) de la couleur qui sera utilisée pour
          définir un gris plus ou moins clair. Une fois votre masque
          dessiné vous pouvez le transformer en sélection depuis le bouton
          <guilabel>Canal vers sélection</guilabel> ou depuis le menu
          contextuel.
        </para>
        <tip>
          Il est tout à fait possible de travailler avec d'autres outils
          que les outils de dessin dans les masques de sélection. Par
          exemple vous pouvez utiliser les outils de sélection pour remplir
          des zones uniformément, avec des motifs ou avec des dégradés.  En
          cumulant ainsi plusieurs masques de sélection dans votre liste
          vous pouvez arriver à composer des sélections vraiment complexes
          avec beaucoup de souplesse, on peut dire qu'un masque de
          sélection est à une sélection ce qu'un calque est à une image.
        </tip>
        <caution>
          Tant qu'un masque de sélection est activé vous travaillez dans le
          masque et non pas dans l'image. Pour travailler à nouveau dans
          l'image vous devez impérativement désactiver tous les masques de
          sélection.  N'oubliez pas aussi de désactiver l'affichage des
          masques dans l'image en enlevant l'icone en forme d'oeil.
          Vérifiez aussi que vos canaux RVB et Alpha sont bien actifs et
          affichés dans l'image.
        </caution>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
   
</sect2>
