<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect3 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-18 lexa: added german translation
  2006-08-22 ciampix: added italian translation
  2006-04-29 lexa: cleaned up and made docbook compliant
  2006-03-01 added Activate Dialog by j.h
  2005-11-28 replaced informalfigures by figures by lexa
-->    
<sect3 id="edit-template-dialog" lang="en;cs;de;fr;it;no;ru" >
  <sect3info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="en">2006-03-01</date>
        <authorinitials lang="en">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-18</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-03-01</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect3info>
  
  <title>
    <phrase lang="en">Edit Template</phrase>
    <phrase lang="cs">Upravit šablonu</phrase>
    <phrase lang="de">Der Vorlageneditor</phrase>
    <phrase lang="fr">Éditer le modèle</phrase> 
    <phrase lang="it">Modifica modello</phrase>
    <phrase lang="no">Rediger malen</phrase>
    <phrase lang="ru">Редактирование образцов</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Template</primary>
    <secondary>Edit template</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Edit Template</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Upravit šablonu</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Modèle</primary>
    <secondary>Éditer le modèle</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Editer le modèle</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Modelli</primary>
    <secondary>Modifica modello</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Modifica modello</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Biletmalar</primary>
    <secondary>Rediger malen</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Malar, rediger</primary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Редактирование образцов</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Образец</primary>
    <secondary>Редактирование образцов</secondary>
  </indexterm>

  
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">The Edit Template dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Dialog Upravit šablonu</phrase>
      <phrase lang="de">Ansicht des Vorlageneditors</phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue Éditer le modèle.</phrase>
      <phrase lang="it">La finestra modifica modello</phrase>
      <phrase lang="no">Dialogen for å redigere mal</phrase>
      <phrase lang="ru">Диалог редактирования образцов</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;cs">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-templates-edit.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/de/template-edit-dialog.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/template-edit-dialog.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-templates-edit.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-templates-edit.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-templates-edit.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The dialog allows you to set the specifications of the selected template.
  </para>
  <para lang="cs">Dialog umožňuje měnit specifikace zvolené předlohy.</para>
  <para lang="de">
    Mit diesem Editor können Sie neue Vorlagen erstellen und vorhandene
    bearbeiten.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cette fenêtre de dialogue vous permet de régler les options du modèle
    sélectionné.
  </para>
  <para lang="it">
    Questa finestra permette di impostare le specifiche del modello
    selezionato.
  </para>
  <para lang="no">
    Denne dialogen blir brukt for å bestemma utsjånaden på den aktuelle
    malen.
  </para>
  <para lang="ru">
    С помощью этого диалога можно изменить параметры выбранного образца.
  </para>

  <para lang="en">
    You can access to this editor by clicking on the
    <guibutton>Edit Template</guibutton> button in the
    <link linkend="gimp-template-dialog">Templates</link> dialog.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez accéder à cet éditeur en cliquant sur le bouton
    <guibutton>Éditer le modèle</guibutton>
    que vous trouvez dans la fenêtre de dialogue des
    <link linkend="gimp-template-dialog">Modèles</link>.
  </para>
  <para lang="it">
    È possibile accedere a questo editore facendo clic sul pulsante
    <guibutton>Modifica il modello selezionato</guibutton> presente nella
    finestra
    <link linkend="gimp-template-dialog">Modelli</link>.
  </para>
  <para lang="no">
    Du har tilgang til denne dialogen frå knappen
    <guibutton>Rediger den valde malen</guibutton> i dialogen
    <link linkend="gimp-template-dialog">Biletmalar</link>.
  </para>
  <para lang="ru">
    Вы можете получить доступ к этому редактору щелчком по кнопке 
    <guibutton>Редактировать образец</guibutton> в диалоге 
    <!--link linkend="gimp-template-dialog"-->Образцы<!--/link-->.
  </para>


  <variablelist>
    <title> 
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Aufbau und Benutzung des Vorlageneditors</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="no">Innstillingar</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Name</term>
      <term lang="cs">Jméno</term>
      <term lang="de">Name</term>
      <term lang="fr">Nom</term>
      <term lang="it">Nome</term>
      <term lang="no">Namn</term>
      <term lang="ru">Название</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          In this text box, you can modify the displayed template name.
        </para>
        <para lang="cs">
          V tomto textovém poli lze jednoduše měnit zobrazované jméno šablony.
        </para>
        <para lang="de">
          Mit dieser Eigenschaft legen Sie den Namen der Vorlage fest. Zur
          Eingabe steht Ihnen ein Textfeld zur Verfügung.
        </para>
        <para lang="fr">
          Dans cette boîte de texte, vous pouvez modifier le nom du modèle
          affiché.
        </para>
        <para lang="it">
          Questa casella di testo permette di modificare il nome del modello.
        </para>
        <para lang="no">
          Her skriv du eventuelt inn eit nytt namn for malen.
        </para>
        <para lang="ru">Здесь вы можете изменить название образца.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Icon</term>
      <term lang="cs">Ikona</term>
      <term lang="de">Symbol</term>
      <term lang="fr">Icône</term>
      <term lang="it">Icona</term>
      <term lang="no">Ikon</term>
      <term lang="ru">Пиктограмма</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          By clicking on this icon, you open a list of icons. You can choose
          one of them to illustrate the selected template name.
        </para>
        <para lang="cs">
          Kliknutím na ikonu se otevře seznam ikon. Jednu z nich lze zvolit
          jako grafickou reprezentaci šablony.
        </para>
        <para lang="de">
          Durch Klicken auf diese Schaltfläche können Sie ein Symbol auwählen,
          welches die Vorlage repräsentiert.
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur cette icône, vous ouvrez une liste d'icônes. Vous
          pouvez choisir l'une d'entre elles pour illustrer le nom du modèle
          sélectionné.
        </para>
        <para lang="it">
          Facendo clic su quest'icona, si aprirà un'elenco di icone con il
          quale sarà possibile sceglierne una da associare al nome del modello
          selezionato.
        </para>
        <para lang="no">
          Klikk på ikonet for å få opp ei liste over alle tilgjengelege ikon. Du vel
          nytt ikon ved å klikka på det i lista.
        </para>
        <para lang="ru">
          При нажатии на эту кнопку появляется список пиктограмм. Выберите
          одну из них для созданного образца.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <!-- NOTE: Following data are copied from menufile-new.xml, and adapted-->
    <varlistentry>
      <term lang="en">Image size</term>
      <term lang="cs">Velikost obrázku</term>
      <term lang="de">Bildgröße</term>
      <term lang="fr">Taille d'image</term>
      <term lang="it">Dimensione immagine</term>
      <term lang="no">Biletstorleik</term>
      <term lang="ru">Размер изобарежения</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Here you set the width and height of the new image.  The
          default units are pixels, but you can switch to some other
          unit if you prefer, using the adjoining menu. If you do,
          note that the resulting pixel size will be determined by
          the X and Y resolution (which you can change in the
          Advanced Options), and by the setting of "Dot for Dot",
          which you can change in the <guimenu>View</guimenu> menu.  
        </para>
        <para lang="cs">
          Zde lze nastavit šířku a výšku nového obrázku. Výchozí jednotkou
          jsou pixely, ale s pomocí rozbalovací nabídky vpravo lze zvolit
          i jiné jednotky. V takovém případě je výsledná velikost v pixelech
          závislá na rozlišení X a Y, které lze nastavit v části Pokročilé
          možnosti tohoto dialogu. Důležité je také nastavení volby Bod na
          bod v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu>.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Bildgröße oder die Abmessungen des Bildes werden in
          <guilabel>Breite</guilabel> und <guilabel>Höhe</guilabel> von
          Pixeln (Bildpunkten) angegeben. Standardmäßig hat ein neu
          erstelltes Bild eine Bildgröße von 420(Breite) x 300(Höhe)
          Pixel bei einer Auflösung von 72 Pixel/Zoll. Die Bildgröße wird
          Ihnen gleichzeitig in Millimeter (mm) angezeigt. Wenn Sie für
          einen anderen Zweck Bilder anlegen möchten, können Sie über
          das Auswahlmenü eine andere Maßzahl als Millimeter auswählen.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Largeur</guilabel> et <guilabel>Hauteur</guilabel>
          peuvent être définis, à l'aide des boîtes de saisie. L'unité de 
          mesure par défaut est le pixel, mais vous pouvez en changer 
          grâce au menu déroulant contigu. Si vous le faites, tenez compte 
          du fait que la taille en pixels résultante dépendra de la 
          résolution X et Y(que vous pouvez modifier dans les options 
          avancées), et par l'option <quote>point-pour-point</quote> que vous adoptez 
          dans menu <guimenu>Affichage</guimenu>.
        </para>
        <para lang="it">
          Qui è possibile impostare la larghezza e altezza della nuova
          immagine. Le unità di misura predefinite sono in pixel ma è
          possibile passare ad altre unità di misura se lo si desidera,
          usando il menu associato. Notare che se si cambia unità di
          misura, la dimensione in pixel risultante sarà determinata dalla
          risoluzione X e Y (modificabile tramite le opzioni avanzate) e
          l'impostazione "Punto per punto", impostabile tramite il menu 
          <guimenu>Visualizza</guimenu>.
        </para>
        <para lang="no">
          Her skriv du inn høgde og breidde for malen. Til vanleg blir 
          desse målt i pikslar, men du kan skifte til ei anna måleening
          om ønskjeleg frå nedtrekksmenyen. Dersom du gjer dette,
          må du vere klar over at storleiken i pikslar blir bestemt også
          ut frå x- og y-oppløysinga. Denne kan du eventuelt forandre 
          i <guilabel>Avanserte innstillingar</guilabel>. Samstundes
          bør du også setje <guimenu>Punkt for punkt</guimenu> i
          <guimenu>Vis</guimenu>-menyen.
        </para>
        <para lang="ru">
          В этом разделе указывается ширина и высота изображения. По 
          умолчанию они измеряются в пикселах, однако вы можете выбрать 
          другие единицы измерения, воспользовавшись выпадающим меню 
          справа от полей ввода. Обратите внимание на то, что если 
          параметры изображения измеряются не в пикселах, то конечный 
          размер пиксела будет определяться разрешением по X и Y 
          (которое указывается в разделе "Расширенные параметры"), а 
          так же включением функции "Точка за точкой" в меню 
          изображения <guimenu>Просмотр</guimenu>.  
        </para>

        <note>
          <para lang="en">
            Please keep in mind, that every Pixel of an image is stored
            in the memory. If you're creating large files with a high
            density of pixels, <acronym>GIMP</acronym> will need some
            time for every function you're applying to the image.
          </para>
          <para lang="cs">
            Mějte na paměti, že je v paměti uložen každý jednotlivý pixel
            obrázku. Pokud vytvoříte obrázek s velkým počtem pixelů,
            spotřebuje GIMP velké množství paměti a operace budou trvat
            dlouhou dobu.
          </para>
          <para lang="de">
            Achten Sie beim Erstellen von neuen Bildern darauf, dass
            <acronym>GIMP</acronym> jeden Pixel in den Arbeitsspeicher
            lädt. Wenn Sie große Bilder mit einer hohen Pixeldichte
            erstellen, wird das Programm dementsprechend viel
            Prozessorleistung und Arbeitsspeicher benötigen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Gardez en mémoire que chaque pixel d'une image est stocké
            dans la mémoire. Si vous créez de grands fichiers avec une
            grosse quantité de pixels alors chaque opération sur l'image
            deviendra longue.
          </para>
          <para lang="it">
            È utile tenere a mente che ogni pixel di un'immagine viene
            immagazzinato in memoria. Se si crea file immagini molto grandi
            con un'alta densità di pixel, <acronym>GIMP</acronym>
            necessiterà di più tempo per ogni operazione effettuata
            sull'immagine.
          </para>
          <para lang="no">
            Det er kanskje unødvendig her å minne om at dersom du lager
            store bilete med høg oppløysing, vil desse kreve mykje
            minneplass og kanskje føre til at <acronym>GIMP</acronym>
            blir noe tregare enn vanleg.
          </para>
          <para lang="ru">
            Не забывайте о том, что каждый пиксел занимает определенное 
            количество памяти. При создании больших файлов с высоким 
            разрешением <acronym>GIMP</acronym> потребует некоторого 
            количества времени для выполнения каждого действия с 
            изображением.
          </para>
        </note>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Portrait/Landscape buttons</term>
      <term lang="cs">Tlačítka Na výšku a Na šířku</term>
      <term lang="de">Schaltflächen Hoch- und Querformat</term>
      <term lang="fr">Boutons Portrait/Paysage</term>
      <term lang="it">Pulsanti di orientamento verticale e orizzontale</term>
      <term lang="no">Knappane Ståande/Liggande</term>
      <term lang="ru">Кнопки "Портретный" и "Ландшафтный"</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          These buttons toggle between Portrait and Landscape mode.
          Concretely, their effect is to exchange the values for
          Width and Height.  If the X and Y resolutions are
          different (in Advanced Options), then these values are
          exchanged also. On the right, image size, image resolution and  
          color space are displayed.
        </para>
        <para lang="cs">
          Tato tlačítka slouží k přepínání orientace obrázku, jinými slovy
          prohazují šířku a výšku obrázku. Pokud se X a Y rozlišení navzájem
          liší (Pokročilé možnosti), jsou také prohozena. Vpravo je zobrazena
          velikost obrázku, rozlišení a použitý barevný prostor.
        </para>
        <para lang="de">
          Unterhalb der Eingabefelder für <guilabel>Höhe</guilabel> und
          <guilabel>Breite</guilabel> befinden sich zwei Symbole, die
          Hochformat und Querformat des anzulegenden Bildes darstellen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ces deux boutons vous permettent de sélectionner le
          mode <emphasis>Portrait</emphasis> ou
          <emphasis>Paysage</emphasis>.  Si les résolutions X et Y sont 
          modifiées (Options avancées), ces valeurs peuvent être échangées. 
          À droite la taille du fichier, la résolution d'image et 
          l'espace colorimétriques sont affichés.
        </para>
        <para lang="it">
          Questi pulsanti passano da una modalità di orientamento verticale
          all'altra orizzontale (portrait e landscape in inglese, ritratto
          e paesaggio). L'effetto pratico è quello di scambiare il valore
          di altezza con quello di larghezza. Anche i valori di risoluzione
          di X e di Y, presenti nelle opzioni avanzate, verranno scambiati.
          Sulla destra sono mostrati i valori di dimensione, risoluzione e
          spazio colore dell'immagine.
        </para>
        <para lang="no">
          Her kan du velje mellom ståande eller liggjande papirretning.
          Det som skjer er at verdiane for høgde og breidde blir bytte om.
          Dersom biletet er sett opp med ulike verdiar for x- og
          y-oppløysing, vil også desse verdiane bli bytte om. Til høgre for
          desse knappane er det lista opp høgde, breidde, oppløysing og
          fargemodell brukt i det aktuelle biletet.
        </para>
        <para lang="ru">
          С помощью этих кнопок производится переключение между портретным 
          и ландшафтным режимами. В конечном итоге, нажатие на них меняет 
          местами значения высоты и ширины изображения. Если разрешения по 
          X и Y разные, то эти значения тоже меняются местами.  
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <variablelist>
    <title>
      <phrase lang="en">Advanced Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Pokročilé možnosti</phrase>
      <phrase lang="de">Erweiterte Einstellungen</phrase>
      <phrase lang="fr">Options avancées</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni avanzate</phrase>
      <phrase lang="no">Avanserte innstillingar</phrase>
      <phrase lang="ru">Расширенные параметры</phrase>
    </title>

    <para>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">The Advanced Options dialog</phrase>
          <phrase lang="cs">Pokročilé možnosti</phrase>
          <phrase lang="de">Ansicht der erweiterten Einstellungen</phrase>
          <phrase lang="fr">Le dialogue Options avancées.</phrase>
          <phrase lang="it">La finestra delle opzioni avanzate</phrase>
          <phrase lang="no">Dialogen for avanserte innstillingar</phrase>
          <phrase lang="ru">Диалог с расширенными параметрами</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs">
            <imagedata
              fileref="../images/dialogs/dialogs-templates-edit-advanced.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata
              fileref="../images/dialogs/de/dialogs-templates-edit-advanced.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata
              fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-templates-edit-advanced.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata
              fileref="../images/dialogs/it/dialogs-templates-edit-advanced.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata
              fileref="../images/dialogs/no/dialogs-templates-edit-advanced.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ru">
            <imagedata
              fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-templates-edit-advanced.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </para>

    <para lang="en">
      These are options that will mainly be of interest to more advanced
      users.
    </para>
    <para lang="cs">
      Následující volby jsou určeny především pro pokročilé uživatele.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ces options sont intéressantes pour un utilisateur avancé.
    </para>
    <para lang="it">
      Queste sono opzioni che sono di interesse soprattutto per gli utenti
      avanzati.
    </para>
    <para lang="no">
      Dei avanserte innstillingane er:
    </para>
    <para lang="ru">
      Этими параметрами заинтересуется большинство продвинутых пользователей.
    </para>

    <varlistentry>
      <term lang="en">X and Y resolution</term>
      <term lang="cs">Rozlišení X a Y</term>
      <term lang="de">X und Y Auflösung</term>
      <term lang="fr">Résolution X et Y</term>
      <term lang="it">Risoluzione X e Y</term>
      <term lang="no">X- og Y-oppløysing</term>
      <term lang="ru">Разрешение по X и Y</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          These values come into play mainly in relation to
          printing:  they do not affect the size of the image in
          pixels, but they determine its size on paper when
          printed.  They can also affect the way the image is
          displayed on the monitor: if <quote>Dot for Dot</quote> is 
          switched off
          in the <guimenu>View</guimenu> menu, then at 100% zoom,
          GIMP attempts to display the image on the monitor at the
          correct physical size, as calculated from the pixel
          dimensions and the resolution.  The display may not be
          accurate, however, unless the monitor has been calibrated.
          This can be done either when GIMP is installed, or from
          the <link linkend="gimp-prefs-display">Display tab</link> of
          the Preferences dialog. 
        </para>
        <para lang="cs">
          Tyto hodnoty jsou důležité zejména při tisku, neovlivňují velikost
          obrázku v pixelech, ale jeho rozměry na papíře po vytištění. Mohou
          také ovlivnit jeho zobrazení na monitoru: pokud je vypnuta volba
          Boda na bod v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu>, tak se při 100%
          přiblížení snaží GIMP obrázek zobrazit ve správných fyzických
          rozměrech (vypočtených z velikosti v pixelech a rozlišení). Pokud
          však není monitor zkalibrován, nemusí být rozměry přesné. Kalibraci
          lze provést buď při instalaci Gimpu, nebo v části Zobrazení dialogu
          Předvolby<!--link linkend="gimp-prefs-display" FIXCS -->.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Einstellungen spielen hauptsächlich dann eine Rolle, wenn Sie
          ein Bild für den Druck erstellen möchten. Mit ihnen können Sie nicht
          die Größe des Bildes in Pixeln einstellen, wohl aber die physische
          Größe, wenn das Bild gedruckt wird. Sie legen mit dieser Einstellung
          fest, wie die Maßeinheit Pixel in die verschiedenen Längenmaße wie
          mm oder Zoll umgerechnet werden.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ces valeurs n'entrent vraiment en jeu que pour l'impression : 
          elles n'affectent pas la taille de l'image en pixels, mais elles 
          déterminent sa taille sur le papier une fois imprimée. Elles 
          peuvent néanmoins affecter la façon dont l'image est affichée à 
          l'écran : si <quote>point-pour-point</quote> est cochée dans le menu 
          <guimenu>Affichage</guimenu>, et si le zoom est à 100%, GIMP 
          essaiera d'afficher l'image à la taille et la résolution ainsi 
          définies. Mais cela peut se révéler impossible si l'écran n'a pas 
          été correctement calibré. La calibration se fait soit lors de 
          l'installation de GIMP, soit en passant par le sous-menu 
          Affichage du menu Préférences.
        </para>
        <para lang="it">
          Questi valori entrano in gioco principalmente in relazione con la
          stampa: non modificano la dimensione in pixel dell'immagine ma ne
          determinano la dimensione durante la stampa. Essi possono anche
          interessare la modalità di visualizzazione sul monitor: se
          l'opzione <quote>Punto per punto</quote> non è abilitata nel menu
          <guimenu>Visualizza</guimenu>, allora se lo zoom è impostato su
          100%, GIMP tenterà di visualizzare l'immagine sullo schermo alla
          dimensione fisica corretta, come calcolato tramite le dimensioni
          in pixel e la risoluzione. Il monitor potrebbe però non essere
          accurato, a meno che questo non sia stato calibrato.
          Quest'operazione può essere effettuata sia all'installazione di
          GIMP che dalla <link linkend="gimp-prefs-display">Scheda
          visualizzazione</link> della finestra delle preferenze.
        </para>
        <para lang="no">
          Desse innstillingane er helst tenkt brukt dersom du skal trykke
          biletet. Innstillingane forandrar ikkje storleiken på bilete i
          pikslar, men bestemmer kor stort biletet skal bli på papiret når
          det blir trykt. Innstillingane kan også påverke korleis biletet blir
          vist på skjermen. Dersom <quote>Punkt for punkt</quote> er
          slått av i <guimenu>Vis</guimenu>-menyen og visinga er sett
          til 100% zoom i den same menyen, så vil 
          <acronym>GIMP</acronym> prøve å vise biletet på skjermen
          i naturleg storleik rekna ut frå pikselverdiane og oppløysinga.
          Dette under føresetnad av at biletskjermen er korrekt kalibrert.
          Dersom denne kalibreringa ikkje blei gjort då 
          <acronym>GIMP</acronym> blei installert, kan du gjere det frå
          dialogen <!--PENDING:no <link 
          linkend="gimp-prefs-display"-->Skjerm<!--/link--> i menyen
          Innstillingar.
        </para>
        <para lang="ru">
          Эти параметры будут иметь значение при печати файла. Они не 
          влияют на размер изображения в пикселах, но от них зависит 
          размер картинки на бумаге. Кроме того, разрешение может 
          влиять на отображение картинки на мониторе: если функция 
          "Точка за точкой" отключена, и изображение просматривается 
          в размере 1:1, GIMP отображает его реальный физический 
          размер, вычисленный исходя из размера пикселов и разрешения. 
          Если монитор не откалиброван, то отображение картинки может 
          быть некорректным. Калибровку монитора можно произвести в 
          процессе установки GIMP или при помощи закладки  
          <!--link linkend="gimp-prefs-display"-->"Дисплей" 
          диалога настроек. 
        </para>

        <tip lang="de">
          <para lang="de">
            Wenn Sie die korrekte Ausmaße eines Bildes am Bildschirm
            sehen möchten, schalten Sie die Einstellung
            <menuchoice>
              <guimenu>Ansicht</guimenu>
              <guimenuitem>Punkt für Punkt</guimenuitem>
            </menuchoice>
            ab. Stellen Sie die Vergrößerung auf 100%, um das Bild in den
            echten Ausmaßen angezeigt zu bekommen. Wenn die Größe nicht
            korrekt dargestellt wird, müssen Sie möglicherweise die
            Bildschirmeinstellungen in <acronym>GIMP</acronym>
            korrigieren. Dies können Sie im
            <link linkend="gimp-prefs-display">Einstellungsdialog</link> tun.
          </para>
        </tip>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang="en">Colorspace</term>
      <term lang="cs">Prostor barev</term>
      <term lang="de">Farbraum</term>
      <term lang="fr">Espace colorimétrique</term>
      <term lang="it">Spazio colore</term>
      <term lang="no">Fargemodus</term>
      <term lang="ru">Режим</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          You can create the new image as either an RGB image or a grayscale
          image. You cannot create an indexed image directly in this way, but
          of course nothing prevents you from converting the image to indexed
          mode after it has been created.
        </para>
        <para lang="cs">
          Nový obrázek může být buď v barevném RGB režimu nebo ve stupních
          šedi. Nelze takto vytvořit přímo obrázek v indexovaných barvách, ale
          nic vám nebrání v převedení již vytvořeného obrázku do indexovaných
          barev.
        </para>
        <para lang="de">
          Sie können ein Bild in zwei verschiedenen Farbräumen
          erstellen:
          <guilabel>RGB</guilabel> und <guilabel>Graustufen</guilabel>.
          Nachträglich lässt sich die Bildart wieder verändern. Die
          Funktionen dazu finden Sie im Bildfenster unter:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>B</accel>ild</guimenu>
            <guimenuitem><accel>M</accel>odus</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>RVB</guilabel> : l'image sera dans le système de
          couleurs Rouge, Vert, Bleu, qui est celui de votre moniteur
          ou de votre écran télé.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Niveaux de gris</guilabel> : l'image sera en noir et
          blanc, avec diverses nuances de gris. Outre son intérêt
          artistique, ce type d'image peut être nécessaire avec
          certains greffons. Néanmoins, sachez que GIMP vous offre la
          possibilité de transformer une image RVB en Niveaux de gris.
        </para>
        <para lang="it">
          La nuova immagine creata può essere di tipo RGB o scala di
          grigi. Non è possibile creare direttamente un'immagine
          indicizzata tramite questo comando, ma non ci sono problemi a
          convertire successivamente l'immagine creata in indicizzata.
        </para>
        <para lang="no">
          Her kan du bare velje mellom RGB eller gråskala. Skulle du ha 
          ønskje om andre fargemodellar, må du omforma til ønskt
          modell etter at du har laga biletet.
        </para>
        <para lang="ru">
          Создаваемое изображение может быть в режиме RGB или "Градации 
          серого". Создать изначально индексированное изображение нельзя, 
          однако никото вам не мешает перевести его в этот режим позже.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang="en">Fill</term>
      <term lang="cs">Vyplnit s</term>
      <term lang="de">Füllen</term>
      <term lang="fr">Remplir avec</term>
      <term lang="it">Riempi con</term>
      <term lang="no">Fyll med</term>
      <term lang="ru">Фон</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          You have four choices for the solid color that will fill
          the new image's background layer:
        </para>
        <para lang="cs">
          Existují čtyři barvy, kterými je možné vyplnit pozadí nového
          obrázku:
        </para>
        <para lang="de">
          In diesem Bereich können Sie festlegen, mit welcher
          Hintergrundfarbe
          <acronym>GIMP</acronym> das neu erstellte Bild
          anlegen soll. Sie können die Füllart eines Bildes beziehungsweise einer
          Ebene nachträglich wieder ändern. Mehr Informationen finden
          Sie im <link linkend="gimp-layer-dialog">Ebenendialog</link>.
          Hier haben Sie zunächst vier Möglichkeiten:
        </para>
         <para lang="fr">
          Vous choisissez là la couleur de fond de votre image :
        </para> 
        <para lang="it">
          Si hanno quattro opzioni per il colore pieno che riempirà il
          livello di sfondo dell'immagine:
        </para>
        <para lang="no">
          Du har fire val for kva slag farge bakgrunnslaget skal fyllast med:
        </para>
        <para lang="ru">
          Фон изображения может быть четырех видов:
        </para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Foreground color</guilabel>, as shown in the Main
              Toolbox.
            </para>
            <para lang="cs">
              Barva popředí z Panelu nástrojů.
            </para>
            <para lang="de">
              Das Bild wird mit der aktuellen
              <guilabel>Vordergrund</guilabel>farbe gefüllt.
            </para>
            <para lang="fr">
              La couleur de <guilabel>Premier plan</guilabel> que vous
              trouvez dans le Sélecteur de couleurs de la Boîte à outils,
              en bas à gauche.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Colore di primo piano</guilabel>, come mostrato nel
              pannello degli strumenti.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Forgrunnsfarge</guilabel> er den fargen som er vist
              som forgrunnsfarge i verktøyskrinet.
            </para>
            <para lang="ru">
              Активный на данный момент цвет переднего плана.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Background color</guilabel>, as shown in the Main
              Toolbox.
            </para>
            <para lang="cs">
              Barva pozadí z Panelu nástrojů.
            </para>
            <para lang="de">
              Es wird mit der aktuellen <guilabel>Hintergrund</guilabel>farbe
              gefüllt.
            </para>
            <para lang="fr">
              La couleur d'<guilabel>Arrière-plan</guilabel> que vous
              trouvez dans le Sélecteur de couleurs de la Boîte à outils,
              en bas à gauche.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Colore di sfondo</guilabel>, come mostrato nel
              pannello degli strumenti.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Bakgrunnsfarge</guilabel> er den fargen som er vist
              som bakgrunnsfarge i verktøyskrinet.
            </para>
            <para lang="ru">
              Активный на данный момент цвет фона.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>White</guilabel>, the more often used.
            </para>
            <para lang="cs">Bílá</para>
            <para lang="de">
              Es wird mit <guilabel>Weiß</guilabel>er Farbe gefüllt.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Blanc</guilabel>
              est la couleur le plus souvent utilisée.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Bianco</guilabel>, è il colore più usato.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Kvit</guilabel>, den mest brukte.
            </para>
            <para lang="ru"><guilabel>Белый</guilabel>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Transparent</guilabel>.  If this option is chosen, 
              then the Background layer in the new image will be created 
              with an alpha channel; otherwise not.
            </para>
            <para lang="cs">
              <guilabel>Průhledná</guilabel>. Pokud je zvolena tato volba,
              je vrstva pozadí nového obrázku vytvořena s alfa kanálem. V
              ostatních případech nikoliv.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel>Transparent</guilabel>: Wenn Sie diese
              Einstellung auswählen, wird das Bild mit einem Alphakanal
              versehen und der Hintergrund ist transparent. Im Bild wird
              dann an den transparenten Stellen das voreingestellte
              (Karo-)Muster angezeigt.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Transparent</guilabel> donne un fond transparent à
              votre image. Il apparaît comme un damier noir et blanc. Un
              canal Alpha sera créé.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Trasparenza</guilabel>. Se si sceglie quest'opzione,
              allora il livello di sfondo nella nuova immagine sarà creata
              con un canale alfa.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Gjennomsikt</guilabel>.  Bakgrunnslaget vil bli laga
              med alfakanal, noe dei tre vala ovanfor ikkje legg inn. 
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Прозрачность</guilabel>.  Если выбран этот вариант, 
              то для фонового слоя будет создан альфа-канал. В противном 
              случае фон не содержит альфа-канала.
            </para>
          </listitem> 
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Comment</term>
      <term lang="cs">Poznámka</term>
      <term lang="de">Bildkommentar</term>
      <term lang="fr">Commentaire</term>
      <term lang="it">Commenti</term>
      <term lang="no">Kommentar</term>
      <term lang="ru">Комментарий</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          You can write a descriptive comment here.  The text will
          be attached to the image as a <quote>parasite</quote>, and will be
          saved along with the image by some file formats (but not
          all of them).
        </para>
        <para lang="cs">
          Sem lze napsat libovolnou poznámku, která bude k obrázku připojena
          jako tzv. parazit. Do některých formátů se ukládá společně s
          obrázkem, při uložení do jiných se ztrácí.
        </para>
        <para lang="de">
          Hier können Sie Sie das Bild mit einem Kommentar versehen. Dieser
          wird beim <link linkend="gimp-file-save">Speichern</link> des Bildes
          in die Bildinformationen eingetragen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous pouvez ajouter là un commentaire sur l'image. Le texte sera 
          attaché à l'image en tant que <quote>parasite</quote> et sera 
          sauvegardé avec certains types d'image. 
        </para>
        <para lang="it">
          Qui è possibile scrivere un commento di descrizione. Il testo
          verrà allegato all'immagine come un <quote>parassita</quote>, e
          verrà salvato con l'immagine in alcuni formati di file (ma non
          tutti).
        </para>
        <para lang="no">
          Merknadane du skriv inn her vil bli lagt til biletet som ein
          såkalla <quote>parasitt</quote> og blir lagra saman med biletet
          dersom filformatet har støtte for slike.
        </para>
        <para lang="ru">
          Здесь можно добавить комментарий, который будет прикреплен к 
          изображению. Некоторые форматы файлов (не все) могут сохранять 
          подобные комментарии с изображением.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect3>
