<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='edit-template-dialog' lang='en;cs;fr'>
  <title lang='en'>Edit Template</title>
  <title lang='cs'>Upravit šablonu</title>
  <title lang='fr'>Éditer le modèle</title>  <!--created 050520-->

  <indexterm>
    <primary lang="en">Edit template</primary>
    <primary lang="cs">Upravit šablonu</primary>
    <primary lang="fr">Éditer le modèle</primary>
  </indexterm>
  
  <informalfigure>
    <mediaobject lang='en'>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-templates-edit.png' format='PNG'/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para>
          The Edit Template dialog
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang='cs'>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-templates-edit.png' format='PNG'/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para>
          Dialog Upravit šablonu
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang='fr'>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-templates-edit.png' format='PNG'/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para>
          Le dialogue Éditer le modèle.
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang="en">
    The dialog allows you to set the specifications of the 
    selected template. 
    </para>

    <para lang="cs">
      Dialog umožňuje měnit specifikace zvolené předlohy.
    </para>

    <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Name</term>
      <term lang="cs">Jméno</term>
      <term lang="fr">Nom</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          In this text box, you can modify the displayed template name.
        </para>
        <para lang='cs'>
          V tomto textovém poli lze jednoduše měnit zobrazované jméno šablony.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Dans cette boîte de texte, vous pouvez modifier le nom du modèle 
          affiché.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Icon</term>
      <term lang="cs">Ikona</term>
      <term lang="fr">Icône</term>
      <listitem>
      <para lang='en'>
        By clicking on this icon, you open a list of icons. You can choose 
        one of them to illustrate the selected template name.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Kliknutím na ikonu se otevře seznam ikon. Jednu z nich lze zvolit
        jako grafickou reprezentaci šablony.
      </para>
      <para lang='fr'>
        En cliquant sur cette icône, vous ouvrez une liste d'icônes. Vous 
        pouvez choisir l'une d'entre elles pour illustrer le nom du modèle 
        sélectionné.
      </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

<!-- Following data are copied from menufile-new.xml, and adapted-->
    <varlistentry>
      <term lang="en">Image size</term>
      <term lang="cs">Velikost obrázku</term>
      <term lang="fr">Taille d'image</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
          Here you set the width and height of the new image.  The
          default units are pixels, but you can switch to some other
          unit if you prefer, using the adjoining menu. If you do,
          note that the resulting pixel size will be determined by
          the X and Y resolution (which you can change in the
          Advanced Options), and by the setting of "Dot for Dot",
          which you can change in the <guimenu>View</guimenu> menu.  
        </para>
        <note>
          <para>
            Please keep in mind, that every Pixel of an image is stored
            in the memory. If you're creating large files with a high
            density of pixels, <acronym>Gimp</acronym> will need some
            time for every function you're applying to the image.
          </para>
        </note>
      </listitem>

      <listitem lang="cs">
        <para>
          Zde lze nastavit šířku a výšku nového obrázku. Výchozí jednotkou
          jsou pixely, ale s pomocí rozbalovací nabídky vpravo lze zvolit
          i jiné jednotky. V takovém případě je výsledná velikost v pixelech
          závislá na rozlišení X a Y, které lze nastavit v části Pokročilé
          možnosti tohoto dialogu. Důležité je také nastavení volby Bod na
          bod v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu>.
        </para>
        <note>
          <para>
            Mějte na paměti, že je v paměti uložen každý jednotlivý pixel
            obrázku. Pokud vytvoříte obrázek s velkým počtem pixelů,
            spotřebuje Gimp velké množství paměti a operace budou trvat
            dlouhou dobu.
          </para>
        </note>
      </listitem>

      <listitem lang="fr">
        <para>
          <guilabel>Largeur</guilabel> et <guilabel>Hauteur</guilabel>
          peuvent être définis, à l'aide des boîtes de saisie. L'unité de 
          mesure par défaut est le pixel, mais vous pouvez en changer 
          grâce au menu déroulant contigu. Si vous le faites, tenez compte 
          du fait que la taille en pixels résultante dépendra de la 
          résolution X et Y(que vous pouvez modifier dans les options 
          avancées), et par l'option «point-pour-point» que vous adoptez 
          dans menu <guimenu>Affichage</guimenu>.
        </para>
        <note>
          <para lang='fr'>
            Gardez en mémoire que chaque pixel d'une image est stocké
            dans la mémoire. Si vous créez de grands fichiers avec une
            grosse quantité de pixels alors chaque opération sur l'image
            deviendra longue.
          </para>
        </note>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Portrait/Landscape buttons</term>
      <term lang='cs'>Tlačítka Na výšku a Na šířku</term>
      <term lang='fr'>Boutons Portrait/Paysage</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          These buttons toggle between Portrait and Landscape mode.
          Concretely, their effect is to exchange the values for
          Width and Height.  If the X and Y resolutions are
          different (in Advanced Options), then these values are
          exchanged also. On the right, image size, image resolution and  
          color space are displayed.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tato tlačítka slouží k přepínání orientace obrázku, jinými slovy
          prohazují šířku a výšku obrázku. Pokud se X a Y rozlišení navzájem
          liší (Pokročilé možnosti), jsou také prohozena. Vpravo je zobrazena
          velikost obrázku, rozlišení a použitý barevný prostor.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Ces deux boutons vous permettent de sélectionner le
          mode <emphasis>Portrait</emphasis> ou
          <emphasis>Paysage</emphasis>.  Si les résolutions X et Y sont 
          modifiées (Options avancées), ces valeurs peuvent être échangées. 
          À droite la taille du fichier, la résolution d'image et 
          l'espace colorimétriques sont affichés.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <variablelist>
    <title lang='en'>Advanced Options</title>
    <title lang='cs'>Pokročilé možnosti</title>
    <title lang='fr'>Options avancées</title>
    <informalfigure>
    <mediaobject lang='en'>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-templates-edit-advanced.png' format='PNG'/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para>
          The Advanced Options dialog
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang='cs'>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-templates-edit-advanced.png' format='PNG'/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para>
          Pokročilé možnosti
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang='fr'>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-templates-edit-advanced.png' format='PNG'/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para>
          Le dialogue Options avancées.
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      These are options that will mainly be of interest to more
      advanced users.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Následující volby jsou určeny především pro pokročilé uživatele.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Ces options sont intéressantes pour un utilisateur avancé.
    </para>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>X and Y resolution</term>
      <term lang='cs'>Rozlišení X a Y</term>
      <term lang='fr'>Résolution X et Y</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          These values come into play mainly in relation to
          printing:  they do not affect the size of the image in
          pixels, but they determine its size on paper when
          printed.  They can also affect the way the image is
          displayed on the monitor: if "Dot for Dot" is switched off
          in the <guimenu>View</guimenu> menu, then at 100% zoom,
          Gimp attempts to display the image on the monitor at the
          correct physical size, as calculated from the pixel
          dimensions and the resolution.  The display may not be
          accurate, however, unless the monitor has been calibrated.
          This can be done either when Gimp is installed, or from
          the <!--link linkend='prefs-display'-->Display tab of
          the Preferences dialog. 
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tyto hodnoty jsou důležité zejména při tisku, neovlivňují velikost
          obrázku v pixelech, ale jeho rozměry na papíře po vytištění. Mohou
          také ovlivnit jeho zobrazení na monitoru: pokud je vypnuta volba
          Boda na bod v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu>, tak se při 100%
          přiblížení snaží Gimp obrázek zobrazit ve správných fyzických
          rozměrech (vypočtených z velikosti v pixelech a rozlišení). Pokud
          však není monitor zkalibrován, nemusí být rozměry přesné. Kalibraci
          lze provést buď při instalaci Gimpu, nebo v části Zobrazení dialogu
          Předvolby<!--link FIXCS -->.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ces valeurs n'entrent vraiment en jeu que pour l'impression: 
          Elles n'affectent pas la taille de l'image en pixels, mais elles 
          déterminent sa taille sur le papier une fois imprimée. Elles 
          peuvent néanmoins affecter la façon dont l'image est affichée à 
          l'écran: si «point-pour-point» est cochée dans le menu 
          <guimenu>Affichage</guimenu>, et si le zoom est à 100%, Gimp 
          essaiera d'afficher l'image à la taille et la résolution ainsi 
          définies. Mais cela peut se révéler impossible si l'écran n'a pas 
          été correctement calibré. La calibration se fait soit lors de 
          l'installation de Gimp, soit en passant par le sous-menu 
          Affichage du menu Préférences.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Colorspace</term>
      <term lang='cs'>Prostor barev</term>
      <term lang='fr'>Espace colorimétrique</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          You can create the new image as either an RGB image or a
          grayscale image.  You cannot create an indexed image
          directly in this way, but of course nothing prevents you
          from converting the image to indexed mode after it has
          been created.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Nový obrázek může být buď v barevném RGB režimu nebo ve stupních
          šedi. Nelze takto vytvořit přímo obrázek v indexovaných barvách, ale
          nic vám nebrání v převedení již vytvořeného obrázku do indexovaných
          barev.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <guilabel>RVB</guilabel>: L'image sera dans le système de
          couleurs Rouge, Vert, Bleu, qui est celui de votre moniteur
          ou de votre écran télé.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <guilabel>Niveaux de gris</guilabel>: L'image sera en noir et
          blanc, avec diverses nuances de gris. Outre son intérêt
          artistique, ce type d'image peut être nécessaire avec
          certains greffons. Néanmoins, sachez que Gimp vous offre la
          possibilité de transformer une image RVB en Niveaux de gris.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Fill</term>
      <term lang='cs'>Vyplnit s</term>
      <term lang="fr">Remplir avec</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          You have four choices for the solid color that will fill
          the new image's background layer:
        </para>
        <para lang='cs'>
          Existují čtyři barvy, kterými je možné vyplnit pozadí nového
          obrázku:
        </para>
         <para lang="fr">
          Vous choisissez là la couleur de fond de votre image:
        </para> 
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para lang='en'>
              The Foreground color as shown in the Main Toolbox.
            </para>
            <para lang='cs'>
              Barva popředí z Panelu nástrojů.
            </para>
            <para lang='fr'>
              La couleur de <guilabel>Premier plan</guilabel> que vous
              trouvez dans le Sélecteur de couleurs de la Boîte à outils,
              en bas à gauche.
            </para>
            <para lang='en'>
              The Background color as shown in the Main Toolbox.
            </para>
            <para lang='cs'>
              Barva pozadí z Panelu nástrojů.
            </para>
            <para lang='fr'>
              La couleur d'<guilabel>Arrière-plan</guilabel> que vous
              trouvez dans le Sélecteur de couleurs de la Boîte à outils,
              en bas à gauche.
            </para>
            <para lang='en'>
              White
            </para>
            <para lang='cs'>
              Bílá
            </para>
            <para lang='fr'>
              <guilabel>Blanc</guilabel> est la couleur le plus souvent
              utilisée.
            </para>
            <para lang='en'>
              <guilabel>Transparent</guilabel>.  If this option is chosen, 
              then the Background layer in the new image will be created 
              with an alpha channel; otherwise not.
            </para>
            <para lang='cs'>
              Průhledná. Pokud je zvolena tato volba, je vrstva pozadí nového
              obrázku vytvořena s alfa kanálem. V ostatních případech nikoliv.
            </para>
            <para lang='fr'>
              <guilabel>Transparent</guilabel> donne un fond transparent à
              votre image. Il apparaît comme un damier noir et blanc. Un
              canal Alpha sera créé.
            </para>
          </listitem> 
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Comment</term>
      <term lang="cs">Poznámka</term>
      <term lang="fr">Commentaire</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          You can write a descriptive comment here.  The text will
          be attached to the image as a "parasite", and will be
          saved along with the image by some file formats (but not
          all of them).
        </para>
        <para lang='cs'>
          Sem lze napsat libovolnou poznámku, která bude k obrázku připojena
          jako tzv. parazit. Do některých formátů se ukládá společně s
          obrázkem, při uložení do jiných se ztrácí.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Vous pouvez ajouter là un commentaire sur l'image. Le texte sera 
          attaché à l'image en tant que «parasite» et sera sauvegardé avec 
          certains types d'image. 
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
