<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-gradient-editor-dialog' lang='en;fr;zh_CN'>
  <title lang="en">Gradient Editor</title>
  <title lang="fr">L'Éditeur de dégradé</title> 
  <title lang="zh_CN">渐变编辑器</title>

  <anchor id='gimp-gradient-edit' />

  <informalfigure>
    <mediaobject lang="en">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="en">
          The gradient editor
        </para> 
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="fr">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-gradient-editor.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="fr">
          L'éditeur de dégradés 
        </para> 
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="zh_CN">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

<caption>
  <para>
    渐变编辑器对话框
  </para>
</caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang="en">
    The Gradient Editor allows you to edit the colors in a
    gradient.  It can only be used on gradients you have created
    yourself, not on the gradients that come pre-installed with
    GIMP.  This is a sophisticated tool that may take a bit of
    effort to understand.  The concept behind it is that a gradient
    can be decomposed into a series of adjoining
    <emphasis>segments</emphasis>, with each segment consisting of a
    smooth transition from the color on the left edge to the color
    on the right edge.  The Gradient Editor allows you to pack
    together any number of segments, with any colors you want for the
    left and right edges of each segment, and with several options for
    the shape of the transition from left to right. 
  </para>

  <para lang="fr">
    L'Éditeur de dégradés vous permet d'éditer les couleurs dans un 
    dégradé. Il n'est utilisable que sur les dégradés que vous avez 
    ajoutés vous-même et pas sur ceux fournis avec Gimp. Il est un 
    peu difficile à comprendre. Le concept de base est une division 
    du dégradé en plusieurs segments accollés, chaque segment 
    constituant une transition en douceur entre la couleur de gauche 
    et celle de droite. Vous pouvez réunir un nombre queconque de 
    segments, avec les couleurs que vous voulez pour les bords 
    gauche et droit et un choix varié de type de transition.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    渐变编辑器允许您编辑一个渐变中的颜色。它只能用在您自己创建的渐变上，对 GIMP 自带的无效。该工具非常复杂，需要一点时间来了解。它的基本概念就是一个渐变可以分解为一系列相邻的<emphasis>片段</emphasis>，每个片段由从左边界颜色到右边界颜色间的平滑过渡构成。而渐变编辑器让您组合任何数量的片段，对每个片段使用任何左边界和右边界颜色，以及设定许多有关从左到右的过渡形状的选项。
  </para>

  <variablelist>
    <title lang='en'>Layout</title>
    <title lang="zh_CN">布局</title>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Name</term>
      <term lang="fr">Avec un dégradé système</term>
      <term lang="zh_CN">名字</term>
      <listitem lang='en'>
        <para>
          At the top of the dialog you see the name of the
          gradient.  You can edit this if you want to.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          L'éditeur se comporte alors un peu comme une pipette. Si vous 
          déplacez simplement le pointeur de la souris sur l'aire de 
          visualisation, les valeurs du pixel pointé sont affichées d'une 
          façon un peu surprenante: La <emphasis>Position</emphasis> du 
          pointeur est une proportion à 6 décimales allant de 0 à gauche à 
          1 à droite. Les valeurs <emphasis>RVB</emphasis> sont aussi des 
          proportions à 3 décimales, de même que les valeurs 
          <emphasis>TSL</emphasis>!  
        </para>
        <para>
          Ces valeurs sont répercutées en temps réél sur la couleur de 
          Premier-Plan de la Boîte à Outils et sur les quatre premiers 
          dégradés de la Palette.
        </para>
        <para>
          Vous avez ainsi la possibilité de prélever une couleur 
          particulière dans un dégradé et de noter sa position avec 
          précision pour pouvoir la retrouver ensuite.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          对话框最上面可以看到是渐变的名字。如果您想，可以编辑它。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Gradient Display</term>
      <term lang="fr">Avec un dégradé personnel</term> 
      <term lang="zh_CN">渐变显示</term>
      <listitem lang='en'>
        <para>
          Below the name, you see the current result of your work.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Dans ce cas la barre des curseurs est active et diverses 
          modifications sont possibles. Cette copie devient le dégradé 
          actif de la Boîte à outils. 
        </para>
        <para>
          Si la case <guilabel>Mise à jour instantanée</guilabel> est 
          cochée, le dégradé actif de la Boîte à outils et la vignette 
          du dégradé dans la Palette seront modifiés en temps réel.
        </para>
        <para>
          Les curseurs sont de deux types:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
          Les <emphasis>curseurs noirs</emphasis> sont des curseurs de 
          limite: ils marquent les limites entre les différentes couleurs 
          du dégradé et délimitent des <emphasis>segments</emphasis> de 
          couleur. Quand on clique sur un segment on le sélectionne, ce 
          qui est marqué par un gris plus foncé.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
          Les <emphasis>curseurs blancs</emphasis>, ou curseurs de 
          transition, ou encore curseurs médians, se situent entre deux 
          curseurs noirs. Ils permettent de déplacer la transition au sein 
          du segment de couleur.
              </para>   
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>
        <para>
          Différentes modifications peuvent être appliquées au dégradé 
          grâce aux curseurs: 
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
          Un cliquer-glisser sur un segment déplace ce segment dans la 
          limite des curseurs blancs voisins.
              </para> 
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
          <keycap>Maj</keycap>+ clic sur un autre segment que le segment 
          sélectionné étend la sélection jusqu'au segment cliqué. Vous 
          pouvez alors déplacer cette nouvelle sélection.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
          Le déplacement d'un curseur blanc déplace la transition de 
          couleur du segment concerné.      
              </para>
            </listitem>  
            <listitem>
              <para>
          Le déplacement d'un curseur noir étend l'aire entre ce curseur 
          et le curseur blanc dont il s'éloigne.      
              </para>
            </listitem>  
            <listitem>
              <para>
          <keycap>Maj</keycap>+ clic + glisser étend le segment cliqué et 
          comprime le segment suivant.      
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
          Si la case «Mise à jour instantanée» est cochée, les 
          modifications apparaîtront en temps réel sur le dégradé.
              </para>
            </listitem>  
          </itemizedlist> 
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          名字下面您看到的是您作品的当前结果。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry lang="en;zh_CN">
      <term lang='en'>Range Selection/Control Sliders</term>
      <term lang="zh_CN">范围选择/控制滑动器</term>
      <listitem lang='en'>
        <para>
          Below the gradient display, you see a set of black and
          white triangles lined up in row.  A
          <emphasis>segment</emphasis> is the space between two
          consecutive <emphasis>black</emphasis> triangles.  Inside
          each segment is a white triangle, which is used to "warp"
          the colors in the segment, in the same way that the middle
          slider in the Levels tool warps the colors there.  You can
          select a segment by clicking between the two black triangles
          that define it.  You can select a range of segments
          by shift-clicking on them.  The selected range always
          consists of a set of <emphasis>consecutive</emphasis>
          segments, so if you skip over any when shift-clicking, they
          will be included automatically.
          If "Instant update" is checked, the display is updated
          immediately after any slider movement; if it is unchecked,
          updates only occur when you release the mouse button.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
           渐变显示下面是一系列排成一排的黑色和白色三角。而<emphasis>片段</emphasis>就是相邻的两个<emphasis>黑色</emphasis>三角之间的空间。在每个片段中都有一个白色三角，它用来在片段中“偏离”颜色，和色阶工具的中间滑动器偏离颜色的方式一样。点击两个黑色三角间来选取那个片段，按住 Shift 点击则选中一定范围的片段。选中范围总是右一系列<emphasis>相邻</emphasis>的片段组成，所以如果用 Shift 并点击时跳过了一些，它们会自动包括进去。如果勾选了“立即更新”，显示会在任何滑动器移动后立即显示出来；当没有勾选时，就只会在放开鼠标键是才各更新。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Scrollbar</term>
      <term lang='fr'>La barre de défilement</term>
      <term lang="zh_CN">滚动条</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          Below the sliders is a scrollbar.  This only comes into play if
          you zoom in using the buttons at the bottom.
        </para>
        <para lang="fr">
          Située sous les curseurs, elle n'entre en action que lors 
          d'un Zoom avant.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          滑动器下面是滚动条。它只有在使用底部的缩放按钮后才起作用。
        </para>
      </listitem> 
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Feedback Area</term>
      <term lang='fr'>Zone de renseignements</term>
      <term lang="zh_CN">反馈区域</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          Below the sliders is an area that initially is blank, but
          depending on your actions, helpful hints or feedback
          messages may appear here.
        </para>
        <para lang="fr">
          Au-dessus des boutons se trouve une zone vide où, selon 
          les actions, apparaîtront divers renseignements utiles.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          滚动条下面是初始化为黑色的一个区域，但它根据您的操作，可能显示帮助提示或反馈信息。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang='en'>Buttons</term>
      <term lang="fr">Les boutons</term> 
      <term lang="zh_CN">按键</term>

      <listitem>
        <para lang='en'>
          At the bottom of the dialog appear five buttons:
        </para>
        <para lang="fr">
          Cinq boutons sont présents en bas de la fenêtre:
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          对话框底部有五个按钮：
        </para>

        <formalpara>
          <title lang='en'>Save</title>
          <title lang='fr'>Enregistre</title>
          <title lang="zh_CN">保存</title>
    <para lang="en">
      Clicking this button causes the gradient, in its current
      state, to be saved in your personal
      <filename>gradients</filename> folder, so that it will
      automatically be loaded the next time you start GIMP.
    </para>
    <para lang="fr">
      En cliquant sur ce bouton, le dégradé actif est enregistré 
      dans votre répertoire personnel <filename>gradients</filename>
      et sera ainsi chargé quand vous redémarrerez Gimp. 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      点击该按钮将保存当前状态的渐变到您的个人 <filename>gradients</filename> 目录中，这样下次启动 GIMP 时就会自动被加载。
    </para>
        </formalpara>

        <formalpara>
          <title lang='en'>Revert</title>
          <title lang='fr'>Revenir</title>
          <title lang="zh_CN">恢复</title>

    <para lang='en'>
      Clicking this button undoes all of your editing.  (However,
      at the time this is being written, this function is not yet
      implemented.)
    </para>
    <para lang="fr">
      En principe, ce bouton annule toutes vos actions sur le 
      dégradé actif mais cette commande n'est pas encore 
      fonctionnelle.
    </para> 
    <para lang="zh_CN">
      点击该按键将撤消您的所有编辑。
    </para>
        </formalpara>

        <anchor id='gimp-gradient-editor-zoom-out' />

        <formalpara>
          <title lang='en'>Zoom Out</title>
          <title lang='fr'>Zoom Arrière</title>
          <title lang="zh_CN">缩小</title>
    <para lang='en'>
      Clicking this button shrinks the gradient display
      horizontally. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce bouton rétrécit horizontalement l'aire d'affichage du
      dégradé.
    </para>  
    <para lang="zh_CN">
      点击该按钮将水平减小渐变显示。
    </para>
        </formalpara>

        <anchor id='gimp-gradient-editor-zoom-in' />

        <formalpara>
          <title lang='en'>Zoom In</title>
          <title lang='fr'>Zoom Avant</title>
          <title lang="zh_CN">放大</title>
    <para lang='en'>
      Clicking this button expands the gradient display
      horizontally.  You can then use the scrollbar to pan the
      display left or right.
    </para>
    <para lang="fr"> 
      Ce bouton étend horizontalement l'aire d'affichage du dégradé. 
      Vous pouvez utiliser alors la barre de défilement. 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      点击该按钮将水平扩大渐变显示。然后可以用滚动条左右移动显示。
    </para>
        </formalpara>

        <anchor id='gimp-gradient-editor-zoom-all' />

        <formalpara>
          <title lang='en'>Zoom All</title>
          <title lang='fr'>Zoom adapté à la fenêtre</title>
          <title lang="zh_CN">完整镜头</title>
    <para lang='en'>
      Clicking this button resizes the display horizontally so that
      it fits precisely into the window.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce bouton affiche l'ensemble du dégradé dans la fenêtre.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      点击该按钮将水平缩放显示使它与窗口大小刚刚合适。
    </para>
        </formalpara>
      </listitem>


    </varlistentry>
  </variablelist>

  <simplesect>
    <title lang='en'>Gradient Editor Menu</title>
    <title lang="fr">Le menu local de l'Éditeur de dégradé</title> 
    <title lang="zh_CN">渐变编辑器菜单</title>
    
    <informalfigure>
      <mediaobject lang="en">
        <imageobject>
          <imagedata
          fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-menu.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>

  <caption>
    <para>
      The Gradient Editor menu
    </para>
  </caption>
      </mediaobject>

      <mediaobject lang="fr">
        <imageobject>
          <imagedata
          fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-gradient-editor-menu.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="fr">
            Le menu de l'éditeur de dégradés 
          </para> 
        </caption>
      </mediaobject>

      <mediaobject lang="zh_CN">
        <imageobject>
          <imagedata
          fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-menu.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <caption>
          <para>
            渐变编辑器菜单
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      You can access the Gradient Editor menu either by
      right-clicking on the gradient display, or by choosing the top
      item in the dialog's tab menu.  The menu allows you to set the
      left and right edge colors for each segment, and control the
      transition from one color to the other.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède au menu local de l'Éditeur de dégradé par un clic 
      droit sur la fenêtre de visualisation des dégradés ou en 
      choisissant l'option du haut dans le menu d'Onglets. Il vous 
      permet de régler les couleurs de gauche et de droite de chaque 
      segment et de conrôler la transition de l'une à l'autre. Ne 
      concerne que les dégradés personnels. 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      可以通过在右键单击渐变显示或在对话框页签菜单中选择最上面项来得到渐变编辑器菜单。用该菜单可以设置每个片段的左右边界的颜色，和控制从一种颜色到另一种颜色的过渡。
    </para>

    <variablelist>
      <title lang='en'>Options</title>
      <title lang='fr'>Options</title>
      <title lang="zh_CN">选项</title>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Left [Right] Endpoint's Color</term>
        <term lang="zh_CN">左[右]端点颜色</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-left-color' />
          <anchor id='gimp-gradient-editor-right-color' />

          <para lang="en">
            These options allow you to choose a color for the
            respective endpoint using a Color Editor.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项可以让您用一颜色编辑器给相应端点选择一种颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang='fr'>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Ce menu comporte diverses commandes concernant les extrémités, 
          le mode de coloriage et la segmentation du segment actif:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Couleur de l'extrémité gauche</guilabel>: Vous 
                permet de choisir, via le Sélecteur de couleurs, la couleur de 
                l'extrémité gauche du segment sélectionné.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Déterminer la couleur gauche d'après...</guilabel>: 
                Vous choisissez la couleur de l'extrémité gauche dans une 
                liste de couleurs toutes prêtes.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Enregistrer la couleur gauche vers...</guilabel>: 
                Vous pouvez enregistrer la couleur de l'extrémité gauche dans 
                une des cases de la liste des couleurs toute-prêtes. Vous 
                pourrez ainsi la réutiliser dans un autre segment.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Les mêmes options existent pour l'extrémité droite 
                du segment sélectionné.</emphasis>
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Type de mélange pour le segment</guilabel>: La 
                courbe du mélange des couleurs, au sein du dégradé du segment, 
                peut revêtir différents types:
                <itemizedlist mark='opencircle'>
                  <listitem>
                    <para>
            <guilabel>Linéaire</guilabel>: Option par défaut. La couleur 
            varie de façon linéaire d'une extrémité du segment à l'autre.
                    </para>
                  </listitem> 
                  <listitem>
                    <para>
            <guilabel>Courbe</guilabel>: Le dégradé évolue plus rapidement 
            sur les bords du segment actif que sur le centre.
                    </para>
                  </listitem> 
                  <listitem>
                    <para>
            <guilabel>Sinusoïdal</guilabel>: C'est l'inverse du type 
            courbe. Le dégradé évolue plus rapidement au centre du segment 
            actif que sur les bords.
                    </para>
                  </listitem> 
                  <listitem>
                    <para>
            <guilabel>Sphérique (croissant)</guilabel>: Le dégradé évolue 
            plus rapidement sur la gauche du segment actif qu'à sa droite.
                    </para>
                  </listitem> 
                  <listitem>
                    <para>
            <guilabel>Sphérique (décroissant)</guilabel>: Le dégradé 
            évolue plus rapidement à droite qu'à gauche.
                    </para>
                  </listitem> 
                </itemizedlist>
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Type de coloriage</guilabel>: Vous disposez de trois 
            modèles de couleurs pour le segment actif: <emphasis>RVB</emphasis>,
            <emphasis>TSL antihoraire</emphasis> et <emphasis>TSL horaire</emphasis>. 
            Voir le Glossaire à l'entrée
            <link linkend='glossary-colormodel'>Modèles de couleur</link>
            Les types TSL consistent à inclure le spectre des teintes au 
            sein du segment.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Retourner le segment</guilabel>: inverse le sens du 
            dégradé dans le segment actif.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Dupliquer le segment</guilabel>: ouvre une boîte de 
            dialogue vous permettant de préciser le nombre de 
            reproductions du segment à créer à l'intérieur de la longueur 
            du segment initial.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Couper le segment en son point médian</guilabel>: 
            Coupe le segment actif au niveau de son curseur blanc.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Couper le segment uniformément</guilabel>: Ouvre une 
            boîte de dialogue demandant en combien de parts régulières 
            découper le segment actif.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Effacer les segments</guilabel>: Supprime tous 
            les segments de l'intervalle sélectionné et les remplace 
            par un triangle noir au centre, en élargissant les 
            segments des deux côtés pour combler le vide. 
              </para>
            </listitem> 
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Recentrer le point médian du segment</guilabel>: 
            Replace les curseurs blancs de l'intervalle sélectionné 
            au milieu des segments.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem>
              <para>
            <guilabel>Redistribuer les poignées dans le segment</guilabel>: 
            Les curseurs noirs et blanc de l'intervalle sélectionné 
            sont redistribués de telle sorte qu'ils soient à égale 
            distance les uns des autres.
              </para>
            </listitem> 
          </itemizedlist>
        </para>
      </listitem> 

      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Load Left [Right] Color From</term>
        <term lang="zh_CN">左[右]端颜色加载自</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-left-load' />
          <anchor id='gimp-gradient-editor-right-load' />

          <informalfigure lang='en'>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>
              <caption>
                <para>
                  The "Load Color From" submenu
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>

          <para lang='en'>
            These options give you a number of alternative ways of
            assigning colors to the endpoints.  From the submenu you
            can choose (assuming we're dealing with the left
            endpoint): 
          </para>

          <itemizedlist lang='en'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Left Neighbor's Right Endpoint</title>

                <para>
                  This choice will cause the color of the right endpoint
                  of the segment neighboring on the left to be assigned
                  to the left endpoint of the selected range.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Right Endpoint</title>

                <para>
                  This choice will cause the color of the right endpoint
                  of the selected range to be assigned to the left
                  endpoint.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>FG/BG color</title>

                <para>
                  These choice cause GIMP's current foreground or
                  background color, as shown in the Toolbox, to be
                  assigned to the endpoint.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>RGBA slots</title>

                <para>
                  At the bottom of the menu are 10 "memory slots".  You
                  can assign colors to them using the "Save" menu option
                  described below.  If you choose one of the slots, the
                  color in it will be assigned to the endpoint. 
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <informalfigure lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>

              <caption>
                <para>
                  “加载颜色自” 子菜单
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>
          <para lang="zh_CN">
            这些选项提供您给端点指定颜色的若干不同的方法。在子菜单中您可以选择(假设对左端点)：
          </para>
          <itemizedlist lang="zh_CN">
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>左邻的右端点</title>

                <para>
                  该选项将选中范围左边相邻片段的右端点的颜色赋予选中范围的左端点。
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>右端点</title>

                <para>
                  该选项将选中范围右端点的颜色赋予左端点。
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>前景/背景色</title>

                <para>
                  该选项将显示在工具箱中的前景和后景色赋予左端点。
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>RGBA 槽</title>

                <para>
                  在菜单底部是 10 个“记忆槽”。用下面要介绍的“保存”菜单能给它们赋予颜色，当选择其中一个槽时，其中的颜色将赋予端点。
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Save Left [Right] Color To</term>
        <term lang="zh_CN">保存左[右]端颜色到</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-left-save' />
          <anchor id='gimp-gradient-editor-right-save' />

          <para lang="en">
            These options cause the color of the endpoint in
            question to be assigned to the "memory slot" selected
            from the submenu.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项使上面提到的端点的颜色赋予到从子菜单选中的“记忆槽”中。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Blending Function for Selection</term>
        <term lang="zh_CN">选区的混合函数</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-blending' />

          <informalfigure lang="en">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>
              <caption>
                <para>
                  The Blending Function submenu
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>
          <para lang="en">
            This option determines the course of the transition from
            one endpoint of the range to the other, by fitting the
            specified type of function to the endpoints and midpoint
            of the range.
          </para>

          <informalfigure lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>
              <caption>
                <para>
                  混合函数子菜单
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>

          <para lang="zh_CN">
            该选项通过对一个范围的端点和中点使用特定类型函数，决定从一个端点到另一个端点过渡的方向。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Coloring Type for Selection</term>
        <term lang="zh_CN">选区的着色类型</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-coloring' />

          <informalfigure lang="en">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>
              <caption>
                <para>
                  The Coloring Type submenu
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>

          <para lang="en">
            This option gives you additional control of the type of
            transition from one endpoint to the other:  as a line
            either in RGB space or in HSV space.
          </para>

          <informalfigure lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>
              <caption>
                <para>
                  着色类型子菜单
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>
           <para lang="zh_CN">
            该选项对从一个端点到另一个端点过渡做另外的控制：其中的线条是使用 RGB 空间还是 HSV 空间。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Flip Selection</term>
        <term lang="zh_CN">翻转选区</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-flip' />

          <para lang="en">
            This option does a right-to-left flip of the selected
            range, flipping all colors and endpoint locations.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项对选中范围做一个从右到左的翻转，其中所有颜色和端点位置都背翻转。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Replicate Selection</term>
        <term lang="zh_CN">复制选区</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-replicate' />

          <para lang="en">
            This option splits the selected range into two parts,
            each of which is a perfect compressed copy of the
            original range.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项将选中范围分成两部分，每部分都是一个背压缩的源范围的完整拷贝。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Split Segments at Midpoints</term>
        <term lang="zh_CN">从中点处分割段</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-split-midpoint' />

          <para lang="en">
            This option splits each segment in the selected range in into
            two segments, splitting at the location of the white
            triangle. 
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项将选中范围中的每个片段从白色三角处分成两个片段。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Split Segments Uniformly</term>
        <term lang="zh_CN">等分切割段</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-split-uniform' />

          <para lang="en">
            This option is similar to the previous one, but it
            splits each segment halfway between the endpoints,
            instead of at the white triangle.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项和前一个相同，只不过不是在白色三角处，而是在左右端点的中点分割。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Delete Selection</term>
        <term lang="zh_CN">删除选中区域</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-delete' />

          <para lang="en">
            This option deletes all segments in the selected range,
            replacing them with a single black triangle at the
            center, and enlarging the segments on both sides to fill
            the void.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项删除选中范围中所有片段，中间只有一个白色三角，并拉伸片段的两端使其适合大小。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Re-center Midpoints in Selection</term>
        <term lang="zh_CN">重置选中区域的中点</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-recenter' />
          <para lang="en">
            This option moves the white triangle for each segment in
            the selected range to a point halfway between the
            neighboring black triangles.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项移动选中范围中每个片段的白色三角到相邻的黑色三角间的中点。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Re-distribute Handles in Selection</term>
        <term lang="zh_CN">重置选中区域的支点</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-redistribute' />
          <para lang="en">
            This option causes the black and white triangles in
            the selected range to be shifted so that the distances
            from one to the next are all equal.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
             该选项移动选中范围中白色和黑色三角的位置，使一个三角到下一个的距离的距离都相同。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Blend Endpoints' Colors</term>
        <term lang="zh_CN">混合端点的颜色</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-blend-color' />
          <para lang="en">
            This option is only available if more than one segment
            is selected.  It causes the colors at interior endpoints
            in the range to be averaged, so that the transition
            from each segment to the next is smooth.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选择只有当选中多个片段时才能使用。它平均化选中范围内部端点的颜色，这样从一个片段到下一个的过渡就比较平滑。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Blend Endpoints' Opacity</term>
        <term lang="zh_CN">混合端点的不透明度</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-blend-opacity' />
          <para lang="en">
            This option does the same thing as the previous option,
            but with opacity instead of color.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项和上面选项基本一样，只是对不透明度而不是颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>

    <caution>
      <para lang='en'> 
      There is no "undo" available within the Gradient Editor, so be
      careful! 
      </para>
      <para lang="fr">
      Il n'y a pas de Annuler disponible pour l'Éditeur de dégradés. 
      Soyez prudent!
      </para>
      <para lang="zh_CN">
      对渐变编辑器而言，不能“撤消”，所以请小心！
      </para>
    </caution>

  </simplesect>

<simplesect>
  <title lang="fr">Les quatre premiers dégradés de la palette</title>
  <title lang='en'>The first four gradients in the list</title> 
  <title lang="zh_CN">列表中前四个渐变</title>
  <para lang='fr'>
    Ces dégradés sont particuliers. Ils sont une représentation du 
    dégradé entre la couleur de Premier-Plan et la couleur d'Arrière-
    Plan de la Boîte à outils.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Vous pouvez les modifier en utilisant le Sélecteur de Couleurs. 
    Et si vous utilisez le sélecteur Triangle, vous pouvez 
    inclure le spectre des teintes dans le dégradé. Les couleurs 
    entreront dans le dégradé dans l'ordre du sens horaire si vous 
    tournez le sélecteur dans le sens horaire et inversement.
  </para>

  <para lang='en'>
    The first four gradients in the list are special:  they use the
    Foreground and Background colors from the Toolbox Color Area, 
    instead of being fixed.  See the <link linkend='gimp-concepts-gradients'>Gradients</link>
    section for more information.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    FIXME
  </para>
</simplesect> 


</sect2>
