<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-10-05 KoSt: updated 'no'
  2007-08-24 j.h: updated to v2.4 en;fr
  2006-08-30 ciampix: added italian translation
  2006-04-30 lexa: made almost docbook compliant and added german translation
  2005-11-28 replaced informalfigures by figures by lexa
-->
<sect3 id="gimp-gradient-editor-dialog" lang='en;cs;de;es;fr;it;lt;no;ru;zh_CN'>
  <sect3info lang="en;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-27</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-27</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-21</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-16</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
      </revhistory>
  </sect3info>

  <title>
    <phrase lang="en">The Gradient Editor</phrase>
    <phrase lang="de">Der Farbverlaufseditor</phrase>
    <phrase lang="es">Editor de degradado</phrase>
    <phrase lang="fr">Éditeur de dégradé</phrase>
    <phrase lang="cs">Editor přechodů</phrase>
    <phrase lang="it">L'editor dei gradienti</phrase>
    <phrase lang="lt">Gradientų rengyklė</phrase>
    <phrase lang="no">Fargeovergangshandteraren</phrase>
    <phrase lang="ru">Редактор градиентов</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器</phrase>
  </title>

  <anchor id="gimp-gradient-edit" />

  <indexterm lang="en">
    <primary>Gradient</primary><secondary>Editor</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Degradados</primary><secondary>Editor</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Farbverlauf</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbverlaufseditor</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dégradé</primary><secondary>Éditeur</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Éditeur de dégradé</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Gradienti</primary><secondary>Editor</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="lt">
    <primary>Gradientas</primary><secondary>Rengyklė</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Fargeovergangar</primary>
    <secondary>Rediger</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Градиенты</primary><secondary>Редактор</secondary>
  </indexterm>


  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs">Editor přechodů</phrase>
      <phrase lang="en">The gradient editor</phrase>
      <phrase lang="de">Ansicht des Farbverlaufseditors</phrase>
      <phrase lang="es">El editor de degradados</phrase>
      <phrase lang="fr">L'éditeur de dégradés</phrase>
      <phrase lang="it">L'editor dei gradienti</phrase>
      <phrase lang="lt">Gradientų rengyklė</phrase>
      <phrase lang="no">Fargeovergangshandteraren</phrase>
      <phrase lang="ru">Редактор градиентов</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器对话框</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="cs;en">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/gradient-editor-dialog.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/de/gradient-editor.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="es">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/gradient-editor-dialog.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-gradient-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="lt">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/lt/gradient-editor-dialog.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/no/dialogs-gradient-editor.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-gradient-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata
          fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Editor přechodů umožňuje úpravu přechodů. Lze jej však používat pouze na
    přechodech, které jste si sami vytvořili, nikoliv na přechodech dodávaných
    spolu s Gimpem. Editor přechodů je poměrně složitý nástroj vyžadující
    trochu úsilí k plnému zvládnutí. Myšlenkou, na které editor přechodů
    stojí, je skutečnost, že lze každý přechod rozložit na řadu
    <emphasis>segmentů</emphasis>, které jsou jednoduchými plynulými přechodu
    mezi dvěma barvami. Editor přechodů umožňuje spojit libovolný počet
    takových segmentů, přičemž pro každý segment lze zvolit libovolné barvy
    a různé způsoby přechodu mezi nimi.
  </para>

  <para lang="en">
    The Gradient Editor allows you to edit the colors in a gradient. It can
    only be used on gradients you have created yourself (or on a copy of a
    system gradient), not on system gradients that come pre-installed with
    GIMP. This is a sophisticated tool that may take a bit of effort to
    understand. The concept behind it is that a gradient can be decomposed
    into a series of adjoining <emphasis>segments</emphasis>,
    with each segment consisting of a smooth transition from the color on
    the left edge to the color on the right edge. The Gradient Editor allows
    you to pack together any number of segments, with any colors you want for
    the left and right edges of each segment, and with several options for the
    shape of the transition from left to right.
  </para>

  <para lang="de">
    Der Farbverlaufseditor ermöglicht es Ihnen, Farbverläufe zu bearbeiten,
    also die verwendeten Farben und deren Anordnung zu verändern. Zu beachten
    ist, dass Sie nur selbst erstellte Farbverläufe bearbeiten können. Die mit
    GIMP ausgelieferten Verläufe können nicht verändert, wohl aber dupliziert
    werden. Die Duplikate wiederum gehören nicht zu den ursprünglich mit GIMP
    ausgelieferten Verläufen und können daher verändert werden.
  </para>
  <para lang="de">
    Aus der Sicht des Farbverlaufseditors bestehen Farbverläufe aus einem oder
    mehreren aneinandergereihten Segmenten. Jedes Segment beschreibt dabei
    den Verlauf zwischen der Farbe am linken und der Farbe am rechten Rand
    des Segmentes. Darüber hinaus kann die Form des Verlaufes innerhalb jedes
    Segmentes eingestellt werden.
  </para>

  <para lang="es">
    El editor de degradados permite editar los colores de un degradado. Sólo
    pueden ser editados los degradados personales, no los degradados del
    sistema (anque sí se puede hacer una copia de un degradado del sistema y
    luego modificarla). Esta es una herramienta sofisticada y puede llevar
    algo de tiempo aprender a utilizarla. El concepto detras de la misma es
    que un degradado puede descomponerse en una serie de
    <emphasis>segmentos</emphasis>,
    cada uno consiste de una transición suave que va de un color del extremo
    izquierdo a un color del extremo derecho. El editor de degradados permite
    manipular el grupo de segmentos, y ofrece varios tipos de transiciones
    para cada uno.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le terme anglais pour cet éditeur est <quote>Gradient Editor</quote>.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'Éditeur de dégradés vous permet de modifier les couleurs dans un
    dégradé. Il n'est utilisable que sur les dégradés que vous avez ajoutés
    vous-même (ou sur une copie d'un dégradé système) et non pas sur les
    dégradés système fournis avec GIMP. Il est un peu difficile à comprendre.
    Le concept de base est une division du dégradé en plusieurs segments
    accollés, chaque segment constituant une transition en douceur entre la
    couleur de gauche et celle de droite. Vous pouvez réunir un nombre
    quelconque de segments, dans une <quote>sélection</quote>
    avec les couleurs que vous voulez pour les bords gauche et droit et un
    choix varié de type de transition.
  </para>

  <para lang="it">
    L'editor dei gradienti permette di modificare i colori in un gradiente.
    Può essere usato solo con gradienti creati dall'utente o su una copia di
    un gradiente di sistema, ma non direttamente sui gradienti di sistema che
    vengono preinstallati con GIMP. È uno strumento sofisticato che necessita
    di un certo sforzo di apprendimento. Il concetto sottostante è che un
    gradiente può essere scomposto in una serie di
    <emphasis>segmenti</emphasis>
    adiacenti, di cui ogniuno consistente in una transizione continua tra il
    colore posizionato sul bordo sinistro fino a quello sul bordo destro del
    segmento stesso. L'editor del gradiente permette di affiancare qualsiasi
    numero di segmenti, di qualsiasi colore e con una serie di possibilità di
    scelta per il tipo di transizione dalla sinistra a destra.
  </para>

  <para lang="lt">
    Gradientų rengyklė leidžia redaguoti gradiento spalvas. Ją galima naudoti
    tik su gradientais, kuriuos sukūrėte patys (arba su sistemos gradientų
    kopijomis), bet ne su kartu su programa GIMP įdiegtais gradientais.
    Tai yra sudėtingas įrankis, kurį suprasti gali prireikti šiek tiek
    laiko. Jo pricipas yra tas, kad gradientą galima išskaidyti į vienas
    po kito einančius <emphasis>segmentus</emphasis>, kur kiekviename
    segmente yra perėjimas nuo vienos spalvos prie kitos. Gradientų
    rengyklė įgalina kartu sudėti kelis segmentus, nepriklausomai nuo jų
    spalvų, taip pat galima nurodyti kelias spalvų perėjimo formos parinktis.
  </para>

  <para lang="no">
    Fargeovergangshandteraren blir brukt for å redigere fargane i
    fargeovergangar du har laga sjølv eller kopiert frå dei som følgjer med
    <acronym>GIMP</acronym>. Dei som høyrer til systemet, kan du ikkje
    gjere forandringar på.
  </para>
  <para lang="no">
    Dette er eit av dei verktøya som det kanskje vil ta litt tid å venne seg
    til å bruke. Tanken bak er at ein fargeovergang eigentleg er sett saman av
    <emphasis>segment</emphasis>. Kvart segment inneheld ein mjuk
    overgang frå fargen ved den eine kanten til fargen ved den andre kanten
    av segmentet. Med overgangshandteraren kan du legge inn så mange
    element som du har bruk for. For kvart element kan du bestemme kva
    farge det skal ha på kvar av sidene. I tillegg kan du også bestemme
    korleis overgangen mellom fargane skal sjå ut.
  </para>

  <para lang="ru">
    С помощью этого редактора изменяются цвета градиентов. Обратите внимание
    на то, что редактировать можно только те градиенты, которые вы создали или
    записали в каталог градиентов самостоятельно. Базовый набор градиентов
    изменению не подлежит. Принцип работы редактора градиентов не совсем
    очевиден, поэтому на освоение этого инструмента может уйти некоторое
    время. В первую очередь следует запомнить, что любой градиент можно
    разделить на <emphasis>сегменты</emphasis>,
    каждый из которых - это плавный переход от одного цвета к другому. Таким
    образом, редактор градиентов это инструмент, с помощью которого можно
    объединять любое количество сегментов, содержащих какие угодно цвета.
    Кроме того, этот редактор содержит некоторые дополнительные функции, с
    помощью которых можно более точно настроить переход из одного цвета в
    другой.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    渐变编辑器允许您编辑一个渐变中的颜色。它只能用在您自己创建的渐变上，对
    GIMP 自带的无效。该工具非常复杂，需要一点时间来了解。它的基本概念就是一
    个渐变可以分解为一系列相邻的<emphasis>片段</emphasis>，每个片段由从左边
    界颜色到右边界颜色间的平滑过渡构成。而渐变编辑器让您组合任何数量的片段，
    对每个片段使用任何左边界和右边界颜色，以及设定许多有关从左到右的过渡形状
    的选项。
  </para>

  <sect4 id="gimp-gradient-editor-dialog-activate" lang='en;de;es;fr;it;lt;no;ru'>
    <title>
      <phrase lang="en">How to Activate the Gradient Editor</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Editors</phrase>
      <phrase lang="es">Activación del editor de degradados</phrase>
      <phrase lang="fr">Activation de l'éditeur</phrase>
      <phrase lang="it">Come attivare l'editor del gradiente</phrase>
      <phrase lang="lt">Kaip aktyvuoti gradientų rengyklę</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="ru">Вызов редактора</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      You can activate the Gradient Editor in several ways:
    </para>
    <para lang="de">
      Der Farbverlaufseditor ist ein eigenständiger GIMP-Dialog. Er kann daher
      mit anderen Dialogen gruppiert werden. Weitere Informationen dazu
      finden Sie im <xref linkend="gimp-concepts-docks" />.
      Sie können den Editor auf verschiedene Arten sichtbar machen:
    </para>
    <para lang="es">
      El editor de degradados se puede activar de varias maneras:
    </para>
    <para lang="fr">
      L'Éditeur de dégradé peut être activé de différentes manières :
    </para>
    <para lang="it">
      L' editor del gradiente è attivabile con più di un metodo:
    </para>
    <para lang='lt'>
      Gradientų rengyklę galite aktyvuoti keliais būdais:
    </para>
    <para lang="no">
      Overgangsbehandlaren er ein sjølvstendig dialog som kan limast inn
      i andre dialogvindauge. Sjå nærare om dette i
      <xref linkend="gimp-concepts-docks" />.
      Du kan aktivere dialogen på fleire måtar:
    </para>
    <para lang="ru">
      Вы можете активировать редактор градиентов несколькими способами:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          By double-clicking on the gradient stripe in the Gradient dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie auf einen der Farbverläufe im Dialog einen Doppelklick
          ausführen.
        </para>
        <para lang="es">
          Haciendo doble clic sobre la miniatura de un degradado del diálogo
          Degradados.
        </para>
        <para lang="fr">
          Par un double clic sur le bandeau du dégradé dans le Dialogue des
          dégradés.
        </para>
        <para lang="it">
          Tramite doppio clic sulla striscia del gradiente nella finestra del
          gradiente.
        </para>
        <para lang="lt">
          Du kartus spustelėjus gradiento juostą Gradientų dialoge.
        </para>
        <para lang="no">
          Ved å dobbeltklikke på miniatyren av fargeovergangen i dialogen for
          fargeovergangar.
        </para>
        <para lang="ru">
          Двойным щелчком по полоске градиента в диалоге выбора градиентов.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          From the context menu you get by right clicking on the selected
          gradient name.
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie im Kontextmenü eines Farbverlaufes im Dialog
          <quote>Farbverlauf</quote> das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenuitem>Farbverlauf <accel>b</accel>earbeiten</guimenuitem>
          </menuchoice> ausführen.
        </para>
        <para lang="es">
          Desde el menú contextual que se obtiene haciendo clic derecho sobre
          el nombre del degradado seleccionado.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir du menu local obtenu par un clic droit sur le nom du
          dégradé sélectionné.
        </para>
        <para lang="it">
          Dal menu contestuale che si ottiene facendo clic a destra sul nome
          del gradiente selezionato.
        </para>
        <para lang="lt">
          Kontekstiniame meniu, parodomame spustelėjus dešiniuoju pelės
          mygtuku pasirinkto gradiento pavadinimą.
        </para>
        <para lang="no">
          Frå hjelpemenyen som kjem fram når du høgreklikkar på eit namn i
          dialogen <quote>fargeovergangar</quote> og deretter vel
          <menuchoice>
            <guimenuitem>Rediger fargeovergang</guimenuitem>
          </menuchoice> i menyen.
        </para>
        <para lang="ru">
          Через контекстное меню, вызываемое с помощью щелчка правой кнопки
          мыши на выделенном имени градиента.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          By clicking on the <guibutton>Edit gradient</guibutton>
          button in the Gradient Dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Durch Benutzung der Schaltfläche <guibutton>Farbverlauf
          bearbeiten</guibutton> am unteren Rand des Dialoges
          <quote>Farbverlauf</quote>.
        </para>
        <para lang="es">
          Haciendo clic sobre el botón <guibutton>Editar
          degradado</guibutton> del diálogo Degradados.
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur le bouton <guibutton>Éditer le dégradé
          </guibutton> dans la Fenêtre de dialogue des dégradés.
        </para>
        <para lang="it">
          Facendo clic sul pulsante <guibutton>Modifica gradiente</guibutton>
          presente nella finestra di dialogo dei gradienti.
        </para>
        <para lang="lt">
          Spustelėjus Gradientų dialoge esantį mygtuką
          <guibutton>Keisti gradientą</guibutton>.
        </para>
        <para lang="no">
          Ved å trykke på knappen <guibutton>Rediger
          fargeovergang</guibutton> nederst i dialogvindauget
          <quote>Fargeovergangar</quote>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Щелчком по кнопке <guibutton>Правка градиента</guibutton>
          в диалоге градиентов.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          From the Gradient Menu you get by clicking on the small triangle
          representing the Tab Menu in the Gradient Dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie im Dialog Farbverlauf das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu>Farbverlaufsmenü</guimenu>
            <guimenuitem>Farbverlauf <accel>b</accel>earbeiten</guimenuitem>
          </menuchoice> im Menü unter der
          <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/stock-menu-left-12.png"/>
          </guiicon> Schaltfläche auswählen.
        </para>
        <para lang="es">
          Desde el menú de degradados que se obtiene haciendo clic sobre el
          pequeño triángulo que abre el menú de las solapas del diálogo
          Degradados.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir du Menu des dégradés que vous obtenez en cliquant sur le
          petit triangle représentant le Menu d'onglet dans le Dialogue de
          dégradés.
        </para>
        <para lang="it">
          Dal menu dei gradienti facendo clic sul piccolo triangolo
          <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/stock-menu-left-12.png" />
          </guiicon>
          che rappresenta il menu schede presente nella finestra di dialogo
          dei gradienti.
        </para>
        <para lang="lt">
          Gradientų meniu, parodomame spustelėjus Gradientų dialogo
          Kortelės meniu vaizduojantį mažą trikampį.
        </para>
        <para lang="no">
          Frå fanemenyen som kjem fram når du klikkar på den vesle trekanten
          <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/stock-menu-left-12.png" />
          </guiicon>
          i dialogvindauget. Gå inn i menyen og vel
          <menuchoice>
            <guimenu>Meny for fargeovergangar</guimenu>
            <guimenuitem>Rediger fargeovergang</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Через меню градиентов, которое активируется щелчком по небольшому
          треугольнику, открывающему меню закладок в диалоге выбора градиента.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect4>


  <sect4 id="gimp-gradient-editor-dialog-using">
    <title>
      <phrase lang="en">Display</phrase>
      <phrase lang="cs">Uspořádání dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">
        Aufbau und Benutzung des Dialoges <quote>Farbverlaufseditors</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="es">Disposición</phrase>
      <phrase lang="fr">Disposition</phrase>
      <phrase lang="it">Disposizione</phrase>
      <phrase lang="lt">Rodymas</phrase>
      <phrase lang="no">Oppbygging og bruk av dialogen</phrase>
      <phrase lang="ru">Основные элементы окна</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">布局</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Name</term>
        <term lang="cs">Jméno</term>
        <term lang="de">Name</term>
        <term lang="es">Nombre</term>
        <term lang="fr">Nom</term>
        <term lang="it">Nome</term>
        <term lang="lt">Pavadinimas</term>
        <term lang="no">Namn</term>
        <term lang="ru">Название</term>
        <term lang="zh_CN">名字</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            V horní části dialogu je pole, ve kterém lze změnit jméno
            upravovaného přechodu.
          </para>
          <para lang="en">
            In the name area, you have the tab menu button (the small
            triangle).
          </para>
          <para lang="de">
            Im oberen Bereich des Dialoges finden Sie den Namen des
            bearbeiteten Farbverlaufes. Falls der zur Bearbeitung geöffnete
            Farbverlauf mit GIMP ausgeliefert wurde oder aus einem anderen
            Grund nicht bearbeitet werden kann, wird der Name mit dem Vermerk
            <quote>schreibgeschützt</quote>
            versehen. Außerdem befindet sich in diesem Bereich des Dialoges
            das Konfigurationsmenü.
          </para>
          <para lang="es">
            En el área del nombre, está el botón del menú de las solapas (el
            pequeño triángulo). Haciendo clic en el botón se abre el menú, en
            el cual se encuentra el menú del editor de degradados.
          </para>
          <para lang="fr">
            En haut de la fenêtre se trouve le nom du dégradé et le bouton
            donnant accès au menu d'onglet (le petit triangle).
          </para>
          <para lang="it">
            Nell'area del nome si può notare il pulsante del menu scheda
            (il piccolo triangolo) che apre un menu dove si trova il menu
            dell'editor del gradiente.
          </para>
          <para lang="lt">
            Pavadinimo srityje yra kortelės meniu mygtukas (mažas trikampis).
          </para>
          <para lang="no">
            I øvre del av dialogvindauget finn du ei rute med namnet på
            overgangen. Dersom du har lov til å redigera overgangen, kan
            du skrive eit høveleg namn her. Har du ikkje lov til å gjere noe
            med overgangen, er namnet <quote>gråa ut</quote>, dvs. du
            kan ikkje forandra det.
          </para>
          <para lang="ru">
            В верхней части окна расположено название градиента - при
            желании его можно изменить. Также есть кнопка меню закладок
            (маленький треугольник).
          </para>
          <para lang="zh_CN">对话框最上面可以看到是渐变的名字。如果您想，可
          以编辑它。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry><!--changed 060302-->
        <term lang="cs">Náhled přechodu</term>
        <term lang="en">The Gradient Preview Window </term>
        <term lang="de">Anzeigebereich für den Farbverlauf</term>
        <term lang="es">Área del degradado</term>
        <term lang="fr">La fenêtre d'aperçu du dégradé</term>
        <term lang="it">La finestra del gradiente</term>
        <term lang="lt">Gradiento peržiūros langas</term>
        <term lang="no">Arbeidsområdet</term>
        <term lang="ru">Область отображения градиента</term>
        <term lang="zh_CN">渐变显示</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Below the name, you see the current result of your work if the
            <guilabel>Instant update</guilabel> option is checked; else,
            changes will appear only when you release the mouse button.
          </para>
          <para lang="en">
            If you simply move the mouse pointer on this display, it works
            somewhat as a color-picker. Values of the pointed pixel are
            displayed in a rather odd way. <emphasis>Position</emphasis>
            is a number given to 3 decimal places, from 0.000 on the left to
            1.000 on the right of the whole gradient.
            <emphasis>RGB, HSV, Intensity and Opacity</emphasis>
            are also a ratio...
          </para>
          <para lang="en">
            If you click-n-drag on display, then only position and RGB data
            are displayed. But they are passed on to the Foreground color in
            the Toolbox and to the four first gradients of the list (by
            pressing the <keycap>Ctrl</keycap> key, the Color is sent to the
            Background color of the Toolbox).
          </para>

          <para lang="cs">
            V barevné ploše pod jménem přechodu je zobrazen upravovaný
            přechod. Zde můžete interaktivně prohlížet výsledek své práce.
          </para>

          <para lang="de">
            Im zentralen Bereich des Editors wird der aktuelle Farbverlauf
            angezeigt. Ein Mausklick in das Farbband bewirkt, dass die Farbe
            unter dem Mauszeiger als aktive Vordergrundfarbe ausgewählt wird.
            Wenn Sie während des Mausklicks die <keycap>Strg</keycap>-Taste
            gedrückt halten, wird statt der Vordergrund- die Hintergrundfarbe
            gesetzt.
          </para>
          <para lang="de">
            Während sich der Mauszeiger über dem Farbband befindet, werden im
            unteren Bereich des Dialoges verschiedene Informationen zu der
            aktuell unter dem Mauszeiger befindlichen Farbe angezeigt. Zu
            diesen Informationen gehören die Position, die RGB- und HSV-Werte
            der Farbe sowie Intensität und die Deckkraft.
          </para>

          <para lang="es">
            Bajo su nombre, se muestra el estado actual del degradado que está
            siendo editado, si es que la opción
            <guilabel>Actualización instantánea</guilabel>
            se encuentra activada. De otra forma, los cambios se harán
            visibles sólo cuando se libere el botón del ratón.
          </para>
          <para lang="es">
            Si desplaza el puntero del ratón sobre esta área, verá que se
            muestran debajo ciertos valores relativos a los píxeles apuntados.
            La <emphasis>Posición</emphasis>
            es un número que indica la proporción, y va desde 0.000, en el
            extremo izquierdo, hasta 1.000, en el extremo derecho.
            <emphasis>RGB, HSV, Intensidad y Opacidad</emphasis>
            también se muestran como proporciones.
          </para>
          <para lang="es">
            Si desplaza el puntero presionando el botón del ratón, sólo la
            posición y los datos RGB se muestran, y además son pasados al
            color de frente de la caja de herramientas (a su vez esto modifica
            los cuatro degradados especiales de la paleta).
          </para>

          <para lang="fr">
            Sous le nom, vous avez la fenêtre d'aperçu du dégradé. Les
            modifications apportées s'y répercutent immédiatement, ainsi que
            dans le dégradé de la Boîte à outils, si vous avez coché la case
            <guilabel>Mise à jour instantanée</guilabel>.
            Sinon, ce ne sera que lorsque vous relâcherez le bouton de la
            souris.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous déplacez simplement le pointeur de la souris sur l'aire de
            visualisation, les valeurs du pixel pointé sont affichées d'une
            façon un peu surprenante : la <emphasis>Position</emphasis>
            du pointeur est une proportion à 3 décimales allant de 0 à gauche
            à 1 à droite de l'ensemble du dégradé. Les valeurs
            <emphasis>RVB</emphasis> sont aussi des proportions à 3 décimales,
            de même que les valeurs <emphasis>TSL</emphasis> !
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous cliquez-glissez le pointeur sur l'aire de visualisation,
            seules la position et les valeurs RVB sont affichées. Mais ces
            valeurs sont répercutées en temps réél sur la couleur de
            Premier-Plan de la Boîte à Outils et sur les quatre premiers
            dégradés de la liste (en appuyant sur la touche
            <keycap>Ctrl</keycap>, les couleurs sont envoyées dans la couleur
            d'Arrière-plan de la Boîte à Outils).
          </para>

          <para lang="it">
            Se l'opzione <guilabel>Aggiornamento istantaneo</guilabel> è
            abilitata, sotto il nome si può osservare in tempo reale il
            risultato del proprio lavoro; altrimenti i cambiamenti
            appariranno solo al rilascio del pulsante del mouse.
          </para>
          <para lang="it">
            Se si sposta semplicemente il puntatore del mouse su questa
            finestra, esso lavora quasi come il prelievo colore. Solo i
            valori del pixel puntato sono mostrati in maniera piuttosto
            strana. <emphasis>Posizione</emphasis> è un numero con
            precisione di tre cifre decimali, da 0.000 a sinistra a 1.000
            a destra dell'intero gradiente.  <emphasis>RGB, HSV,
            Intensità e Opacità</emphasis> sono anch'essi un rapporto.
          </para>
          <para lang="it">
            Se si fa clic e si trascina sulla finestra, vengono mostrati
            solo i dati RGB e la posizione ma questi vengono passati al
            colore di primo piano nella finestra degli strumenti e nei
            primi quattro gradienti della tavolozza (premendo il tasto
            <keycap>Ctrl</keycap>, il colore viene impostato sul colore di
            sfondo, come si può osservare nel pannello degli strumenti).
          </para>

          <para lang="lt">
            Po pavadinimu yra dabartinis jūsų darbo rezultatas, jeigu
            pažymėta parinktis <guilabel>Momentinis atnaujinimas</guilabel>;
            kitu atveju pakeitimai bus rodomi tik atleidus pelės mygtuką.
          </para>
          <para lang="lt">
            Jeigu jūs paprasčiausiai perkelsite pelės žymiklį į šį ekraną,
            jis veiks kaip spalvos parinkiklis. Nurodyti pikselio reikšmės
            rodomos gana keistu būdu. <emphasis>Vieta</emphasis> – tai
            skaičius, nurodomas dešimtaine trupmena, nuo 0,000 gradiento
            kairėje iki 1,000 gradiento dešinėje.
            <emphasis>RGB, HSV, skaistis ir nepermatomumas</emphasis>
            taip pat yra proporcija...
          </para>
          <para lang="lt">
            Jeigu spustelėsite ir vilksite ekraną, tada bus rodoma tik
            vieta ir RGB duomenys. Tačiau jie yra perduodami įrankinėje
            rodomai priekinio plano spalvai ir keturiems pirmiems sąrašo
            gradientams (spustelėjus klavišą <keycap>Ctrl</keycap>, spalva
            yra perduodama ne Priekinio plano, o Fono spalvai).
          </para>

          <para lang="no">
            Den store ruta midt i dialogvindauget viser overgangen. Dersom
            du har aktivert <guilabel>Oppdatering etter kvart</guilabel>,
            vil alle forandringar du gjer bli viste medan du arbeider på
            overgangen, elles vil forandringane bli synlege først når du
            slepp opp museknappen.
          </para>
          <para lang="no">
            Når du flytter musepeikaren rundt på visinga av overgangen, vil
            det dukka opp ein del data i infoområdet under biletet. Desse er
            relative data og er sett opp slik at t.d. posisjonen blir vist med
            tre desimalar frå 0,000 (venstre side) til 1,000 (høgre side).
            Dersom du klikkar ein stad på visinga, blir fargen under
            musepeikaren sett til forgrunnsfarge i verktøykassa, eller
            bakgrunnsfarge dersom du held nede <keycap>Ctrl</keycap>-tasten
            medan du klikkar.
          </para>

          <para lang="ru">
            В области отображения градиента вы сможете увидите все результаты
            изменений, если отмечен параметр
            <guilabel>Быстрое обновление</guilabel>; иначе изменения проявятся
            только после того, как вы отпустите кнопку мыши.
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы просто будете перемещать указатель мыши по этой области,
            будет показаны значения указанного пиксела, скорее всего
            нечётного. <emphasis>Позиция</emphasis>
            определена числом до 3 десятичных знаков, с 0.000 слева до 1.000
            справа на градиенте. Также здесь представлены значения параметров
            <emphasis>RGB, HSV, Яркость и Непрозрачность</emphasis>
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы будете перемещать указатель мыши с нажатой левой кнопкой,
            будет отображена только позиция и данные в формате RGB. Цвет будет
            передан на цвет переднего плана в панели инструментов и на
            первые четыре градиента палитры. Если при этом держать клавишу
            <keycap>Ctrl</keycap>, то цвет будет передан на цвет фона.
          </para>

          <para lang="zh_CN">名字下面您看到的是您作品的当前结果。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Kontrolní posuvníky</term>
        <term lang="en">Range Selection/Control Sliders</term>
        <term lang="de">Begrenzungs- und Kontrollschieberegler</term>
        <term lang="es">Selección del rango, y deslizadores de control</term>
        <term lang="fr">Intervalle de sélection/Curseurs de contrôle</term>
        <term lang="it">Selezione di intervallo/Cursori di controllo</term>
        <term lang="lt">Rėžio pasirinkimo / valdymo slankikliai</term>
        <term lang="no">Områdeveljarane og glidebrytarane</term>
        <term lang="ru">Управление сегментами</term>
        <term lang="zh_CN">范围选择/控制滑动器</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            Pod náhledem přechodu je řada trojúhelníčků dvou barev.
            <emphasis>Segment</emphasis>
            je místo mezi dvěma sousedními trojúhelníky
            <emphasis>černé</emphasis>
            barvy. Uvnitř každého segmentu je bílý trojúhelník, který slouží k
            nastavení míšení barev v segmentu. Segment můžete vybrat kliknutím
            kamkoliv mezi dva černé trojúhelníčky, více segmentů můžete vybrat
            klikáním se zmáčknutou klávesou <keycap>Shift</keycap>.
            Vybraný rozsah sestává vždy ze <emphasis>sousedících</emphasis>
            segmentů, takže pokud některý mezilehlý segment vynecháte, bude
            zařazen automaticky. Pokud je zaškrtnuta volba
            <guilabel>Okamžitá aktualizace</guilabel>,
            překresluje se náhled okamžitě při pohybu posuvníku, pokud
            zaškrtnuta není, překreslí se až po uvolnění myši.
          </para>

          <para lang="en">
            Below the gradient display, you see a set of black and white
            triangles lined up in row which allow you to adjust endpoints
            and midpoints in the gradient preview. A
            <emphasis>segment</emphasis> is the space between two consecutive
            <emphasis>black</emphasis> triangles. Inside each segment is a
            white triangle, which is used to <quote>warp</quote> the colors
            in the segment, in the same way that the middle slider
            in the Levels tool warps the colors there. You can select a
            segment by clicking between the two black triangles that define
            it. It turns from white to blue. You can select a range of
            segments by shift-clicking on them.
            The selected range always consists of a set of
            <emphasis>consecutive</emphasis>
            segments, so if you skip over any when shift-clicking, they will
            be included automatically. If <quote>Instant update</quote>
            is checked, the display is updated immediately after any slider
            movement; if it is unchecked, updates only occur when you release
            the mouse button.
          </para>
          <para lang="en">
            You can move sliders, segments and selections. If you simply
            <emphasis>click-n-drag a slider</emphasis>,
            you only move the corresponding transition. By
            <emphasis>click-n-drag on a segment</emphasis>
            you can move this segment up to the next triangle. By
            <emphasis>Shift+click-n-drag on a segment/selection</emphasis>,
            you can move this segment/selection and compress/ dilate next
            segments.
          </para>

          <para lang="de">
            Direkt unter dem Band des Verlaufes befindet sich eine Leiste,
            welche mit Hilfe von kleinen Dreiecken verschiedene Segmente
            des Farbverlaufes darstellt. Unter Verwendung dieser Dreiecke
            können Sie das Aussehen des Verlaufes einstellen.
          </para>
          <para lang="de">
            Jeweils zwei benachbarte <emphasis>schwarze</emphasis> Dreiecke
            begrenzen ein Segment des Farbverlaufes. Ein
            <emphasis>Segment</emphasis> besteht aus zwei Farben, zwischen
            denen ein Verlauf erzeugt wird, und einem Kontrollregler, welcher
            zur Einstellung der <emphasis>Form</emphasis> des Farbüberganges
            innerhalb des Segmentes dient. Der Kontrollregler wird im Editor
            durch ein kleines weißes Dreieck dargestellt. Sie können ein
            Segment aktivieren, indem Sie in die Leiste zwischen den zwei
            schwarzen Begrenzungsreglern des Segmentes klicken. Wenn Sie dabei
            die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste gedrückt halten, können Sie
            auch mehrere Segmente gleichzeitig aktivieren. Ist ein Segment
            ausgewählt, so färbt sich der entsprechende Abschnitt auf der
            Leiste blau.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Regler, Segmente und aktivierten Bereiche lassen sich sehr
            leicht verschieben. Hierbei werden die Übergänge in den jeweils
            angrenzenden Segmenten verändert. Verschieben eines
            Begrenzungsreglers verändert die beiden Segmente, welche durch den
            Regler begrenzt werden. Beim Verschieben eines Segmentes werden
            die Übergänge in den angrenzenden Segmenten gestaucht oder
            gedehnt. Eine Verschiebung ist entweder in den Grenzen der jeweils
            nächsten Kontrollpunkte (Standardverhalten) oder bis zu den
            jeweils nächsten Begrenzungspunkten möglich (hierzu muss beim
            Verschieben zusätzlich die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
            gedrückt werden).
          </para>

          <para lang="es">
            Debajo del área en la que se muestra el degradado, hay un conjunto
            de triángulos blancos y negros alineados en fila. Un
            <emphasis>segmento</emphasis> es el espacio entre dos triángulos
            <emphasis>negros</emphasis>
            consecutivos. En cada segmento hay un triángulo blanco, el que es
            usado para <quote>interpolar</quote>
            los colores, de la misma forma en que la herramienta Niveles
            interpola los colores. Puede seleccionar un segmento haciendo clic
            entre los dos triángulos negros que lo definen. Puede seleccionar
            un rango de segmentos consecutivos haciendo shift-clic. Si la
            opción <quote>Actualización instantánea</quote>
            se encuentra activada, el área en donde se representa el degradado
            se actualiza automáticamente mientras se mueve cualquier
            deslizador; si no se encuentra activada, los cambios se muestran
            sólo al liberar el botón del ratón.
          </para>
          <para lang="es">
            Puede mover los deslizadores, los segmentos y las selecciones. Si
            <emphasis>hace clic y arrastra</emphasis>
            un deslizador, mueve la transición correspondiente. Si
            <emphasis>hace clic y arrastra</emphasis>
            un segmento, lo puede mover hasta el triángulo más próximo. Si
            <emphasis>hace shift-clic y arrastra</emphasis>
            un segmento, lo puede mover dilatando o comprimiendo los segmentos
            más próximos.
          </para>

          <para lang="fr">
            Sous le panneau du dégradé, vous avez une série de petits
            triangles noirs et blancs qui sont des curseurs de contrôle
            permettant d'ajuster les points blancs, noirs et médians du
            dégradé. Un <emphasis>segment</emphasis> est l'espace entre deux
            triangles <emphasis>noirs</emphasis>.
            À l'intérieur de chaque segment se trouve un triangle blanc, ou
            curseur médian, utilisé pour déplacer la zone transitionnelle, le
            point médian du segment de dégradé.
            Vous <emphasis>sélectionnez un segment</emphasis>
            en cliquant dessus (il passe du blanc au bleu). Vous pouvez
            sélectionner un
            <emphasis>intervalle de plusieurs segments consécutifs</emphasis>
            avec Maj+clic.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous avez par défaut, et en gros, un segment par couleur de votre
            dégradé.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous pouvez déplacer curseurs, segments et sélections. En
            <quote>tirant</quote>
            simplement un curseur, vous déplacez la transition concernée. Le
            cliquer-glisser sur un segment/sélection déplace ce segment/
            sélection jusqu'au triangle suivant. Maj+cliquer-glisser sur un
            segment/sélection vous permet en outre de comprimer/dilater le
            segment dans la direction du mouvement et cet effet s'étend aux
            segments voisins.
          </para>

          <para lang="it">
            Subito sotto la finestrella del gradiente si può osservare un
            insieme di triangoli allineati, bianchi e neri; essi consentono
            di impostare le estremità o i valori centrali del gradiente
            presente nella finestra del gradiente. Un
            <emphasis>segmento</emphasis> è lo spazio tra due triangoli
            <emphasis>neri</emphasis>. Dentro ogni segmento c'è un
            triangolo bianco, usato per <quote>interpolare</quote> i colori
            nel segmento, con stesso modo di operare del cursore centrale
            presente nello strumento Livelli. È possibile selezionare un
            segmento facendo clic tra i due triangoli neri che lo
            definiscono. È possibile selezionare un insieme di segmenti
            facendo clic su di essi con il tasto delle maiuscole premuto.
            L'insieme selezionato è sempre costituito da un blocco di
            segmenti <emphasis>consecutivi</emphasis> , per cui se se ne
            salta qualcuno e poi si fa Maiusc+clic oltre, questi verranno
            inclusi automaticamente. Se l'opzione <quote>Aggiornamento
            istantaneo</quote> è abilitata, la finestra viene aggiornata
            immediatamente dopo il movimento dei cursori; se non è
            abilitata, l'aggiornamento viene effettuato solo in
            concomitanza del rilascio del pulsante del mouse.
          </para>
          <para lang="it">
            È possibile spostare cursori, segmenti e selezioni. Se si fa
            <emphasis>clic e trascina un cursore</emphasis>, si sposterà
            solo la transizione corrispondente. Se si fa <emphasis>clic e
            trascina un segmento</emphasis> si può spostare questo segmento
            fino al prossimo triangolo. Facendo <emphasis>Maiusc più clic e
            trascinando su un segmento/selezione</emphasis>, si può
            spostare il segmento/selezione e comprimere/dilatare i segmenti
            adiacenti.
          </para>

          <para lang="lt">
            Po gradiento ekranu yra eilutėje išdėstyti juodi ir balti
            trikampiai, leidžiantys koreguoti gradiento peržiūros galų
            ir vidurio taškus. <emphasis>Segmentas</emphasis> – tai erdvė
            tarp dviejų vienas po kito einančių <emphasis>juodų</emphasis>
            trikampių. Kiekviename segmente yra baltas trikampis,
            naudojamas <quote>iškreipti</quote> to segmento spalvas, tokiu
            pat būdu veikia vidurinis Lygių įrankio slankiklis. Segmentą
            galite pasirinkti spustelėdami tarp dviejų jį nurodančių
            juodų trikampių. Jis pavirsta iš balto į mėlyną. Laikydami
            paspaudę klavišą Shift ir spustelėdami segmentus, galite
            pasirinkti jų rėžį. Pasirinktas rėžis visada yra sudarytas iš
            <emphasis>gretimų</emphasis> segmentų, todėl jeigu kurį nors
            pažymėdami praleisite, jis bus įtrauktas automatiškai. Jeigu
            parinktis <quote>Momentinis atnaujinimas</quote> yra pažymėta,
            perkėlus slankiklį ekranas iš karto atnaujinamas; jeigu
            ši parinktis nepažymėta, atnaujinimai rodomi tik atleidus
            pelės mygtuką.
          </para>
          <para lang="lt">
            Galite perkelti slankiklius, segmentus ir pažymėjimus. Jeigu
            paprasčiausiai <emphasis>spustelėsite ir vilksite
            slankiklį</emphasis>, perkelsite tik atitinkamą perėjimą.
            <emphasis>Spustelėdami ir vilkdami segmentą</emphasis>
            galite perkelti šį segmentą iki kito trikampio.
            <emphasis>Laikydami paspaudę klavišą Shift ir spustelėdami bei
            vilkdami segmentą / pažymėjimą</emphasis>, galite perkelti
            šį segmentą / pažymėjimą ir suspausti / išplėsti kitus segmentus.
          </para>

          <para lang="no">
            Under biletet av fargeovergangen finn du ein del svarte og kvite
            trekantar. Dei  <emphasis>svarte</emphasis> trakantane viser
            skillet mellom to <emphasis>segment</emphasis>, medan dei
            <emphasis>kvite</emphasis> trekantane blir brukte til å
            bestemma forma på fargeovergangen i segmentet. Du vel eit
            bestemt element ved å klikka på det ein eller annan staden
            på linja mellom dei svarte trekantane. Hald nede
            <keycap>Shift</keycap>-tasten for å velje eit område sett
            saman av fleire samanhengande segment. Det valde
            elementet blir markert ved at linja mellom dei svarte
            trekantane blir utheva. Også her er det slik at dersom det er
            kryssa av for <quote>Oppdatering etter kvart</quote> vil
            endringane vere synlege medan du utfører dei, elles må du vente
            til du slepp opp museknappen for å sjå resultatet.
          </para>
          <para lang="no">
            Du kan altså dra dei svarte trekantane langs linja for å flytte
            skillet mellom to segment, eller dei kvite trekanatane for å
            forandre forma på segmentet. Du kan også klikke på og dra
            markeringa for segmentet for å gjere segmentet større eller
            mindre. Det kan ikkje vere område utan element i overgangen, så
            dersom du komprimerer eitt element, vil det elementet som ligg
            inntil bli utvida, og omvendt. Endeleg kan du halde nede
            <keycap>Shift</keycap>-tasten for å komprimere eller utvide
            fleire segment samstundes.
          </para>

          <para lang="ru">
            Под областью отображения градиентов находится полоска, содержащая
            некоторое количество белых и чёрных трегольников, позволяющих
            указать положение узлов в просмотре градиентов.
            <emphasis>Сегмент</emphasis>- это пространство между двумя
            <emphasis>чёрными</emphasis> треугольниками, стоящими рядом.
            Внутри каждого семента есть белый треугольник, с помощью которого
            регулируется переход из одного цвета в другой (так же, как в
            инструменте <link linkend="gimp-tool-levels">Уровни</link>). Чтобы
            выделить сегмент, нажмите на полоску между ограничивающими его
            чёрными треугольниками. Чтобы выделить несколько сегментов
            одновременно, используйте клавишу <keycap>Shift</keycap>. Обратите
            внимание на то, что одновременно выделенными могут быть лишь те
            сегменты, которые находятся <emphasis>рядом</emphasis>
            друг с другом. Таким образом, если при выделении вы пропустите
            сегмент, он автоматически будет включен в <quote>выделенную
            область</quote>. При включении функции <quote>Быстрое
            обновление</quote> все изменения будут сразу видны в области
            отображения градиента. Если же эта функция выключена, изменения
            отображаются тогда, когда вы отпустите кнопку мышки.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            渐变显示下面是一系列排成一排的黑色和白色三角。而
            <emphasis>片段</emphasis>
            就是相邻的两个
            <emphasis>黑色</emphasis> 三角之间的空间。在每个片段中都有一个白
            色三角，它用来在片段中“偏离”颜色，和色阶工具的中间滑动器偏离颜色
            的方式一样。点击两个黑色三角间来选取那个片段，按住Shift 点击则选
            中一定范围的片段。选中范围总是右一系列
            <emphasis>相邻</emphasis> 的片段组成，所以如果用 Shift 并点击时
            跳过了一些，它们会自动包括进去。如果勾选了“立即更新”，显示会在任
            何滑动器移动后立即显示出来；当没有勾选时，就只会在放开鼠标键是才
            各更新。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Rolovací lišta</term>
        <term lang="en">Scrollbar</term>
        <term lang="de">Bildlaufleiste</term>
        <term lang="es">Barra de desplazamiento</term>
        <term lang="fr">La barre de défilement</term>
        <term lang="it">La barra di scorrimento</term>
        <term lang="lt">Slinkties juosta</term>
        <term lang="no">Glidebrytaren</term>
        <term lang="ru">Полоса прокрутки</term>
        <term lang="zh_CN">滚动条</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            Pod posuvníky je vodorovná rolovací lišta. Ta je užitečná tehdy,
            pokud provedete přiblížení tlačítky dole.
          </para>
          <para lang="en">
            Below the sliders is a scrollbar. This only comes into play if you
            zoom in using the buttons at the bottom.
          </para>
          <para lang="de">
            Unterhalb der Kontrollleiste befindet sich eine Bildlaufleiste.
            Diese benötigen Sie nur, wenn Sie mit Hilfe der am unteren Rand
            des Editorfensters befindlichen Schaltflächen die Darstellung des
            Farbverlaufes vergrößern.
          </para>
          <para lang="es">
            Debajo de los deslizadores hay una barra de desplazamiento. Ésta
            entra en juego si se amplia el degradado, empleando los botones de
            la parte inferior.
          </para>
          <para lang="fr">
            Située sous les curseurs, elle n'entre en action que lors d'un
            Zoom avant.
          </para>
          <para lang="it">
            Sotto i cursori è presente una barra di scorrimento orizzontale
            che diventa attiva solamente usando i pulsanti di zoom. Questi
            sono descritti in seguito e sono posti in fondo alla finestra di
            dialogo.
          </para>
          <para lang="lt">
            Po slankikliais yra slinkties juosta. Ji rodoma tik tada, kai
            apačioje esančiais mygtukais pakeičiate mastelį.
          </para>
          <para lang="no">
            Glidebrytaren under trekantane kjem bare i bruk dersom du
            forstørrer visinga med knappane nedanfor.
          </para>
          <para lang="ru">
            Полоса прокрутки понадобится вам только в том случае, если вы
            увеличите градиент с помощью соответствующей кнопки в нижней части
            окна.
          </para>
          <para lang="zh_CN">滑动器下面是滚动条。它只有在使用底部的缩放按钮 后才起作用。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="de">
        <term lang="en">Instant update</term>
        <term lang="de">Dauernd auffrischen</term>
        <term lang="lt">Momentinis atnaujinimas</term>

        <listitem>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kontrollkästchen können Sie einstellen, ob die am
            Farbverlauf vorgenommenen Änderungen sofort angezeigt werden
            sollen oder erst nach einem weiteren Klick auf eine Schaltfläche.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Informační oblast</term>
        <term lang="en">Feedback Area</term>
        <term lang="de">Informationsbereich</term>
        <term lang="es">Área de información</term>
        <term lang="fr">Zone d'information</term>
        <term lang="it">Area informativa</term>
        <term lang="lt">Grįžtamojo ryšio sritis</term>
        <term lang="no">Info-området</term>
        <term lang="ru">Поле обратной связи</term>
        <term lang="zh_CN">反馈区域</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            V prázdné oblasti pod posuvníky a rolovací lištou se, podle
            uživatelem prováděných akcí, zobrazují různé informace.
          </para>
          <para lang="en"><!--TODO es: v2.4-->
            Below, a color swatch shows the color pointed by the mouse
            cursor. Informations about this color and helpful hints or
            feedback messages may appear here.
          </para>
          <para lang="de">
            Links vom Kontrollkästchen befindet sich eine Farbanzeige für die
            Farbe unter dem Mauszeiger. Darunter können detaillierte
            Information zur Farbe sowie nützliche Hinweise angezeigt werden.
          </para>
          <para lang="es">
            Debajo de los deslizadores hay una área que inicialmente está en
            blanco. Dependiendo de sus acciones, aparecen en ella mensajes de
            información y de ayuda.
          </para>
          <para lang="fr">
            Au-dessus des boutons, un échantillon fournit la couleur pointée
            par la souris, et divers renseignements utiles apparaîtront dans
            cette zone.
          </para>
          <para lang="it">
            Sotto la barra di scorrimento c'è un'area rettangolare che
            mostra per esteso il colore puntato dal mouse. Le informazioni
            dettagliate su tale colore appaiono nell'area, inizialmente
            vuota, appena sottostante. Quest'ultima area, secondo le azioni
            dell'utente, può riempirsi anche di suggerimenti o messaggi
            informativi.
          </para>
          <para lang="lt">
            Žemiau spalvos pavyzdyje rodoma pelės žymiklio rodoma spalva.
            Čia gali būti parodyta informacija ir naudingi patarimai apie
            spalvą arba grįžtamojo ryšio pranešimai.
          </para>
          <para lang="no">
            Under glidebrytaren igjen er eit større område som blir brukt til
            å vise fargen du peikar på og ein del informasjonar om denne.
          </para>
          <para lang="ru">
            Внизу в прямоугольнике цвета показан цвет под курсором мышки.
            Информация об этом цвете и полезные подсказки и сообщения появятся
            здесь.
          </para>
          <para lang="zh_CN">滚动条下面是初始化为黑色的一个区域，但它根据您
          的操作，可能显示帮助提示或反馈信息。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Tlačítka</term>
        <term lang="en">Buttons</term>
        <term lang="de">Schaltflächen</term>
        <term lang="es">Botones</term>
        <term lang="fr">Les boutons</term>
        <term lang="it">Pulsanti</term>
        <term lang="lt">Mygtukai</term>
        <term lang="no">Knappane</term>
        <term lang="ru">Кнопки</term>
        <term lang="zh_CN">按键</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">V dolní části dialogu je pět tlačítek:</para>
          <para lang="en">
            At the bottom of the dialog appear five buttons:
          </para>
          <para lang="de">
            Am unteren Rand des Editorfensters befinden sich, von links nach
            rechts betrachtet, folgende Schaltflächen:
          </para>
          <para lang="es">
            En la parte inferior del diálogo hay cinco botones:
          </para>
          <para lang="fr">
            Cinq boutons sont présents en bas de la fenêtre :
          </para>
          <para lang="it">
            In fondo alla finestra di dialogo appaiono cinque pulsanti:
          </para>
          <para lang="lt">
            Šio dialogo apačioje yra penki mygtukai:
          </para>
          <para lang="no">Nedst i dialogvindauget finn du fem knappar:</para>
          <para lang="ru">В нижней части диалога находятся пять кнопок:</para>
          <para lang="zh_CN">对话框底部有五个按钮：</para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="cs">Uložit</term>
              <term lang="en">Save</term>
              <term lang="de">Speichern</term>
              <term lang="es">Guardar</term>
              <term lang="fr">Enregistre</term>
              <term lang="it">Salva</term>
              <term lang="lt">Išsaugoti</term>
              <term lang="no">Lagra</term>
              <term lang="ru">Сохранить</term>
              <term lang="zh_CN">保存</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Kliknutím na toto tlačítko lze přechod, v jeho aktuálním
                  stavu, uložit do osobního uživatelského adresáře
                  <filename>gradients</filename>
                  . Uložený přechod tak bude automaticky načten při dalším
                  spuštění Gimpu.
                </para>
                <para lang="en">
                  Clicking this button causes the gradient, in its current
                  state, to be saved in your personal
                  <filename>gradients</filename>
                  folder, so that it will automatically be loaded the next
                  time you start GIMP.
                </para>
                <para lang="de">
                  Beim Betätigen dieser Schaltfläche wird der Farbverlauf in
                  seinem aktuellen Zustand unter dem angegebenen Namen in
                  Ihrem persönlichen GIMP-Profil im Ordner
                  <filename>gradients</filename>
                  gespeichert. So gesicherte Farbverläufe werden bei späteren
                  Neustarts von GIMP automatisch geladen.
                </para>
                <para lang="es">
                  Al hacer clic sobre este botón se guarda el degradado, en su
                  estado actual, en su directorio personal
                  <filename>gradients</filename>
                  . La próxima vez que se inicie el GIMP, se cargará
                  automáticamente.
                </para>
                <para lang="fr">
                  En cliquant sur ce bouton, le dégradé actif est enregistré
                  dans votre répertoire personnel
                  <filename>gradients</filename>
                  et sera ainsi chargé quand vous redémarrerez GIMP.
                </para>
                <para lang="it">
                  Facendo clic su questo pulsante si provoca il salvataggio
                  dello stato attuale del gradiente nella cartella
                  personale <filename>gradients</filename>, in modo da
                  essere automaticamente caricato al prossimo riavvio di
                  GIMP.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Spustelėjus šį mygtuką gradientas išsaugomas jūsų
                  asmeniniame aplanke <filename>gradients</filename>, kad
                  kitą kartą paleidus programą GIMP jį būtų galima įkelti
                  automatiškai.
                </para>
                <para lang="no">
                  Klikk på denne knappen for å lagra overgangen i den
                  personlege mappa di for fargeovergangar. (Mappa
                  <filename>gradients</filename>). Neste gong du startar
                  <acronym>GIMP</acronym>, eller dersom du trykker
                  <guilabel>Oppdater</guilabel>-knappen i
                  overgangsdialogen, vil fargeovergangen din dukka
                  opp i lista saman med dei andre overgangane.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При нажатии на эту кнопку градиент сохраняется в каталоге
                  пользователя <filename>gradients</filename>,
                  после чего он может быть загружен при следующем запуске
                  GIMP.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  点击该按钮将保存当前状态的渐变到您的个人
                  <filename>gradients</filename>
                  目录中，这样下次启动 GIMP 时就会自动被加载。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Vrátit</term>
              <term lang="en">Revert</term>
              <term lang="de">Zurücksetzen</term>
              <term lang="es">Revertir</term>
              <term lang="fr">Revenir</term>
              <term lang="it">Ripristina</term>
              <term lang="lt">Atstatyti</term>
              <term lang="no">Tilbakestill</term>
              <term lang="ru">Восстановить</term>
              <term lang="zh_CN">恢复</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Tímto tlačítkem lze zrušit všechny provedené změny v
                  přechodu. (Tato funkce však zatím není implementována.)
                </para>
                <para lang="en">
                  Clicking this button undoes all of your editing. (However,
                  at the time this is being written, this function is not yet
                  implemented.)
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Anklicken dieser Schaltfläche werden alle im Editor
                  vorgenommenen Änderungen zurückgesetzt. Anmerkung: Diese
                  Funktion ist in den aktuellen Versionen von GIMP leider
                  nicht verfügbar.
                </para>
                <para lang="es">
                  Al hacer clic sobre este botón se deshace toda edición (sin
                  embargo, al momento de esta edición, esta función no se haya
                  implementada todavía).
                </para>
                <para lang="fr">
                  En principe, ce bouton annule toutes vos actions sur le
                  dégradé actif mais cette commande n'est pas encore
                  fonctionnelle.
                </para>
                <para lang="it">
                  Facendo clic su questo pulsante si annullano tutte le
                  modifiche (attualmente la funzione non è ancora stata
                  implementata).
                </para>
                <para lang="lt">
                  Spustelėjus šį mygtuką atšaukiami visi jūsų pakeitimai.
                  (Tačiau šio teksto rašymo metu ši funkcija dar buvo
                  neįgyvendinta.)
                </para>
                <para lang="no">
                  Klikk på denne knappen for å tilbakestilla overgangen til
                  slik han er lagra. (Denne knappen er førebels ikkje
                  aktivert, og verkar altså ikkje).
                </para>
                <para lang="ru">
                  С помощью этой кнопки можно отменить все изменения и вернуть
                  градиенту его изначальный вид. (Однако, на момент написания
                  документации эта функция все еще не реализована.)
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按键将撤消您的所有编辑。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Oddálit</term>
              <term lang="en">Zoom Out</term>
              <term lang="de">Herauszoomen</term>
              <term lang="es">Disminuir</term>
              <term lang="fr">Zoom Arrière</term>
              <term lang="it">Zoom indietro</term>
              <term lang="lt">Atitraukti</term>
              <term lang="no">Forminsk</term>
              <term lang="ru">Уменьшение масштаба</term>
              <term lang="zh_CN">缩小</term>

              <listitem>
                <anchor id="gimp-gradient-editor-zoom-out" />
                <para lang="cs">
                  Tímto tlačítkem lze oddálit náhled přechodu. Je užitečné po
                  předchozím přiblížení následujícím tlačítkem.
                </para>
                <para lang="en">
                  Clicking this button shrinks the gradient display
                  horizontally.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Betätigen dieser Schaltfläche können Sie aus einer
                  vergrößerten Darstellung des Farbverlaufes wieder
                  herauszoomen.
                </para>
                <para lang="es">
                  Al hacer clic sobre este botón se disminuye la
                  representación del degradado horizontalmente.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton rétrécit horizontalement l'aire d'affichage du
                  dégradé.
                </para>
                <para lang="it">
                  Facendo clic su questo pulsante si restringe orizzontalmente
                  la vista del gradiente nella finestra corrispondente.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Spustelėjus šį mygtuką gradiento ekranas horizontaliai
                  sumažinamas.
                </para>
                <para lang="no">
                  Klikk på denne knappen for å krympe visinga horisontalt.
                </para>
                <para lang="ru">
                  С помощью этой кнопки можно постепенно уменьшить размер
                  отображения градиента по горизонтали до размеров окна
                  редактора.
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按钮将水平减小渐变显示。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Přiblížit</term>
              <term lang="en">Zoom In</term>
              <term lang="de">Hineinzoomen</term>
              <term lang="es">Ampliar</term>
              <term lang="fr">Zoom Avant</term>
              <term lang="it">Zoom avanti</term>
              <term lang="lt">Pritraukti</term>
              <term lang="no">Forstørr</term>
              <term lang="ru">Увеличение масштаба</term>
              <term lang="zh_CN">放大</term>

              <listitem>
                <anchor id="gimp-gradient-editor-zoom-in" />
                <para lang="cs">
                  Tímto tlačítkem lze přiblížit náhled přechodu. Pomocí
                  rolovací lištu pod náhledem pak můžete náhledem posouvat a
                  detailně prohlížet jeho různé části.
                </para>
                <para lang="en">
                  Clicking this button expands the gradient display
                  horizontally. You can then use the scrollbar to pan the
                  display left or right.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Anklicken dieser Schaltfläche können Sie die aktuelle
                  Darstellung des Farbverlaufes vergrößern. Sie können dann
                  die unterhalb der Kontrollleiste befindliche Bildlaufleiste
                  benutzen, um in der Darstellung des Farbverlaufes zu
                  navigieren.
                </para>
                <para lang="es">
                  Al hacer clic sobre este botón se expande el área de
                  representación de ldegradado horizontalmente. Luego puede
                  utilizar la barra de desplazamiento para recorrer el
                  degradado.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton étend horizontalement l'aire d'affichage du
                  dégradé. Vous pouvez utiliser alors la barre de défilement.
                </para>
                <para lang="it">
                  Facendo clic su questo pulsante si espande orizzontalmente
                  la vista del gradiente nella finestra corrispondente. Se la
                  vista supera la dimensione a disposizione, viene abilitata
                  la barra di scorrimento, utile per far scorrere il gradiente
                  nella sua finestra.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Spustelėjus šį mygtuką gradiento ekranas išplečiamas
                  horizontaliai. Tada naudodami slinkties juostą galite
                  paslinkti ekraną į kairę arba dešinę.
                </para>
                <para lang="no">
                  Klikk på denne knappen for å utvida visinga horisontalt.
                  Bruk glidebrytaren for å vise utvalde område av overgangen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Нажатие на эту кнопку приводит к увеличению масштаба
                  отображения градиента по горизонтали. Для удобства просмотра
                  градиента в таком режиме воспользуйтесь полосой прокрутки.
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按钮将水平扩大渐变显示。然后可以用
                滚动条左右移动显示。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Přiblížit vše</term>
              <term lang="en">Zoom All</term>
              <term lang="de">Alles anzeigen</term>
              <term lang="es">Aumentar todo</term>
              <term lang="fr">Zoom adapté à la fenêtre</term>
              <term lang="it">Zoom totale</term>
              <term lang="lt">Rodyti viską</term>
              <term lang="no">Tilpass</term>
              <term lang="ru">Вернуть к размеру окна</term>
              <term lang="zh_CN">完整镜头</term>

              <listitem>
                <anchor id="gimp-gradient-editor-zoom-all" />
                <para lang="cs">
                  Stisknutím tohoto tlačítka se náhled přiblíží tak, že přesně
                  pasuje do okna.
                </para>
                <para lang="en">
                  Clicking this button resizes the display horizontally so
                  that it fits precisely into the window.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Anklicken dieser Schaltfläche wird die Vergrößerung
                  der Darstellung des Farbverlaufes so eingestellt, dass
                  dieser gerade noch vollständig angezeigt wird.
                </para>
                <para lang="es">
                  Al hacer clic sobre este botón se escala el degradado para
                  que se ajuste exactamente a la ventana.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton affiche l'ensemble du dégradé dans la fenêtre.
                </para>
                <para lang="it">
                  Facendo clic su questo pulsante si ridimensiona la vista del
                  gradiente nella sua finestra in maniera tale da consentirne
                  la visualizzazione completa.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Spustelėjus šį mygtuką ekranas horizontaliai sumažinamas
                  arba padidinamas, kad tiksliai tiktų prie lango.
                </para>
                <para lang="no">
                  Tilpassar visinga av overgangen slik at han passar akkurat i
                  vindauget.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При нажатии на эту кнопку размер отображения градиента
                  становится равным размеру окна.
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按钮将水平缩放显示使它与窗口大小刚 刚合适。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect4>

  <sect4 id="gimp-gradient-editor-dialog-menu">
    <title>
      <phrase lang="cs">Nabídka Editoru přechodů</phrase>
      <phrase lang="en">The Gradient Editor pop-up Menu</phrase>
      <phrase lang="de">Das Farbverlaufseditormenü</phrase>
      <phrase lang="es">Menú del editor de degradados</phrase>
      <phrase lang="fr">Le menu local de l'Éditeur de dégradé</phrase>
      <phrase lang="it">Il menu dell'editor del gradiente</phrase>
      <phrase lang="lt">Gradientų rengyklės iškeliamas meniu</phrase>
      <phrase lang="no">Menyen for fargeovergangsbehandlaren</phrase>
      <phrase lang="ru">Меню редактора градиентов</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器菜单</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="cs">Nabídka editoru přechodů</phrase>
        <phrase lang="en">The Gradient Editor pop-up menu</phrase>
        <phrase lang="de">Ansicht des Farbverlaufseditormenüs</phrase>
        <phrase lang="es">El menú del editor de degradados</phrase>
        <phrase lang="fr">Le menu local de l'éditeur de dégradés</phrase>
        <phrase lang="it">Il menu dell'editor del gradiente</phrase>
        <phrase lang="lt">Gradientų rengyklės iškeliamas meniu</phrase>
        <phrase lang="no">Menyen for fargeovergangsbehandlaren</phrase>
        <phrase lang="ru">Меню редактора градиентов</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器菜单</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="cs;en;ru">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/gradient-editor-popup-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/de/gradient-editor-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata
            fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-menu.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
            fileref='../images/dialogs/fr/gradient-editor-popup-menu.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/it/dialogs-gradient-editor-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="lt">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/lt/gradient-editor-popup-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/no/dialogs-gradient-editor-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-menu.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="cs">
      Nabídku editoru přechodů můžete vyvolat kliknutím pravého tlačítka myši
      na náhled přechodu nebo volbou první položky v nabídce karty editoru
      přechodů. Nabídka umožňuje nastavit levou i pravou barvu pro každý
      segment a způsob přechodu mezi nimi.
    </para>
    <para lang="en">
      You can access the Gradient Editor menu either by right-clicking on the
      gradient display, or by choosing the top item in the dialog's tab menu.
      The menu allows you to edit endpoint's color (set the left and right
      edge colors for each segment), blend colors, select a color model and
      edit segments. This editor works only with custom gradients or a copy
      of a system gradient.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können dieses Menü durch einen Rechtsklick auf den Farbverlauf im
      Editor öffnen (Kontextmenü) oder über den entsprechenden Eintrag im
      Reitermenü. Das Farbverlaufseditormenü enthält wichtige Kommandos, um
      Segmente und die zugeordneten Farben zu bearbeiten. Beachten Sie, dass
      das Menü nur für solche Farbverläufe zugänglich ist, die Sie auch
      verändern dürfen. Insbesondere ist das Farbverlaufseditormenü nicht
      zugänglich, wenn Sie einen mit GIMP ausgelieferten Farbverlauf im Editor
      geöffnet haben.
    </para>
    <para lang="es">
      Puede acceder al menú del editor de degradados haciendo clic derecho
      sobre el área de representación del degradado, o escogiendo el primer
      elemento del diálogo de las solapas. Este menú permite asignar los
      colores de los extremos de cada segmento, y controlar el tipo de
      transición entre ellos.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède au menu local de l'Éditeur de dégradé par un clic droit sur la
      fenêtre de visualisation des dégradés ou en choisissant l'option du haut
      dans le menu d'Onglets. Il vous permet de régler les couleurs de gauche
      et de droite de chaque segment, de mélanger des couleurs, de choisir
      un modèle de couleur, et de modifier les segments. Ne concerne que les
      dégradés personnels, ou la copie d'un dégradé système.
    </para>
    <para lang="it">
      È possibile accedere al menu dell'editor dei gradienti facendo clic con
      il pulsante destro del mouse sulla finestra del gradiente oppure
      scegliendo la voce in cima alla finestra di dialogo del menu scheda. Il
      menu permette di impostare il colore del bordo destro e sinistro di ogni
      segmento e di impostare il tipo di transizione tra questi colori.
    </para>
    <para lang="lt">
      Gradientų rengyklės meniu galite pasiekti dešiniuoju pelės mygtuku
      spustelėję gradiento ekraną arba pasirinkę dialogo kortelės meniu
      viršutinį elmentą. Šis meniu įgalina redaguoti galinio taško spalvą
      (nustatyti kiekvieno segmento kairę ir dešinę kraštines spalvas),
      sukurti perėjimą tarp spalvų, pasirinkti spalvų modelį ir redaguoti
      segmentus. Ši rengyklė veiki tik su pasirinktiniais gradientais
      arba sistemos gradientų kopijomis.
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan opna denne menyen anten ved å høgreklikka på
      fargeovergangsbehandlaren eller ved å klikke på den øverste posten i
      fanemenyen. (Fanemenyen kjem fram når du klikkar på trekanten oppe i
      høgre hjørnet). Denne menyen blir brukt for å bestemme kantfargane for
      kvart element og korleies overgangen mellom desse fargane skal vere.
    </para>
    <para lang="ru">
      Меню редактора градиентов вызывается либо нажатием правой кнопки мыши на
      области отображения градиента, либо из меню закладки окна редактора. С
      помощью этого меню можно указать цвета для крайних правой и левой точки
      сегмента, отредактировать переход от одного цвета к другому, выбирать
      цветовую модель и редактировать сегменты. Этот редактор работает только с
      пользовательскими градиентами или копиями системных градиентов.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      可以通过在右键单击渐变显示或在对话框页签菜单中选择最上面项来得到渐变编
      辑器菜单。用该菜单可以设置每个片段的左右边界的颜色，和控制从一种颜色到
      另一种颜色的过渡。
    </para>

    <para lang="en">The following commands can be found in the menu:</para>
    <para lang="de">
      Im folgenden werden die einzelnen Kommandos, welche über das Menü
      aufgerufen werden können, erläutert.
    </para>
    <para lang="es">En el menú se hallan los siguientes comandos:</para>
    <para lang="it">I comandi seguenti si trovano in questo menu:</para>
    <para lang="lt">Šiame meniu yra šios komandos:</para>
    <para lang="no">Menyen inneheld desse postane:</para>
    <para lang="ru">В меню расположены следующие команды:</para>

    <variablelist><!--TODO es: v2.4-->
      <title>
        <phrase lang="en">Editing endpoint's color</phrase>
        <phrase lang="de">Die Farben der Endpunkte bearbeiten</phrase>
        <phrase lang="es">Editing endpoint's color</phrase>
        <phrase lang="fr">Changer les couleurs d'extrémités</phrase>
        <phrase lang="it">Modifica del colore delle estremità</phrase>
        <phrase lang="lt">Galinio taško spalvos redagavimas</phrase>
        <phrase lang="no">Rediger fargen for sluttpunktet</phrase>
        <phrase lang="ru">Правка цвета конечных точек</phrase>
      </title>
      <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no;ru">
        <term lang="en">Left/Right color type</term>
        <term lang="de">Linke Farbe / Rechte Farbe</term>
        <term lang="fr">Type de couleur gauche/droite</term>
        <term lang="it">Tipo di colore sinistro/destro</term>
        <term lang="lt">Kairės / dešinės spalvos tipas</term>
        <term lang="no">Venstre/høgre farge</term>
        <term lang="ru">Тип левого/правого цвета</term>
        <listitem>
          <para lang="en">This command opens a submenu:</para>
          <para lang="de">
            Diese Kommandos öffnen jeweils folgendes Untermenü:
          </para>
          <para lang="fr">Cette commande ouvre un sous-menu :</para>
          <para lang="it"> Questo comando apre un sottomenù:</para>
          <para lang="lt">Ši komanda atveria pomenu:</para>
          <para lang="no">Denne kommandoen opnar ein undermeny:</para>
          <para lang="ru">Эта комманда открывает подменю:</para>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">The Left/Right color type sub-menu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Die Untermenüs <quote>Linke Farbe</quote> /
                <quote>Rechte Farbe</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Le sous-menu Type de couleur gauche/droite
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                Il sottomenu tipo di colore sinistro/destro
              </phrase>
              <phrase lang="lt">Kairės / dešinės spalvos tipo pomeniu</phrase>
              <phrase lang="no">Undermenyen Venstre/Høgre farge</phrase>
              <phrase lang="ru">Подменю типа левого/правого цвета</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="en;ru">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-colortype-submenu.png' />
              </imageobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/de/gradient-editor-colortype-submenu.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref='../images/dialogs/fr/gradient-editor-colortype-submenu.png' />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-colortype-submenu.png' />
              </imageobject>
              <imageobject lang="lt">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref='../images/dialogs/lt/gradient-editor-colortype-submenu.png' />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/no/gradient-editor-colortype-submenu.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="en"><!--changed 2007-09-27-->
            This submenu allows you to select the endpoint color from the
            toolbox foreground and background colors.
            Whenever you change the foreground or background color, this
            endpoint color may be changed as well. The alternative is to
            select a <guilabel>Fixed</guilabel> endpoint color.
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Untermenü können Sie als Endpunktfarbe jeweils die
            aktuelle Vorder- oder Hintergrundfarbe wählen. Das heißt, dass
            sich die Farbe des Endpunktes ändern kann, sowie Sie eine andere
            Vorder- bzw. Hintergrundfarbe wählen. Die Alternative ist, eine
            <quote>feste</quote> Endpunktfarbe zu wählen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce sous-menu vous permet de choisir comme couleur d'extrémité les
            colueurs de Premier-plan et d'Arrière-Plan de la Boîte à outils.
            Si vous changez les couleurs d'AP et de PP, les couleurs
            d'extrémités seront changées aussi. L'alternative est de choisir
            une couleur d'extrémité <quote>Fixée</quote>.
          </para>
          <para lang="it">
            Questo sottomenu consente di selezionare il colore dell'estremità
            a partire dai colori di primo piano e di sfondo della casella
            strumenti. Quando si cambia il colore di primo piano o di sfondo
            il colore di questa estremità cambia di conseguenza. L'alternativa
            è impostare un colore dell'estremità di tipo
            <guilabel>Fisso</guilabel>.
          </para>
          <para lang="lt">
            Šis pomeniu įgalina pasirinkti galinio taško spalvą iš
            įrankinės priekinio plano ir fono spalvų. Keičiant priekinio
            plano arba fono spalvą, ši galinė spalva taip pat gali būti
            pakeista. Alternatyvus būdas yra pasirinkti
            <guilabel>Fiksuotą</guilabel> galinio taško spalvą.
          </para>
          <para lang="no">
            Ved hjelp av denne undermenyen kan du setje farge for
            endepunkta frå bakgrunn- og forgrunnsfargane i verktøykassa.
            Kvar gong du forandrar desse, vil også fargane for endepunkta
            bli endra. Dersom dette ikkje er ømskjeleg, kan du velje ein
            <guilabel>fast</guilabel> farge for endepunkta.
          </para>
          <para lang="ru">
            Это подменю позволяет выбрать цвет конечной точки из цвета фона или
            переднего плана панели инструментов. При изменении цвета фона или
            переднего плана этот цвет автоматически изменится. Иначе можно
            указать <guilabel>фиксированный</guilabel> цвет конечной точки.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Barva levého [pravého] koncového bodu</term>
        <term lang="en">Left [Right] Endpoint's Color</term>
        <term lang="de">Farbe des linken/rechten Endpunktes</term>
        <term lang="es">Color del punto final izquierdo (derecho)</term>
        <term lang="fr">Couleur de l'extrémité Gauche/Droite...</term>
        <term lang="it">Colore capo Sinistro [Destro]</term>
        <term lang="lt">Kairiojo (dešiniojo) galinio taško spalva</term>
        <term lang="no">Farge for venstre/høgre endepunkt</term>
        <term lang="ru">Цвет крайней левой (правой) точки</term>
        <term lang="zh_CN">左[右]端点颜色</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-left-color" />
          <anchor id="gimp-gradient-editor-right-color" />

          <para lang="cs">
            Tyto volby umožňují nastavit barvu pro levý či pravý koncový bod
            segmentu.
          </para>
          <para lang="en">
            These options allow you to choose a color for the respective
            endpoint using a Color Editor.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie die Farbe des linken
            beziehungsweise rechten Endpunktes des aktiven Segmentes frei
            wählen. Hierzu wird bei Ausführung des Kommandos der
            GIMP-Farbeditor geöffnet.
          </para>
          <para lang="es">
            Estas opciones permites escoger el color de los colores extremos
            empleando el "Editor de colores".
          </para>
          <para lang="fr">
            Ces options vous permettent de choisir une couleur pour
            l'extrémité concernée, droite ou gauche, par l'intermédiaire d'un
            Éditeur de couleur.
          </para>
          <para lang="it">
            Queste opzioni permettono di scegliere, tramite un'editor, un
            colore per il rispettivo capo.
          </para>
          <para lang="lt">
            Šios parinktys įgalina pasirinkti atitinkamo galinio taško
            spalvą naudojant Spalvų rengyklę.
          </para>
          <para lang="no">
            Her vel du farge for endepunkta ved hjelp av fargebehandlaren.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого пункта меню указываются цвета крайних точек
            сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项可以让您用一颜色编辑器给相应端点选择一种颜色。</para>

          <note lang="en;de;fr;lt;no;ru">
            <para lang="en">
              This command is related to the previous one and becomes inactive
              if you have selected a color yet.
            </para>
            <para lang="de">
              Dieses Kommando ist mit dem eben beschriebenen verbunden und
              wird deaktiviert und ausgegraut, wenn Sie mit dem vorigen
              Kommando bereits eine Farbe ausgewählt haben.
            </para>
            <para lang="fr">
              Cette commande est reliée à la précédente et devient inactive
              (passe en grisé) si vous y avez déjà choisi une couleur.
            </para>
            <para lang="lt">
              Ši komanda yra susijusiu su ankstesniąja ir tampa neaktyvi,
              jeigu dar nepasirinkote spalvos.
            </para>
            <para lang="no">
              Denne kommandoen er relatert til den føregåande, og er ikkje
              aktiv dersom du alt har vald farge.
            </para>
            <para lang="ru">
              Эта комманда связана с предыдущей и недоступна пока не выбран
              цвет.
            </para>
          </note>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Načíst levou [pravou] barvu z</term>
        <term lang="en">Load Left [Right] Color From</term>
        <term lang="de">Linke/Rechte Farbe laden von</term>
        <term lang="es">Cargar color izquierdo (derecho) desde</term>
        <term lang="fr">Charger la couleur Gauche/Droite d'après</term>
        <term lang="it">Carica il colore sinistro [destro] da</term>
        <term lang="lt">Įkelti kairę (dešinę) spalvą iš</term>
        <term lang="no">Hent venstre/høgre farge frå</term>
        <term lang="ru">Загрузить цвет крайней левой (правой) точки из</term>
        <term lang="zh_CN">左[右]端颜色加载自</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-left-load" />
          <anchor id="gimp-gradient-editor-right-load" />

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Podnabídka „Načíst barvu z“</phrase>
              <phrase lang="en">The "Load Color From" submenu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Inhalt des Untermenüs <quote>Farbe laden von</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="es">El submenú "Cargar color desde"</phrase>
              <phrase lang="fr">
                Le sous-menu Charger la couleur G/D d'après...
              </phrase>
              <phrase lang="it">Il sottomenu di "Carica il colore da"</phrase>
              <phrase lang="lt">Pomeniu „Įkelti spalvą iš“</phrase>
              <phrase lang="no">
                Undermenyen <quote>Hent farge frå</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Подменю <quote>Загрузить цвет из</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">“加载颜色自” 子菜单</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="en;cs;ru">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/de/gradient-editor-colorfrom.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="es">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/fr/gradient-editor-colorfrom.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/it/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="lt">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/lt/gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/no/gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Tato podnabídka obsahuje několik různých možností, jak přiřadit
            koncovému bodu barvu. V případě levého koncového bodu (pro pravý
            koncový bod je nabídka obdobná) můžete barvu načíst z:
          </para>
          <para lang="en">
            These options give you a number of alternative ways of assigning
            colors to the endpoints. From the submenu you can choose (assuming
            we're dealing with the left endpoint):
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Menüeinträge geben Ihnen verschiedene Alternativen zur
            Beschaffung der Farben der Begrenzungspunkte. Die Menüeinträge
            sind für die Auswahl der Farbe eines linken Begrenzungspunktes,
            die Einträge für rechte Begrenzungspunkte lauten entsprechend.
          </para>
          <para lang="es">
            Este submenú ofrece varias maneras alternativaas de asignar
            colores a los extremos del segmento. Las opciones son (asumiendo
            que se desea cambiar el extremo izquierdo):
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option vous fournit différentes façons de déterminer la
            couleur des extrémités du segment. En supposant que vous vous
            occupiez de l'extrémité gauche, vous aurez le choix entre :
          </para>
          <para lang="it">
            Queste opzioni danno a disposizione una quantità di metodi per
            assegnare i colori ai capi. Dal sottomenu è possibile scegliere
            (assumendo che si abbia a che fare con il capo sinistro):
          </para>
          <para lang="lt">
            Šios parinktys suteikia alternatyvius būdus priskirti galiniams
            taškams spalvas. Šiame pomeniu galite pasirinkti (turint omeny,
            kad šiuo metu dirbame su kairiuoju galiniu tašku):
          </para>
          <para lang="no">
            Denne menyen opnar for fleire alternativ for å fargelegga
            endepunkta. Dersom vi går ut frå at du skal hente farge til det
            venstre endepunktet (som synt på figuren), kan du velje mellom:
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого меню можно указать цвет крайней точки (в нашем
            примере - левой) несколькими способами:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这些选项提供您给端点指定颜色的若干不同的方法。在子菜单中您可以选 择(假设对左端点)：
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="cs">Pravého koncového bodu levého souseda</term>
              <term lang="en">Left Neighbor's Right Endpoint</term>
              <term lang="de">Rechter Endpunkt des linken Nachbarn</term>
              <term lang="es">Punto final derecho del vecino izquierdo</term>
              <term lang="fr">Extrémité droite du voisin gauche</term>
              <term lang="it">Capo destro più vicino a sinistra</term>
              <term lang="lt">Kairiojo kaimyno dešinysis galinis taškas</term>
              <term lang="no">Høgre endepunkt for venstre nabo</term>
              <term lang="ru">Соседней слева к крайней правой точке</term>
              <term lang="zh_CN">左邻的右端点</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Tato volba přiřadí koncovému bodu stejnou barvu, jako má
                  přilehlý koncový bod sousedního segmentu. To je užitečné v
                  případě, kdy mají segmenty na sebe plynule navazovat.
                </para>
                <para lang="en">
                  This choice will cause the color of the right endpoint of
                  the segment neighboring on the left to be assigned to the
                  left endpoint of the selected range.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Kommando wird die Farbe aus dem rechten
                  Begrenzungspunkt des Segmentes bestimmt, welches auf der
                  linken Seite an das aktive angrenzt. Dies ist sozusagen die
                  <quote>andere Seite</quote> des Punktes, für den die Farbe
                  geladen werden soll.
                </para>
                <para lang="es">
                  Esta opción causa que el color del extremo derecho del
                  segmento de la izquierda sea asignado al extremo izquierdo
                  del segmento seleccionado.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce choix fera que la couleur de l'extrémité du segment
                  voisin à gauche sera affectée à l'extrémité gauche du
                  segment sélectionné.
                </para>
                <para lang="it">
                  Questa scelta provocherà l'assegnamento al capo sinistro
                  dell'intervallo selezionato del colore del capo destro del
                  segmento adiacente.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Naudojant šią parinktį kairiojo kaimyninio segmento
                  dešinysis galinis taškas bus priskirtas pažymėto rėžio
                  kairiajam galiniam taškui.
                </para>
                <para lang="no">
                  Det venstre endepunktet i det valde segmentet får same
                  fargen som det høgre endepunktet i segmentet like til
                  venstre for det valde.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе этого пункта меню цвет крайней левой точки
                  сегмента станет равным цвету соседней слева от крайней
                  правой точки градиента. Таким образом чередование цветов в
                  градиенте будет замкнуто в кольцо.
                </para>
                <para lang="zh_CN">该选项将选中范围左边相邻片段的右端点的颜
                色赋予选中范围的左端点。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Pravého koncového bodu</term>
              <term lang="en">Right Endpoint</term>
              <term lang="de">Rechter Endpunkt</term>
              <term lang="es">Color del punto final derecho</term>
              <term lang="fr">Extrémité droite</term>
              <term lang="it">Capo destro</term>
              <term lang="lt">Dešinys galinis taškas</term>
              <term lang="no">Høgre endepunkt</term>
              <term lang="ru">Крайней правой точки</term>
              <term lang="zh_CN">右端点</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Tato volba přiřadí levému koncovému bodu barvu pravého
                  koncového bodu.
                </para>
                <para lang="en">
                  This choice will cause the color of the right endpoint of
                  the selected range to be assigned to the left endpoint.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Kommando wird die Farbe aus dem rechten
                  Begrenzungspunkt des aktiven Segmentes bestimmt. Damit
                  erhalten beide Begrenzungspunkte des Segmentes die gleiche
                  Farbe.
                </para>
                <para lang="es">
                  Se asigna el color del extremo opuesto del mismo segmento,
                  en este caso, el color de la derecha.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La couleur de l'extrémité droite du segment sélectionné sera
                  affectée à son extrémité gauche.
                </para>
                <para lang="it">
                  Questa scelta causerà il riassegnamento del colore del
                  capo sinistro al colore del capo destro dell'intervallo
                  selezionato.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Pasirinkus šią parinktį pažymėto režio dešiniojo
                  galinio taško spalva bus priskirta kairiajam galiniam
                  taškui.
                </para>
                <para lang="no">
                  Det venstre endepunktet i det valde segmentet får same
                  farge som det høgre endepunktet i same segmentet.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе этого пункта цвет крайней левой точки станет
                  равен цвету правой точки сегмента.
                </para>
                <para lang="zh_CN">该选项将选中范围右端点的颜色赋予左端点。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Barvy popředí či pozadí</term>
              <term lang="en">FG/BG color</term>
              <term lang="de">Vordergrundfarbe; Hintergrundfarbe</term>
              <term lang="es">Color PP (SP)</term>
              <term lang="fr">Couleur de PP/AP</term>
              <term lang="it">Colore di PP/SF</term>
              <term lang="lt">Priekinio plano / fono spalva</term>
              <term lang="no">Forgrunnsfarge/Bakgrunnsfarge</term>
              <term lang="ru">Цвет переднего плана и цвет фона</term>
              <term lang="zh_CN">前景/背景色</term>

              <listitem>
                <para lang="en"><!--changed 2007-09-27-->
                  This choice causes GIMP's current foreground or background
                  color, as shown in the Toolbox, to be assigned to the
                  endpoint. Note that changing foreground or background color
                  later will not change the endpoint's color.
                </para>
                <!--TODO cs es zh_CN: content changed-->
                <para lang="cs">
                  Tyto volby přiřadí koncovému bodu barvu popředí nebo pozadí
                  z panelu nástrojů.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesen beiden Kommandos wird die Farbe für den
                  Begrenzungspunkt aus der aktiven Vordergrund-
                  beziehungsweise Hintergrundfarbe bestimmt. Die Farbe des
                  Endpunkts bleibt erhalten, falls sich später die Vorder-
                  bzw. Hintergrundfarbe ändert.
                </para>
                <para lang="es">
                  Esta opción hace que se tome el color de frente o de
                  fondo, los que se muestran en la caja de
                  herramientas.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La couleur de Premier-plan ou d'Arrière-plan, telle qu'elle
                  apparaît dans la Boîte à outils, sera affectée à
                  l'extrémité. Notez que le fait de modifier les couleurs
                  de PP et d'AP ultérieurement ne changera rien aux couleurs
                  d'extrémité.
                </para>
                <para lang="it">
                  Questa scelta provoca l'assegnamento dei colori di primo
                  piano e di sfondo correnti di GIMP, mostrati nel pannello
                  degli strumenti, all'estremità. Si osservi che cambiare
                  successivamente il colore di primo piano o di sfondo non
                  avrà effetto sul colore dell'estremità.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Pasirinkus šias parinktis programos GIMP dabartinė priekinio
                  plano arba fono spalva, kaip parodyta įrankinėje, bus
                  priskirta galiniam taškui. Atminkite, kad vėliau pakeitus
                  priekinio plano arba fono spalvą šio galinio taško spalva
                  nesikeis.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dette valet gjer at den gjeldande forgrunns- og
                  bakgrunnsfargen vist i verktøykassa blir tilordna
                  endepunktet. Seinare endringar i desse fargane vil ikkje
                  forandre fargane for endepunkta.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе одного из этих пунктов цвет крайней
                  точки будет равен тому текущему цвету переднего плана
                  или фона, который отображен на индикаторе цвета на
                  панели инструментов GIMP. Заметьте, что изменение цвета фона
                  или переднего плана не влияет на цвет крайней точки.
                </para>
                <para lang="zh_CN">该选项将显示在工具箱中的前景和后景色赋予
                左端点。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">RGBA položky</term>
              <term lang="en">RGBA slots</term>
              <term lang="de">RGBA-Einträge</term>
              <term lang="es">Entradas RGBA</term>
              <term lang="fr">Les plots RVBA</term>
              <term lang="it">Tavolozza RGBA</term>
              <term lang="lt">RGBA lizdai</term>
              <term lang="no">RGBA-postane</term>
              <term lang="ru">Предустановленные цвета в режиме RGBA</term>
              <term lang="zh_CN">RGBA 槽</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  V dolní části podnabídky je deset „paměťových míst“,
                  položek, do kterých lze ukládat barvy pro pozdější použití
                  pomocí příkazu Uložit barvu do popsaného níže. Pokud zde
                  jednu z těchto položek zvolíte, bude její barva přiřazena
                  koncovému bodu.
                </para>
                <para lang="en">
                  At the bottom of the menu are 10 "memory slots". You can
                  assign colors to them using the "Save" menu option described
                  below. If you choose one of the slots, the color in it will
                  be assigned to the endpoint.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die weiteren Einträge dieses Menüs enthalten verschiedene
                  vordefinierte Farbeinträge. Sie können diese zuweisen, indem
                  Sie das weiter unten in diesem Kapitel beschriebene
                  <guibutton>Speichern</guibutton>-Kommando verwenden.
                  Für die Einträge sind jeweils die Farbkomponenten Rot, Grün,
                  Blau sowie Deckkraft (Alpha) als Werte von 0.0 bis 1.0
                  angegeben.
                </para>
                <para lang="es">
                  En la parte inferior del menú hay diez "entradas de
                  memoria". Puede asignar colores a ellas usando la opción de
                  menú "Guardar" que se describe más adelante. Si escoge uno
                  de estas entradas, su color se asigna al extremo
                  seleccionado.
                </para>
                <para lang="fr">
                  En bas du menu se trouvent 10 emplacements colorés pour vous
                  aider dans le choix d'une couleur. Vous pouvez leur
                  attribuer une couleur différente en utilisant l'option
                  d'enregistrement décrite plus bas. Si vous sélectionnez un
                  des emplacements, sa couleur sera affectée à l'extrémité.
                </para>
                <para lang="it">
                  In fondo al menu ci sono 10 "moduli di memoria". È possibile
                  assegnare dei colori a ogni modulo usando l'opzione di menu
                  "Salva" descritta in seguito. Se si sceglie uno di questi
                  moduli, il colore in esso viene assegnato al capo.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Meniu apačioje yra 10 „atminties lizdų“. Jiems galite
                  priskirti spalvas naudodami žemiau aprašytą meniu
                  parinktį „Išsaugoti“. Jeigu pasirinksite vieną iš šių lizdų,
                  jame esanti spalva bus priskirta galiniam taškui.
                </para>
                <para lang="no">
                  Desse innslaga viser ulike førehandsdefinerte fargar. Du kan
                  legge til dine eigne fargar ved å bruke kommandoen
                  <quote>Lagra venstre/høgre farge til</quote> som er
                  omtalt nedanfor. Du klikkar på eit av innslaga for å gjere dette
                  til aktuell farge for det venstre endepunktet i det valde
                  segmentet.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Кроме того, есть возможность выбрать цвет точки из десяти
                  заранее выбранных цветов в режиме RGBA. Заранее выбранные
                  цвета можно редактировать с помощью меню "Сохранить цвет
                  крайней левой (правой) точки в".
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  在菜单底部是 10 个“记忆槽”。用下面要介绍的“保存”菜单能给它
                  们赋予颜色，当选择其中一个槽时，其中的颜色将赋予端点。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Uložit levou [pravou] barvu do</term>
        <term lang="en">Save Left [Right] Color To</term>
        <term lang="de">Linke / Rechte Farbe speichern</term>
        <term lang="es">Guardar el color izquierdo (derecho) en</term>
        <term lang="fr">Enregistrer la couleur gauche/droite vers...</term>
        <term lang="it">Salva il colore sinistro [destro] su</term>
        <term lang="lt">Išsaugoti kairę (dešinę) spalvą į</term>
        <term lang="no">Lagra Venstre/Høgre farge til</term>
        <term lang="ru">Сохранить цвет крайней левой (правой) точки в</term>
        <term lang="zh_CN">保存左[右]端颜色到</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-left-save" />
          <anchor id="gimp-gradient-editor-right-save" />

          <para lang="cs">
            Tyto volby uloží barvu koncového bodu do jedné z položek
            („paměťových míst“) vybrané z podnabídky.
          </para>
          <para lang="en">
            These options cause the color of the endpoint in question to be
            assigned to the "memory slot" selected from the submenu.
          </para>
          <para lang="de">
            Bei diesem Menüpunkt handelt es sich um ein Untermenü, in welchem
            die verschiedenen Speicherplätze für die vordefinierten Farben
            enthalten sind. Sie können durch Auswählen eines dieser Plätze die
            aktuelle Farbe des Begrenzungspunktes speichern.
          </para>
          <para lang="es">
            Estas opciones hacen que el extremo en cuestión sea asignado a la
            entrada del menú seleccionada.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option fait que la couleur de l'extrémité en cause est
            affectée au plot de couleur sélectionné dans le sous-menu.
          </para>
          <para lang="it">
            Queste opzioni permettono di assegnare il colore del capo in
            oggetto al "modulo di memoria" selezionato nel sottomenu.
          </para>
          <para lang="lt">
            Naudojant šias parinktis atitinkamo galinio taško spalva bus
            priskirta pomeniu pasirinktam „atminties lizdui“.
          </para>
          <para lang="no">
            Bruk dette valet for å legge aktuell farge til RGBA-postane nemnde
            ovanfor.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этой функции можно сохранить цвет крайней точки в одной
            из десяти "ячеек памяти".
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项使上面提到的端点的颜色赋予到从子菜单选中的“记忆槽”中。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist><!--TODO es: v2.4-->
      <title lang="en;de;fr;it;lt;no;ru">
        <phrase lang="en">
          Blending and coloring functions for segment
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Funktionen zum Überblenden und Färben von Segmenten
        </phrase>
        <phrase lang="fr">Changer, mélanger les couleurs du segment</phrase>
        <phrase lang="it">Funzioni di sfumatura e colorazione dei segmenti
        </phrase>
        <phrase lang="lt">
          Segmento perėjimo ir spalvinimo funkcijos
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Fargeovergangar mellom segmenta
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          Функции смешивания и окрашивания для сегмента
        </phrase>
      </title>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Způsob mísení v segmentu (výběru)</term>
        <term lang="en">Blending Function for Segment</term>
        <term lang="de">Farbverlaufsfunktion für Segment</term>
        <term lang="es">Función de mezcla para el segmento</term>
        <term lang="fr">Type de mélange pour le segment</term>
        <term lang="it">Tipo di funzione di sfumatura per il segmento/la
        selezione</term>
        <term lang="lt">Segmento perėjimo funkcija</term>
        <term lang="no">Blandemåte for segment</term>
        <term lang="ru">Функция смешивания для сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">选区的混合函数</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-blending" />

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Podnabídka Funkce mísení</phrase>
              <phrase lang="en">The Blending Function submenu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Ansicht des Untermenüs <quote>Farbverlaufsfunktionen</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="es">
                El submenú "Función de mezcla para el segmento"
              </phrase>
              <phrase lang="fr">Le sous menu Type de mélange</phrase>
              <phrase lang="it">
                Il sottomenu del tipo di funzione di sfumatura
              </phrase>
              <phrase lang="lt">Perėjimo funkcijos pomeniu</phrase>
              <phrase lang="no">Undermenyen for blandefunksjonen</phrase>
              <phrase lang="ru">Меню функции смешивания</phrase>
              <phrase lang="zh_CN">混合函数子菜单</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;en">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/de/gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="es">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/fr/gradient-editor-blend.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/it/dialogs-gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="lt">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/lt/gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/no/gradient-editor-blend.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-gradient-editor-blend.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Volba z této nabídky určuje způsob mísení barev koncových barev
            segmentu nebo rozsahu a tedy vzhled přechodu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option determines the course of the transition from one
            endpoint of the range (segment or selection) to the other, by
            fitting the specified type of function to the endpoints and
            midpoint of the range:
          </para>
          <para lang="de">
            Mit den Kommandos in diesem Menü können Sie festlegen, welche Form
            der Farbübergang innerhalb eines Segmentes haben soll. Die Form
            wird dabei durch eine mathematische Funktion beschrieben. Folgende
            Funktionen stehen zur Auswahl:
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción determina la forma en que se realiza la transición
            desde un extremo a otro del segmento (o selección de segmentos):
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option détermine le développement de la transition entre les
            deux extrémités de l'intervalle (segment ou sélection) :
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione determina lo sviluppo della transizione entro le due
            estremità dell'intervallo (segmento o selezione) specificando la
            funzione utilizzata tra:
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis nurodo perėjimo nuo vieno rėžio (segmento arba
            pažymėjimo) galinio taško iki kito kursą, rėžio galiniams ir
            vidurio taškams pritaikant nurodytą funkciją:
          </para>
          <para lang="no">
            Med desse menyvala bestemmer du forma på overgangen. Forma blir
            bestemt med ein matematisk funksjon:
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого меню определяется тип перехода из одного цвета в
            другой, путем назначения специальной функции для крайней и средней
            точки сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项通过对一个范围的端点和中点使用特定类型函数，决定从一个端点 到另一个端点过渡的方向。
          </para>

          <variablelist lang="en;de;es;fr;it;lt;no;ru">
            <varlistentry>
              <term lang="en">Linear</term>
              <term lang="de">Linear</term>
              <term lang="es">Lineal</term>
              <term lang="fr">Linéaire</term>
              <term lang="it">Lineare</term>
              <term lang="lt">Tiesinis</term>
              <term lang="no">Lineær</term>
              <term lang="ru">Линейная</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Default option. Color varies linearly from one endpoint of
                  the range to the other.
                </para>
                <para lang="de">
                  Dies ist die Standardeinstellung. Die der Übergang erfolgt
                  linear von einer Farbe zur anderen.
                </para>
                <para lang="es">
                  Es la opción predeterminada. El color varía linealmente
                  desde un extremo al otro.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Option par défaut. La couleur varie de façon linéaire d'une
                  extrémité de l'intervalle à l'autre.
                </para>
                <para lang="it">
                  La scelta predefinita. Il colore varia linearmente da un
                  capo dell'intervallo all'altro.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Numatytoji parinktis. Spalva tiesiškai kinta nuo vieno rėžio
                  galinio taško iki kito.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dette er normalfunksjonen. Fargen skifter lineært frå det
                  eine endepunktet til det andre.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Параметр по умолчанию. Цвет изменяется линейно от одной
                  крайней точки к другой.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Curved</term>
              <term lang="de">Kurven</term>
              <term lang="es">Curvado</term>
              <term lang="fr">Courbe</term>
              <term lang="it">Curvo</term>
              <term lang="lt">Kreivinis</term>
              <term lang="no">Bøygd</term>
              <term lang="ru">Кривые</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Gradient varies more quickly on ends of the range than on
                  its middle.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Veränderung der Farbe erfolgt an den Rändern stärker als
                  in der Mitte (Gaußglocke).
                </para>
                <para lang="es">
                  El degradado varía más al acercarse a los extremos del rango
                  que en su punto medio.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le dégradé évolue plus rapidement sur les bords de
                  l'intervalle actif que sur le centre.
                </para>
                <para lang="it">
                  Il gradiente varia più velocemente presso gli estremi
                  dell'intervallo, piuttosto che nella sua parte centrale.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Gradientas rėžio galuose kinta greičiau nei viduryje.
                </para>
                <para lang="no">
                  Fargen skifter raskare ved begge endepunkta enn ved midten.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Градиент изменяется более интенсивно в конце диапазона, чем
                  в середине.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Sinusoidal</term>
              <term lang="de">Sinusartig</term>
              <term lang="es">Sinusoidal</term>
              <term lang="fr">Sinusoïdal</term>
              <term lang="it">Sinusoidale</term>
              <term lang="lt">Sinusoidinis</term>
              <term lang="no">Sinusforma</term>
              <term lang="ru">Синусоида</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  The opposite of the curved type. Gradients varies more
                  quickly on center of the range than on its ends.
                </para>
                <para lang="de">
                  Das Gegenstück zu <quote>Kurven</quote>. Die Veränderung
                  ist in der Mitte wesentlich stärker als an den Rändern.
                </para>
                <para lang="es">
                  Hace lo opuesto que el tipo curvado.  El degradado
                  varía más al centro que en los extremos.
                </para>
                <para lang="fr">
                  C'est l'inverse du type courbe. Le dégradé évolue plus
                  rapidement au centre de l'intervalle actif que sur les
                  bords.
                </para>
                <para lang="it">
                  L'opposto del tipo curvo. I gradienti variano più
                  velocemente al centro dell'intervallo che ai suoi estremi.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Kreivinio tipo priešingybė. Gradientai rėžio centre kinta
                  greičiau negu jo galuose.
                </para>
                <para lang="no">
                  Omvendt av bøygd. Fargen skifter raskare ved midten enn ved
                  endepunkta.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Противоположность типу "Кривые". Градиент изменяется
                  более интенсивно к центру диапазона, чем к его краю.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Spherical (increasing)</term>
              <term lang="de">Sphärisch (zunehmend)</term>
              <term lang="es">Esférica (incremental)</term>
              <term lang="fr">Sphérique (croissant)</term>
              <term lang="it">Sferico (incrementale)</term>
              <term lang="lt">Sferinis (didėjantis)</term>
              <term lang="no">Sfærisk (aukande)</term>
              <term lang="ru">Сфера (увеличивающаяся)</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Gradient varies more quickly on the left of the range than
                  on its right.
                </para>
                <para lang="de">
                  Der Übergang erfolg an der linken Seite schneller als an der
                  rechten.
                </para>
                <para lang="es">
                  El degradado varía más en la parte izquierda del segmento
                  que en la derecha.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le dégradé évolue plus rapidement sur la gauche de
                  l'intervalle actif qu'à sa droite.
                </para>
                <para lang="it">
                  Il gradiente varia più velocemente sulla sinistra
                  dell'intervallo che sulla sua parte destra.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Gradientas rėžio kairėje kinta greičiau nei dešinėje.
                </para>
                <para lang="no">
                  Fargeskiftinga er større på venstre side enn ved høgre side.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Градиент изменяется более интенсивно с левой части
                  диапазона, чем с правой.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Spherical (decreasing)</term>
              <term lang="de">Sphärisch (abnehmend)</term>
              <term lang="es">Esférica (decreciente)</term>
              <term lang="fr">Sphérique (décroissant)</term>
              <term lang="it">Sferico (decrementale)</term>
              <term lang="lt">Sferinis (mažėjantis)</term>
              <term lang="no">Sfærisk (minkande)</term>
              <term lang="ru">Сфера (уменьшающаяся)</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Gradient varies more quickly on the right than on the left.
                </para>
                <para lang="de">
                  Der Übergang erfolg an der rechten Seite schneller als an
                  der linken.
                </para>
                <para lang="es">
                  El degradado varía más en la parte derecha del segmento que
                  en la izquierda.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le dégradé évolue plus rapidement à droite qu'à gauche.
                </para>
                <para lang="it">
                  Il gradiente varia più velocemente sulla destra
                  dell'intervallo, piuttosto che sulla sinistra.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Gradientas rėžio dešinėje kinta greičiau nei kairėje.
                </para>
                <para lang="no">
                  Fargeskiftinga er større på høgre side enn ved venstre side.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Градиент изменяется более интенсивно с правой части
                  диапазона, чем с левой.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Způsob vybarvení segmentu (výběru)</term>
        <term lang="en">Coloring Type for Segment</term>
        <term lang="de">Färbungsart für Segment</term>
        <term lang="es">
          Tipo de coloreado para el segmento (la selección)
        </term>
        <term lang="fr">Type de coloriage pour le segment/la sélection</term>
        <term lang="it">Tipo di colorazione per il segmento/la selezione</term>
        <term lang="lt">Segmento spalvinimo tipas</term>
        <term lang="no">Fargemodus for segment/område</term>
        <term lang="ru">Тип окрашивания для сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">选区的着色类型</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-coloring" />

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Podnabídka Způsob vybarvení</phrase>
              <phrase lang="en">The Coloring Type submenu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Ansicht des Untermenüs <quote>Färbungsart</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="es">El submenú "Tipo de coloreado"</phrase>
              <phrase lang="fr">Le sous-menu Type de coloriage</phrase>
              <phrase lang="it">Il menu del "Tipo di colorazione"</phrase>
              <phrase lang="lt">Spalvinimo tipo pomeniu</phrase>
              <phrase lang="no">Undermenyen for fargemodus</phrase>
              <phrase lang="ru">Тип окрашивания для сегмента</phrase>
              <phrase lang="zh_CN">着色类型子菜单</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;en">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/de/gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="es">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/fr/gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/it/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="lt">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/lt/gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/no/gradient-editor-color.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/ru/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Tato volba umožňuje volit mezi výpočtem přechodu v prostoru RGB
            nebo HSV.
          </para>
          <para lang="en">
            This option gives you additional control of the type of transition
            from one endpoint to the other: as a line either in RGB space or
            in HSV space.
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Untermenü sind verschiedene Kommandos enthalten, mit
            denen Sie einstellen können, auf Basis welches Farbmodells die
            beiden Grundfarben eines Segmentes ineinander überführt werden.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción proporciona un control adicional sobre el tipo de
            transición de un extremo al otro: determina si la distancia entre
            los colores se recorre en el espacio RGB o en el espacio HSV.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Type de coloriage</guilabel> ; vous disposez de trois
            modèles de couleurs pour l'intervalle sélectionné :
            <emphasis>RVB</emphasis>, <emphasis>TSV antihoraire</emphasis> et
            <emphasis>TSV horaire</emphasis>. Voir le Glossaire à l'entrée
            <link linkend='glossary-colormodel'>Modèles de couleur</link>.
            Les types TSV consistent à inclure le spectre des teintes au
            sein de l'intervalle.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione fornisce ulteriore controllo sul tipo di transizione
            da un capo all'altro: come linea in spazio RGB o in spazio HSV.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis leidžia papildomai valdyti perėjimo nuo vieno
            galinio taško iki kito tipą: kaip liniją RGB arba HSV erdvėje.
          </para>
          <para lang="no">
            Her kan du velje mellom kva for fargemodell som skal brukast for
            blandinga, RGB eller HSV.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого меню осуществляется дополнительный контоль над
            переходом от одного цвета к другому - здесь указывается
            "пространство" цветов - RGV или HSV.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项对从一个端点到另一个端点过渡做另外的控制：其中的线条是使用 RGB 空间还是 HSV 空间。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist><!--TODO es: v2.4-->
      <title lang="en;de;fr;it;lt;no;ru">
        <phrase lang="en">Modifying segments</phrase>
        <phrase lang="de">Segmente bearbeiten</phrase>
        <phrase lang="fr">Modifier les segments</phrase>
        <phrase lang="it">Modifica dei segmenti</phrase>
        <phrase lang="lt">Segmentų keitimas</phrase>
        <phrase lang="no">Endre segmenta</phrase>
        <phrase lang="ru">Правка сегментов</phrase>
      </title>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Flip Segment</term>
        <term lang="cs">Překlopit segment (výběr)</term>
        <term lang="de">Segment spiegeln</term>
        <term lang="es">
          Invertir el segmento (la selección) simétricamente
        </term>
        <term lang="fr">Retourner la sélection</term>
        <term lang="it">Rifletti il segmento/la selezione</term>
        <term lang="lt">Apsukti segmentą</term>
        <term lang="no">Spegelvend segment/område</term>
        <term lang="ru">Отразить сегмент</term>
        <term lang="zh_CN">翻转选区</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-flip" />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz umožňuje zrcadlově překlopit vybraný segment nebo
            rozsah segmentů.
          </para>
          <para lang="en">
            This option does a right-to-left flip of the selected range
            (segment or selection), flipping all colors and endpoint
            locations.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie ein einzelnes oder mehrere
            aktivierte Segmente spiegeln.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción hace un espejado de derecha a izquierda del rango
            seleccionado (el segmento o la selección de segmentos), cambiando
            todos los colores y las ubicaciones de los deslizadores.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option inverse le sens de développement du dégradé dans
            l'intervalle sélectionné (segment ou sélection).
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione effettua un ribaltamento dell'ordine di successione
            dei colori da destra a sinistra dell'intervallo (segmento o
            selezione), scambiando tutti i colori rispetto agli estremi.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis horizontaliai apsuka pasirinktą rėžį (segmentą arba
            pažymėjimą), apsukant visas spalvas ir galinių taškų vietas.
          </para>
          <para lang="no">
            Denne kommandoen spegelvender det markerte området frå høgre
            til venstre.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этого пункта меню выбранный сегмент будет
            зеркально отражен, все крайние точки и цвета.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项对选中范围做一个从右到左的翻转，其中所有颜色和端点位置都背翻转。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Replikovat segment (výběr)</term>
        <term lang="en">Replicate Segment</term>
        <term lang="de">Segment duplizieren</term>
        <term lang="es">Replicar segmento (selección)</term>
        <term lang="fr">Dupliquer la sélection</term>
        <term lang="it">Duplica il segmento/la selezione</term>
        <term lang="lt">Kopijuoti segmentą</term>
        <term lang="no">Kopier segment</term>
        <term lang="ru">Сделать копию сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">复制选区</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-replicate" />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz rozdělí vybraný segment nebo jejich rozsah do dvou
            nebo více částí, z nichž každá je dokonalou stlačenou kopií
            původního segmentu nebo rozsahu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option splits the selected range (segment or selection) into
            two parts, each of which is a perfect compressed copy of the
            original range.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie die aktivierten Segmente
            duplizieren. Dabei werden die duplizierten Segmente so gestaucht,
            dass das Original und das Duplikat jeweils die halbe
            Ausgangsbreite haben.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción divide el rango seleccionado (el segmento o la
            selección) en dos o más partes, cada una de las cuales es una
            copia del rango original.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option découpe l'intervalle sélectionné (segment ou
            sélection) en deux parties, chacune étant une reproduction
            comprimée du segment d'origine.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione divide l'intervallo selezionato (segmento o
            selezione) in due parti, ognuna delle quali è una copia compressa
            perfetta dell'originale.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis suskaido pasirinktą rėžį (segmentą arba pažymėjimą)
            į dvi dalis, kiekviena yra tiksli originalaus rėžio kopija.
          </para>
          <para lang="no">
            Denne kommandoen deler det markerte området i to like store delar.
            Kvar del er ein perfekt, samantrykt kopi av originalen.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этой функции выбранный сегмент делится на две
            части, каждая из которых является копией данного выбранного
            сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项将选中范围分成两部分，每部分都是一个背压缩的源范围的完整拷贝。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Rozdělit segment(y) ve středním bodě</term>
        <term lang="en">Split Segment at Midpoint</term>
        <term lang="de">Segment mittig teilen</term>
        <term lang="es">Partir segmento(s) por la mitad</term>
        <term lang="fr">Couper les segments en leur milieu</term>
        <term lang="it">Dividi il segmento a metà</term>
        <term lang="lt">Padalinti segmentą vidurio taške</term>
        <term lang="no">Del segmenta ved midtpunkta</term>
        <term lang="ru">Разделить сегмент по центру</term>
        <term lang="zh_CN">从中点处分割段</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-split-midpoint" />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz rozdělí každý segment ve vybraném rozsahu na dva
            segmenty, vždy v místě bílého trojúhelníku.
          </para>
          <para lang="en">
            This option splits each segment in the selected range in into two
            segments, splitting at the location of the white triangle.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando splitten Sie jedes der ausgewählten Segmente
            am Kontrollpunkt des Segmentes in zwei neue Segmente auf.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción divide cada segmento del rango seleccionado en dos,
            por su punto medio (el especificado por el triángulo blanco).
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option coupe chaque segment de l'intervalle sélectionné au
            niveau du triangle blanc.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione divide ogni segmento nell'intervallo selezionato in
            due segmenti, tagliando nel punto del triangolo bianco.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis suskaido kiekvieną pasirinktame rėžyje esantį
            segmentą į du segmentus, suskaidant balto trikampio vietoje.
          </para>
          <para lang="no">
            Denne kommandoen deler kvart segment i det markerte området ved
            den kvite trekanten.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этой функции выбранный сегмент разделяется на два
            отдельных сегмента, ориентируясь на средние точки (т.е. граница
            между сегментами будет там, где был белый треугольник)
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项将选中范围中的每个片段从白色三角处分成两个片段。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Rozdělit segment(y) stejnoměrně</term>
        <term lang="en">Split Segment Uniformly</term>
        <term lang="de">Segment gleichmäßig teilen</term>
        <term lang="es">Partir segmentos uniformemente</term>
        <term lang="fr">Couper les segments uniformément</term>
        <term lang="it">Taglia il segmento uniformemente</term>
        <term lang="lt">Suskaidyti segmentą tolygiai</term>
        <term lang="no">Del segmenta likt</term>
        <term lang="ru">Равномерно разделить сегмент</term>
        <term lang="zh_CN">等分切割段</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-split-uniform" />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz je podobný předchozímu, ale rozdělí každý segment
            přesně uprostřed, nikoliv v místě bílého trojúhelníku.
          </para>
          <para lang="en">
            This option is similar to the previous one, but it splits each
            segment halfway between the endpoints, instead of at the white
            triangle.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieses Kommando wirkt ähnlich wie das vorher beschriebene, mit dem
            Unterschied, dass die Segmente in der Mitte und nicht am
            Kontrollpunkt aufgesplittet werden.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción es similar a la anterior, pero divide cada segmento
            por la mitad de la distancia, en vez de hacerlo por el punto
            intermedio especificado con el triángulo blanco.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option fait apparaître une fenêtre de dialogue vous
            permettant de choisir en combien de segments vous voulez découper
            le segment sélectionné. Le découpage est uniforme : les segments
            créés sont de taille égale avec un point médian en leur milieu.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione è simile alla precedente ma taglia ogni segmento a
            metà tra gli estremi di questo invece che in corrispondenza del
            triangolo bianco.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis yra panaši į ankstesnę, tačiau ji suskaido kiekvieną
            segmentą pusiaukėlėje tarp galinių taškų, o ne balto trikampio
            vietoje.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette er nokså likt den føregåande kommandoen, men deler kvart
            segment i to like store delar i staden for ved dei kvite
            trekantane.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта функция похожа на предыдущую за исключением того, что она
            разделяет сегмент не по средней точке, а по крайним, т.е. ширина
            каждого полученного сегмента будет равна половине ширины
            исходного.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项和前一个相同，只不过不是在白色三角处，而是在左右端点的中点分割。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Odstranit segment (výběr)</term>
        <term lang="en">Delete Segment</term>
        <term lang="de">Segment löschen</term>
        <term lang="es">Borrar selección</term>
        <term lang="fr">Effacer la sélection</term>
        <term lang="it">Elimina il segmento/la selezione</term>
        <term lang="lt">Ištrinti segmentą</term>
        <term lang="no">Slett segment</term>
        <term lang="ru">Удалить сегмент</term>
        <term lang="zh_CN">删除选中区域</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-delete" />
          <para lang="cs">
            Tato volba vymaže všechny segmenty ve zvoleném rozsahu. Smazané
            segmenty jsou nahrazeny jedním černým trojúhelníkem uprostřed a
            zvětšením sousedních segmentů tak, aby vyplnily uvolněné místo.
          </para>
          <para lang="en">
            This option deletes all segments in the selected range, (segment
            or selection) replacing them with a single black triangle at the
            center, and enlarging the segments on both sides to fill the void.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie alle ausgewählten Segmente löschen.
            Dabei wird der gesamte gelöschte Bereich entfernt und der linke
            und rechte Begrenzungspunkt des gelöschten Bereiches werden
            verschmolzen. Die direkt angrenzenden Segmente werden entsprechend
            vergrößert.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción borra todos los segmentos del rango seleccionado (ya
            sea un segmento o una selección de segmentos) y los reemplaza por
            un único triángulo negro en su centro, alargando los segmentos que
            se encuentran a ambos lados para rellenar el vacío creado.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option efface tous les segments de l'intervalle sélectionné
            (segment ou selection) et les remplace par un seul triangle noir
            au centre, en élargissant les segments des deux côtés pour combler
            le vide.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione elimina tutti i segmenti (o selezione di essi)
            nell'intervallo selezionato rimpiazzandoli con un singolo
            triangolo nero al centro e allargando i segmenti ai due estremi
            per riempire il vuoto.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis ištrina visus pažymėtame rėžyje (segmente arba
            pažymėjime) esančius segmentus, pakeičiant juos vienu centre
            esančiu juodu trikampiu ir padidant abiejose pusėse esančius
            segmentus, kad būtų užpildyta tuštuma.
          </para>
          <para lang="no">
            Vel du denne, forsvinn alle segmenta i det markerte området. Det
            blir sett inn ein svart trekant i midtpunktet for det området som
            blei sletta. Segmenta på kvar side blir utvida til trekanten for å
            fylle den ledige plassen.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этой функции все выбранные сегменты удаляются, а ширина
            остальных увеличивается за счет удаленных.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项删除选中范围中所有片段，中间只有一个白色
          三角，并拉伸片段的 两端使其适合大小。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">
          Vycentrovat středový bod segmentu (středové body ve výběru)
        </term>
        <term lang="en">Re-center Segment's midpoint</term>
        <term lang="de">Mittelpunkt des Segmentes zentrieren</term>
        <term lang="es">Re-centrar punto medio del segmento (selección)</term>
        <term lang="fr">
          Recentrer les points médians dans la sélection
        </term>
        <term lang="it">Ri-centra la metà del segmento/selezione</term>
        <term lang="lt">Percentruoti segmento vidurio taškus</term>
        <term lang="no">Sentrer midtpunkta for segmentet igjen</term>
        <term lang="ru">Отцентровать среднюю точку сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">重置选中区域的中点</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-recenter" />

          <para lang="cs">
            Tato volba přesune středový bod (bílý trojúhelník) přesně do
            středu všech segmentů ve zvoleném rozsahu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option moves the white triangle for each segment in the
            selected range to a point halfway between the neighboring black
            triangles.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando werden die durch die weißen Dreiecke
            dargestellten Kontrollpunkte jedes Segmente mittig zwischen den
            zugehörigen Begrenzungspunkten ausgerichtet.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción mueve el triángulo blanco de cada segmento del rango
            seleccionado al punto que se halla a la misma distancia entre los
            dos triángulos negros.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option déplace les triangles blancs des segments de
            l'intervalle sélectionné pour les mettre à mi-chemin entre les
            triangles noirs voisins.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione sposta i triangoli bianchi di ogni segmento
            nell'intervallo selezionato in un punto a metà tra triangoli neri
            corrispondenti.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis perkelia baltą kiekvieno pasirinktame rėžyje esančio
            segmento trikampį į pusiaukelę tarp kaimyninių baltų trikampių.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette valet flyttar den kvite trekanten til halvvegs mellom dei to
            tilhøyrande svarte trekantane.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этой функции белый теругольник выбранного
            сегмента перемещается в геометрический центр сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项移动选中范围中每个片段的白色三角到相邻的 黑色三角间的中点。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Přerozdělit řídící body v segmentu (ve výběru)</term>
        <term lang="en">Re-distribute Handles in Segment</term>
        <term lang="de">Punkte gleichmäßig im Segment verteilen</term>
        <term lang="es">
          Re-distribuir los tiradores en el segmento (la selección)
        </term>
        <term lang="fr">
          Redistribuer les poignées dans la sélection
        </term>
        <term lang="it">Re-distribuzione punti nel segmento/selezione</term>
        <term lang="lt">Perskirstyti rankenėles segmente</term>
        <term lang="no">Omfordel handtaka i segmentet</term>
        <term lang="ru">Перераспределить направляющие в сегменте</term>
        <term lang="zh_CN">重置选中区域的支点</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-redistribute" />
          <para lang="cs">
            Tento příkaz přemístí všechny řídící body (trojúhelníky) ve
            zvoleném rozsahu tak, aby byly v rovnoměrných vzdálenostech.
          </para>
          <para lang="en">
            This option causes the black and white triangles in the selected
            range to be shifted so that the distances from one to the next are
            all equal.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie die Begrenzungs- und Kontrollpunkte
            in den ausgewählten Segmenten so verteilen, dass zwischen allen
            jeweils der gleiche Abstand besteht.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción hace que los triángulos negros y blancos del rango
            seleccionado sean corridos para que queden separados por la misma
            distancia.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option déplace tous les triangles de l'intervalle
            sélectionné pour les mettre à égale distance les uns des autres.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione provoca lo spostamento dei triangoli bianchi e neri
            nell'intervallo selezionato in maniera tale che siano equidistanti
            tra loro.
          </para>
          <para lang="lt">
            Dėl šios parinkties pažymėto rėžio baltas ir juodas trikampiai
            yra perkeliami vienas nuo kito vienodu atstumu.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette valet fordeler dei svarte og kvite trekantane slik at det
            blir same avstand mellom dei.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этой функции расстояние между белыми и черными
            треугольниками выбранных сегментов становится одинаковым.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项移动选中范围中白色和黑色三角的位置，使一
          个三角到下一个的距离的距离都相同。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist><!--TODO es: v2.4-->
      <title>
        <phrase lang="en">Blending colors</phrase>
        <phrase lang="de">Farben mitteln</phrase>
        <phrase lang="es">Mezclar colores</phrase>
        <phrase lang="fr">Mélanger les couleurs</phrase>
        <phrase lang="it">Sfuma colori</phrase>
        <phrase lang="lt">Spalvų sumaišymas</phrase>
        <phrase lang="no">Bland fargane</phrase>
        <phrase lang="ru">Смешение цветов</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        These options are available only if more than one segment are
        selected.
      </para>
      <para lang="de">
        Diese Menüpunkte sind nur dann aktiviert, wenn mehr als ein Segment
        ausgewählt ist.
      </para>
      <para lang="fr">
        Ces options ne sont disponibles quesi plusieurs segments sont
        sélectionnés.
      </para>
      <para lang="it">
        Queste opzioni sono disponibili sono se è stato selezionato più di
        un segmento alla volta.
      </para>
      <para lang="lt">
        Šios parinktys yra prieinamos tik, kai pažymėtas daugiau nei
        vienas segmentas.
      </para>
      <para lang="no">
        Dette valet er tilgjengeleg bare dersom meir enn eitt segment
        er markert.
      </para>
      <para lang="ru">
        Эти параметры доступны только если выделено не менее двух сегментов.
      </para>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Mísení barev koncových bodů</term>
        <term lang="en">Blend Endpoints' Colors</term>
        <term lang="de">Farben der Endpunkte mitteln</term>
        <term lang="es">Mezclar los colores de los puntos finales</term>
        <term lang="fr">Mélanger les couleurs des extrémités</term>
        <term lang="it">Sfuma i colori dei capi</term>
        <term lang="lt">Sumaišyti galinių taškų spalvas</term>
        <term lang="no">Bland fargane for endepunkta</term>
        <term lang="ru">Смешать цвета крайних точек</term>
        <term lang="zh_CN">混合端点的颜色</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-blend-color" />
          <para lang="cs">
            Tento příkaz je dostupný pouze tehdy, pokud je vybrán rozsah
            obsahující více než jeden segment. Zprůměruje barvy sousedních
            koncových bodů uvnitř rozsahu a tím zajistí plynulý přechod
            segmenty uvnitř rozsahu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option causes the colors at interior endpoints in the range
            to be averaged, so that the transition from each segment to the
            next is smooth.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie dieses Kommando ausführen, werden die Farben
            Begrenzungspunkte der ausgewählten Segmente so eingestellt, dass
            der Verlauf möglichst <quote>weich</quote>
            erscheint. Dieses Kommando ist nur ausführbar, wenn mindestens
            zwei Segmente ausgewählt wurden.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción sólo se encuentra disponible si hay más de un segmento
            seleccionado. Hace que los colores de los extremos interiores se
            promedien, quedando una transición suave de un segmento a otro.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option fait la moyenne des couleurs des extrémités internes,
            de telle sorte que la transition entre les segments soit adoucie.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione è disponibile solo se viene selezionato più di un
            segmento. Con essa si ottiene che venga calcolata la media dei
            colori dei capi interni in modo da rendere continua la transizione
            tra segmenti.
          </para>
          <para lang="lt">
            Dėl šios parinkties sukuriamas vidiniuose rėžio galiniuose
            taškuose esančių spalvų vidurkis, kad perėjimas tarp vieno ir
            kito segmento būtų tolygus.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette valet er bare aktivisert dersom du har markert for meir enn
            eitt segment, og lagar mjuke fargeovergangar mellom segmenta.
          </para>
          <para lang="ru">
            При выборе этого параметра цвета внутренних краевых точек в
            выделенном районе усредняются. В результате переход между соседними
            сегментами получается плавным.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选择只有当选中多个片段时才能使用。它平均化选中范围内部端点的颜
            色，这样从一个片段到下一个的过渡就比较平滑。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Mísení krytí koncový bodů</term>
        <term lang="en">Blend Endpoints' Opacity</term>
        <term lang="de">Deckkraft der Endpunkte mitteln</term>
        <term lang="es">Mezclar opacidad de los puntos finales</term>
        <term lang="fr">Mélanger les opacités des extrémités</term>
        <term lang="it">Sfuma l'opacità dei capi</term>
        <term lang="lt">Sumaišyti galinių taškų nepermatomumą</term>
        <term lang="no">Bland dekkevne for endepunkta</term>
        <term lang="ru">Смешать прозрачность крайних точек</term>
        <term lang="zh_CN">混合端点的不透明度</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-gradient-editor-blend-opacity" />
          <para lang="cs">
            Tento příkaz dělá s krytím koncových bodů totéž, co předchozí
            příkaz s barvou.
          </para>
          <para lang="en">
            This option does the same thing as the previous option, but with
            opacity instead of color.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie dieses Kommando ausführen, wird die Deckkraft der
            Begrenzungspunkte der ausgewählten Segmente so eingestellt, dass
            der Verlauf möglichst
            <quote>weich</quote>
            erscheint. Dieses Kommando ist nur ausführbar, wenn mindestens
            zwei Segmente ausgewählt wurden.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción hace algo parecido a la anterior, pero modifica la
            opacidad en lugar del color.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option fait la même chose que la précédente, mais avec
            l'opacité au lieu de la couleur.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa opzione è simile alla precedente ma agisce con l'opacità
            invece che con il colore.
          </para>
          <para lang="lt">
            Ši parinktis daro tą patį, ką ir ankstesnioji, tačiau vietoje
            spalvos naudojamas nepermatomumas.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette valet er bare aktivisert dersom du har markert for meir enn
            eitt segment, og lagar mjuke overgangar for dekkevne mellom
            segmenta.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта функция выполняет то же действие, что и предыдущая, но не с
            цветом, а с прозрачностью крайних точек.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项和上面选项基本一样，只是对不透明度而不是颜色。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
<!--
    <variablelist lang="en;fr">
      <title>
        <phrase lang="en">Edit active gradient</phrase>
        <phrase lang="fr">Éditer le dégradé actif</phrase>
      </title>
      What is this option useful for?
      <para lang="en">
        FIXME
      </para>
      <para lang="fr">
        À FAIRE
      </para>
    </variablelist>
-->
    <caution>
      <para lang="cs">
        Pro editor přechodů není k dispozici historie vracení ani funkce zpět.
        Proto buďte opatrní!
      </para>
      <para lang="en">
        There is no "undo" available within the Gradient Editor, so be
        careful!
      </para>
      <para lang="de">
        Da es im Farbverlaufseditor momentan keine Rücknahme-Funktion
        (<quote>Undo</quote>) gibt, sollten Sie beim Ausprobieren Vorsicht
        walten lassen.
      </para>
      <para lang="es">
        No hay "deshacer" disponible para el editos, así que se debe tener
        cuidado al emplearlo.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il n'y a pas de Annuler disponible pour l'Éditeur de dégradés. Soyez
        prudent !
      </para>
      <para lang="it">
        Non c'è la possibilità di annullamento per le funzioni dell'editor del
        gradiente, per cui è necessario essere prudenti!
      </para>
      <para lang="lt">
        Būkite atidūs, gradientų rengyklėje nėra „atšaukimo“ galimybės!
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan ikkje angra det du gjer i denne behandlaren, så ver forsiktig.
        Det beste er å arbeide på ein kopi.
      </para>
      <para lang="ru">
        Будьте внимательны - в редакторе градиентов отсутствует возможность
        отмены действий.
      </para>
      <para lang="zh_CN">对渐变编辑器而言，不能“撤消”，所以请小心！</para>
    </caution>
  </sect4>
</sect3>
