<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-04-30 lexa: made almost docbook compliant and added german translation
  2005-11-28 replaced informalfigures by figures by lexa
-->    
<sect3 id='gimp-gradient-editor-dialog' lang='cs;en;de;fr;ru;zh_CN'>
  <sect3info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-30</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect3info>

  <title>
    <phrase lang="en">Gradient Editor</phrase>  <!--050515 Changes for Segment/Selection-->
    <phrase lang="de">Der Farbverlaufseditor</phrase>
    <phrase lang="fr">L'Éditeur de dégradé</phrase>
    <phrase lang="cs">Editor přechodů</phrase>
    <phrase lang="ru">Редактор градиентов</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器</phrase>
  </title>
  
  <anchor id='gimp-gradient-edit' />

  <indexterm lang="en">
    <primary>Gradients</primary>
    <secondary>Editor</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dégradés</primary>
    <secondary>Éditeur</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Editeur de dégradé</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Градиенты</primary>
    <secondary>Редактор</secondary>
  </indexterm>
  
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs">Editor přechodů</phrase>
      <phrase lang="en">The gradient editor</phrase>
      <phrase lang="de">Ansicht des GIMP Farbverlaufseditors</phrase>
      <phrase lang="fr">L'éditeur de dégradés</phrase>
      <phrase lang="ru">Редактор градиентов</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器对话框</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor.png'
                   format="PNG" lang="cs;en;de" />
        <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-gradient-editor.png'
                   format="PNG" lang="fr" />
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-gradient-editor.png"
                   format="PNG" lang="ru" />
        <imagedata
          fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor.png'
          format="PNG" lang="zh_CN" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Editor přechodů umožňuje úpravu přechodů. Lze jej však používat pouze na
    přechodech, které jste si sami vytvořili, nikoliv na přechodech dodávaných
    spolu s Gimpem. Editor přechodů je poměrně složitý nástroj vyžadující
    trochu úsilí k plnému zvládnutí. Myšlenkou, na které editor přechodů
    stojí, je skutečnost, že lze každý přechod rozložit na řadu
    <emphasis>segmentů</emphasis>, které jsou jednoduchými plynulými přechodu
    mezi dvěma barvami. Editor přechodů umožňuje spojit libovolný počet
    takových segmentů, přičemž pro každý segment lze zvolit libovolné barvy
    a různé způsoby přechodu mezi nimi.
  </para>

  <para lang="en"><!--changed 050515-->
    The Gradient Editor allows you to edit the colors in a gradient. It can
    only be used on gradients you have created yourself (or on a copy of a
    system gradient), not on system gradients that come pre-installed with
    GIMP. This is a sophisticated tool that may take a bit of effort to
    understand. The concept behind it is that a gradient can be decomposed
    into a series of adjoining <emphasis>segments</emphasis>,
    with each segment consisting of a smooth transition from the color on
    the left edge to the color on the right edge. The Gradient Editor allows
    you to pack together any number of segments, with any colors you want for
    the left and right edges of each segment, and with several options for the
    shape of the transition from left to right.
  </para>

  <para lang="de">
    Der Farbverlaufseditor ermöglicht es Ihnen Farbverläufe zu bearbeiten,
    also die verwendeten Farben und deren Anordnung zu verändern. Zu beachten
    ist, dass Sie nur selbst erstellte Farbverläufe bearbeiten können. Die mit
    GIMP ausgelieferten Verläufe können nicht verändert, wohl aber dupliziert
    werden. Die Duplikate wiederum gehören nicht zu den ursprünglich mit GIMP
    ausgelieferten Verläufen und können daher verändert werden.
  </para>
  <para lang="de">
    Aus der Sicht des Farbverlaufseditors bestehen Farbverläufe aus einem oder
    mehreren, aneinander gereihten, Segmenten. Jedes Segment beschreibt dabei
    den Verlauf zwischen der Farbe am linken, und der Farbe am rechten Rand
    des Segmentes. Darüber hinaus kann die Form des Verlaufes innerhalb jedes
    Segmentes eingestellt werden.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le terme anglais pour cet éditeur est <quote>Gradient Editor</quote>.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'Éditeur de dégradés vous permet de modifier les couleurs dans un
    dégradé. Il n'est utilisable que sur les dégradés que vous avez ajoutés
    vous-même (ou sur une copie d'un dégradé système) et non pas sur les
    dégradés système fournis avec GIMP. Il est un peu difficile à comprendre.
    Le concept de base est une division du dégradé en plusieurs segments
    accollés, chaque segment constituant une transition en douceur entre la
    couleur de gauche et celle de droite. Vous pouvez réunir un nombre
    quelconque de segments, dans une <quote>sélection</quote>
    avec les couleurs que vous voulez pour les bords gauche et droit et un
    choix varié de type de transition.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    С помощью этого редактора изменяются цвета градиентов. Обратите 
    внимание на то, что редактировать можно только те 
    градиенты, которые вы создали или записали в каталог градиентов 
    самостоятельно. Базовый набор градиентов изменению не подлежит. 
    Принцип работы редактора градиентов не совсем очевиден, поэтому на 
    освоение этого инструмента может уйти некоторое время. В первую 
    очередь следует запомнить, что любой градиент можно разделить на 
    <emphasis>сегменты</emphasis>, каждый из которых - это плавный 
    переход от одного цвета к другому. Таким образом, редактор 
    градиентов это инструмент, с помощью которого можно объединять 
    любое количество сегментов, содержащих какие угодно цвета. Кроме 
    того, этот редактор содержит некоторые дополнительные
    функции, с помощью которых можно более точно настроить переход из 
    одного цвета в другой.
  </para>
  
  <para lang="zh_CN">
    渐变编辑器允许您编辑一个渐变中的颜色。它只能用在您自己创建的渐变上，对 GIMP 自带的无效。该工具非常复杂，需要一点时间来了解。它的基本概念就是一个渐变可以分解为一系列相邻的<emphasis>片段</emphasis>，每个片段由从左边界颜色到右边界颜色间的平滑过渡构成。而渐变编辑器让您组合任何数量的片段，对每个片段使用任何左边界和右边界颜色，以及设定许多有关从左到右的过渡形状的选项。
  </para>
  
  <sect4 lang='en;de;fr;ru'>
    <title>
      <phrase lang="en">How to Activate the Gradient Editor</phrase>
      <phrase lang="de">Aufruf des Editors</phrase>
      <phrase lang="fr">Activation de l'éditeur</phrase>
      <phrase lang="ru">Вызов редактора</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      You can activate the Gradient Editor in several ways:
    </para>
    <para lang="de">
      Der Farbverlaufseditor ist ein eigenständiger GIMP Dialog. Er kann daher
      mit anderen Dialogen gruppiert werden. Weitere Informationen dazu
      finden Sie im <xref linkend="gimp-concepts-docks" />.
      Sie können den Editor auf verschiedene Arten sichtbar machen:
    </para>
    <para lang="fr">
      L'Éditeur de dégradé put être activé de différentes manières:
    </para>
    <para lang="ru">
      Вы можете активировать редактор градиентов несколькими способами: 
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          By double-clicking on the gradient stripe in the Gradient 
          dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie auf einen der Farbverläufe im Dialog einen Doppelklick
          ausführen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Par un double clic sur le bandeau du dégradé dans le 
          Dialogue des dégradés.
        </para>
        <para lang="ru">
          Двойным щелчком по полоске градиента в диалоге выбора градиентов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          From the context menu you get by right clicking on the 
          selected gradient name. 
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie im Kontextmenü eines Farbverlaufes im Dialog
          <quote>Farbverlauf</quote> das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenuitem>Farbverlauf <accel>b</accel>earbeiten</guimenuitem>
          </menuchoice> ausführen.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir du menu local obtenu par un clic droit sur le nom 
          du dégradé sélectionné.
        </para>
        <para lang="ru">
          Через контекстное меню, вызываемое с помощью щелчка правой 
          кнопки мыши на выделенном имени градиента.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          By clicking on the <guibutton>Edit gradient</guibutton> 
          button in the Gradient Dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Durch Benutzung der Schaltfläche <guibutton>Farbverlauf
          bearbeiten</guibutton> am unteren Rand des Dialoges
          <quote>Farbverlauf</quote>.
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur le bouton <guibutton>Editer le dégradé
          </guibutton> dans la Fenêtre de dialogue des dégradés.
        </para>
        <para lang="ru">
          Щелчком по кнопке <guibutton>Правка градиента</guibutton> 
          в диалоге градиентов. 
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          From the Gradient Menu you get by clicking on the small 
          triangle representing the Tab Menu in the Gradient Dialog.
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie im Dialog Farbverlauf das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu>Farbverlaufsmenü</guimenu>
            <guimenuitem>Farbverlauf <accel>b</accel>earbeiten</guimenuitem>
          </menuchoice> im Menü unter der
          <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/stock-menu-left-12.png"/> 
          </guiicon> Schaltfläche auswählen.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir du Menu des dégradés que vous obtenez en cliquant 
          sur le petit triangle représentant le Menu d'onglet dans le 
          Dialogue de dégradés.
        </para>
        <para lang="ru">
          Через меню градиентов, которое активируется щелчком по 
          небольшому треугольнику, открывающему меню закладок в 
          диалоге выбора градиента.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect4>

  <sect4>
    <title>
      <phrase lang='en'>Display</phrase>
      <phrase lang='cs'>Uspořádání dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">
        Aufbau und Benutzung des Dialoges <quote>Farbverlaufseditors</quote>
      </phrase>
      <phrase lang='fr'>Disposition</phrase>
      <phrase lang="ru">Основные элементы окна</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">布局</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Name</term>
        <term lang='cs'>Jméno</term>
        <term lang="de">Name</term>
        <term lang="fr">Nom</term>
        <term lang="ru">Название</term>
        <term lang="zh_CN">名字</term>

        <listitem>
          <para lang='cs'>
            V horní části dialogu je pole, ve kterém lze změnit jméno
            upravovaného přechodu.
          </para>
          <para lang="en">
            In the name area, you have the tab menu button (the small
            triangle) which opens a menu where you find the Gradient Editor
            Menu.
          </para>
          <para lang="de">
            Im oberen Bereich des Dialoges finden Sie den Namen des
            bearbeiteten Farbverlaufes. Falls der zur Bearbeitung geöffnete
            Farbverlauf mit GIMP ausgeliefert wurde oder aus einem anderen
            Grund nicht bearbeitet werden kann, wird der Name mit dem Vermerk
            <quote>Schreibgeschützt</quote> versehen. Ausserdem befindet sich
            in diesem Bereich des Dialoges das Konfigurationsmenü.
          </para>
          <para lang="fr">
            En haut de la fenêtre se trouve le nom du dégradé et le bouton
            donnant accès au Menu de l'Éditeur de dégradé (le petit triangle).
          </para>
          <para lang="ru">
            В верхней части окна расположено название градиента - при 
            желании его можно изменить.
          </para>
          <para lang="zh_CN">对话框最上面可以看到是渐变的名字。如果您想，可以编辑它。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry><!--changed 060302-->
        <term lang='cs'>Náhled přechodu</term>
        <term lang='en'>Gradient Display</term>
        <term lang="de">Anzeigebereich für den Farbverlauf</term>
        <term lang="fr">Affichage du dégradé</term>
        <term lang="ru">Область отображения градиента</term>
        <term lang="zh_CN">渐变显示</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Below the name, you see the current result of your work if the
            <guilabel>Instant update</guilabel> option is checked; else,
            changes will appear only when you release the mouse button.
          </para>
          <para lang="en">
            If you simply move the mouse pointer on this display, it works
            somewhat as a color-picker. Values of the pointed pixel are
            displayed in a rather odd way. <emphasis>Position</emphasis>
            is a number given to 3 decimal places, from 0.000 on the left to
            1.000 on the right of the whole gradient.
            <emphasis>RGB, HSV, Intensity and Opacity</emphasis>
            are also a ratio...
          </para>
          <para lang="en">
            If you click-n-drag on display, then only position and RGB data
            are displayed. But they are passed on to the Foreground color in
            Toolbox and to the four first gradients of the palette.
          </para>

          <para lang="cs">
            V barevné ploše pod jménem přechodu je zobrazen upravovaný
            přechod. Zde můžete interaktivně prohlížet výsledek své práce.
          </para>

          <para lang="de">
            Im zentralen Bereich des Editors wird der aktuelle Farbverlauf
            angezeigt. Ein Mausklick in das Farbband bewirkt, dass die Farbe
            unter dem Mauszeiger als aktive Vordergrundfarbe ausgewählt wird.
            Durch gedrückt halten der Taste <keycap>Strg</keycap>
            während des Mausklicks wird statt der Vordergrund- die
            Hintergrundfarbe gesetzt.
          </para>
          <para lang="de">
            Während sich der Mauszeiger über dem Farbband befindet, werden im
            unteren Bereich des Dialoges verschiedene Informationen zu der
            aktuell unter dem Mauszeiger befindlichen Farbe angezeigt. Zu
            diesen Informationen gehören die Position, die RGB und HSV Werte
            der Farbe sowie Intensität und die Deckkraft.
          </para>

          <para lang="fr">
            Sous le nom, vous avez le panneau d'affichage du dégradé. Les
            modifications apportées s'y répercutent immédiatement, ainsi que
            dans le dégradé de la Boîte à outils, si vous avez coché la case
            <guilabel>Mise à jour instantanée</guilabel>.
            Sinon, ce ne sera que lorsque vous relâcherez le bouton de la
            souris.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous déplacez simplement le pointeur de la souris sur l'aire de
            visualisation, les valeurs du pixel pointé sont affichées d'une
            façon un peu surprenante: La <emphasis>Position</emphasis>
            du pointeur est une proportion à 3 décimales allant de 0 à gauche
            à 1 à droite de l'ensemble du dégradé. Les valeurs
            <emphasis>RVB</emphasis> sont aussi des proportions à 3 décimales,
            de même que les valeurs <emphasis>TSL</emphasis>!
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous cliquez-glissez le pointeur sur l'aire de visualisation,
            seules la position et les valeurs RVB sont affichées. Mais ces
            valeurs sont répercutées en temps réél sur la couleur de
            Premier-Plan de la Boîte à Outils et sur les quatre premiers
            dégradés de la Palette.
          </para>
          
          <para lang="ru">
            В области отображения градиента вы сможете увидите все 
            результаты изменений, если отмечен параметр 
            <guilabel>Быстрое обновление</guilabel>; иначе изменения 
            проявятся только после того, как вы отпустите кнопку 
            мыши.
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы просто будете перемещать указатель мыши по этой 
            области, будет показаны значения указанного пиксела, 
            скорее всего нечётного. <emphasis>Позиция</emphasis> 
            определена числом до 3 десятичных знаков, с 0.000 слева до 
            1.000 справа на градиенте.
            Также здесь представлены значения параметров 
            <emphasis>RGB, HSV, Яркость и Непрозрачность</emphasis> 
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы будете перемещать указатель мыши с нажатой левой 
            кнопкой, будет отображена только позиция и данные в 
            формате RGB. Но они не действуют на цвет переднего плана 
            в панели инструментов и на первые четыре градиента палитры. 
          </para>

          <para lang="zh_CN">名字下面您看到的是您作品的当前结果。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Kontrolní posuvníky</term>
        <term lang='en'>Range Selection/Control Sliders</term>
        <term lang="de">Begrenzungs- und Kontrollschieberegler</term>
        <term lang='fr'>Intervalle de sélection/Curseurs de contrôle</term>
        <term lang="ru">Управление сегментами</term>
        <term lang="zh_CN">范围选择/控制滑动器</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            Pod náhledem přechodu je řada trojúhelníčků dvou barev.
            <emphasis>Segment</emphasis>
            je místo mezi dvěma sousedními trojúhelníky
            <emphasis>černé</emphasis>
            barvy. Uvnitř každého segmentu je bílý trojúhelník, který slouží k
            nastavení míšení barev v segmentu. Segment můžete vybrat kliknutím
            kamkoliv mezi dva černé trojúhelníčky, více segmentů můžete vybrat
            klikáním se zmáčknutou klávesou <keycap>Shift</keycap>.
            Vybraný rozsah sestává vždy ze <emphasis>sousedících</emphasis>
            segmentů, takže pokud některý mezilehlý segment vynecháte, bude
            zařazen automaticky. Pokud je zaškrtnuta volba
            <guilabel>Okamžitá aktualizace</guilabel>,
            překresluje se náhled okamžitě při pohybu posuvníku, pokud
            zaškrtnuta není, překreslí se až po uvolnění myši.
          </para>

          <para lang="en">
            Below the gradient display, you see a set of black and white
            triangles lined up in row. A <emphasis>segment</emphasis>
            is the space between two consecutive <emphasis>black</emphasis>
            triangles. Inside each segment is a white triangle, which is used
            to <quote>warp</quote>
            the colors in the segment, in the same way that the middle slider
            in the Levels tool warps the colors there. You can select a
            segment by clicking between the two black triangles that define
            it. You can select a range of segments by shift-clicking on them.
            The selected range always consists of a set of
            <emphasis>consecutive</emphasis>
            segments, so if you skip over any when shift-clicking, they will
            be included automatically. If <quote>Instant update</quote>
            is checked, the display is updated immediately after any slider
            movement; if it is unchecked, updates only occur when you release
            the mouse button.
          </para>
          <para lang="en">
            You can move sliders, segments and selections. If you simply
            <emphasis>click-n-drag a slider</emphasis>,
            you only move the corresponding transition. By
            <emphasis>Click-n-drag on a segment</emphasis>
            you can move this segment up to the next triangle. By
            <emphasis>Shift+click-n-drag on a segment/selection</emphasis>,
            you can move this segment/selection and compress/ dilate next
            segments.
          </para>

          <para lang="de">
            Direkt unter dem Band des Verlaufes befindet sich eine Leiste,
            welche mit kleinen Dreiecken gekennzeichnet, verschiedene Segmente
            des Farbverlaufes darstellt. Unter Verwendung dieser Dreiecke
            können Sie das Aussehen des Verlaufes einstellen.
          </para>
          <para lang="de">
            Jeweils zwei benachbarte schwarze Dreiecke begrenzen ein Segment
            des Farbverlaufes. Ein Segment besteht aus zwei Farben zwischen
            denen ein Verlauf erzeugt wird und einem Kontrollregler, welcher
            zur Einstellung der Form des Farbüberganges innerhalb des Segmentes
            dient. Der Kontrollregler wird im Editor durch ein kleines weisses
            Dreieck dargestellt. Sie können ein Segment aktivieren, indem Sie
            in die Leiste zwischen den zwei schwarzen Begrenzungsreglern des
            Segmentes klicken. Ist ein Segment ausgewählt, so färbt sich der
            entsprechende Abschnitt auf der Leiste blau. Sie können durch
            gedrückt halten der <keycap>Shift</keycap> Taste beim auswählen
            auch mehrere Segmente gleichzeitig aktivieren.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Regler, Segmente und aktivierten Bereich lassen sich sehr
            leicht verschieben. Hierbei werden die Übergänge in den jeweils
            angrenzenden Segmenten verändert. Beim Verschieben eines
            Begrenzungsreglers verändert die beiden Segmente, welche durch den
            Regler begrenzt werden. Beim Verschieben eines Segmentes werden
            die Übergänge in den angrenzenden Segmenten gestaucht oder
            gedehnt. Eine Verschiebung ist entweder in den Grenzen der jeweils
            nächsten Kontrollpunkte (Standardverhalten), oder bis zu den
            jeweils nächsten Begrenzungspunkten möglich (hierzu muss beim
            Verschieben zusätzlich die <keycap>Shift</keycap> Taste gedrückt
            werden).
          </para>

          <para lang="fr">
            Sous le panneau du dégradé, vous avez une série de petits
            triangles noirs et blancs qui sont des curseurs de contrôle. Un
            <emphasis>segment</emphasis> est l'espace entre deux triangles
            <emphasis>noirs</emphasis>.
            À l'intérieur de chaque segment se trouve un triangle blanc, ou
            curseur médian, utilisé pour déplacer la zone transitionnelle.
            Vous <emphasis>sélectionnez un segment</emphasis>
            en cliquant dessus. Vous pouvez un sélectionner
            <emphasis>intervalle de plusieurs segments consécutifs</emphasis>
            avec Maj+clic.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous avez par défaut, et en gros, un segment par couleur de votre
            dégradé.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous pouvez déplacer curseurs, segments et sélections. En
            <quote>tirant</quote>
            simplement un curseur, vous déplacez la transition concernée. Le
            cliquer-glisser sur un segment/sélection déplace ce segment/
            sélection jusqu'au triangle suivant. Maj+cliquer-glisser sur un
            segment/sélection vous permet en outre de comprimer/dilater les
            segments voisins.
          </para>
          
          <para lang="ru">
            Под областью отображения градиентов находится полоска, 
            содержащая некоторое количество белых и черных трегольников. 
            <emphasis>Сегмент</emphasis>  - это пространство между 
            двумя <emphasis>черными</emphasis> треугольниками, стоящими 
            рядом. Внутри каждого семента есть белый тругольник, с 
            помощью которого регулируется переход из одного цвета в 
            другой (так же, как в инструменте "Уровни"). Чтобы выделить 
            сегмент, нажмите на полоску между ограничивающими его черными 
            треугольниками.  Чтобы выделить несколько сегментов 
            одновременно, используйте клавишу Shift. Обратите внимание 
            на то, что одновременно выделенными могут быть лишь те 
            сегменты, которые находятся <emphasis>рядом</emphasis> друг 
            с другом. Таким образом, если при выделении вы пропустите 
            сегмент, он автоматически будет включен в "выделенную 
            область". При включении функции "Быстрое обновление" 
            все изменения будут сразу видны в области отображения 
            градиента. Если же эта функция выключена, изменения 
            отображаются тогда, когда вы отпустите кнопку мыши.
        </para>

          <para lang="zh_CN">
            渐变显示下面是一系列排成一排的黑色和白色三角。而
            <emphasis>片段</emphasis>
            就是相邻的两个
            <emphasis>黑色</emphasis>
            三角之间的空间。在每个片段中都有一个白色三角，它用来在片段中“偏离”颜色，和色阶工具的中间滑动器偏离颜色的方式一样。点击两个黑色三角间来选取那个片段，按住
            Shift 点击则选中一定范围的片段。选中范围总是右一系列
            <emphasis>相邻</emphasis>
            的片段组成，所以如果用 Shift
            并点击时跳过了一些，它们会自动包括进去。如果勾选了“立即更新”，显示会在任何滑动器移动后立即显示出来；当没有勾选时，就只会在放开鼠标键是才各更新。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Rolovací lišta</term>
        <term lang='en'>Scrollbar</term>
        <term lang="de">Scrollbar</term>
        <term lang='fr'>La barre de défilement</term>
        <term lang="ru">Полоса прокрутки</term>
        <term lang="zh_CN">滚动条</term>

        <listitem>
          <para lang='cs'>
            Pod posuvníky je vodorovná rolovací lišta. Ta je užitečná tehdy,
            pokud provedete přiblížení tlačítky dole.
          </para>
          <para lang='en'>
            Below the sliders is a scrollbar. This only comes into play if you
            zoom in using the buttons at the bottom.
          </para>
          <para lang="de">
            Unterhalb der Kontrollleiste befindet sich ein Schieberegler.
            Diesen benötigen Sie nur, wenn Sie mit Hilfe der am unteren Rand
            des Editorfensters befindlichen Schaltflächen die Darstellung des
            Farbverlaufes vergrößern.
          </para>
          <para lang="fr">
            Située sous les curseurs, elle n'entre en action que lors d'un
            Zoom avant.
          </para>
          <para lang="ru">
            Полоса прокрутки понадобится вам только в том случае, если вы 
            увеличите градиент с помощью соответствующей кнопки в нижней 
            части окна.
          </para>
          <para lang="zh_CN">滑动器下面是滚动条。它只有在使用底部的缩放按钮后才起作用。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Informační oblast</term>
        <term lang='en'>Feedback Area</term>
        <term lang="de">Dauernd auffrischen</term>
        <term lang='fr'>Zone de renseignements</term>
        <term lang="ru">Поле обратной связи</term>
        <term lang="zh_CN">反馈区域</term>

        <listitem>
          <para lang='cs'>
            V prázdné oblasti pod posuvníky a rolovací lištou se, podle
            uživatelem prováděných akcí, zobrazují různé informace.
          </para>
          <para lang='en'>
            Below the sliders is an area that initially is blank, but
            depending on your actions, helpful hints or feedback messages may
            appear here.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kontrollkästchen können Sie einstellen, ob die am
            Farbverlauf vorgenommenen Änderungen sofort angezeigt werden
            sollen, oder erst nach einem weiteren Klick auf eine Schaltfläche
          </para>
          <para lang="fr">
            Au-dessus des boutons se trouve une zone vide où, selon les
            actions, apparaîtront divers renseignements utiles.
          </para>
          <para lang="ru">
            Под полосой прокрутки расположена область, которая изначально 
            ничего не содержит. Однако в зависисмости от ваших действий
            в ней могут появиться полезные подсказки.
          </para>
          <para lang="zh_CN">滚动条下面是初始化为黑色的一个区域，但它根据您的操作，可能显示帮助提示或反馈信息。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Tlačítka</term>
        <term lang='en'>Buttons</term>
        <term lang="de">Schaltflächen</term>
        <term lang="fr">Les boutons</term>
        <term lang="ru">Кнопки</term>
        <term lang="zh_CN">按键</term>

        <listitem>
          <para lang='cs'>V dolní části dialogu je pět tlačítek:</para>
          <para lang='en'>
            At the bottom of the dialog appear five buttons:
          </para>
          <para lang="de">
            Am unteren Rand des Editorfensters befinden sich, von links nach
            rechts betrachtet, folgende Schaltflächen:
          </para>
          <para lang="fr">
            Cinq boutons sont présents en bas de la fenêtre:
          </para>
          <para lang="ru">
            В нижней части диалога находятся пять кнопок: 
          </para>
          <para lang="zh_CN">对话框底部有五个按钮：</para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Uložit</term>
              <term lang='en'>Save</term>
              <term lang="de">Speichern</term>
              <term lang='fr'>Enregistre</term>
              <term lang="ru">Сохранить</term>
              <term lang="zh_CN">保存</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Kliknutím na toto tlačítko lze přechod, v jeho aktuálním
                  stavu, uložit do osobního uživatelského adresáře
                  <filename>gradients</filename>.
                  Uložený přechod tak bude automaticky načten při dalším
                  spuštění Gimpu.
                </para>
                <para lang="en">
                  Clicking this button causes the gradient, in its current
                  state, to be saved in your personal
                  <filename>gradients</filename>
                  folder, so that it will automatically be loaded the next
                  time you start GIMP.
                </para>
                <para lang="de">
                  Beim Betätigen dieser Schaltfläche wird der Farbverlauf in
                  seinem aktuellen Zustand unter dem angegebenen Namen in
                  Ihrem persönlichen GIMP Profil im Ordner
                  <filename>gradients</filename> gespeichert. So gesicherte
                  Farbverläufe werden bei späteren Neustarts von GIMP
                  automatisch geladen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  En cliquant sur ce bouton, le dégradé actif est enregistré
                  dans votre répertoire personnel
                  <filename>gradients</filename>
                  et sera ainsi chargé quand vous redémarrerez GIMP.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При нажатии на эту кнопку градиент сохраняется в каталоге 
                  пользователя <filename>gradients</filename>, после чего 
                  он может быть загружен при следующем запуске GIMP.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  点击该按钮将保存当前状态的渐变到您的个人
                  <filename>gradients</filename>
                  目录中，这样下次启动 GIMP 时就会自动被加载。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Vrátit</term>
              <term lang='en'>Revert</term>
              <term lang="de">Zurücksetzen</term>
              <term lang='fr'>Revenir</term>
              <term lang="ru">Восстановить</term>
              <term lang="zh_CN">恢复</term>

              <listitem>
                <para lang='cs'>
                  Tímto tlačítkem lze zrušit všechny provedené změny v
                  přechodu. (Tato funkce však zatím není implementována.)
                </para>
                <para lang='en'>
                  Clicking this button undoes all of your editing. (However,
                  at the time this is being written, this function is not yet
                  implemented.)
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Anklicken dieser Schaltfläche werden alle im Editor
                  vorgenommenen Änderungen zurückgesetzt.
                  Anmerkung: Diese Funktion ist in den aktuellen Versionen
                  von GIMP leider nicht verfügbar.
                </para>
                <para lang="fr">
                  En principe, ce bouton annule toutes vos actions sur le
                  dégradé actif mais cette commande n'est pas encore
                  fonctionnelle.
                </para>
                <para lang="ru">
                  С помощью этой кнопки можно отменить все изменения и 
                  вернуть градиенту его изначальный вид. 
                  (Однако, на момент написания документации эта функция 
                  все еще не реализована.)
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按键将撤消您的所有编辑。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Oddálit</term>
              <term lang='en'>Zoom Out</term>
              <term lang="de">Herauszoomen</term>
              <term lang='fr'>Zoom Arrière</term>
              <term lang="ru">Уменьшение масштаба</term>
              <term lang="zh_CN">缩小</term>

              <listitem>
                <anchor id='gimp-gradient-editor-zoom-out' />
                <para lang='cs'>
                  Tímto tlačítkem lze oddálit náhled přechodu. Je užitečné po
                  předchozím přiblížení následujícím tlačítkem.
                </para>
                <para lang='en'>
                  Clicking this button shrinks the gradient display
                  horizontally.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Betätigen dieser Schaltfläche können Sie aus einer
                  vergrößerten Darstellung des Farbverlaufes wieder
                  heraus zoomen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton rétrécit horizontalement l'aire d'affichage du
                  dégradé.
                </para>
                <para lang="ru">
                  С помощью этой кнопки можно постепенно уменьшить размер 
                  отображения градиента по горизонтали до размеров окна 
                  редактора.
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按钮将水平减小渐变显示。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Přiblížit</term>
              <term lang='en'>Zoom In</term>
              <term lang="de">Hineinzoomen</term>
              <term lang='fr'>Zoom Avant</term>
              <term lang="ru">Увеличение масштаба</term>
              <term lang="zh_CN">放大</term>

              <listitem>
                <anchor id='gimp-gradient-editor-zoom-in' />
                <para lang='cs'>
                  Tímto tlačítkem lze přiblížit náhled přechodu. Pomocí
                  rolovací lištu pod náhledem pak můžete náhledem posouvat a
                  detailně prohlížet jeho různé části.
                </para>
                <para lang='en'>
                  Clicking this button expands the gradient display
                  horizontally. You can then use the scrollbar to pan the
                  display left or right.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Anklicken dieser Schaltfläche können Sie die aktuelle
                  Darstellung des Farbverlaufes vergrößern. Sie können dann
                  die unterhalb der Kontrollleiste befindliche Scrollbar
                  benutzen, um in der Darstellung des Farbverlaufes zu
                  navigieren.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton étend horizontalement l'aire d'affichage du
                  dégradé. Vous pouvez utiliser alors la barre de défilement.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Нажатие на эту кнопку приводит к увеличению масштаба 
                  отображения градиента по горизонтали. Для удобства 
                  просмотра градиента в таком режиме воспользуйтесь 
                  полосой прокрутки.
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按钮将水平扩大渐变显示。然后可以用滚动条左右移动显示。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Přiblížit vše</term>
              <term lang='en'>Zoom All</term>
              <term lang="de">Alles anzeigen</term>
              <term lang='fr'>Zoom adapté à la fenêtre</term>
              <term lang="ru">Вернуть к размеру окна</term>
              <term lang="zh_CN">完整镜头</term>

              <listitem>
                <anchor id='gimp-gradient-editor-zoom-all' />
                <para lang='cs'>
                  Stisknutím tohoto tlačítka se náhled přiblíží tak, že přesně
                  pasuje do okna.
                </para>
                <para lang='en'>
                  Clicking this button resizes the display horizontally so
                  that it fits precisely into the window.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch Anklicken dieser Schaltfläche wird die Vergrößerung
                  der Darstellung des Farbverlaufes so eingestellt, dass
                  dieser gerade noch vollständig angezeigt wird.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton affiche l'ensemble du dégradé dans la fenêtre.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При нажатии на эту кнопку размер отображения градиента 
                  становится равным размеру окна.
                </para>
                <para lang="zh_CN">点击该按钮将水平缩放显示使它与窗口大小刚刚合适。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect4>

  <sect4>
    <title>
      <phrase lang='cs'>Nabídka Editoru přechodů</phrase>
      <phrase lang='en'>Gradient Editor Menu</phrase>
      <phrase lang="de">Das Kontextmenü des Farbverlaufseditors</phrase>
      <phrase lang="fr">Le menu local de l'Éditeur de dégradé</phrase>
      <phrase lang="ru">Меню редактора градиентов</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器菜单</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="cs">Nabídka editoru přechodů</phrase>
        <phrase lang="en">The Gradient Editor menu</phrase>
        <phrase lang="de">Ansicht des Kontextmenüs des Editors</phrase>
        <phrase lang="fr">Le menu de l'éditeur de dégradés</phrase>
        <phrase lang="ru">Меню редактора градиентов</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">渐变编辑器菜单</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="cs;en;de">
          <imagedata
            fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-menu.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
            fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-gradient-editor-menu.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ru">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-gradient-editor-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-menu.png'
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang='cs'>
      Nabídku editoru přechodů můžete vyvolat kliknutím pravého tlačítka myši
      na náhled přechodu nebo volbou první položky v nabídce karty editoru
      přechodů. Nabídka umožňuje nastavit levou i pravou barvu pro každý
      segment a způsob přechodu mezi nimi.
    </para>
    <para lang='en'>
      You can access the Gradient Editor menu either by right-clicking on the
      gradient display, or by choosing the top item in the dialog's tab menu.
      The menu allows you to set the left and right edge colors for each
      segment, and control the transition from one color to the other.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Kontextmenü zum Farbverlaufseditor enthält wichtige Kommandos, um
      Segmente und die zugeordneten Farben zu bearbeiten. Beachten Sie, dass
      das Kontextmenü nur für solche Farbverläufe zugänglich ist, die Sie auch
      verändern dürfen. Insbesondere ist das Kontextmenü des Editors nicht
      zugänglich, wenn Sie einen mit GIMP ausgelieferten Farbverlauf im Editor
      geöffnet haben.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède au menu local de l'Éditeur de dégradé par un clic droit sur la
      fenêtre de visualisation des dégradés ou en choisissant l'option du haut
      dans le menu d'Onglets. Il vous permet de régler les couleurs de gauche
      et de droite de chaque segment et de contrôler la transition de l'une à
      l'autre. Ne concerne que les dégradés personnels.
    </para>
    <para lang="ru">
      Меню редактора градиентов вызывается либо нажатием правой кнопки 
      мыши на области отображения градиента, либо из меню закладки окна 
      редактора. С помощью этого меню можно указать цвета для крайних 
      правой и левой точки сегмента и отредактировать переход от одного 
      цвета к другому.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      可以通过在右键单击渐变显示或在对话框页签菜单中选择最上面项来得到渐变编辑器菜单。用该菜单可以设置每个片段的左右边界的颜色，和控制从一种颜色到另一种颜色的过渡。
    </para>

    <para lang="en">
      The following commands can be found in the menu:
    </para>
    <para lang="de">
      Im Folgenden werden die einzelnen Kommandos, welche über das Kontextmenü
      aufgerufen werden können, erläutert.
    </para>
    <para lang="ru">
      В меню расположены следующие команды:
    </para>
    
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Barva levého [pravého] koncového bodu</term>
        <term lang='en'>Left [Right] Endpoint's Color</term>
        <term lang="de">Farbe des linken/rechten Endpunktes</term>
        <term lang='fr'>Couleur de l'extrémité Gauche/Droite</term>
        <term lang="ru">Цвет крайней левой (правой) точки</term>
        <term lang="zh_CN">左[右]端点颜色</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-left-color' />
          <anchor id='gimp-gradient-editor-right-color' />

          <para lang="cs">
            Tyto volby umožňují nastavit barvu pro levý či pravý koncový bod
            segmentu.
          </para>
          <para lang="en">
            These options allow you to choose a color for the
            respective endpoint using a Color Editor.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie die Farbe des linken bzw. rechten
            Endpunktes des aktiven Segmentes einstellen. Hierzu wird bei
            Ausführung des Kommandos der GIMP Farbeditor geöffnet.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ces options vous permettent de choisir une couleur pour 
            l'extrémité concernée, droite ou gauche, par l'intermédiaire 
            d'un Éditeur de couleur.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого пункта меню указываются цвета крайних 
            точек сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项可以让您用一颜色编辑器给相应端点选择一种颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Načíst levou [pravou] barvu z</term>
        <term lang='en'>Load Left [Right] Color From</term>
        <term lang="de">Linke/Rechte Farbe laden von</term>
        <term lang='fr'>Déterminer la couleur Gauche/Droite d'après</term>
        <term lang="ru">Загрузить цвет крайней левой (правой) точки из</term>
        <term lang="zh_CN">左[右]端颜色加载自</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-left-load' />
          <anchor id='gimp-gradient-editor-right-load' />

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Podnabídka „Načíst barvu z“</phrase>
              <phrase lang="en">The "Load Color From" submenu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Inhalt des Untermenüs <quote>Farbe laden von</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Le sous-menu Déterminer la couleur G/D d'après...
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Подменю <quote>Загрузить цвет из</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">“加载颜色自” 子菜单</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="en;cs;de;fr">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-colorfrom.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang='cs'>
            Tato podnabídka obsahuje několik různých možností, jak přiřadit
            koncovému bodu barvu. V případě levého koncového bodu (pro pravý
            koncový bod je nabídka obdobná) můžete barvu načíst z:
          </para>
          <para lang='en'>
            These options give you a number of alternative ways of assigning
            colors to the endpoints. From the submenu you can choose (assuming
            we're dealing with the left endpoint):
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Menüeinträge geben Ihnen verschiedene Alternativen zur
            Beschaffung der Farben der Begrenzungspunkte. Die Menüeinträge
            sind für die Auswahl der Farbe eines linken Begrenzungspunktes.
            die Einträge für rechte Begrenzungspunkte lauten entsprechend.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option vous fournit différentes façons de déterminer 
            la couleur des extrémités du segment. En supposant que vous 
            vous occupiez de l'extrémité gauche, vous aurez le choix 
            entre:
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого меню можно указать цвет крайней точки 
            (в нашем примере - левой) несколькими способами:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这些选项提供您给端点指定颜色的若干不同的方法。在子菜单中您可以选择(假设对左端点)：
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Pravého koncového bodu levého souseda</term>
              <term lang="en">Left Neighbor's Right Endpoint</term>
              <term lang="de">Rechtem Endpunkt des linken Nachbars</term>
              <term lang="fr">Extrémité droite du voisin gauche</term>
              <term lang="ru">Соседней слева к крайней правой точке</term>
              <term lang="zh_CN">左邻的右端点</term>

              <listitem>
                <para lang='cs'>
                  Tato volba přiřadí koncovému bodu stejnou barvu, jako má
                  přilehlý koncový bod sousedního segmentu. To je užitečné v
                  případě, kdy mají segmenty na sebe plynule navazovat.
                </para>
                <para lang="en">
                  This choice will cause the color of the right endpoint of
                  the segment neighboring on the left to be assigned to the
                  left endpoint of the selected range.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Kommando wird die Farbe aus dem rechten
                  Begrenzungspunkt des Segmentes bestimmt, welches auf der
                  linken Seite an das aktive angrenzt. Dies ist sozusagen die
                  <quote>andere Seite</quote> des Punktes für den die Farbe
                  geladen werden soll.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce choix fera que la couleur de l'extrémité du segment
                  voisin à gauche sera affectée à l'extrémité gauche du
                  segment sélectionné.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе этого пункта меню цвет крайней левой точки 
                  сегмента станет равным цвету соседней слева от крайней 
                  правой точки градиента. Таким образом чередование 
                  цветов в градиенте будет замкнуто в кольцо.
                </para>
                <para lang="zh_CN">该选项将选中范围左边相邻片段的右端点的颜色赋予选中范围的左端点。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Pravého koncového bodu</term>
              <term lang="en">Right Endpoint</term>
              <term lang="de">Rechter Endpunkt</term>
              <term lang="fr">Extrémité droite</term>
              <term lang="ru">Крайней правой точки</term>
              <term lang="zh_CN">右端点</term>

              <listitem>
                <para lang='cs'>
                  Tato volba přiřadí levému koncovému bodu barvu pravého
                  koncového bodu.
                </para>
                <para lang="en">
                  This choice will cause the color of the right endpoint of
                  the selected range to be assigned to the left endpoint.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Kommando wird die Farbe aus dem rechten
                  Begrenzungspunkt des aktiven Segmentes bestimmt. Damit
                  erhalten beide Begrenzungspunkte des Segmentes die gleiche
                  Farbe.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La couleur de l'extrémité droite du segment sélectionné sera
                  affectée à son extrémité gauche.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе этого пункта цвет крайней левой точки станет 
                  равен цвету правой точки сегмента.
                </para>
                <para lang="zh_CN">该选项将选中范围右端点的颜色赋予左端点。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>Barvy popředí či pozadí</term>
              <term lang="en">FG/BG color</term>
              <term lang="de">Vordergrundfarbe; Hintergrundfarbe</term>
              <term lang="fr">Couleur de PP/AP</term>
              <term lang="ru">Цвет переднего плана и цвет фона</term>
              <term lang="zh_CN">前景/背景色</term>

              <listitem>
                <para lang='cs'>
                  Tyto volby přiřadí koncovému bodu barvu popředí nebo pozadí
                  z panelu nástrojů.
                </para>
                <para lang="en">
                  These choice cause GIMP's current foreground or background
                  color, as shown in the Toolbox, to be assigned to the
                  endpoint.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesen beiden Kommandos wird die Farbe für den
                  Begrenzungspunkt aus der aktiven Vordergrund- bzw.
                  Hintergrundfarbe bestimmt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La couleur de Premier-plan ou d'Arrière-plan, telle qu'elle
                  apparaît dans la Boîte à outils, sera affectée à
                  l'extrémité.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе одного из этих пунктов цвет крайней левой 
                  точки будет равен тому текущему цвету переднего плана 
                  или фона, который отображен на индикаторе цвета на
                  панели инструментов GIMP.
                </para>
                <para lang="zh_CN">该选项将显示在工具箱中的前景和后景色赋予左端点。</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang='cs'>RGBA položky</term>
              <term lang="en">RGBA slots</term>
              <term lang="de">RGBA Einträge</term>
              <term lang="fr">La palette RVBA</term>
              <term lang="ru">Предустановленные цвета в режиме RGBA</term>
              <term lang="zh_CN">RGBA 槽</term>

              <listitem>
                <para lang='cs'>
                  V dolní části podnabídky je deset „paměťových míst“,
                  položek, do kterých lze ukládat barvy pro pozdější použití
                  pomocí příkazu Uložit barvu do popsaného níže. Pokud zde
                  jednu z těchto položek zvolíte, bude její barva přiřazena
                  koncovému bodu.
                </para>
                <para lang="en">
                  At the bottom of the menu are 10 "memory slots". You can
                  assign colors to them using the "Save" menu option described
                  below. If you choose one of the slots, the color in it will
                  be assigned to the endpoint.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die weiteren Einträge dieses Menüs enthalten verschiedene
                  vordefinierte Farbeinträge. Sie können diese zuweisen, indem
                  Sie das weiter unten in diesem Kapitel beschriebene
                  <guibutton>Speichern</guibutton> Kommando verwenden.
                  Für die Einträge sind jeweils die Farbkomponenten Rot, Grün,
                  Blau sowie Deckkraft (Alpha) als Werte von 0.0 bis 1.0
                  angegeben.
                </para>
                <para lang="fr">
                  En bas du menu se trouvent 10 emplacements colorés pour vous
                  aider dans le choix d'une couleur. Vous pouvez leur
                  attribuer une couleur différente en utilisant l'option
                  d'enregistrement décrite plus bas. Si vous sélectionnez un
                  des emplacements, sa couleur sera affectée à l'extrémité.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Кроме того, есть возможность выбрать цвет точки из десяти 
                  заранее выбранных цветов в режиме RGBA. Заранее выбранные 
                  цвета можно редактировать с помощью меню "Сохранить цвет 
                  крайней левой (правой) точки в".
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  在菜单底部是 10 个“记忆槽”。用下面要介绍的“保存”菜单能给它们赋予颜色，当选择其中一个槽时，其中的颜色将赋予端点。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Uložit levou [pravou] barvu do</term>
        <term lang='en'>Save Left [Right] Color To</term>
        <term lang="de">Linke / Rechte Farbe speichern</term>
        <term lang='fr'>Enregistrer la couleur gauche/droite vers...</term>
        <term lang="ru">Сохранить цвет крайней левой (правой) точки в</term>
        <term lang="zh_CN">保存左[右]端颜色到</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-left-save' />
          <anchor id='gimp-gradient-editor-right-save' />

          <para lang="cs">
            Tyto volby uloží barvu koncového bodu do jedné z položek
            („paměťových míst“) vybrané z podnabídky.
          </para>
          <para lang="en">
            These options cause the color of the endpoint in question to be
            assigned to the "memory slot" selected from the submenu.
          </para>
          <para lang="de">
            Bei diesem Menüpunkt handelt es sich um ein Untermenü, in welchem
            die verschiedenen Speicherplätze für die vordefinierten Farben
            enthalten Sind. Sie können durch Auswählen eines dieser Plätze die
            aktuelle Farbe des Begrenzungspunktes speichern.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option fait que la couleur de l'extrémité en cause est
            affectée à l'emplacement de couleur sélectionné dans le sous-menu.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этой функции можно сохранить цвет крайней точки в 
            одной из десяти "ячеек памяти".
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项使上面提到的端点的颜色赋予到从子菜单选中的“记忆槽”中。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Způsob mísení v segmentu (výběru)</term>
        <term lang='en'>Blending Function for Segment/Selection</term>
        <term lang="de">Farbverlaufsfunktion für Segment</term>
        <term lang='fr'>Type de mélange pour le segment/la sélection</term>
        <term lang="ru">Функция смешивания для сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">选区的混合函数</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-blending' />

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Podnabídka Funkce mísení</phrase>
              <phrase lang="en">The Blending Function submenu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Ansicht des Untermenüs <quote>Farbverlaufsfunktionen</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="fr">Le sous menu Type de mélange</phrase>
              <phrase lang="ru">Меню функции смешивания</phrase>
              <phrase lang="zh_CN">混合函数子菜单</phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;en;de;fr">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-blend.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-gradient-editor-blend.png"
                  format="PNG"/> 
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Volba z této nabídky určuje způsob mísení barev koncových barev
            segmentu nebo rozsahu a tedy vzhled přechodu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option determines the course of the transition from one
            endpoint of the range (segment or selection) to the other, by
            fitting the specified type of function to the endpoints and
            midpoint of the range:
          </para>
          <para lang="de">
            Mit den Kommandos in diesem Menü können Sie festlegen, welche Form
            der Farbübergang innerhalb eines Segmentes haben soll. Die Form
            wird dabei durch eine mathematische Funktion beschrieben. Folgende
            Funktionen stehen zur Auswahl:
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option détermine le développement de la transition entre les
            deux extrémités de l'intervalle (segment ou sélection):
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого меню определяется тип перехода из одного 
            цвета в другой, путем назначения специальной функции для 
            крайней и средней точки сегмента. 
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项通过对一个范围的端点和中点使用特定类型函数，决定从一个端点到另一个端点过渡的方向。
          </para>

          <variablelist lang="en;de;fr">
            <varlistentry>
              <term lang="en">Linear</term>
              <term lang="de">Linear</term>
              <term lang="fr">Linéaire</term>
              <term lang="ru">Линейная</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Default option. Color varies linearly from one endpoint of
                  the range to the other.
                </para>
                <para lang="de">
                  Dies ist die Standardeinstellung. Die der Übergang erfolgt
                  linear von einer Farbe zur Anderen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Option par défaut. La couleur 
                  varie de façon linéaire d'une extrémité de l'intervalle à l'autre.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Параметр по умолчанию. Цвет изменяется линейно от одной 
                  крайней точки к другой.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            
            <varlistentry>
              <term lang="en">Curved</term>
              <term lang="de">Kurven</term>
              <term lang="fr">Courbe</term>
              <term lang="ru">Кривые</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  Gradient varies more quickly on ends of the range than on
                  its middle.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Veränderung der Farb erfolgt an den Rändern stärker als
                  in der Mitte (Gaussglocke).
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le dégradé évolue plus rapidement sur les bords de
                  l'intervalle actif que sur le centre.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Градиент изменяется более интенсивно в конце диапазона, 
                  чем в середине.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Sinusoidal</term>
              <term lang="de">Sinusartig</term>
              <term lang="fr">Sinusoïdal</term>
              <term lang="ru">Синусоида</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  The opposite of the curved type. Gradients varies more
                  quickly on center of the range than on its ends.
                </para>
                <para lang="de">
                  Das Gegenstück zu <quote>Kurven</quote>. Die Veränderung ist
                  in der Mitte wesentlich stärker, als an den Rändern.
                </para>
                <para lang="fr">
                  C'est l'inverse du type courbe. Le dégradé évolue plus
                  rapidement au centre de l'intervalle actif que sur les
                  bords.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Противоположность типу "Кривые". Градиент изменяется 
                  более интенсивно к центру диапазона, чем к его краю. 
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Spherical (increasing)</term>
              <term lang="de">Sphärisch (zunehmend)</term>
              <term lang="fr">Sphérique (croissant)</term>
              <term lang="ru">Сфера (увеличивающаяся)</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Gradient varies more quickly on the left of the range than
                  on its right.
                </para>
                <para lang="de">
                  Der Übergang erfolg an der linken Seite schneller, als an
                  der Rechten.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le dégradé évolue plus rapidement sur la gauche de
                  l'intervalle actif qu'à sa droite.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Градиент изменяется более интенсивно с левой части 
                  диапазона, чем с правой.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Spherical (decreasing)</term>
              <term lang="de">Sphärisch (abnehmend)</term>
              <term lang="fr">Sphérique (décroissant)</term>
              <term lang="ru">Сфера (уменьшающаяся)</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Gradient varies more quickly on the right than on the left.
                </para>
                <para lang="de">
                  Der Übergang erfolg an der rechten Seite schneller, als an
                  der Linken.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le dégradé évolue plus rapidement à droite qu'à gauche.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Градиент изменяется более интенсивно с правой части 
                  диапазона, чем с левой.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Způsob vybarvení segmentu (výběru)</term>
        <term lang='en'>Coloring Type for Segment/Selection</term>
        <term lang="de">Färbungsart für Segment</term>
        <term lang='fr'>Type de coloriage pour le segment/la sélection</term> 
        <term lang="ru">Тип окрашивания для сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">选区的着色类型</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-coloring' />

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Podnabídka Způsob vybarvení</phrase>
              <phrase lang="en">The Coloring Type submenu</phrase>
              <phrase lang="de">
                Ansicht des Untermenüs <quote>Färbungsart</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="fr">Le sous-menu Type de coloriage</phrase>
              <phrase lang="ru">Тип окрашивания для сегмента</phrase>
              <phrase lang="zh_CN">着色类型子菜单</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;en;de;fr">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/ru/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-gradient-editor-color.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Tato volba umožňuje volit mezi výpočtem přechodu v prostoru RGB
            nebo HSV.
          </para>
          <para lang="en">
            This option gives you additional control of the type of transition
            from one endpoint to the other: as a line either in RGB space or
            in HSV space.
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Untermenü sind verschiedene Kommandos enthalten, mit
            denen Sie die einstellen können, auf Basis welches Farbmodells
            die die beiden Grundfarben eines Segmentes ineinander überführt
            werden.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Type de coloriage</guilabel>: Vous disposez de trois 
            modèles de couleurs pour l'intervalle sélectionné: 
            <emphasis>RVB</emphasis>, <emphasis>TSV antihoraire</emphasis> et 
            <emphasis>TSV horaire</emphasis>. Voir le Glossaire à l'entrée
            <link linkend='glossary-colormodel'>Modèles de couleur</link>.
            Les types TSV consistent à inclure le spectre des teintes au 
            sein de l'intervalle.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этого меню осуществляется дополнительный контоль
            над переходом от одного цвета к другому - здесь указывается
            "пространство" цветов - RGV или HSV.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项对从一个端点到另一个端点过渡做另外的控制：其中的线条是使用 RGB 空间还是 HSV 空间。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Překlopit segment (výběr)</term>
        <term lang='en'>Flip Segment/Selection</term>
        <term lang="de">Segment spiegeln</term>
        <term lang='fr'>Retourner le segment/la sélection</term>
        <term lang="ru">Отразить сегмент</term>
        <term lang="zh_CN">翻转选区</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-flip' />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz umožňuje zrcadlově překlopit vybraný segment nebo
            rozsah segmentů.
          </para>
          <para lang="en">
            This option does a right-to-left flip of the selected range
            (segment or selection), flipping all colors and endpoint
            locations.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie ein einzelnes, oder mehrere
            aktivierte Segmente spiegeln.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option inverse le sens de développement du dégradé dans
            l'intervalle sélectionné (segment ou sélection).
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этого пункта меню выбранный сегмент 
            будет зеркально отражен, все крайние точки и цвета.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项对选中范围做一个从右到左的翻转，其中所有颜色和端点位置都背翻转。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Replikovat segment (výběr)</term>
        <term lang='en'>Replicate Segment/Selection</term>
        <term lang="de">Segment duplizieren</term>
        <term lang='fr'>Dupliquer le segment/la sélection</term>
        <term lang="ru">Сделать копию сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">复制选区</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-replicate' />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz rozdělí vybraný segment nebo jejich rozsah do dvou
            nebo více částí, z nichž každá je dokonalou stlačenou kopií
            původního segmentu nebo rozsahu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option splits the selected range (segment or selection) into
            two parts, each of which is a perfect compressed copy of the
            original range.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie die aktivierten Segmente
            duplizieren. Dabei werden die duplizierten Segmente so gestaucht,
            dass das Original und das Duplikat jeweils die halbe
            Ausgangsbreite haben.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option découpe l'intervalle sélectionné (segment ou
            sélection) en deux parties, chacune étant une reproduction
            comprimée du segment d'origine.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этой функции выбранный сегмент делится 
            на две части, каждая из которых является копией данного 
            выбранного сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项将选中范围分成两部分，每部分都是一个背压缩的源范围的完整拷贝。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Rozdělit segment(y) ve středním bodě</term>
        <term lang='en'>Split Segments at Midpoints</term>
        <term lang="de">Segment mittig teilen</term>
        <term lang='fr'>Couper les segments en leur point médian</term>
        <term lang="ru">Разделить сегменты по центрам</term>
        <term lang="zh_CN">从中点处分割段</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-split-midpoint' />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz rozdělí každý segment ve vybraném rozsahu
            na dva segmenty, vždy v místě bílého trojúhelníku.
          </para>
          <para lang="en">
            This option splits each segment in the selected range in into
            two segments, splitting at the location of the white
            triangle.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando splitten Sie jedes der ausgewählten Segmente
            am Kontrollpunkt des Segmentes in zwei neue Segmente auf.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option coupe chaque segment de l'intervalle sélectionné 
            au niveau du triangle blanc. 
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этой функции выбранный сегмент разделяется на два 
            отдельных сегмента, ориентируясь на средние точки (т.е. 
            граница между сегментами будет там, где был белый треугольник)
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项将选中范围中的每个片段从白色三角处分成两个片段。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Rozdělit segment(y) stejnoměrně</term>
        <term lang='en'>Split Segments Uniformly</term>
        <term lang="de">Segment gleichmäßig teilen</term>
        <term lang='fr'>Couper le segment uniformément</term> 
        <term lang="ru">Равномерно разделить сегменты</term>
        <term lang="zh_CN">等分切割段</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-split-uniform' />

          <para lang="cs">
            Tento příkaz je podobný předchozímu, ale rozdělí každý segment
            přesně uprostřed, nikoliv v místě bílého trojúhelníku.
          </para>
          <para lang="en">
            This option is similar to the previous one, but it
            splits each segment halfway between the endpoints,
            instead of at the white triangle.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieses Kommando wirkt ähnlich wie das vorher beschriebene, mit dem
            Unterschied, dass die Segmente in der Mitte und nicht am
            Kontrollpunkt aufgesplittet werden.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option fait apparaître une fenêtre de dialogue vous 
            permettant de choisir en combien de segments vous voulez 
            découper le segment sélectionné. Le découpage est uniforme:
            les segments créés sont de taille égale avec un point médian 
            en leur milieu.  
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта функция похожа на предыдущую за исключением того, что она 
            разделяет сегмент не по средней точке, а по крайним, т.е. 
            ширина каждого полученного сегмента будет равна половине 
            ширины исходного.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项和前一个相同，只不过不是在白色三角处，而是在左右端点的中点分割。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Odstranit segment (výběr)</term>
        <term lang='en'>Delete Selection</term>
        <term lang="de">Segment löschen</term>
        <term lang='fr'>Effacer le segment/la sélection</term> 
        <term lang="ru">Удалить сегмент (удалить выделение)</term>
        <term lang="zh_CN">删除选中区域</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-delete' />
          <para lang="cs">
            Tato volba vymaže všechny segmenty ve zvoleném rozsahu.
            Smazané segmenty jsou nahrazeny jedním černým trojúhelníkem
            uprostřed a zvětšením sousedních segmentů tak, aby vyplnily
            uvolněné místo.
          </para>
          <para lang="en">
            This option deletes all segments in the selected range, (segment 
            or selection) replacing them with a single black triangle at the
            center, and enlarging the segments on both sides to fill
            the void.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie alle ausgewählten Segmente löschen.
            Dabei wird der gesamte gelöschte Bereich entfernt und der linke
            und rechte Begrenzungspunkt des gelöschten Bereiches werden
            verschmolzen. Die direkt angrenzenden Segmente werden entsprechend
            vergrößert.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option efface tous les segments de l'intervalle 
            sélectionné (segment ou selection) et les remplace par un seul 
            triangle noir au centre, en élargissant les segments des deux 
            côtés pour combler le vide.
          </para> 
          <para lang="ru">
            С помощью этой функции все выбранные сегменты удаляются, а 
            ширина остальных увеличивается за счет удаленных.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项删除选中范围中所有片段，中间只有一个白色三角，并拉伸片段的两端使其适合大小。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>
          Vycentrovat středový bod segmentu (středové body ve výběru)
        </term>
        <term lang='en'>
          Re-center Segment's midpoint/Selection midpoints
        </term>
        <term lang="de">Mittelpunkt des Segmentes zentrieren</term>
        <term lang='fr'>
          Recentrer le(s) point(s) médian(s) dans le segment/la sélection
        </term>
        <term lang="ru">Отцентровать среднюю точку сегмента</term>
        <term lang="zh_CN">重置选中区域的中点</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-recenter' />

          <para lang="cs">
            Tato volba přesune středový bod (bílý trojúhelník) přesně do
            středu všech segmentů ve zvoleném rozsahu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option moves the white triangle for each segment in the
            selected range to a point halfway between the neighboring black
            triangles.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando werden die durch die weissen Dreiecke
            dargestellten Kontrollpunkte jedes Segmente mittig zwischen den
            zugehörigen Begrenzungspunkten ausgerichtet.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option déplace les triangles blancs des segments de
            l'intervalle sélectionné pour les mettre à mi-chemin entre les
            triangles noirs voisins.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этой функции белый теругольник выбранного 
            сегмента перемещается в геометрический центр сегмента.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项移动选中范围中每个片段的白色三角到相邻的黑色三角间的中点。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Přerozdělit řídící body v segmentu (ve výběru)</term>
        <term lang='en'>Re-distribute Handles in Segment/Selection</term>
        <term lang="de">Punkte gleichmäßig im Segment verteilen</term>
        <term lang='fr'>
          Re-distribuer les poignées dans le segment/la sélection
        </term>
        <term lang="ru">Перераспределить направляющие в сегменте</term>
        <term lang="zh_CN">重置选中区域的支点</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-redistribute' />
          <para lang="cs">
            Tento příkaz přemístí všechny řídící body (trojúhelníky) ve
            zvoleném rozsahu tak, aby byly v rovnoměrných vzdálenostech.
          </para>
          <para lang="en">
            This option causes the black and white triangles in the selected
            range to be shifted so that the distances from one to the next are
            all equal.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie die Begrenzungs- und Kontrollpunkte
            in den ausgewählten Segmenten so verteilen, dass zwischen allen
            jeweils der gleiche Abstand besteht.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option déplace tous les triangles de l'intervalle
            sélectionné pour les mettre à égale distance les uns des autres.
          </para>
          <para lang="ru">
            При использовании этой функции расстояние между белыми и черными
            треугольниками выбранных сегментов становится одинаковым.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该选项移动选中范围中白色和黑色三角的位置，使一个三角到下一个的距离的距离都相同。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Mísení barev koncových bodů</term>
        <term lang='en'>Blend Endpoints' Colors</term>
        <term lang="de">Farben der Endpunkte mitteln</term>
        <term lang='fr'>Mélanger les couleurs des extrémités</term>
        <term lang="ru">Смешать цвета крайних точек</term>
        <term lang="zh_CN">混合端点的颜色</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-blend-color' />
          <para lang="cs">
            Tento příkaz je dostupný pouze tehdy, pokud je vybrán rozsah
            obsahující více než jeden segment. Zprůměruje barvy sousedních
            koncových bodů uvnitř rozsahu a tím zajistí plynulý přechod
            segmenty uvnitř rozsahu.
          </para>
          <para lang="en">
            This option is only available if more than one segment
            is selected.  It causes the colors at interior endpoints
            in the range to be averaged, so that the transition
            from each segment to the next is smooth.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie dieses Kommando ausführen, werden die Farben
            Begrenzungspunkte der ausgewählten Segmente so eingestellt, dass
            der Verlauf möglichst <quote>weich</quote>
            erscheint. Dieses Kommando ist nur ausführbar, wenn mindestens
            zwei Segmente ausgewählt wurden.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option n'est disponible que si plusieurs segments ont 
            été sélectionnés. Elle fait la moyenne des couleurs des 
            extrémités internes, de telle sorte que la transition entre 
            les segments soit adoucie.
          </para> 
          <para lang="ru">
            Эта функция доступна только в том случае, если выделено два 
            и более сегмента. В резульатате цвета крайних точек соседних 
            сегментов смешиваются, создавая плавный переход.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选择只有当选中多个片段时才能使用。它平均化选中范围内部端点的颜色，这样从一个片段到下一个的过渡就比较平滑。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='cs'>Mísení krytí koncový bodů</term>
        <term lang='en'>Blend Endpoints' Opacity</term>
        <term lang="de">Deckkraft der Endpunkte mitteln</term>
        <term lang='fr'>Mélanger les opacités des extrémités</term>
        <term lang="ru">Смешать прозрачность крайних точек</term>
        <term lang="zh_CN">混合端点的不透明度</term>

        <listitem>
          <anchor id='gimp-gradient-editor-blend-opacity' />
          <para lang="cs">
            Tento příkaz dělá s krytím koncových bodů totéž, co
            předchozí příkaz s barvou.
          </para>
          <para lang="en">
            This option does the same thing as the previous option,
            but with opacity instead of color.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie dieses Kommando ausführen, wird die Deckkraft der
            Begrenzungspunkte der ausgewählten Segmente so eingestellt, dass
            der Verlauf möglichst <quote>weich</quote>
            erscheint. Dieses Kommando ist nur ausführbar, wenn mindestens
            zwei Segmente ausgewählt wurden.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette option fait la même chose que la précédente, mais avec 
            l'opacité au lieu de la couleur.  
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта функция выполняет то же действие, что и предыдущая, но 
            не с цветом, а с прозрачностью крайних точек.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项和上面选项基本一样，只是对不透明度而不是颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <caution>
      <para lang='cs'>
        Pro editor přechodů není k dispozici historie vracení ani funkce zpět.
        Proto buďte opatrní!
      </para>
      <para lang='en'>
        There is no "undo" available within the Gradient Editor, so be
        careful!
      </para>
      <para lang="de">
        Da es im Farbverlaufseditor momentan keine <quote>Undo</quote>
        Funktion gibt, sollten Sie beim ausprobieren Vorsicht walten lassen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il n'y a pas de Annuler disponible pour l'Éditeur de dégradés. Soyez
        prudent!
      </para>
      <para lang="ru">
        Будьте внимательны -  в редакторе градиентов отсутствует 
        возможность отмены действий. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        对渐变编辑器而言，不能“撤消”，所以请小心！
      </para>
    </caution>
  </sect4>
</sect3>