<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect1 id='gimp-document-dialog'>

  <title lang="en">Document History dialog</title>
  <title lang='de'>Dokumentenindex</title>
  <title lang="fr">Dialogue de l'historique des documents</title>

  <indexterm lang="en" >
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>History</secondary>
    <tertiary>Document history</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang='de'>
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>History</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr" >
    <primary>Dialogue</primary>
    <secondary>Historique</secondary>
    <tertiary>Historique des documents</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject lang='en'>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-history.png' format='png'/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='fr'>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-history.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>


  <variablelist>
    <varlistentry>
    
      <listitem lang="en">
        <para>
          The scroll bar allows you to browse all images you have opened before. 
        </para>
        <para>
          The <emphasis>Open the selected entry</emphasis> button allows you to open the image you have 
          selected. With "Shift" key pressed, it raises an image hidden behind others. With "Ctrl" 
          key pressed, it opens the Open Image dialog. 
        </para>
        <para>
          The <emphasis>Recreate Preview</emphasis> button updates preview in case of change. With 
          "Shift" key pressed, it acts on all previews. With "Ctrl" key pressed, previews that can't
          be found out are deleted.
        </para>  
      </listitem>

      <listitem lang="fr">
        <para>
          La barre de déplacement vous permet de naviguer parmi toutes les images que vous avez déjà 
          ouvertes.
        </para>
        <para>
          Le bouton <emphasis>Ouvre l'entrée sélectionnée</emphasis> vous permet d'ouvrir l'image que 
          vous avez sélectionnée. Associé à la touche «Maj», il met au premier plan une image cachée 
          derrière les autres sur votre écran. Associé à la touche «Ctrl», il ouvre la fenêtre Ouvrir 
          une image.
        </para>
        <para>
          Le bouton <emphasis>Régénère l'aperçu</emphasis> permet de mettre à jour l'aperçu au cas où 
          vous auriez apporté entre-temps des modifications à l'image. Associé à «Maj», il permet de 
          recharger tous les aperçus. Associé à «Ctrl», il supprime de la liste les aperçus qui ne 
          peuvent plus être retrouvés parce que disparus ou changés de place.
        </para> 
      </listitem>
      
    </varlistentry>
  </variablelist>

</sect1>
