<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-03-11 lexa: added german translation and made docbook compliant
  2005-11-29 replaced informalfigures by figures by lexa
-->
<sect2 id="gimp-histogram-dialog" lang="cs;de;en;fr;it;ru;zh_CN">

  <sect2info lang="en;de;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-11</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="cs">Dialog Histogram</phrase>
    <phrase lang="de">Der Dialog <quote>Histogramm</quote></phrase>
    <phrase lang="en">Histogram dialog</phrase>
    <phrase lang="fr">Dialogue Histogramme</phrase>
    <phrase lang="it">Finestra dell'istogramma</phrase>
    <phrase lang="ru">Диалог гистограммы</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">柱状图对话框</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Dialogs</primary>
    <secondary>Histogram</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>Histogram</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dialogues</primary>
    <secondary>Histogrammme</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Finestre</primary>
    <secondary>Istogramma</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Диалоги</primary>
    <secondary>Гистограмма</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>对话框</primary>
    <secondary>柱状图</secondary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="en">
    <primary>Histogram</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Histogram</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Histogramme</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Istogramma</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Гистограмма</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>柱状图</primary>
  </indexterm>
  
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs">Dialog Histogram</phrase>
      <phrase lang="de">Ansicht des Dialoges <quote>Histogram</quote></phrase>
      <phrase lang="en">The Histogram dialog</phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue Histogramme</phrase>
      <phrase lang="it">La finestra dell'istogramma</phrase>
      <phrase lang="ru">Диалог гистограммы</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">柱状图对话框</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="cs">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-histogram-basic.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="en;de">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-histogram-basic.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-histogram-basic.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/it/dialogs-histogram-basic.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/ru/dialogs-histogram-basic.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata
          fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-histogram-basic.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Dialog Histogram zobrazuje informace o statistickém rozložení barevných
    hodnot v aktivním obrázku. Takové informace jsou neocenitelné například
    tehdy, když se snažíte obrázek <emphasis>barevně vyvážit</emphasis>.
    Histogram je ovšem skutečně pouze informační dialog, manipulace s ním
    nemůže obrázek nijak ovlivnit. Pokud chcete provést korekci barev na
    základě histogramu, použijte nástroj
    <link linkend='gimp-tool-levels'>Úrovně</link>.
  </para>
  <para lang="de">
    Dieser Dialog zeigt Ihnen verschiedene statistische Informationen zur
    Verteilung von Farb- und Helligkeitswerten im aktuellen Bild. Diese
    Informationen sind gerade für die Einstellung von Farbbalance und
    Helligkeit in Bildern sehr wichtig. Dabei hat der Inhalt dieses Dialoges
    jedoch rein informativen Charakter. Es sind mit ihm keinerlei Änderungen
    am Bild möglich. Hierzu stehen Ihnen verschiedene Möglichkeiten, allen
    voran das Werkzeug <link linkend='gimp-tool-levels'>Werte</link>, zur
    Verfügung.
  </para>
  <para lang="en">
    The Histogram dialog shows you information about the statistical
    distribution of color values in the image that is currently active. This
    information is often useful when you are trying to
    <emphasis>color balance</emphasis>
    an image. However, the Histogram dialog is purely informational: nothing
    you do with it will cause any change to the image. If you want to perform
    a histogram-based color correction, use the
    <link linkend='gimp-tool-levels'>Levels</link> tool.
  </para>
  <para lang="fr">
    La fenêtre de dialogue Histogramme vous fournit des renseignements sur la
    distribution statistique des valeurs de couleurs dans l'image active.
    Cette information est souvent utile quand vous cherchez à équilibrer les
    couleurs d'une image. Mais elle ne fait que vous renseigner, sans vous
    donner la possibilité de modifier les couleurs. Pour cela, utilisez
    l'outil <link linkend='gimp-tool-levels'>Niveaux</link>
  </para>
  <para lang="it">
    La finestra dell'istogramma visualizza delle informazioni statistiche
    riguardanti la distribuzione dei valori dei colori all'interno
    dell'immagine attiva in quel momento. Queste informazioni spesso sono di
    aiuto quando si vuole <emphasis>bilanciare il colore</emphasis>
    di un'immagine. In ogni caso l'istogramma è puramente informativo: niente
    di ciò che viene fatto con esso comporta modifiche all'immagine. Se si
    desidera eseguire una correzione dei colori basandosi sull'istogramma,
    bisogna usare lo strumento
    <link linkend='gimp-tool-levels'>Livelli</link>.
  </para>
  <para lang="ru">
    В диалоге гистограммы указаны все значения цвета в активном 
    изображении. Эта информация бывает полезна при редактировании 
    <emphasis>цветогого баланса</emphasis> изображения.  При этом 
    диалог гистограмм является только информационным, т.е. изменить 
    что-либо в изображении с его помощью нельзя. Если вы хотите 
    осуществить цветокоррекцию с помощью гистограммы, то  воспользуйтесь
    инструментом <!--link linkend="gimp-tool-levels"-->Уровни<!--/link-->.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    柱状图对话框显示当前活动图像的色彩值的统计分布信息，该信息在当您要对一个图像进行<emphasis>色彩平衡</emphasis>时通常很有用。不过，柱状图对话框只是提供信息的：使用它不能对图像有任何改变。如果要对一个图像进行基于柱状图的色彩修正，请使用<link linkend='gimp-tool-levels'>色阶</link>工具。
  </para>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Dialog call</phrase>
      <phrase lang="cs">Vyvolání dialogu</phrase>
      <phrase lang="de">Dialogaufruf</phrase>
      <phrase lang="fr">Lancement du dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Visualizzazione della finestra</phrase>
      <phrase lang="ru">Вызов диалога</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">开启对话框</phrase>
    </title>

    <para lang="cs">
      Tento dialog je dokovatelný. Více informací o této vlastnosti se dozvíte v
      části <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dokování dialogů</link>.
      Dialog Histogram lze vyvolat několika způsoby:
    </para>
    <para lang="de">
      Der Dialog, welchen Sie, wie alle Dialog in GIMP, zusammen mit anderen
      Dialogen <link linkend='gimp-concepts-docks'>gruppieren</link> können,
      lässt sich auf verschiedenen Wegen öffnen:
    </para>
    <para lang="en">
      This is a dockable dialog; see the section on
      <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogs and Docking</link>
      for help on manipulating it. It can be activated in two ways:
    </para>
    <para lang="fr">
      Le Dialogue Histogramme est un dialogue attachable; voyez la section
      <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogues, fenêtres et onglets</link>
      pour plus d'informations. Il peut être appelé de différentes façons:
    </para>
    <para lang="it">
      Questa è una finestra agganciabile: vedi la sezione sulle
      <!-- FIXME: it link linkend='gimp-concepts-docks'/ -->
      finestre agganciabili<!-- /link -->
      per aiuto su come manovrarle. Essa può essere attivata in due modi:
    </para>
    <para lang="ru">
      Диалог гистограммы можно прикрепить на панель.  Более подробно об 
      этом написано в разделе   <link
      linkend="gimp-concepts-docks">Диалоги и панели</link>.  Вызвать
      диалог гистограммы можно двумя способами:
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      这是一个可停靠对话框；请看
      <link linkend='gimp-concepts-docks'>对话框和停靠栏</link>。有两种方法开启它：
    </para>
  
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Z nabídky panelu nástrojů volbou
          <menuchoice>
            <guimenu>Soubor</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogy</guisubmenu>
            <guimenuitem>Histogram</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">   
          Im Menü des Werkzeugfensters über das Kommando:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
            <guisubmenu><accel>D</accel>ialoge</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>H</accel>istogramm</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="en">
          From the Toolbox menu:
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
            <guimenuitem>Histogram</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="fr">   
          A partir du menu de la Boîte à outils:
          <menuchoice>
            <guimenu>Fichier</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
            <guimenuitem>Histogramme</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          Dal menu della barra degli strumenti:
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guisubmenu>Finestre</guisubmenu>
            <guimenuitem>Istogramma</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="ru">
          С помощью меню панели инструментов:   
          <menuchoice>
            <guimenu>Файл</guimenu>
            <guisubmenu>Диалоги</guisubmenu>
            <guimenuitem>Гистограмма</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          从工具箱菜单中：
          <menuchoice>
            <guimenu>文件</guimenu>
            <guisubmenu>对话框</guisubmenu>
            <guimenuitem>柱状图</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
  
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Z nabídky obrázku volbou
          <menuchoice>
            <guimenu>Dialogy</guimenu>
            <guimenuitem>Histogram</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">   
          Im Menü des Bildfensters über das Kommando:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>ialoge</guimenu>
            <guimenuitem><accel>H</accel>istogramm</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="en">   
          From the image menu:
          <menuchoice>
            <guimenu>Dialogs</guimenu>
            <guimenuitem>Histogram</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="fr">   
          A partir du menu de l'image:
          <menuchoice>
            <guimenu>Dialogues</guimenu>
            <guimenuitem>Histogramme</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">   
          Dal menu immagine:
          <menuchoice>
            <guimenu>Finestre</guimenu>
            <guimenuitem>Istogramma</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="ru">
          Из меню окна изображения:   
          <menuchoice>
            <guimenu>Диалоги</guimenu>
            <guimenuitem>Гистограмма</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="zh_CN">   
          从图像菜单中：
          <menuchoice>
            <guimenu>对话框</guimenu>
            <guimenuitem>柱状图</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="cs">Co je to histogram?</phrase>
      <phrase lang="de">Über Histogramme</phrase>
      <phrase lang="en">About Histograms</phrase>
      <phrase lang="fr">A propos d'histogrammes</phrase>
      <phrase lang="it">A proposito di istogrammi</phrase>
      <phrase lang="ru">О гистограммах</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">关于柱状图</phrase>
    </title>

    <para lang="cs">
      V GIMPu lze každou obrazovou vrstvu rozložit do jednoho nebo více
      kanálů: v případě RGB obrázku je to červený, zelený a modrý kanál, v
      případě obrázku ve stupních šedi je jediný kanál jasu. Vrstvy
      podporující průhlednost mají navíc tzv. alfa kanál. Každý kanál může
      obsahovat hodnoty v rozsahu od 0 do 255 (celá čísla). Černý pixel je
      proto reprezentován nulou ve všech barevných kanálech, bílý pixel číslem
      255 ve všech barevných kanálech. Průhledný pixel nese hodnotu 0 v alfa
      kanálu, zcela neprůhledný pixel má naopak alfa hodnotu 255.
    </para>
    <para lang="de">
      In GIMP besteht jede Ebene eines Bildes aus einem oder mehreren Kanälen.
      Für Bilder im RGB-Farbmodus sind das die Kanäle R, G und B, für Bilder
      im Graustufenmodus der Schwarzkanal. Ebenen, welche Transparenz
      beinhalten können, haben einen weiteren, den sogenannten Alphakanal.
      Jeder Kanal kann eine bestimmte Anzahl von Intensitäten abbilden. In
      GIMP sind dies zur Zeit 256 verschiedene Werte. Dabei repräsentiert
      0 die geringste Intensität (bzw. Deckkraft) und 255 die höchste.
    </para>
    <para lang="en">
      In GIMP, each layer of an image can be decomposed into one or more color
      channels: for an RGB image, into R, G, and B channels; for a grayscale
      image, into a single Value channel. Layers that support transparency
      have an additional channel, the alpha channel. Each channel supports a
      range of intensity levels from 0 to 255 (integer valued). Thus, a black
      pixel is encoded by 0 on all color channels; a white pixel by 255 on all
      color channels. A transparent pixel is encoded by 0 on the alpha
      channel; an opaque pixel by 255.
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans Gimp, chaque calque d'une image peut être décomposé en un ou
      plusieurs canaux: pour une image RVB, il s'agit des canaux Rouge, Vert
      et Bleu; pour une image en nuances de gris, il n'y a qu'un seul canal de
      Valeur. Les calques utilisant la transparence disposent d'un canal
      supplémentaire: le canal Alpha. Chaque canal possède un intervalle de
      niveaux d'intensité de 0 à 255 (valeurs entières). Ainsi, un pixel noir
      est codé 0 dans tous les canaux de couleur; un pixel blanc est codé 255
      dans tous les canaux de couleur. Un pixel transparent est codé 0 dans le
      canal Alpha et un pixel opaque 255.
    </para>
    <para lang="it">
      In GIMP, ogni livello di un'immagine può essere scomposto in uno o più
      canali colore: un'immagine RGB nei canali R, G e B, un'immagine in scala
      di grigi nel singolo canale chiamato valore. I livelli che supportano la
      trasparenza hanno un canale aggiuntivo, il canale alfa. Ogni canale
      supporta dei valori d'intensità da 0 a 255 (in numeri interi). Perciò un
      pixel nerò viene codificato con lo 0 in tutti i canali colore, un pixel
      bianco con 255 in tutti i canali colore. Un pixel trasparente viene
      codificato con lo 0 sul canale alfa; un pixel opaco con il 255.
    </para>
    <para lang="ru">
      В GIMP каждый слой изображения можно разобрать на один или 
      несколько каналов: для изображения в режиме RGB это будут 
      красный (R), зеленый (G) и синий (B) каналы; из изображения 
      в режиме градаций серго можно извлечь канал яркости. 
      Слои, в которых есть прозрачность, содержат дополнительный, 
      так называемый альфа-канал. Каждый канал поддерживает ряд 
      уровней интенсивности от 0 до 255. Таки образом, черный цвет 
      соответствует нулю  во всех каналах, белый - 255 во всех 
      каналах. Прозрачный пиксел в альфа-канале имеет значение 0, 
      а непрозрачный - 255.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 中，一个图像的每个图层都可以分解成一个或多个颜色通道：对 RGB 图像而言，是红色，绿色和蓝色通道；对于灰度图像而言，则是单独的一个亮度通道。支持透明的图层会有一个附加通道-- alpha 通道。每个通道其强度值取值为 0 到 255 (整数值)，因此，一个黑色像素在所有颜色通道其值为 0，而一个白色像素其值为 255。一个透明像素在 alpha 通道取值为 0，反之，一个不透明像素为 255。
    </para>

    <para lang="cs">
      V případě RGB obrázků je někdy výhodné definovat „pseudokanál“ jasu.
      Není to skutečný barevný kanál protože nereprezentuje žádnou informaci
      přímo uloženou v obrázku. Jas je místotoho vypočítáván podle rovnice:
      <!-- FIXME: cs --> <code>V = max(R,G,B)</code>.
      Jas odpovídá hodnotě, kterou byste získali převedením obrázku do
      stupňů šedi.
    </para>
    <para lang="de">
      Für Bilder im Farbmodus RGB ist es nützlich, einen Pseudokanal zu
      definieren. Dies ist kein richtiger Kanal, er enthält keine Werte, die
      direkt den Bildinhalt bestimmen. Vielmehr ist es ein Kanal, dessen Werte
      sich aus der Funktion <code>V = max(R,G,B)</code>
      ergeben. Damit erhält man in etwa den Wert, der sich für das Pixel
      ergeben würde, wenn das Bild im Graustufenmodus wäre.
    </para>
    <para lang="en">
      For RGB images, it is convenient to define a Value "pseudochannel". This
      is not a real color channel: it does not reflect any information stored
      directly in the image. Instead, the Value at a pixel is given by the
      equation <code>V = max(R,G,B)</code>.
      Essentially, the Value is what you would get at that pixel if you
      converted the image to Grayscale mode.
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour les images RVB, il est pratique de définir une Valeur
      «pseudocanal». Ce n'est pas un vrai canal: il ne reflète aucune
      information de l'image. La Valeur d'un pixel est donnée par la formule
      <code>V = max(R,V,B)</code>.
      En gros, la Valeur est celle que vous donneriez à ce pixel si l'image
      était convertie en niveaux de gris.
    </para>
    <para lang="it">
      Nelle immagine in RGB per convenienza viene definito uno "pseudocanale"
      chiamato valore. Questo non è realmente un canale di colore: esso non
      riporta alcuna informazione archiviata direttamente nell'immagine. Il
      valore di un pixel è dato dall'equazione <code>V = max(R,G, B)</code>.
      In sostanza, il valore è ciò che si otterrebbe convertendo l'immagine
      in modalità scala di grigi.
    </para>
    <para lang="ru">
      Для изображений в режиме RGB принято выделять "псевдоканал" 
      яркости. В отличие от всех остальных каналов, он не отражает 
      информацию, заложенную непосредственно в изображение. Значения, 
      находящиеся в псевдоканале яркости можно выразить следующей 
      формулой:
      <code>
        V = max(R,G,B)
      </code>,
      где V (яркость) округляется до ближайшего целого числа. 
      По существу, значение яркости - это то, что вы получите, 
      преобразовав изображение в градации серого.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      对于 RGB
      图像，为方便起见，我们定义了“亮度”这个“伪通道”，它不是一个真正的颜色通道：并不反映直接保存在图像上的任何信息，相反，一个像素的亮度可以表示成
      <code>亮度 = (红 + 绿 + 蓝)/3</code>.
      并四舍五入为整数。一般来说，在某点像素的“亮度”就是当把图像转换为灰度模式时那点的亮度值。
    </para>

    <para lang="cs">
      Více informací o kanálech lze nalézt v části
      <link linkend='gimp-concepts-images'>Práce s obrázky</link>.
    </para>
    <para lang="de">
      Weitere Informationen zu Kanälen finden Sie im 
      <xref linkend='gimp-concepts-images' />.
    </para>
    <para lang="en">
      For more information on channels, please consult the
      <link linkend='gimp-concepts-images'>Working with Images</link>
      section.
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour de plus amples renseignements sur les canaux, voyez <link
      linkend='gimp-concepts-images'>Travailler sur les images</link>
    </para>
    <para lang="it">
      Per maggiori informazioni sui canali, consultare la sezione
      <!-- FIXME: it link linkend='gimp-concepts-images' -->Lavorare con le Immagini<!-- /link-->.
    </para>
    <para lang="ru">
      Более подробная информация о каналах содержится в разделе 
      <link linkend="gimp-concepts-images">Работа с изображением</link>. 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      关于通道的更多信息，请看<link linkend='gimp-concepts-images'>了解图像</link>这章。
    </para>
  </sect3>
  
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="cs">Používání dialogu Histogram</phrase>
      <phrase lang="de">
        Aufbau und Benutzung des Dialoges <quote>Histogramm</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="en">Using the Histogram dialog</phrase>
      <phrase lang="fr">Utilisation du dialogue Histogramme</phrase>
      <phrase lang="it">Utilizzo della finestra dell'istogramma</phrase>
      <phrase lang="ru">Использование диалога гистограмм</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">使用柱状图对话框</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Kanál</term>
        <term lang="de">Kanal</term>
        <term lang="en">Channel</term>
        <term lang="fr">Canal</term>
        <term lang="it">Canale</term>
        <term lang="ru">Канал</term>
        <term lang="zh_CN">通道</term>
 
        <listitem>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Kanály RGB vrstvy s průhledností</phrase>
              <phrase lang="de">
                Kanal Auswahlmöglichkeiten für eine RGB-Bild mit Alphakanal
              </phrase>
              <phrase lang="en">
                Channel options for an RGB layer with alpha channel.
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Options des canaux pour un calque RVB avec canal Alpha.
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                Canali per un livello RGB con canale alfa.
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">一个带 Alpha 通道的图层的通道选项。</phrase>
              <phrase lang="ru">
                Параметры канала для слоя в режиме RGB с альфа-каналом.
              </phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;de;en">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-histogram-menu.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-histogram-menu.png'
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/it/dialogs-histogram-menu.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-histogram-menu.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-histogram-menu.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Tato nabídka umožňuje zvolit kanál, jehož histogram má být
            zobrazen. Nabízené kanály závisí na typu aktivní vrstvy. Možnosti
            jsou následující:
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Auswahlbox ermöglicht es Ihnen, einen Kanal auszuwählen, für
            den das Histogramm angezeigt wird. GIMP stellt Ihnen hier folgende
            Auswahlmöglichkeiten zur Verfügung:
          </para>
          <para lang="en">
            This allows you to select which channel to use. The possibilities
            depend on the layer type of the active layer. Here are the entries
            you might see, and what they mean:
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous permet de choisir le canal à utiliser. Les possibilités
            dépendent du type du calque actif. Voici les entrées que vous
            verrez et ce qu'elles signifient:
          </para>
          <para lang="it">
            Questo menu permette di scegliere quale canale usare. Le scelte
            possibili dipendono dal tipo del livello attivo. Queste sono le
            voci possibili ed il loro significato:
          </para>
          <para lang="ru">
            Это выпадающее меню позволяет выбрать канал, значения которого 
            надо отобразить. Набор пунктов меню зависит от типа активного 
            слоя. В данном конкретном случае в меню содержатся следующие 
            пункты:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            通过它可以选择将使用的通道，其可选范围有当前图层的图层类型决定。下面是您可能遇到的选择及其所表示的意思：
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="cs">Jas</term>
              <term lang="de">Wert</term>
              <term lang="en">Value</term>
              <term lang="fr">Valeur</term>
              <term lang="it">Valore</term>
              <term lang="ru">Значение</term>
              <term lang="zh_CN">亮度</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  V případě RGB obrázků a obrázků v odstínech šedi.
                  Představuje distribuci hodnot jasu ve vrstvě. V případě RGB
                  obrázku jsou tyto hodnoty získány z pseudokanálu.
                </para>
                <para lang="cs">
                  V případě indexovaného obrázku se jedná o četnost
                  jednotlivých indexů z palety. Jedná se tedy o tzv.
                  pseudobarevný histogram.
                </para>

                <para lang="de">
                  Für Bilder im RGB- oder Graustufenmodus wird mit dieser
                  Einstellung die Verteilung der Helligkeitswerte im Bild
                  angezeigt. Für Bilder im Farbmodus <quote>Graustufen</quote>
                  werden dazu direkt die vorhandenen Helligkeitswerte
                  verwendet. Für Bilder im RGB-Modus werden die Werte aus dem
                  oben beschriebenen Pseudokanal verwendet.
                </para>
                <para lang="de">
                  Für Bilder im Farbmodus <quote>indiziert</quote> wird mit 
                  dieser Einstellung die Häufigkeit der Verwendung jedes
                  Eintrages der Farbtabelle angezeigt.
                </para>

                <para lang="en">
                  For RGB and Grayscale images, this shows the distribution of
                  brightness values across the layer. For a grayscale image,
                  these are read directly from the image data. For an RGB
                  image, they are taken from the Value pseudochannel.
                </para>
                <para lang="en">
                  For an indexed image, the "Value" channel actually shows the
                  distribution of frequencies for each colormap index: thus,
                  it is a "pseudocolor" histogram rather than a true color
                  histogram.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Pour les images RVB et en niveaux de gris, la Valeur indique
                  la distribution des luminosités dans le calque. Pour les
                  images en niveaux de gris, elle est tirée directement des
                  données de l'image. Pour les images RVB, elle est tirée du
                  pseudocanal Valeur.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Pour les images indexées, le canal «Valeur» donne en fait la
                  distribution des fréquences de chaque index de la carte des
                  couleurs: on a donc un histogramme en «pseudocouleurs»
                  plutôt qu'un véritable histogramme des couleurs.
                </para>

                <para lang="it">
                  Per immagini in RGB ed in scala di grigi, questo visualizza
                  la distribuzione nel livello dei valori della luminosità. In
                  un'immagine in scala di grigi i valori sono letti
                  direttamente dai dati dell'immagine. Per un'immagine RGB
                  essi vengono invece presi dallo pseudocanale valore.
                </para>
                <para lang="it">
                  Per un'immagine indicizzata, il canale "valore" in realtà
                  visualizza la distribuzione della frequenza di ogni indice
                  presente nella mappa colori: quindi questo è un'istogramma
                  di uno "pseudocolore" piuttosto che di un colore reale.
                </para>
                
                <para lang="ru">
                  Для изображений в режиме RGB и градации серого этот канал 
                  показывает значения яркости в активном слое. Если 
                  изображение в режиме градации сегрого, то значения берутся 
                  непосредственно из данных изображения. В случае с режимом
                  RGB значения берутся из псевдоканала яркости.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Для индексированных изображений канал "Яркость" показывает 
                  набор частот для каждого цвета в индексированной палитре. 
                  Таким образом, для индексированного изображения канал 
                  "Яркость" показывает "псевдоцветовую" гистограмму.
                </para>

                <para lang="zh_CN">
                  对于 RGB 和 灰度图像，它表示图层上不同明亮度的分布情况。如果是个灰度图像，将直接从图像数据中读取，而如果是个
                  RGB 图像，就从“亮度”这个伪通道中获取。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  对于索引图像，其“亮度”通道实际上是表示每个颜色表索引的频率分布情况：因此，它是一个“伪色彩”柱状图。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Červená, Zelená, Modrá</term>
              <term lang="de">Rot, Grün, Blau</term>
              <term lang="en">Red, Green, Blue</term>
              <term lang="fr">Rouge, Vert, Bleu</term>
              <term lang="it">Rosso, Verde, Blu</term>
              <term lang="ru">Красный, Зеленый, Синий</term>
              <term lang="zh_CN">红色, 绿色, 蓝色</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Tyto možnosti jsou dostupné pouze v případě RGB obrázků.
                  Zobrazují rozložení intenzit v červeném, zeleném a modrém
                  kanálu.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Auswahlmöglichkeiten repräsentieren die Kanäle eines
                  Bildes im RGB-Modus und werden daher auch nur für diese
                  angezeigt. Wenn Sie eine dieser Auswahlmöglichkeiten
                  einstellen, wird die Intensitätsverteilung im
                  entsprechenden Farbkanal angezeigt.
                </para>
                <para lang="en">
                  These only appear for layers from RGB images. They show the
                  distribution of intensity levels for the Red, Green, or Blue
                  channels respectively.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ces mentions n'apparaissent que pour les calques des images
                  RVB. Elles donnent la distribution des niveaux d'intensité
                  pour chacun des canaux Rouge, Vert et Bleu.
                </para>
                <para lang="it">
                  Queste voci compaiono solo per i livelli delle immagini in
                  RGB. Ognuno visualizza la distribuzione dell'intensità dei
                  livelli di colore rispettivamente dei canali Rosso, Verde e
                  Blu.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Эти пункты появляются только при просмотре гистограммы 
                  изображений в режиме RGB. С их помощью можно посмотреть 
                  уровни интенсивности для красного, зеленого и синего 
                  каналов.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  它们只在 RGB 图像中的图层出现，分别显示红色，绿色和蓝色通道不同强度的分布。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs">Alfa</term>
              <term lang="en;de">Alpha</term>
              <term lang="fr">Alpha</term>
              <term lang="it">Alfa</term>
              <term lang="ru">Альфа-канал</term>
              <term lang="zh_CN">Alpha</term>

              <listitem>
                <para lang="cs">
                  Distribuce úrovní krytí. Pokud je vrstva zcela neprůhledná
                  nebo naopak zcela průhledná, je histogram tvořen jediným
                  sloupečkem zcela vpravo nebo vlevo histogramu.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Auswahlmöglichkeit einstellen, wird die
                  Verteilung der Deckkraft in der aktiven Ebene angezeigt. Im
                  Fall von vollständiger Deckkraft oder vollständiger
                  Transparenz besteht das Histogramm jeweils nur nur einem
                  Balken am linken bzw. rechten Rand des Histogramms.
                </para>
                <para lang="en">
                  This shows the distribution of opacity levels. If the layer
                  is completely opaque or completely transparent, the
                  histogram will consist of a single bar on the left or right
                  edge.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Donne la distribution des niveaux d'opacité. Si le calque
                  est complètement opaque ou complètement transparent,
                  l'histogramme consistera en une simple barre verticale à
                  gauche ou à droite.
                </para>
                <para lang="it">
                  Visualizza la distribuzione dei livelli di opacità. Se il
                  livello è completamente opaco o trasparente, l'istogramma
                  sarà formato da un'unica barra situata al margine sinistro o
                  destro.
                </para>
                <para lang="ru">
                  С помощью этого пункта можно посмотреть уровни 
                  прозрачности. Если слой полностью прозрачен или полностью 
                  непрозрачен, то гистограмма отобразит одну вертикальную 
                  полосу слева или справа соответственно.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  它表示不透明程度的分布情况。假如图层是完全不透明或透明，其将在柱状图上显示为一个在左边界或右边界处的竖条。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="cs;de;en;it;zh_CN">RGB</term>
              <term lang="fr">RVB</term>
              <term lang="ru">RGB</term>

              <listitem>
                <figure>
                  <title>
                    <phrase lang="cs">
                      Kombinovaný histogram pro červený, zelený a modrý kanál.
                    </phrase>
                    <phrase lang="de">Kombiniertes RGB-Histogramm</phrase>
                    <phrase lang="en">
                      Combined histograms of R, G, and B channels.
                    </phrase>
                    <phrase lang="fr">
                      Histogrammes combinés des canaux R, V, B.
                    </phrase>
                    <phrase lang="it">
                      Istogramma combinato dei canali R, G e B.
                    </phrase>
                    <phrase lang="ru">
                      Объединенная гистограмма для красного, зеленого и 
                      синего каналов.
                    </phrase>
                    <phrase lang="zh_CN">将红色，绿色和蓝色通道结合。</phrase>
                  </title>

                  <mediaobject>
                    <imageobject lang="cs;de;en;zh_CN">
                      <imagedata
                        fileref='../images/dialogs/dialogs-histogram-rgb.png'
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                    <imageobject lang="fr">
                      <imagedata
                        fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-histogram-rgb.png'
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                    <imageobject lang="it">
                      <imagedata
                        fileref='../images/dialogs/it/dialogs-histogram-rgb.png'
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                    <imageobject lang="ru">
                      <imagedata
                        fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-histogram-rgb.png"
                        format="PNG"/>  
                    </imageobject>
                  </mediaobject>
                </figure>

                <para lang="cs">
                  Tato možnost, dostupná pouze pro RGB obrázky, zobrazuje
                  červený, zelený a modrý histogram položený na sobě. Lze tak
                  v jednom pohledu posuzovat rozložení veškeré barevné
                  informace.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Auswahlmöglichkeit ist nur dann vorhanden, wenn sich
                  das aktuelle Bild im Farbmodus <quote>RGB</quote> befindet.
                  Es zeigt die einzelnen Histogramme für den Rot-, Grün- und
                  Blaukanal gleichzeitig an. Dies ermöglicht Ihnen die
                  Verteilung aller Primärfarben des Bildes gleichzeitig zu
                  sehen.
                </para>
                <para lang="en">
                  This entry, only available for RGB layers, shows the R, G,
                  and B histograms superimposed, so that you can see all of
                  the color distribution information in a single view.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette entrée, disponible seulement pour les calques RVB,
                  donne les histogrammes R, V, B superposés, de telle sorte
                  que vous voyez d'un seul coup d'œil l'ensemble de la
                  distribution des couleurs.
                </para>
                <para lang="it">
                  Questa voce, disponibile solo per i livelli in RGB,
                  visualizza gli istogrammi dei canali R, G e B sovrapposti,
                  in modo che sia possibile vedere in un'unica visuale le
                  informazioni sulla distribuzione dei colori.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Эту гистограмму можно составить только для изображений 
                  в режиме RGB. Она отображает значения трех составляющих 
                  цвета, так что вы можете видеть всю информацию 
                  одновременно.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  它只出现在 RGB 图层中，它将红色，绿色和蓝色柱状图重叠在一起，这样可以在同时看到所有的颜色分布情况。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
           </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Tlačítka Lineární/Logaritmický</term>
        <term lang="de">
          Schaltflächen <quote>Linear / Logarithmisch</quote>
        </term>
        <term lang="en">Linear/Logarithmic buttons</term>
        <term lang="fr">Les boutons Linéaire/Logarithmique</term>
        <term lang="it">Pulsanti Lineare/Logaritmico</term>
        <term lang="ru">Кнопки "Линейное" и "Логарифмическое"</term>
        <term lang="zh_CN">线性/对数按钮</term>

        <listitem>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">
                Histogram nahoře je v logaritmickém režimu
              </phrase>
              <phrase lang="en;fr">
                The histogram shown at the top, changed to logarithmic mode.
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                L'istogramma visualizzato in cima alla pagina modificato 
                in modalità logaritmica.
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Показанная сверху гистограмма в режиме логарифма.
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">上面的柱状图用对数模式显示。</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;de;en;fr;zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-histogram-log.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/it/dialogs-histogram-log.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-histogram-log.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Tato tlačítka určují, zda je histogram zobrazen s lineárním nebo
            logaritmickým měřítkem osy Y. Pro fotografie je obvykle lepší
            lineární režim. V případě obrázků obsahujících velké plochy
            jednolité barvy však často dominuje jeden sloupeček a ostatní
            zanikají. V takovém případě je užitečné logaritmické měřítko.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesen Schaltflächen können Sie einstellen, ob das Histogramm
            mit einer linearen oder einer logarithmischen Y-Achse angezeigt
            wird. Für Fotografien ist der Modus <quote>Linear</quote>
            in der Regel besser geeignet. Für Bilder, in denen große
            Bildbereiche einfarbig sind, würde die lineare Darstellung des
            Histogramms von einer oder wenigen Farben dominiert. Um in einem
            solchen Fall trotzdem eine aussagekräftige Darstellung des
            Histogramms zu erhalten, empfiehlt sich die Aktivierung der
            logarithmischen Y-Achse.
          </para>
          <para lang="en">
            These buttons determine whether the histogram will be displayed
            using a linear or logarithmic Y axis. For images taken from
            photographs, the linear mode is most commonly useful. For images
            that contain substantial areas of constant color, though, a linear
            histogram will often be dominated by a single bar, and a
            logarthmic histogram will often be more useful.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ces boutons déterminent si l'histogramme sera affiché avec un axe
            y linéaire ou logarithmique. En ce qui concerne les photographies,
            le mode linéaire est le plus utile. Pour les images qui possèdent
            de larges aplats de couleur uniforme , l'histogramme linéaire
            rique de se réduire à quelques barres verticales, et le mode
            logarithmique sera plus approprié.
          </para>
          <para lang="it">
            Questi pulsanti determinano se l'istogramma verrà visualizzato
            usando l'asse delle Y in modo lineare o logaritmico. Per immagini
            fotografiche, la modalità lineare è di solito la più utile. Per
            immagini che contengono delle aree di colore costante, un
            istogramma lineare viene spesso dominato da una singola barra, in
            questi casi un'istogramma logaritmico spesso è di maggior utilità.
          </para>
          <para lang="ru">
            С помощью этих кнопок можно выбрать способ отображения 
            гистограммы - линейный или логарифмический по оси Y.  Для
      фотографий больше подойдет линейное отображение.  С другой
      стороны, если изображение содержит большое количество
            какого-либо одного цвета, то в линейном режиме гистограмма 
            может показать только одну вертикальную полосу.
      Логарифмический  режим в данном случае будет более полезен.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这些按钮决定柱状图是用一个线性的还是一个对数的 Y 轴显示。对于基于照片的图像，线性模式更有用，而对于那些包含大量连续颜色区域的图像，线性柱状图常常都是些单个的竖条，这时对数柱状图就更为有用。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Nastavení rozsahu</term>
        <term lang="de">Bereichsauswahl</term>
        <term lang="en">Range Setting</term>
        <term lang="fr">Fixer un intervalle</term>
        <term lang="it">Impostazione di un'intervallo</term>
        <term lang="ru">Выборка значений</term>
        <term lang="zh_CN">强度范围</term>

        <listitem>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="cs">Dialog s nastaveným rozsahem</phrase>
              <phrase lang="de">Histogramm mit ausgewähltem Bereich</phrase>
              <phrase lang="en">Dialog aspect after range fixing.</phrase>
              <phrase lang="fr">
                Aspect du dialogue après avoir fixé un intervalle.
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                L'aspetto della finestra dopo l'impostazione di un'intervallo.
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Диалог после настройки выборки значений.
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">在设定一个范围后的显示。</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="cs;de;en">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/dialogs-histogram-range.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-histogram-range.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/it/dialogs-histogram-range.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ru">
                <imagedata
                  fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-histogram-range.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="zh_CN">
                <imagedata
                  fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-histogram-range.png'
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="cs">
            Statistickou analýzu zobrazenou v dolní části dialogu lze omezit
            na určitý rozsah hodnot. Rozsah hodnot lze omezit třemi způsoby:
          </para>
          <para lang="de">
            Sie können den Bereich des Histogramms, der für die Analyse der
            Statistik verwendet wird, die Sie im unteren Bereich des Dialoges
            sehen, einschränken. Hierzu stehen Ihnen folgende Möglichkeiten
            zur Verfügung:
          </para>
          <para lang="en">
            You can restrict the analysis, for the statistics shown at the
            bottom of the dialog, to a limited range of values if you wish.
            You can set the range in one of three ways:
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous pouvez réduire l'analyse à un intervalle limité de valeurs,
            et ce, de trois façons:
          </para>
          <para lang="it">
            Volendo è possibile restringere, ad un determinato intervallo di
            valori, le analisi per le statistiche visualizzate in fondo alla
            finestra. Questo intervallo può essere impostato in uno dei tre
            seguenti modi:
          </para>
          <para lang="ru">
            В диалоге можно указать значения, для которых надо отобразить 
            статистику. Это делается тремя способами:
          </para>
          <para lang="zh_CN">通过它您可以缩小分析范围，对话框底部是统计数字。有三种方法来设定范围：</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="cs">
                Kliknutím a tažením kurzoru přes histogram, od nejnižší po
                nejvyšší hodnotu požadovaného rozsahu.
              </para>
              <para lang="de">
                Bewegen Sie den Mauszeiger, während Sie die Maustaste gedrückt
                halten, über den Bereich des Histogramms, den Sie auswählen
                wollen.
              </para>
              <para lang="en">
                Click and drag the pointer across the histogram display area,
                from the lowest level to the highest level of the range you
                want.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cliquer-glisser le pointeur sur l'aire d'affichage de
                l'histogramme, du niveau le plus bas au niveau le plus haut
                souhaités.
              </para>
              <para lang="it">
                Facendo clic e trascinando il puntatore sull'area
                dell'istogramma, e ciò dal livello più basso a quello più alto
                che si desidera ricomprendere nell'intervallo.
              </para>
              <para lang="ru">
                Нажмите и потяните указатель в поле отображения гистограммы 
                в рамках нужных значений.
              </para>
              <para lang="zh_CN">在柱状图显示区域您所要范围的左边界处点击左键，并拖动到所要范围的右边界处。</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="cs">
                Přetažením bílého a černého trojúhelníku pod histogramem.
              </para>
              <para lang="de">
                Wählen Sie einen Bereich des Histogramms durch Verschieben der
                Dreiecksregler unterhalb des Histogramms.
              </para>
              <para lang="en">
                Click and drag the black or white triangles on the slider
                below the histogram.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cliquer-glisser les triangles noir ou blanc du curseur situé
                sous l'histogramme.
              </para>
              <para lang="it">
                Facendo clic e trascinando il triangolo nero o bianco nella
                barra di scorrimento sotto all'istogramma.
              </para>
              <para lang="ru">
                Нажмите и потяните белый или черный треугольник под 
                полем отображения гистограммы.
              </para>
              <para lang="zh_CN">点击柱状图下面滑条上的黑色或白色三角并拖动它们。</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="cs">
                Pomocí přírůstkových polí pod posuvníkem (levé pole pro dolní
                mez rozsahu, pravé pole pro horní mez rozsahu).
              </para>
              <para lang="de">
                Verwenden Sie die Eingabefelder links und rechts unterhalb des
                Histogramms, um einen Wertebereich des Histogramms
                auszuwählen.
              </para>
              <para lang="en">
                Use the spinbutton entries below the slider (left entry:
                bottom of range; right entry: top of range).
              </para>
              <para lang="fr">
                Utiliser les boutons molette sous le curseur (entrée gauche
                pour le niveau bas, entrée droite pour le niveau haut).
              </para>
              <para lang="it">
                Usando i campi con le freccette sotto alla barra di
                scorrimento (campo di sinistra: valore più minimo
                nell'intervallo; campo di destra: valore massimo
                nell'intervallo).
              </para>
              <para lang="ru">
                Укажите нужные значения в полях ввода под треугольниками 
                (левое поле - нижняя граница значений, правое - верхняя)
              </para>
              <para lang="zh_CN">用滑条下的上下箭头(左边的：范围的左边界；右边的：范围的右边界)。</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Statistiky</term>
        <term lang="de">Statistik</term>
        <term lang="en">Statistics</term>
        <term lang="fr">Statistiques</term>
        <term lang="it">Statistiche</term>
        <term lang="ru">Статистика</term>
        <term lang="zh_CN">统计数字</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            V dolní části dialogu jsou zobrazeny základní statistické údaje
            popisující distribuci hodnot ve vybraném rozsahu. Jedná se o
            průměr, standardní odchylku, medián vybrané části histogramu,
            počet pixelů v obrázku, počet pixelů, jejichž hodnoty spadají do
            vybraného rozsahu, a procento těchto pixelů.
          </para>
          <para lang="de">
            Im unteren Bereich des Dialoges werden einige grundlegende
            statistische Kennzahlen angezeigt. Diese werden aus den im
            Histogramm angezeigten Werten berechnet. Sollte im Histogramm ein
            Bereich ausgewählt sein, so werden nur die Werte im ausgewählten
            Bereich für die Berechnung herangezogen. Im einzelnen werden
            folgende Kennzahlen angezeigt: Durchschnitt der Werte;
            Standardabweichung der Werte; Median; Anzahl der Pixel im Bild;
            Anzahl der Pixel, die zur Berechnung verwendet wurden; das
            Verhältnis der Pixelanzahlen als Prozentsatz.
          </para>
          <para lang="en">
            At the bottom of the dialog are shown some basic statistics
            describing the distribution of channel values, restricted to the
            selected range. These are the mean, standard deviation, and median
            of the selected histogram portion; the number of pixels in the
            image; the number whose values fall within the selected range; and
            the percentage whose values fall within the selected range.
          </para>
          <para lang="fr">
            En bas de la fenêtre, on trouve quelques indications statistiques
            sur la distribution des valeurs des canaux limitées à l'intervalle
            choisi. Ce sont la moyenne, la déviation standard et la médiane de
            la portion d'histogramme sélectionnée; le nombre de valeurs à
            l'intérieur de l'intervalle; et le pourcentage de valeurs situé
            dans l'intervalle.
          </para>
          <para lang="it">
            In fondo alla finestra vengono visualizzare alcune statistiche di
            base che descrivono la distribuzione dei valori nel canale, queste
            sono ristrette all'intervallo selezionato. Esse sono: la media, la
            deviazione standard e la mediana della porzione di istogramma
            selezionata; il numero di pixel nell'immagine; il numero dei
            valori rientranti nell'intervallo selezionato; e la percentuale
            dei valori che ricadono nell'intervallo selezionato.
          </para>
          <para lang="ru">
            В нижней части диалога находится отображается статистическая 
            информация о значениях канала, такая, как количество пикселов в 
            изображении, стандартное отклонение, медиана и т.п.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            对话框下面显示的是在选定范围内通道值分布情况的一些基本统计数字。其中包括选中柱状图范围的平均值，标准偏差和中值，以及选中范围在整个柱状图中所占的百分比。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
