<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect1 id='gimp-indexed-palette-dialog' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Indexed Palette dialog</title>
  <title lang="cs">Dialog Mapa barev</title>
  <title lang="fr">Dialogue Palette des couleurs</title>
  <title lang="zh_CN">索引色板对话框</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Dialog</primary>
    <primary lang="cs">Dialog</primary>
    <primary lang="fr">Dialogue</primary>
    <primary lang="zh_CN">对话框</primary>
    <secondary lang="en">Indexed Palette</secondary>
    <secondary lang="cs">Mapa barev</secondary>
    <secondary lang="fr">Palette couleurs</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">索引色板</secondary>
  </indexterm>

  <informalfigure>
    <mediaobject lang="en">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/dialogs-indexed-palette.png'
        format="PNG"/>  
      </imageobject>

      <caption>
	<para>
	  The Indexed Palette dialog
	</para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="cs">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/dialogs-indexed-palette.png'
        format="PNG"/>  
      </imageobject>

      <caption>
        <para>
          Dialog Mapa barev
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="fr">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-indexed-palette.png'
        format="PNG"/>  
      </imageobject>

      <caption>
	<para>
	  Le dialogue Palette de couleurs
	</para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="zh_CN">
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/dialogs/dialogs-indexed-palette.png'
        format="PNG"/>  
      </imageobject>

      <caption>
	<para>
	  索引色板对话框
	</para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang="en">
    The Indexed Palette dialog allows you to edit the colormap of an
    indexed image.  (If the mode of the active image is RGB or
    Grayscale instead of Indexed, the dialog is empty and unusable.)
    This is a dockable dialog; see the section on <link
    linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogs and Docking</link> for help on
    manipulating it.  It can be activated in two ways:
  </para>

  <para lang="cs">
    Dialog Mapa barev umožňuje upravovat paletu barev obrázku v režimu
    indexovaných barev. (Pokud je obrázek v režimu RGB nebo stupně šedi, je
    tento dialog nepoužitelný.) Tento dialog je dokovatelný; viz
    <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dokování dialogů</link>. Lze ho vyvolat
    několika způsoby:
  </para>

  <para lang="fr">
    Le dialogue Palette de couleurs vous permet d'éditer la carte des 
    couleurs d'une image indexée (de type GIF par exemple). Si le mode 
    d'image est RVB ou Niveaux de gris, cette fenêtre de dialogue est 
    vide et inutilisable. C'est un dialogue attachable: voir la 
    section <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogues et attachements
    </link>. On y accède de deux façons:
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    通过索引对话框可以编辑索引图像的颜色表。(当活动图像模式为 RGB 或灰度时，该对话框是空的并且不可用。)它是一个可停靠的对话框；请看<link linkend='gimp-concepts-docks'>对话框和停靠栏</link>。有两种方法开启它：
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang='en'>   
        From the Toolbox menu:
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
          <guimenuitem>Indexed Palette</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>

      <para lang='cs'>   
        Z nabídky Panelu nástrojů:
        <menuchoice>
          <guimenu>Soubor</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogy</guisubmenu>
          <guimenuitem>Mapa barev</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>

      <para lang='fr'>   
        A partir du menu de la Boîte à outils:
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
          <guimenuitem>Palette de couleurs</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>

      <para lang="zh_CN">   
        从工具箱菜单中：
        <menuchoice>
          <guimenu>文件</guimenu>
          <guisubmenu>对话框</guisubmenu>
          <guimenuitem>索引色板</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang='en'>   
        From the image menu:
        <menuchoice>
          <guimenu>Dialogs</guimenu>
          <guimenuitem>Indexed Palette</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>

      <para lang='cs'>   
        Z nabídky obrázku:
        <menuchoice>
          <guimenu>Dialogy</guimenu>
          <guimenuitem>Mapa barev</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>

      <para lang='fr'>   
        A partir du menu de l'image:
        <menuchoice>
          <guimenu>Dialoguess</guimenu>
          <guimenuitem>Palette de couleurs</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>

      <para lang="zh_CN">   
        从图像菜单中：
        <menuchoice>
          <guimenu>对话框</guimenu>
          <guimenuitem>索引色板</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <simplesect>
    <title lang='en'>Colormaps and Indexed Images</title>
    <title lang='cs'>Mapy barev a indexované obrázky</title>
    <title lang='fr'>Palette de couleurs et images indexées</title>
    <title lang="zh_CN">颜色表和索引图像</title>
    
    <para lang='en'>
      In an Indexed image, colors are assigned to pixels by an
      indirect method, using a lookup table called a
      <emphasis>colormap</emphasis>.  In GIMP, the maximum number of
      entries in a colormap is 256.  For a maximum-sized colormap,
      each index from 0 to 255 is assigned an arbitrary RGB color.
      There are no rules restricting the colors that can be assigned
      to an index or the order they appear in:  any index can be
      assigned any color.  
    </para>

    <para lang='cs'>
      V indexovaném obrázku jsou barvy jednotlivým pixelům přiřazovány
      nepřímo, pomocí převodní tabulky zvané <emphasis>mapa
      barev</emphasis>. V Gimpu může mít barevná mapa maximálně 256
      barev. Maximálně využitá barevná mapa přiřazuje všem indexům
      v rozsahu 0-255 nějakou, libovolnou, barvu. Neexistuje žádné
      pravidlo, které by použité barvy nebo jejich pořadí nějak omezovalo;
      každý index může mít přiřazenu libovolnou barvu.
    </para>

    <para lang="fr">
      Dans une image indexée, les couleurs sont assignées aux pixels 
      de façon indirecte, à travers une table de référence appelée 
      <emphasis>Carte de couleurs</emphasis>. Dans Gimp, le maximum 
      d'entrées dans une carte de couleurs est de 256: à chaque indice 
      de 0 à 255 est ainsi affectée une couleur particulière. Il n'y a 
      aucune règle restreignant les couleurs pouvant être affectées à 
      un indice ou l'ordre dans lequel elles apparaissent: n'importe 
      quelle couleur peut-être affectée à n'importe quel indice.   
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在索引图像中，颜色通过间接地方式指定给像素，即从<emphasis>颜色表</emphasis>中进行查找。GIMP 中，颜色表最多只能有 256 个项，其中从 0 到 255 的每个索引都被指定为任意的一种 RGB 颜色。对于每个索引的颜色或它们的顺序都没有约束：任何索引可以被指定为任何颜色。
    </para>

    <para lang='en'>
      In an Indexed image, instead of being assigned a color directly
      (as happens in RGB and Grayscale images), each pixel is assigned
      an index.  To determine the color that should be shown for that
      pixel, GIMP looks up the index in the image's colormap.  Each
      indexed image has its own private colormap.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Obrázek v ražimu indexovaných barev nemá barvy přiřazované přímo (jako v
      případě režimů RGB či stupně šedi), ale jednotlivým pixelům jsou
      přiřazovány indexy. Jakou barvu má Gimp pixelům přiřadit, zjistí v mapě
      barev. Každý indexovaný obrázek má svou vlastní mapu barev.
    </para>

    <para lang="fr">
      Dans une image indexée, au lieu de recevoir directement une 
      couleur (comme dans les images RVB ou en niveaux de gris), 
      chaque pixel reçoit un indice correspondant dans la Carte des 
      couleurs.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在索引图像中，每个像素不是直接被赋予一种颜色(RGB 和 灰度图像则是这样)，而是给它们指定一个颜色表，通过它来决定该像素该显示为哪种颜色。GIMP 在图像的颜色表中查找索引，每个索引图像都有自己的颜色表。
    </para>

    <para lang='en'>       <!--changed 041120-->
      It is important to realize that the colors in the colormap are
      the <emphasis>only colors available</emphasis> for an indexed
      image (that is, unless you add new colors to the colormap).
      This has a major effect on many gimp operations:  for example,
      in a pattern fill, GIMP will usually not be
      able to find exactly the right colors in the colormap, so it
      will approximate them by 
      <link linkend='glossary-dithering'>Dithering</link>.  If the 
      colormap is too limited or poorly chosen, this can easily 
      produce very poor image quality.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Je důležité si uvědomit, že barvy obsažené v mapě barev jsou
      <emphasis>jediné dostupné barvy</emphasis> pro daný indexovaný
      obrázek (pokud do mapy nepřidáte další barvy). To má zásadní vliv
      na funkci Gimpu: například FIXME
      Pokud je mapa barev příliš malá nebo nevhodně sestavená, může být
      výsledná kvalita obrázku velmi špatná.
    </para>

    <para lang="fr">
      Il est important de réaliser que, pour une images indexée, les 
      couleurs disponibles sont celles de la Carte des couleurs et 
      aucune autre (jusqu'à ce que vous en ajoutiez). Cela a un effet 
      majeur sur de nombreuses opérations de Gimp: par exemple, lors 
      du remplissage par un motif, il risque de ne pas trouver toutes 
      les couleurs nécessaires et créera une couleur approchée par 
      <link linkend='glossary-dithering-fr'>Tramage</link>. Si la 
      carte des couleurs est pauvre en couleurs, le résultat sera de 
      piètre qualité. 
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      需要注意的是，一个索引图像颜色表中的颜色是它<emphasis>唯一可使用</emphasis>的颜色(除非您在颜色表中添加新颜色)，这对很多 GIMP 操作都有影响：比如在进行一个图像填充时，GIMP 就常常在颜色表中无法找到正确的颜色，因此只能通过“抖动”来估计。当颜色表中颜色很有限或选得很差时，很容易产生很差的图像质量。
    </para>

    <para lang='en'>
      The Indexed Palette dialog allows you to alter the colormap for an
      image, either by creating new entries, or by changing the colors
      for the existing entries.  If you change the color associated
      with a given index, you will see the changes reflected
      throughout the image, as a color shift for all pixels that are
      assigned that index.  The entries are numbered with 0 in the
      upper left corner, 1 to its right, etc.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Dialog Mapa barev umožňuje upravovat mapu barev obrázku přiřazováním
      nových barev do mapy nebo změnou existujících barev. Pokud již
      existující barvu přiřazenou určitému indexu změníte, změní se barva
      všech pixelů v obrázku s daným indexem. Barvy jsou číslované od nuly
      v levém horním rohu po řádcích.
    </para>

    <para lang="fr">
      Le dialogue Palette de couleurs vous permet de modifier la Carte des 
      couleurs d'une image, en changeant les couleurs existantes ou en 
      ajoutant de nouvelles. Si vous changez la couleur d'un indice 
      donné, vous verrez se modifier tous les pixels correspondant à 
      cet indice dans l'image. Les indices sont numérotés avec le 0 
      dans le coin en haut à gauche, le 1 à sa droite...etc.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      通过索引色板对话框可以在图像的颜色表中添加颜色项，或改变现有颜色项。当改变一个给定索引的颜色时，您就能看到它对图像产生的影响，即被指定为该索引的所有像素其颜色都将改变。值为 0 的项在最左上角，1 则在它右边，依此类推。
    </para>

    <para lang='en'>
      Here are the operations you can perform using this dialog:
    </para>

    <para lang='cs'>
      Dialog Mapa barev umožňuje následující operace:
    </para>

    <para lang="fr">
      Voici les opérations que vous pouvez réaliser avec ce dialogue:
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      用该对话框可以进行下列操作：
    </para>

    <variablelist>
      <title lang='en'>Using the Indexed Palette dialog</title>
      <title lang='cs'>Použití dialogu Mapa barev</title>
      <title lang='fr'>Utilisation du dialogue Palette de couleurs</title>
      <title lang="zh_CN">使用索引色板对话框</title>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Click on a color entry</term>
        <term lang='cs'>Kliknutí na barevnou položku</term>
        <term lang='fr'>Clic sur une case de couleur</term>
        <term lang="zh_CN">点击一个颜色项</term>
        <listitem lang='en'>
          <para>
            This sets GIMP's foreground color to the color you click
            on, as shown in the Toolbox color area.  As a result, this
            color will be used for the next painting operation you do.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang='cs'>
          <para>
            Barvu, na kterou kliknete, nastaví Gimp jako barvu popředí
            (zobrazenou například v panelu nástrojů).
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Le fait de cliquer sur une case de couleur place cette 
            couleur en couleur de Premier-plan dans la Boîte à outils.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            它将把您点击的颜色设为 GIMP 的前景色，这样可以在下次绘画操作中使用。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Ctrl-click on a color entry</term>
        <term lang='cs'>Kliknutí na barevnou položku s modifikační klávesou Ctrl</term>
        <term lang='fr'>Ctrl-clic sur une case de couleur</term>
        <term lang="zh_CN">Ctrl-点击一个颜色项</term>
        <listitem lang='en'>
          <para>
            This sets GIMP's background color to the color you Ctrl-click
            on, as shown in the Toolbox color area.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='cs'>
          <para>

            Le Ctrl-clic sur une case de couleur place cette couleur 
            en couleur d'Arrière-plan dans la Boîte à outils.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Le Ctrl-clic sur une case de couleur place cette couleur 
            en couleur d'Arrière-plan dans la Boîte à outils.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            它将把您点击的颜色设为 GIMP 的背景色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Double-click on a color entry</term>
        <term lang='cs'>Dvojité poklepání na barevnou položku</term>
        <term lang='fr'>Double-clic sur une case de couleur</term>
        <term lang="zh_CN">双击一个颜色项</term>
        <listitem lang='en'>
          <para>
            This sets GIMP's foreground color to the color you click
            on, and also brings up a Color Editor that allows you to
            change that colormap entry to a new color.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang='cs'>
          <para>
            Nastaví barvu popředí na hodnotu barvy, na kterou jste poklepali,
            ale zároveň otevře dialog pro změnu této položky v mapě barev.
            FIXME
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Cela place la couleur en Premier-plan, mais aussi ouvre un 
            Éditeur de couleurs qui vous permet de modifier cette 
            couleur dans la Carte des couleurs.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            它将把您点击的颜色设为 GIMP 的前景色，同时打开一个颜色编辑器，在其中可以改变该颜色表项为一个新颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Color index</term>
        <term lang='cs'>Index barvy</term>
        <term lang='fr'>Indice de couleur</term>
        <term lang="zh_CN">颜色索引</term>
        <listitem lang='en'>
          <para>
            You can select a different colormap entry by typing its
            index here, or clicking the spinbutton to the right.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='cs'>
          <para>
            Zápisem čísla do této kolonky zvolíte daný index.
            FIXME
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Vous pouvez entrer là l'indice d'une couleur soit en la 
            tapant soit en utilisant les boutons molette.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            您可以通过在其中输入索引值或点击右边的上下箭头来选取一个不同的颜色表项。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Hex triplet</term>
        <term lang='cs'>Notace HTML</term>
        <term lang='fr'>Triplet Hexa</term>
        <term lang="zh_CN">十六进制值</term>
        <listitem lang='en'>               <!--changed 041121-->
          <para>
            This area shows a hex-code representation (such as is used
            in HTML) for the color assigned to the currently selected
            colormap entry.  You can edit the color here, instead of
            using a Color Editor, if you want to. See
            <link linkend='glossary-hextriplet'>HexTriplet</link>
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='cs'>               <!--changed 041121-->
          <para>
            Hexadecimální reprezentace barvy (tak, jak se používá v HTML)
            přiřazené právě zvoené položce barevmé mapy. Pomocí ní můžete
            barvu upravit bez použití editoru barev. Viz FIXME
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Cette aire donne le code hexadécimal de la couleur. Vous 
            pouvez entrer un triplet hexa pour obtenir une couleur. Voir 
            <link linkend='glossary-hextriplet'>HexTriplet</link>
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            该区域显示当前选取颜色表项的十六进制代码(如 HTML 中所使用的)。如果您愿意，可以在这里编辑颜色，而不用使用颜色编辑器。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Edit color</term>
        <term lang='cs'>Upravit barvu</term>
        <term lang='fr'>Édition</term>
        <term lang="zh_CN">编辑颜色</term>
        <listitem lang='en'>
          <anchor id='gimp-indexed-palette-edit' />

          <para>
            This button (in the lower left corner of the dialog)
            brings up a Color Editor that allows you to change the
            color for the currently selected colormap entry.  The
            effect is similar to double-clicking on the entry, except
            that it does not set GIMP's foreground color.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='cs'>
          <anchor id='gimp-indexed-palette-edit' />

          <para>
            Toto tlačítko (v levém dolním rohu dialogu) otevře editor barev,
            ve kterém můžete změnit barvu přiřazenou právě zvolené položce
            mapy barev. Funkce je podobná jako když dvojitě poklepáte na
            barevnou položku, ale barva se nenastaví jako barva popředí.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Ce bouton (en bas à gauche de la fenêtre) fait venir un 
            Éditeur de couleur qui vous permet de modifier la couleur 
            de la case sélectionnée dans la Carte de couleurs. C'est 
            la même chose qu'en double-cliquant sur la case, sauf que 
            la couleur de Premier-plan n'est pas mise à jour. 
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            该按钮(在对话框的左下角)可以弹出一个颜色编辑器，让您改变当前选取的颜色表项的颜色。其效果和双击一个项几乎相同，除了不设定 GIMP 的前景色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Add color</term>
        <term lang='cs'>Přidat barvu</term>
        <term lang='fr'>Ajouter</term>
        <term lang="zh_CN">添加颜色</term>
        <listitem>
          <anchor id='gimp-indexed-palette-add' />

          <para lang='en'>
            This button (in the lower right corner of the dialog)
            allows you to add new colors to the colormap.  If you
            click on the button, the current foreground color, as
            shown in the Toolbox, will be tacked on to the end of the
            colormap.  If instead you hold down <keycap>Ctrl</keycap>
            and click, the background color from the Toolbox will be
            added.  (If the colormap contains 256 entries, it is full,
            and trying to add more will have no effect.)
          </para>
          <para lang='cs'>
            Tímto tlačítkem (v pravém dolním rohu dialogu) přidáte do
            mapy barev novou barvu. Pokud na klačítko kliknete bez použití
            modifikační klávesy, přidá se, na poslední místo, barva popředí.
            Pokud použijete modifikační klávesu <keycap>Ctrl</keycap>, přidá
            se barva pozadí. (Pokud má mapa 256 položek, nelze další položky
            přidávat).
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ce bouton (en bas à droite de la fenêtre) vous permet 
            d'ajouter de nouvelles couleurs à la Carte des couleurs. 
            En cliquant dessus, la couleur de Premier-plan de la Boîte 
            à outils vient se placer en fin de Carte. Avec Ctrl-clic, 
            ce sera la couleur d'Arrière-plan (Notez que vous ne 
            pouvez pas dépasser 256 couleurs).
          </para>
          <para lang='zh_CN'>
            该按钮(在对话框右下角)让您在颜色表中添加一种新颜色。点击该按钮时，显示在工具箱的当前前景色将添加在颜色表的尾部。而 <keycap>Ctrl</keycap>-点击按钮时，将添加背景色。(如果颜色表已经有 256 个项，表示它已经满了，就无法再添加了。)
         </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
   </variablelist>

    <tip lang='en'>   
      <para> 
        If you make a mistake, you can undo it by focusing the pointer in
        the image whose colormap you have changed, and then pressing
        <keycap>Ctrl-Z</keycap> or choosing
        <menuchoice>
          <guimenu>Edit</guimenu>
          <guimenuitem>Undo</guimenuitem>
        </menuchoice> 
        in the image menu.
      </para>
    </tip>

    <tip lang='cs'>
      <para> 
        Pokud uděláte chybu, můžete ji vrátit FIXME
      </para>
    </tip>

    <tip lang='fr'>
      <para>   
        Si vous faites une erreur, vous pouver l'annuler en plaçant le 
        focus sur l'image dont vous avez changé la palette et en tapant 
        <keycap>Ctrl-Z</keycap> ou en choisissant
        <menuchoice>
          <guimenu>Édition</guimenu>
          <guimenuitem>Annuler</guimenuitem>
        </menuchoice> 
        dans le menu de l'image.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="zh_CN">
      <para>
        当操作错误时，可以撤消它：将光标放在在颜色表被改变的图像中，然后按下 <keycap>Ctrl-Z</keycap> 或在图像菜单中选取
        <menuchoice>
          <guimenu>编辑</guimenu>
          <guimenuitem>撤消</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>
    </tip>

    <note lang='en'>
      <para>
        This dialog is not the only way of altering the colormap for an
        indexed image.  The color tools, such as Brightness/Contrast,
        Hue/Saturation, etc, also change the colors in the colormap.
      </para>
    </note>

    <note lang='cs'>
      <para>
        Tento dialog ale není jedinou možnou cestou ke změně barevné mapy
        indexovaného obrázku. Nástroje pro úpravu barev jako Jas/Kontrast
        apod. též mění barvy v mapě barev.
      </para>
    </note>

    <note lang='fr'>
      <para>
        Ce dialogue n'est pas la seule façon de modifier la carte des 
        couleurs d'une image indexée. Les outils de couleur, comme 
        Luminosité/Contraste, Teinte/Saturation le permettent aussi. 
      </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
        该对话框不是改变一个索引图像颜色变的唯一方法，也可以通过颜色工具，如亮度/对比度，色调/饱和度等
      </para>
    </note>
   
  </simplesect>

</sect1>
