<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>

<sect2 id="gimp-layer-mask" lang="de;en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Layer masks</title>
  <title lang="de">Ebenenmaske</title>
  <title lang="fr">Masques de calque</title>    
  <title lang="zh_CN">图层蒙板</title>
  
  <mediaobject lang="en;zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-layer-addmask.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-layer-addmask.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-layer-addmask.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang='en'>Overview</term>
      <term lang='de'>Allgemeines</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem lang ="en">
        <para>
          A transparency mask can be added to each layer, it's called Layer
          mask.  A layer mask has the same size and same pixel number as
          the layer to which it is attached. Every pixel of the mask can
          then be coupled with a pixel at the same location in the layer.
          The mask is a set of pixels in graytone on a value scale from 0
          to 255. The pixels with a value 0 are black and give a full
          transparency to the coupled pixel in the layer.  The pixels with
          a value 255 are white and give a full opacity to the coupled
          pixel in the layer.
        </para>
        <para>
          To create a layer mask start with a right click on the layer to
          call the context menu and select <guilabel>Add layer
            mask</guilabel> in the menu. If the menu item is grayed first
          select <guilabel>Add Alpha channel</guilabel> in the same menu.
          A dialog appears where you can initialize the content of the
          mask:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>White</guilabel>: the mask has no effect,
                all layer pixels are full visible.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Black</guilabel>: the mask gives a full
                transparency
                to the layer which becomes invisible.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Layer's Alpha channel</guilabel>: the mask is
                initialized according to the content of layer Alpha
                channel.  If the layer still contains transparency it's
                copied in the mask.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Selection</guilabel> : the mask is initialized
                according to pixel values found in the selection.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Grayscale copy of layer</guilabel>: the mask
                is
                initialized according to pixel values of the layer.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>
        <para>
          When the mask is created it appears as a thumbnail right to the
          layer thumbnail. By clicking alternatively on the layer and mask
          thumbnail you can enable one or other. The active itemis
          highlighted by a white border (which is not well visible around a
          white mask). To view mask content instead of its effect in image
          window, press <keycap>Ctrl Alt</keycap> and then on mask
          thumbnail. To return to normal view redo last operation.
        </para>
        <caution>
          <para>
            The layer mask acts like a transparency mask on a particular
            layer.  Since you have many layers it becomes different from the
            image Alpha channel which represents transparency applied to the
            whole image.
          </para>
        </caution>
      </listitem>
      <listitem lang ="de">
        <para>
          Für jede Ebene können transparente Masken hinzugefügt werden, die
          sich Ebenenmasken nennen. Eine Ebenenmaske hat die gleiche Grösse
          und Pixeldichte wie die dazugehörige Ebene. So ist es möglich,
          jeden Pixel der Ebenenmaske einen Transparenzwert zuzuordnen. Die
          Maske selber ist eine Grauwertmaske, so dass jedem Pixel einen
          Wert von 0 für Schwarz bis 255 für Weiss zugeordnet werden kann.
          Einen schwarzen Pixel bedeutet hierbei ein transparenter Pixel,
          wobei Weiss den Pixel der Ebene nicht beeinflusst.
        </para> 
        <para>
          Um eine Ebenenmaske zu erstellen, klicken Sie mit der rechten
          Maustaste auf eine Ebene umd das <link
            linkend='gimp-layer-menu'>Ebenenkontextmenü</link> aufzurufen.
          Hier klicken Sie auf den Menüpunkt <guilabel>Ebenenmaske
            hinzufügen</guilabel>. Sollte der Menüpunkt
          <guilabel>Ebenenmaske hinzufügen</guilabel> ausgegraut sein,
          fehlt dem Bild ein Alpha-Kanal. Den fügen Sie, durch ein Klick
          auf den Menüpunkt <guilabel>Alphakanal hinzufügen</guilabel>,
          hinzu.
        </para>
        <para>
          Nach einem Mausklick auf den Menüpunkt <guilabel>Ebenenmaske
            hinzufügen</guilabel>, erscheint ein Dialog. Hier können Sie
          einstellen, was für eine Eigenschaft die neu erstellte
          Ebenenmaske haben soll: 
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel><accel>W</accel>eiß (volle Deckkraft)</guilabel>: die neu
                erstellte Ebenemaske hat keinen Effekt auf die Ebene. Alle
                Pixel der Ebene sind sichtbar.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel><accel>S</accel>chwarz (volle Transparenz)</guilabel>: alle
                Pixel der Ebene sind mit der Ebenenmaske transparent. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para> 
                <guilabel><accel>A</accel>lphakanal der Ebene</guilabel>: Die Maske
                wird mit den Werten des Alphakanals initialisiert.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel><accel>A</accel>lphakanal der Ebene übernehmen</guilabel>:
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>A<accel>u</accel>swahl</guilabel>: Die
                Ebenenmaske wird nach den Werten der Auswahl erstellt.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel><accel>G</accel>raustufen-Kopie der Ebene</guilabel>: Die
                Ebenenmaske wird nach den Graustufenwerten des Bildes
                erstellt.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Maske in<accel>v</accel>ertieren</guilabel>: Bei
                aktivieren des Kontrollkästchens wird die Ebenenmaske
                invertiert angelegt.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist> 
        </para>
        <para>
          Die angelegte Ebenenmaske wird als Miniaturbild im Ebenendialog
          angezeigt. Die jetzt aktivierte Ebenenmaske kann bearbeitet zum
          Beispiel mit dem Pinselwerkzeug bearbeitet werden. Durch malen im
          Bild wird die Ebenenmaske verändert. Möchte man das Bild selber
          bearbeiten, reicht ein Mausklick im Ebenendialog auf das
          Miniaturbild der Ebene. Der Ebenendialog zeigt den Wechsel zur
          aktiven Ebene durch ein grösseres Miniaturbild.
        </para>
        <caution>
          <para>
            Da die Ebenenmaske die Transparenz einer einzelnen Ebene
            beeinflußt, sollte bei vielen Ebenen darauf geachtet werden,
            dass die Alphatransparenz das gesamte Bild beeinflußt.
          </para>
        </caution>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Chaque calque peut être doté d'un masque de transparence, appelé
          masque de calque. Un masque de calque à la même taille et le même
          nombre de pixels que le calque auquel il est associé, chaque
          pixel du masque peut donc être associé à un pixel situé à la même
          position dans le calque.  Le masque est composé uniquement de
          pixels en tons de gris qui s'étalent sur une échelle de valeur de
          0 à 255. Les pixels à O sont noirs et ils donnent une
          transparence totale au pixel associé dans le calque. Les pixels à
          255 sont blanc et ils donnent une opacité totale au pixel associé
          dans le calque.
        </para>
        <para>
          Pour créer un masque, commencez par cliquer-droit sur un calque
          pour faire apparaitre le menu contextuel et choisissez
          <guilabel>Ajouter un masque de calque</guilabel> dans le menu. Si
          l'entrée du menu est grisée il faut commencer par choisir
          <guilabel>Ajouter un canal Alpha</guilabel> dans ce même menu.
          Un dialogue apparait, il permet d'initialiser le contenu du
          masque :
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Blanc</guilabel> : le masque n'a aucun effet,
                tous les pixels du calque sont pleinenent visibles.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Noir</guilabel> : le masque donne une
                transparence
                totale au calque qui devient invisible.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Canal Alpha</guilabel> : le masque est
                initialisé
                en fonction du contenu du canal Alpha du calque. 
                Si le calque contient déjà de la transparence, elle
                est recopiée dans
                le masque.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Sélection</guilabel> : le masque est
                initialisé
                en fonction de la valeur des pixels contenus dans la
                sélection.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Copie du calque en niveau de gris</guilabel>
                : le masque est initialisé en fonction de la valeur
                des pixels 
                contenus dans le calque.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>
        <para>
          Une fois que le masque est créé il est représenté par une
          vignette à droite de la vignette du calque. En cliquant
          alternativement sur la vignette du calque puis du masque vous
          rendez actif soit l'un, soit l'autre. L'élément actif est indiqué
          par un contour blanc (qui ne se voit pas franchement autour d'un
          calque ou d'un masque remplit de blanc). Pour afficher le contenu
          du masque plutôt que son effet dans la fenêtre d'image appuyez
          sur <keycap>Ctrl Alt</keycap> puis sur la vignette du masque.
          Pour revenir à la vision normale, recommencez l'opération
          précédente.
        </para>
        <caution>
	  <para>
	    Le masque de calque agit comme un masque de transparence sur un
	    calque particulier. Dès lors que vous avez plusieurs calques,
	    il devient différent du canal Alpha de l'image qui représente
	    la transparence appliquée sur l'ensemble de l'image.
	  </para>
        </caution>
      </listitem>

      <listitem lang ="zh_CN">
        <para>
          可以给每个图层添加一个透明蒙板，叫作图层蒙板。透明蒙板和对应的图层有相同大小和像素数量，然后蒙板中每个像素在相同位置与图层中的像素配对。蒙板是一系列亮度从 0 到 255 的灰色调像素，其中亮度为 0 为黑色并且使图层中配对的像素完全透明，反之，亮度为 255 为白色并且使图层中配对的像素完全不透明。
        </para>
        <para>
          要新建一个图层蒙板，右键点击图层唤出菜单，选取<guilabel>添加图层蒙板</guilabel>。当该菜单项为灰色不可用时，要先在同一个菜单中选取<guilabel>添加 Alpha 通道</guilabel>。在该对话框中可以初始化蒙板内容：
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>白色</guilabel>：使该蒙板无效，所有图层像素完全可见。
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>黑色</guilabel>：该蒙板使图层完全透明而不可见。
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>图层的 Alpha 通道</guilabel>：该蒙板将根据图层 Alpha 通道初始化。当图层中仍然有透明部分时，将拷贝到蒙板中。
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>选区</guilabel>：该蒙板根据选区中像素亮度初始化蒙板。
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>图层的灰度副本</guilabel>：该蒙板根据图层中像素亮度初始化蒙板。
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>
        <para>
          蒙板被创建后将以缩略图的形式在图层缩略图右边显示，可以通过选择性地点击图层和蒙板缩略图来激活它们其中一个，而
活动的那个以白色边缘高亮显示(对一个白色蒙板很难辨认)。要看蒙板内容，而不是它在图像窗口中的效果，按下<keycap>Ctrl Alt</keycap>，然后点击蒙板缩略图，重做上一个操作就可以回到正常查看。
        </para>
        <caution>
	  <para>
	    图层蒙板好像一个特殊图层上的透明蒙板，由于有很多图层，使它不同于添加透明到整个图像的图像 Alpha 通道。
	  </para>
        </caution>
      </listitem>
       
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect2>
