<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE sect3 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-09-30 j.h : updated en ; fr to v2.4. Channel option added
  2007-07-21 alex falappa: translated improvements below
  2007-06-15 j.h : some improvement in Add Layer Mask explanations
  2006-03-09 lexa: reviewed and made docbook compliant
-->
<sect3 id="gimp-layer-mask" lang="cs;de;en;fr;it;lt;no;ru;zh_CN">

  <sect3info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-30</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-03-05</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-30</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect3info>

  <title>
    <phrase lang="en">Layer masks</phrase>
    <phrase lang="cs">Masky vrstev</phrase>
    <phrase lang="de">Ebenenmaske</phrase>
    <phrase lang="fr">Masques de calque</phrase>
    <phrase lang="it">Maschere di livello</phrase>
    <phrase lang="lt">Sluoksnių kaukės</phrase>
    <phrase lang="no">Lagmasker</phrase>
    <phrase lang="ru">Маски слоя</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">图层蒙板</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Layer mask</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Masks</primary>
    <secondary>Layer mask</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Masky vrstev</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebenenmaske</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Masque de calque</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Masques</primary>
    <secondary>Masque de calque</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Maschere di livello</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="lt">
    <primary>Sluoksnio kaukė</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt">
    <primary>Kaukės</primary>
    <secondary>Sluoksnio kaukė</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Lagmasker</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Masker</primary>
    <secondary>Lagmasker</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Маска слоя</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Маска</primary>
    <secondary>Маска слоя</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>图层蒙板</primary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en;cs;zh_CN"><quote>Add mask</quote> dialog</phrase>
      <phrase lang="de">
        Ansicht des Dialogfensters <quote>Maske hinzufügen</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="it">La finestra: aggiungi una maschera</phrase>
      <phrase lang="fr">
        La fenêtre de dialogue <quote>Ajouter un Masque de Calque</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="lt">Dialogas <quote>Pridėti kaukę</quote></phrase>
      <phrase lang="no">
        Dialogvindauget <quote>Legg til maske</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="ru">Диалог добавления маски</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/layer-mask-add.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="cs">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-layer-addmask.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/de/dialogs-layer-addmask.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/layer-mask-add.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/it/dialogs-layer-addmask.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="lt">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/lt/layer-mask-add.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/no/dialogs-layer-addmask.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-layer-addmask.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-layer-addmask.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <!--CHECK all: IMHO a variablelist is not the best way here,
    better remove it and split off the example below to a new file
    "layer-mask-example.xml", creating a new sect3.-->
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang='en'>Overview</term>
      <term lang="cs">Přehled</term>
      <term lang="de">Allgemeines</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <term lang="it">Panoramica</term>
      <term lang="lt">Apžvalga</term>
      <term lang="no">Oversyn</term>
      <term lang="ru">Общая информация</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          A transparency mask can be added to each layer, it's called Layer
          mask. A layer mask has the same size and same pixel number as the
          layer to which it is attached. Every pixel of the mask can then be
          coupled with a pixel at the same location in the layer. The mask is
          a set of pixels in gray-tone on a value scale from 0 to 255. The
          pixels with a value 0 are black and give a full transparency to the
          coupled pixel in the layer. The pixels with a value 255 are white
          and give a full opacity to the coupled pixel in the layer.
        </para>
        <para lang="en">
          To create a layer mask start with a right click on the layer to call
          the context menu and select <guilabel>Add layer mask</guilabel>
          in the menu. If the menu item is grayed first select
          <guilabel>Add Alpha channel</guilabel> in the same menu. A dialog
          appears where you can initialize the content of the mask:
        </para>

        <para lang="cs">
          Maska průhlednosti lze přidak ke každé vrstvě. Nazývá se maska
          vrstvy. Maska vrstvy má stejné rozměry a obsahuje stejný počet
          pixelů jako vrstva, ke které patří. Každý pixel masky tak lze
          přiřadit pixelu vrstvy na stejné pozici. Maska sestává z pixelů ve
          škále šedi, s hodnotami v rozmezí 0 až 255. Pixely s nulovou
          hodnotou se zobrazují černě a spřažený pixel činí zcela průhledným.
          Pixely s hodnotou 255 se zobrazují bíle a jejich spřažený pixel je
          neprůhledný (respektive jeho průhlednost je dána pouze jeho vlastním
          alfa kanálem).<!--fix-in-en-->
        </para>
        <para lang="cs">
          Masku vrstvy lze vytvořit kliknutím pravým tlačítkem myši na vrstvu
          v dialogu Vrstvy a volbou <guilabel>Přidat masku vrstvy</guilabel>
          z kontextové nabídky. Pokud je příkaz zašedlý, zvolte nejprve
          <guilabel>Přidat alfa kanál</guilabel> ze stejné nabídky.<!--neni
          nutne--> Objeví se dialog, ve kterém lze inicializovat obsah masky:
        </para>

        <para lang="de">
          Für jede Ebene können transparente Masken hinzugefügt werden, die
          sich <quote>Ebenenmasken</quote> nennen. Eine Ebenenmaske hat die
          gleiche Größe und Pixeldichte wie die dazugehörige Ebene. So ist
          es möglich, jedem Pixel der Ebenenmaske einen Transparenzwert
          zuzuordnen. Die Maske selber ist eine Grauwertmaske, so dass jedem
          Pixel ein Wert von 0 für Schwarz bis 255 für Weiß zugeordnet
          werden kann. Ein schwarzer Pixel bedeutet hierbei ein transparenter
          Pixel, während Weiß das Pixel der Ebene nicht beeinflusst.
        </para>
        <para lang="de">
          Um eine Ebenenmaske zu erstellen, klicken Sie mit der rechten
          Maustaste auf eine Ebene um das
          <link linkend='gimp-layer-menu'>Ebenenkontextmenü</link>
          aufzurufen. Hier klicken Sie auf den Menüpunkt
          <link linkend="gimp-layer-mask-add">Ebenenmaske hinzufügen</link>.
          Sollte der Menüpunkt <guilabel>Ebenenmaske hinzufügen</guilabel>
          ausgegraut sein, fehlt dem Bild ein Alphakanal. Den fügen Sie
          durch ein Klick auf den Menüpunkt
          <guilabel>Alphakanal hinzufügen</guilabel> hinzu.
        </para>
        <para lang="de">
          Nach einem Mausklick auf den Menüpunkt
          <guilabel>Ebenenmaske hinzufügen</guilabel> erscheint ein Dialog.
          Hier können Sie einstellen, welche Eigenschaft die neu erstellte
          Ebenenmaske haben soll:
        </para>

        <para lang="fr">
          Alors que les masques de sélection (ou masques de canaux) permettent
          de stocker et de modifier vos sélections, un masque de calque, lui,
          permet de gérer la transparence d'un calque. Les masques de calque
          permettent de rendre transparentes certaines parties du calque.
          C'est comme si vous peigniez le calque avec de la transparence. Ces
          masques sont surtout utilisés pour fusionner de façon graduelle des
          objets situés sur des calques différents. Chaque calque peut ainsi
          être doté d'un masque de transparence, appelé masque de calque. Un
          masque de calque à la même taille et le même nombre de pixels que le
          calque auquel il est associé, chaque pixel du masque peut donc être
          associé à un pixel situé à la même position dans le calque. Le
          masque est composé uniquement de pixels en tons de gris qui
          s'étalent sur une échelle de valeur de 0 à 255. Les pixels à O sont
          noirs et ils donnent une transparence totale au pixel associé dans
          le calque. Les pixels à 255 sont blancs et ils donnent une opacité
          totale au pixel associé dans le calque.
        </para>
        <para lang="fr">
          Pour créer un masque, commencez par cliquer-droit sur un calque
          pour faire apparaitre le menu contextuel et choisissez
          <guilabel>Ajouter un masque de calque</guilabel> dans le menu. Si
          l'entrée du menu est grisée il faut commencer par choisir
          <guilabel>Ajouter un canal Alpha</guilabel> dans ce même menu.
          Un dialogue apparaît, il permet d'initialiser le contenu du
          masque :
        </para>

        <para lang="it">
          È possibile aggiungere una maschera di trasparenza ad ogni livello:
          la maschera di livello. Una maschera di livello ha le stesse
          dimensioni del livello a cui è legata. Ogni pixel della maschera fa
          riferimento ad un pixel nella stessa posizione nel livello. La
          maschera è un'insieme di pixel in scala di grigi con valori da 0 a
          255. Il pixel con valore 0 sono neri e danno una completa
          trasparenza al corrispettivo pixel nel livello. Allo stesso modo, i
          pixel con valore 255 sono bianchi e danno una completa opacità ai
          pixel corrispondenti.
        </para>
        <para lang="it">
          Per creare una maschera di livello, cominciare a fare clic con il
          tasto destro del mouse sul livello per accedere al menu
          contestuale e selezionare la voce di menu <guilabel>Aggiungi
          maschera di livello</guilabel>. Se la voce del menu è in grigio,
          prima selezionare la voce <guilabel>Aggiungi canale
          alfa</guilabel> presente nello stesso menu.
          Eseguito il comando apparirà una finestra di dialogo dove sarà
          possibile inizializzare il contenuto della maschera:
        </para>

        <para lang="lt">
          Permatomumo kaukę galima pridėti kiekvienam sluoksniui, ji
          vadinama Sluoksnio kauke. Sluoksnio kaukė yra tokio pat dydžio
          ir turi tiek pat pikselių, kaip ir sluoksnis, prie kurio ji yra
          prisegta. Tada kiekvieną kaukės pikselį galima suporuoti su
          esančiuoju toje pačioje sluoksnio vietoje. Kaukė yra pilkų
          tonų pikselių, kurių reikšmė yra nuo 0 iki 255, rinkinys.
          Pikseliai, kurių reikšmė – 0, yra juodi ir yra visiškai permatomi.
          Pikseliai, kurių reikšmė – 255, yra balti ir yra visiškai
          nepermatomi.
        </para>
        <para lang="lt">
          Norėdami sukurti sluoksnio kaukę pradėkite dešiniuoju pelės
          mygtuku spustelėdami sluoksnį, kad būtų parodytas kontekstinis
          meniu, ir jame pasirinkite <guilabel>Pridėti sluoksnio
          kaukę</guilabel>. Jeigu paveikslėlio meniu yra neaktyvus, pirma
          tame pačiame meniu pasirinkite <guilabel>Pridėti Alfa
          kanalą</guilabel>. Parodomas dialogas, kuriame galite inicializuoti
          kaukės turinį:
        </para>

        <para lang="no">
          I kvart lag kan du legge til ei maske som styrer gjennomsikta
          for pikslane i biletlaget. Ei slik maske blir kalla ei lagmaske,
          og har same format og mengde pikslar som laget ho er knytt til.
          Kvar piksel i maska er kopla saman med tilsvarande piksel i
          laget, og kan ha ein gråtoneverdi frå 0 til 255. Det er denne
          verdien som bestemmer kor gjennomsiktig den tilsvarande
          pikselen skal vere. Ein piksel med verdien 0 er svart, og gir
          full gjennomsikt til den tilsvarande pikselen i laget. Pikselen
          blir rett og slett usynleg. Ein piksel med verdien 255 er kvit,
          og gjer at den tilsvarande pikselen i laget ikkje har
          gjennomsikt i det heile. Pikselen har full dekkevne.
        </para>
        <para lang="no">
          Du kan oppretta ei lagmaske ved å høgreklikka på laget for å
          få fram lagmenyen, og deretter klikka på <guilabel>Legg til
          lagmaske</guilabel> i menyen. Det vil då dukka opp eit
          dialogvindauge der du kan bestemme innhaldet i maska:
        </para>

        <para lang="ru">
          Маска прозрачности может быть "надета" на любой слой. Такая
          маска называется маской слоя. У маски слоя тот же размер и
          то же количество пикселов, что и у слоя, на который она
          "надевается". Каждый пиксел маски может является парой для
          пиксела слоя, имеющего те же координаты. Маской является
          набор пикселов в оттенках серого с диапазоном значения от
          0 до 255. Пикселы со значением 0 являются чёрными и
          обеспечивают парному пикселу слоя полную прозрачность.
          Пикселы со значением 255 являются белыми и обеспечивают
          парному пикселу слоя полную непрозрачность.
        </para>
        <para lang="ru">
          Для создания маски слоя щелчком правой кнопки мыши по
          имени активного слою вызовите его контекстное меню. В нём
          выберите пункт <guilabel>Добавить маску слоя</guilabel>.
          Если этот пункт меню недоступен (серого цвета) , сначала
          воспользуйтесь пунктом
          <guilabel>Добавить альфа-канал</guilabel>, расположенным
          в том же контекстном меню. В результате появится диалог,
          в котором указывается содержимое маски:
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          可以给每个图层添加一个透明蒙板，叫作图层蒙板。透明蒙板和对应的图层有相同大小和像素数量，然后蒙板中每个像素在相同位置与图层中的像素配对。蒙板是一系列亮度从 0 到 255 的灰色调像素，其中亮度为 0 为黑色并且使图层中配对的像素完全透明，反之，亮度为 255 为白色并且使图层中配对的像素完全不透明。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          要新建一个图层蒙板，右键点击图层唤出菜单，选取<guilabel>添加图层蒙板</guilabel>。当该菜单项为灰色不可用时，要先在同一个菜单中选取<guilabel>添加 Alpha 通道</guilabel>。在该对话框中可以初始化蒙板内容：
        </para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <!--TODO cs zh_CN-->
            <para lang="en"><!--changed 070615-->
              <guilabel>White (full opacity)</guilabel>: the mask is white
              in the Layer Dialog. So, all pixels of the layer are visible
              in the image window since painting the mask with white makes
              layer pixels fully visible. You will paint with black to make
              layer pixels transparent.
            </para>
            <para lang="cs">
              <guilabel>Bílá</guilabel>: maska je bez účinku, všechny pixely
              zůstanou plně viditelné.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel><accel>W</accel>eiß (volle Deckkraft)</guilabel>: Die
              neu erstellte Ebenenmaske hat keinen Effekt auf die Ebene, alle
              Pixel der Ebene sind sichtbar. Um Transparenz hinzuzufügen,
              müssen Sie die Ebenenmaske mit Schwarz bemalen.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Blanc</guilabel> : Le masque est blanc dans le
              Dialogue des calques. Il n'est donc pas visible dans la
              fenêtre d'image puisque peindre un masque de calque en blanc
              correspond à dé-masquer les pixels de l'image. Vous utiliserez
              la peinture noire pour rendre des pixels transparents.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Bianco (totale opacità)</guilabel>: la maschera
              non ha effetto, tutti i pixel del livello sono
              completamente visibili. Si deve dipingere con il colore nero per
              rendere i pixel trasparenti.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Balta (visiškas nepermatomumas)</guilabel>: kaukė
              Sluoksnių dialoge yra balta. Taigi visi sluoksnio pikseliai
              yra matomi paveikslėlio lange, kadangi piešiant kaukėje
              balta spalva sluoksnio pikseliai yra visiškai matomi. Norėdami,
              kad pikseliai būtų permatomi, turite piešti juoda spalva.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Kvit (Heilt ugjennomsiktig)</guilabel>: Maska er
              kvit i lagdialogen, noe som gjer alle pikslane i laget synlege
              i biletvindauget. Fargar du maska svart, vil alle pikslane i
              laget bli gjennomsiktige, altså usynlege.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Белый (полная непрозрачность)</guilabel>: маска белая
              в диалоге слоёв. Все точки слоя видимы в изображении, поскольку
              рисование белым на маске делает точки слоя видимыми. При
              рисовании чёрным точки слоя становятся прозрачными.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              <guilabel>白色</guilabel>：使该蒙板无效，所有图层像素完全可见。
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <!--TODO cs zh_CN-->
            <para lang="en"><!--changed 070615-->
              <guilabel>Black (full transparency)</guilabel>: the mask is
              black in the Layer Dialog. So, the layer is fully transparent
              since painting the mask with black makes layer pixels
              transparent. Painting with white will remove the mask and make
              layer pixels visible.
            </para>
            <para lang="cs">
              <guilabel>Černá</guilabel>: maska způsobí úplnou průhlednost
              vrstvy, která se tak stane neviditelnou.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel><accel>S</accel>chwarz (volle Transparenz)</guilabel>:
              Alle Pixel der Ebene sind mit der Ebenenmaske transparent. Wenn
              Sie die Ebenenmaske mit Weiß bemalen, werden die Pixel der Ebene
              sichtbar.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Noir</guilabel> : Le masque est noir dans le Dialogue
              des Calques. Le calque est donc totalement transparent dans
              la fenêtre d'image puisque peindre un masque de calque en noir
              correspond à rendre les pixels du calque transparents. En
              peignant avec du blanc, vous effacez le masque et les pixels
              du calque redeviennent visibles.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Nero (totale trasparenza)</guilabel>: la maschera
              fornisce una completa trasparenza al livello che diventa
              invisibile. Dipingendo con il colore bianco si rimuove la maschera
              e si rendono i pixel del livello visibili.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Juoda (visiškas permatomumas)</guilabel>: kaukė
              Sluoksnių dialoge yra juoda. Taigi sluoksnis yra visiškai
              permatomas, kadangi piešiant kaukėje juoda spalva sluoksnio
              pikseliai tampa permatomi. Piešiant balta spalva kaukė bus
              pašalinta ir matytis sluoksnio pikseliai.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Svart (Heilt gjennomsiktig)</guilabel>: Maska er
              svart i lagdialogen, noe som gjer alle pikslane i laget usynlege
              i biletvindauget. Fargar du maska kvit, vil alle pikslane i
              laget bli ugjennomsiktige, altså synlege.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Чёрный (полная прозрачность)</guilabel>: маска чёрная в
              диалоге слоёв. Весь слой полностью прозрачен, поскольку рисование
              чёрным на маск делает точки слоя невидимыми. Рисование белым
              удалит маску и сделает точки слоя видимыми.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              <guilabel>黑色</guilabel>：该蒙板使图层完全透明而不可见。
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Layer's alpha channel</guilabel>: the mask is
              initialized according to the content of layer Alpha
              channel.  If the layer still contains transparency it's
              copied in the mask.
            </para>
            <para lang="cs">
              <guilabel>Přenést alfa kanál vrstvy</guilabel>: maska se
              inicializuje podle alfa kanálu vrstvy. Průhlednost z
              alfa kanálu je odstraněna a nahrazena maskou.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel><accel>A</accel>lphakanal der Ebene</guilabel>: Die
              Maske wird mit den Werten des Alphakanals initialisiert.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Canal Alpha</guilabel> : le masque est initialisé
              en fonction du contenu du canal Alpha du calque. Si le
              calque contient déjà de la transparence, elle
              est recopiée dans le masque.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Canale alfa del livello</guilabel>: la maschera
              viene inizializzata secondo il contenuto del canale alfa.
              Se il livello contiene ancora delle trasparenze viene
              copiato nella maschera.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Sluoksnio alfa kanalas</guilabel>: kaukė
              inicializuojama atsižvelgiant į sluoksnio Alfa kanalo turinį.
              Jeigu sluoksnyje vis dar yra permatomumas, jis nukopijuojamas
              į kaukę.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Alfakanalen til laget</guilabel>: Maska blir ein
              kopi av alfalaget. Eventuell gjennomsikt blir overført til
              maska. Alfakanalen er uforandra.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Альфа-канал слоя</guilabel>: маска создаётся
              согласно содержимому альфа-канала. Если слой
              содержит прозрачность, она копируется в маску.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              <guilabel>图层的 Alpha 通道</guilabel>：该蒙板将根据图层 Alpha 通道初始化。当图层中仍然有透明部分时，将拷贝到蒙板中。
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="en;de;it;lt;no;ru">
            <para lang="en">
              <guilabel>Transfer layer's alpha channel</guilabel>:
              Does the same thing as the previous option, except that it
              also resets the layer's alpha channel to full opacity.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel>
                <accel>A</accel>lphakanal der Ebene übernehmen
              </guilabel>: Der einzige Unterschied zur vorigen Einstellung
              besteht darin, dass zusätzlich der Alphakanal der Ebene auf
              volle Deckkraft gesetzt wird.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Trasferimento canale alfa del livello</guilabel>:
              esegue la stessa operazione della voce precedente eccetto
              il fatto che inizializza anche il canale alfa del livello a
              totale opacità.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Perkelti sluoksnio alfa kanalą</guilabel>:
              daro tą patį kaip ir ankstesnė parinktis, išskyrus tai, kad
              ji taip pat atstato sluoksnio alfa kanalą į visišką
              nepermatomumą.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Overfør alfakanalen for laget</guilabel>:
              Gjer det same som føregåande, men alfakanalen blir
              sett til full dekkevne, altså ugjennomsiktig.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Преобразовать альфа-канал слоя</guilabel>:
              Действует аналогично предыдущему параметру, за
              исключением того, что этот параметр сбрасывает
              альфа-канал слоя в полную непрозрачность.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Selection</guilabel> : the mask is initialized
              according to pixel values found in the selection.
            </para>
            <para lang="cs">
              <guilabel>Výběr</guilabel>: maska se inicializuje podle
              výběru. Vybrané oblasti jsou v masce reprezentovány bílou
              barvou, zůstanou tak viditelné. Zbytek se stane neviditelným.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel>A<accel>u</accel>swahl</guilabel>: Die
              Ebenenmaske wird nach den Werten der Auswahl erstellt.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Sélection</guilabel> : le masque est initialisé
              en fonction de la valeur des pixels contenus dans la
              sélection.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Selezione</guilabel> : la maschera viene
              inizializzata secondo il valore dei pixel trovati nella
              selezione.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Pažymėjimas</guilabel>: kaukė yra inicializuojama
              atsižvelgiant į pažymėjime rastas pikselių reikšmes.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Utval</guilabel> : Maska blir sett opp med
              pikselverdiane frå utvalet.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Выделение</guilabel>: маска создается в
              соответствии со значениями точек, найденных
              в выделении.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              <guilabel>选区</guilabel>：该蒙板根据选区中像素亮度初始化蒙板。
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Grayscale copy of layer</guilabel>: the mask
              is initialized according to pixel values of the layer.
            </para>
            <para lang="cs">
              <guilabel>Kopie vrstvy v odstínech šedi</guilabel>:
              maska se inicializuje podle hodnot pixelů vrstvy.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel><accel>G</accel>raustufen-Kopie der Ebene</guilabel>:
              Die Ebenenmaske wird nach den Graustufenwerten des Bildes
              erstellt.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Copie du calque en niveau de gris</guilabel> :
              le masque est initialisé en fonction de la valeur
              des pixels contenus dans le calque.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Copia in scala di grigi del livello</guilabel>:
              la maschera viene inizializzata secondo i valori dei pixel
              del livello.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Nespalvota sluoksnio kopija</guilabel>: kaukė
              inicializuojama atsižvelgiant į sluoksnio pikselių reikšmes.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Gråskalakopi av laget</guilabel>: Maska blir sett
              opp med pikselverdiane frå laget.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Копия слоя в оттенках серого</guilabel>:
              маска инициализируется в соответствии со значениями
              точек слоя.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              <guilabel>图层的灰度副本</guilabel>：该蒙板根据图层中像素亮度初始化蒙板。
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="en;de;fr;lt;no;ru"> <!-- TODO it v2.4-->
            <para lang="en">
              <guilabel>Channel</guilabel>: The layer mask is initialized
              with a selection mask you have created before, stored in the
              Channel dialog.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel>Kanal</guilabel>: Die Ebenenmaske wird mit einer
              Auswahl initialisiert, die Sie vorher in einem Kanal gespeichert
              haben, siehe <xref linkend="gimp-selection-to-channel" />.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Canal</guilabel> : Le masque de calque est
              initialisé avec un masque de sélection que vous avez créé au
              préalable, stocké dans le Dialogue des canaux.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Kanalas</guilabel>: sluoksnio kaukė yra
              inicializuojama su anksčiau jūsų sukurta pažymėjimo kauke,
              saugoma Kanalų dialoge.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Kanal</guilabel>: Lagmaska blir sett opp med ei
              utvalsmaske du har laga tidlegare og lagra i kanaldialogen.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Канал</guilabel> : маска слоя создаётся из маски
              выделения, созданной ранее и сохранённой в диалоге каналов.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="en;de;fr;lt;no;ru">
            <para lang="en">
              <guilabel>Invert mask</guilabel> : This checkbox allows you to
              invert : black turns to white and white turns to black.
            </para>
            <para lang="de">
              <guilabel>Maske in<accel>v</accel>ertieren</guilabel>: Bei
              Aktivieren des Kontrollkästchens wird die Ebenenmaske
              invertiert angelegt.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Inverser le masque</guilabel> : Cette case à cocher
              vous permet d'inverser le masque : le noir devient blanc et le
              blanc devient noir.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Invertuoti kaukę</guilabel>: ši parinktis
              leidžia invertuoti: juoda pavirsta balta, o balta pavirsta
              juoda.
            </para>
            <para lang="no">
              <guilabel>Inverter maska</guilabel>: Maska blir invertert
              slik at dei gjennomsiktige  områda blir ugjennomsiktige, og
              omvendt.
            </para>
            <para lang="ru">
              <guilabel>Инвертировать маску</guilabel> : при выборе этого
              параметра чёрный становится белым, а белый - чёрным.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para lang="en">
          <!--TODO it;lt;no;ru-->
          When the mask is created it appears as a thumbnail right to the
          layer thumbnail. By clicking alternatively on the layer and mask
          thumbnail you can enable one or other. The active item has a white
          border (which is not well visible around a white mask). That's an
          important point. Always keep the Layers Dialog prominently when
          working with masks, because you can't see, looking at the canvas,
          which of the layer or the mask is active.
          <!--TODO fr en: check: make the last sentence a tip?! (cf. 'de')-->
        </para>
        <para lang="en">
          Pressing <keycap>Alt</keycap> (or
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>  and
          click on the layer mask thumbnail) is equivalent to the
          <link linkend="gimp-layer-mask-show">Show Layer Mask</link>
          command : the layer mask border turns to green. If you press
          <keycap>Ctrl</keycap> the border is red and the result is
          equivalent to the
          <link linkend="gimp-layer-mask-disable">Disable Layer Mask</link>
          command. To return to normal view redo last operation. These
          options are for greater convenience in your work.
        </para>
        <para lang="cs">
          Vytvořená maska je viditelná jako náhled napravo od náhledu vrstvy.
          Kliknutím na náhled vrstvy či na náhled masky lze přepínat mezi
          úpravami masky či vrstvy. Aktivní náhled je bíle orámován. Kliknutím
          do náhledu masky s podržením modifikačních kláves
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>
          se v okně obrázku zobrazí obsah masky místo obsahu
          vrstvy ovlivněného maskou. V takovém případě je zeleně orámován.
        </para>
        <para lang="de">
          Die angelegte Ebenenmaske wird im Ebenendialog als Miniaturbild
          neben dem Miniaturbild der Ebene angezeigt. Die jetzt aktivierte
          Ebenenmaske können Sie zum Beispiel mit dem Pinselwerkzeug
          bearbeiten. Durch Malen im Bild wird nun die Ebenenmaske verändert.
          Möchten Sie das Bild selbst bearbeiten, reicht ein Mausklick im
          Ebenendialog auf das Miniaturbild der Ebene. Der Ebenendialog
          markiert das gerade aktive Element (Ebenenmaske oder Ebene) durch
          eine weiße Umrandung (bei einer Ebenenmaske mit voller Deckkraft ist
          diese allerdings nicht sichtbar, da die Ebenenmaske ebenfalls Weiß
          dargestellt wird).
        </para>
        <tip lang="de">
          <para lang="en">
            Always keep the Layers Dialog prominently when working with masks,
            because you can't see, looking at the canvas, which of the layer
            or the mask is active.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie mit Masken arbeiten, halten Sie den Ebenendialog immer
            sichtbar, da Sie an der Zeichenfläche nicht ablesen können, ob die
            Ebene oder die Maske aktiv ist.
          </para>
        </tip>
        <para lang="de">
          Mit einem Klick auf das Ebenenmasken-Miniaturbild bei gedrückter
          <keycap>Alt</keycap>-Taste (auf manchen Systemen
          <keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>)
          rufen Sie die Funktion <link
          linkend="gimp-layer-mask-show">Ebenenmaske anzeigen</link> auf
          (der Rahmen wird grün), Klick und <keycap>Strg</keycap> ruft <link
          linkend="gimp-layer-mask-disable">Ebenenmaske deaktivieren</link>
          auf (der Rahmen wird rot).
        </para>
        <para lang="fr">
          Une fois que le masque est créé il est représenté par une vignette à
          droite de la vignette du calque. En cliquant alternativement sur la
          vignette du calque puis du masque vous rendez actif soit l'un, soit
          l'autre. L'élément actif est indiqué par un contour blanc (qui ne se
          voit pas franchement autour d'un calque ou d'un masque rempli de
          blanc). C'est là un point important. Gardez toujours la fenêtre de
          dialogue des calques en vue quand vous travaillez avec un masque,
          car vous ne pouvez pas savoir, en regardant le canevas, lequel est
          actif, le calque ou le masque : celui qui est actif est celui qui
          a une bordure blanche.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous appuyez sur la touche <keycap>Ctrl</keycap> quand vous
          cliquez sur le masque pour l'activer, le masque s'entoure d'un
          liseré rouge. C'est l'équivalent de la commande
          <link linkend="gimp-layer-mask-disable">Désactiver le masque de
          calque</link>.
          Si vous appuyez sur la touche <keycap>Alt</keycap> (ou
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>)
          puis sur la vignette du masque, le masque s'entoure d'un liseré
          vert. C'est l'équivalent de la commande
          <link linkend="gimp-layer-mask-disable">Afficher le masque de
          calque</link>. Pour revenir à la vision normale, recommencez
          l'opération précédente. Ces options sont une commodité dans votre
          travail.
        </para>
        <para lang="it">
          Quando viene creata la maschera, essa appare come una miniatura a
          destra della miniatura del livello. Facendo clic alternativamente
          sulle miniature del livello e della maschera è possibile abilitare
          l'uno o l'altra. La voce attiva viene evidenziata da un bordo bianco
          (che per la verità non è troppo visibile intorno ad una maschera
          bianca). Premendo <keycap>Alt</keycap> (or
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>) e
          facendo clic sulla miniatura della maschera si ottiene lo stesso
          effetto del comando <link linkend="gimp-layer-mask-show">Mostra
          maschera livello</link>: il bordo della maschera diviene verde.
          Premendo invece il tasto <keycap>Ctrl</keycap> il bordo diviene rosso
          e si ottiene un risultato analogo al comando
          <link linkend="gimp-layer-mask-disable">Disabilita maschera
          livello</link>. Per tornare alla visualizzazione normale, ripetere la
          procedura. Queste procedure aiutano a sveltire il lavoro.
        </para>
        <para lang="lt">
          Sukūrus kaukę ji rodoma kaip miniatiūra šalia sluoksnio
          miniatiūros. Spustelėjus sluoksnio ir kaukės miniatiūras galima
          įjungti vieną arba kitą. Aktyvus elementas yra paryškintas baltu
          rėmeliu (kuris nėra labai gerai matomas aplink balta kaukę).
          Klavišo <keycap>Alt</keycap> (arba
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> ir
          sluoksnio kaukės miniatiūros spustelėjimas) spustelėjimas yra lygus
          komandai
          <link linkend="gimp-layer-mask-show">Rodyti sluoksnio kaukę</link>:
          sluoksnio kaukės rėmelis pavirsta žaliu. Jeigu paspaudžiate klavišą
          <keycap>Ctrl</keycap>, rėmelis yra raudonas, o rezultatas yra lygus
          komandai
          <link linkend="gimp-layer-mask-disable">Išjungti sluoksnio
          kaukę</link>. Norėdami grįžti į normalų rodinį, atšaukite
          paskutinę operaciją. Šios parinktys yra jūsų patogumui.
        </para>
        <para lang="no">
          Når det blir oppretta ei maske, vil dette bli vist med ein miniatyr
          til høgre for lagminiatyren i lagdialogen. Ved å klikke på ein av
          miniatyrane, kan du aktivisera laget eller maska. Den som er
          aktiviert, får ei kvit ramme rundt miniatyren. Denne ramma er ikkje
          alltid så god å sjå rundt ei kvit maske. Dersom du vil sjå innhaldet
          i maska i staden for verknaden, trykk <keycap>Alt</keycap>-tasten
          eller kombinasjonen <keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Alt</keycap>,
          samstundes med at du klikkar på miniatyren. Du kan oppnå det same
          med kommandoen <link linkend="gimp-layer-mask-show">vis
          lagmaske</link>. Trykk <keycap>Ctrl</keycap>-tasten for å slå av
          lagmaska. Dette blir vist ved at ramma blir raud. Du kan gjere det
          same med kommandoen <link
          linkend="gimp-layer-mask-disable">Slå av lagmaske</link>. For
          å komme tilbake til normakvisinga, gjenta siste operasjon. Desse
          operasjonane er lagt inn for å lette arbeidet ditt.
        </para>
        <para lang="ru">
          После создания маски в диалоге слоёв рядом с миниатюрным
          изображением слоя появляется её миниатюрное изображение.
          Попеременно щёлкая мышью по этим изображениям можно
          переключаться со слоя на маску и обратно, причём активный
          вариант приобретает белый контур (по очевидным причинам
          невидимый у белой маски). Нажатие клавишы <keycap>Alt</keycap>
          (или <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>
          и нажатии мышкой на миниатюре маски слоя) равносильно комманде
          <!--link linkend="gimp-layer-mask-show"-->Показать маску слоя<!--/link-->. При
          этом край маски слоя становится зелёным. Нажатие клавишы
          <keycap>Ctrl</keycap> равносильно комманде
          <!--link linkend="gimp-layer-mask-disable"-->Деактивировать маску слоя
          <!--/link-->. При этом край становится красным. Чтобы возратиться к
          предыдущему просмотру, повторите последнюю операцию. Эти параметры
          просто для удобства в работе.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          蒙板被创建后将以缩略图的形式在图层缩略图右边显示，可以通过选择性地点击图层和蒙板缩略图来激活它们其中一个，而
          活动的那个以白色边缘高亮显示(对一个白色蒙板很难辨认)。要看蒙板内容，而不是它在图像窗口中的效果，按下
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>，然后点击蒙板缩略图，重做上一个操作就可以回到正常查看。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no;ru"> <!--Created 07-06-15-->
      <term lang="en">Layer Mask example</term>
      <term lang="de">Ebenenmaske-Beispiel</term>
      <term lang="fr">Exemple de Masque de calque</term>
      <term lang="it">Esempio di maschera di livello</term>
      <term lang="lt">Sluoksnio kaukės pavyzdys</term>
      <term lang="no">Eksempel på bruk av lagmaske</term>
      <term lang="ru">Пример маски слоя</term>

      <listitem>
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">A layer with layer mask</phrase>
            <phrase lang="de">Eine Ebene mit einer Ebenenmaske</phrase>
            <phrase lang="fr">Un calque avec masque de calque</phrase>
            <phrase lang="it">Un livello con una maschera di livello</phrase>
            <phrase lang="lt">Sluoksnis su sluoksnio kauke</phrase>
            <phrase lang="no">Eit lag med lagmaske</phrase>
            <phrase lang="ru">Слой с маской слоя</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/layer-mask-1.png'
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang="en">
                This image has a background layer with a flower and another
                blue one, fully opaque. A white layer mask has been added to
                the blue layer. In the image window, the blue layer remains
                visible because a white mask makes layer pixels visible.
              </para>
              <para lang="de">
                Dieses Bild besteht aus einer Hintergrundebene mit einer Blume
                und einer vollständig deckenden blauen Ebene darüber. Zu
                dieser Ebene wurde eine weiße Ebenenmaske (volle Deckkraft)
                hinzugefügt, die Pixel der blauen Ebenene bleiben daher
                sichtbar. Insgesamt bleibt also auch das Bild blau.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cette image comporte un calque de fond avec une image de
                fleur et un autre calque bleu, complètement opaque. Un masque
                de calque blanc a été ajouté au calque bleu actif. Dans la
                fenêtre d'image, le calque bleu reste visible car un masque
                blanc rend visibles les pixels du calque.
              </para>
              <para lang="it">
                Questa immagine ha un livello di sfondo con un fiore ed un'altro
                livello completamente blu. Una maschera di livello bianca è stata
                aggiunta al livello blu. Nella finestra immagine il livello blu
                rimane visibile poichè una maschera di livello bianca lo rende
                tale.
              </para>
              <para lang="lt">
                Šiame paveikslėlyje yra fono sluoksnis su gėle ir dar vienas
                visiškai nepermatomas mėlynas sluoksnis. Mėlynam sluoksniui
                buvo pridėta balta sluoksnio kaukė. Paveikslėlio lange
                mėlynas sluoksnis išlieka matomas, nes dėl baltos kaukės
                sluoksnio pikseliai yra matomi.
              </para>
              <para lang="no">
                Dette biletet har eit bakgrunnslag med ein blomst. Over dette
                eit einsfarga, blått lag med ei kvit lagmaske. Den kvite
                lagmaska gjer at det blå laget er fullstendig ugjennomsiktig.
                Bare det blå laget er synleg i biletvindauget.
              </para>
              <para lang="ru">
                У этого изображения есть слой фона с цветком и полность
                непрозрачный синий слой. Белая маска слоя была добавлена к
                синему слою. В окне изображения, синий слой продолжает
                оставаться видимым, потому что белая маска делает точки
                видимыми.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </figure>
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Painting the layer mask</phrase>
            <phrase lang="de">Die Ebenenmaske bemalen</phrase>
            <phrase lang="fr">On peint le masque de calque</phrase>
            <phrase lang="it">Disegnare la maschera di livello</phrase>
            <phrase lang="lt">Sluoksnio kaukės piešimas</phrase>
            <phrase lang="no">Å male på lagmaska</phrase>
            <phrase lang="ru">Рисование на маске слоя</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/dialogs/examples/layer-mask-2.png'
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang="en">
                The layer mask is active. You paint with black color, which
                makes the layer transparent : the underlying layer becomes
                visible.
              </para>
              <para lang="de">
                Die Ebenenmaske ist aktiviert. Wenn man die Ebenenmaske mit
                Schwarz bemalt, wird die Ebene transparent und die
                darunterliegende Ebene sichtbar.
              </para>
              <para lang="fr">
                Le masque de calque est activé. On peint ce masque de calque
                avec de la peinture noire, ce qui a pour effet de rendre le
                calque transparent : le calque sous-jacent devient visible.
              </para>
              <para lang="it">
                La maschera di livello è attivata. Disegnando con il colore
                nero, che rende il livello trasparente, si rende visibile il
                livello sottostante.
              </para>
              <para lang="lt">
                Sluoksnio kaukė yra aktyvi. Piešiate juoda spalva, dėl
                kurios sluoksnis tampa permatomas: žemiau esantis sluoksnis
                tampa matomas.
              </para>
              <para lang="no">
                Det er teikna med svart på den aktive lagmaska. Sidan svart
                gjer laget gjennomsiktig, er det underliggjande laget synleg
                der det er teikna.
              </para>
              <para lang="ru">
                Маска активизирована. Рисовании чёрным делает слой прозрачным:
                появляется нижлежащий слой.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect3>
