<?xml version = '1.0' encoding = 'utf-8'?>

<sect2 id="gimp-qmask" lang="en;cs;de;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Quick Mask</title>
  <title lang="cs">Rychlá maska</title>
  <title lang="de">Schnell-Maske (QuickMask)</title>
  <title lang="fr">Masque rapide</title>    
  <title lang="zh_CN">快速蒙板</title>

  <indexterm>
    <primary lang='en'>Dialogs</primary>
    <primary lang='cs'>Dialogy</primary>
    <primary lang='de'>Dialoge</primary>
    <secondary lang='en'>QuickMask</secondary>
    <secondary lang='cs'>Rychlá maska</secondary>
    <secondary lang='de'>Schnell-Maske, QuickMask</secondary>
  </indexterm>
  <mediaobject>
    <imageobject lang='en;cs;de;fr;zh_CN'>
      <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="PNG" />
    </imageobject>
  </mediaobject>
   
  <para lang="en">    
    A <guilabel>Quick Mask</guilabel> is a <link
      linkend='dialogs-selection-masks'>Selection Mask</link> intended to
    be used temporarily to paint a selection.  Temporarily means that,
    unlike a normal selection mask, it will not be saved in the list
    after its transformation to selection.  The <link
      linkend="gimp-tools-selection">selection tools</link> sometimes
    show their limits when they have to be used for doing complex drawing
    selection, as progressive. In this case, using the QuickMask is a
    good idea which can give very good results.
  </para>
  <para lang="cs">
    <guilabel>Rychlá maska</guilabel> je dočasná
    <link linkend='dialogs-selection-masks'>maska výběru</link> určená
    k malbě výběru. Dočasná znamená, že narozdíl od běžné masky výběru
    nebude po převedení do výběru uložená do seznamu.
    <link linkend="gimp-tools-selection">Nástroje pro výběr</link> při
    tvorbě složitého výběru občas narážejí na hranice svých možností. Použití
    rychlé masky může v takových případech přinést mnohem lepší výsledky.
  </para>
  <para lang="de">
    Eine <guilabel>Schnell-Maske</guilabel> ist eine besondere Form der <link
      linkend='dialogs-selection-masks'>Auswahlmaske</link> und wird
    vorranging dafür genutzt, um schnell (engl. für quick) neue Auswahlen
    mit einem Pinselwerkzeug zu erstellen. So lassen sich vor allem sehr
    feine und auf ein Bildobjekt angepasste Auswahlen erstellen, wo die
    primären <link linkend='gimp-tools-selection'>Auswahlwerkzeuge</link>
    an Ihre Grenzen stossen. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Les <link linkend="gimp-tools-selection">outils de sélection</link>
    montrent parfois leurs limites lorsqu'il s'agit de créer des
    sélections aux contours complexes, voir progressifs. Dans ce cas
    l'utilisation du Masque rapide s'avère particulièrement efficac
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    <guilabel>快速蒙板</guilabel>是涂画选区时临时使用的一种<link linkend='dialogs-selection-masks'>选区蒙板</link>。由于它是临时的，就不像普通的选区蒙板，它在转变为选区后不会在保存在列表中。<link linkend="gimp-tools-selection">选择工具</link>在进行复杂图形选取时能力非常有限。在这种情况下，使用快速蒙板会使这一切变得简单。
  </para>  

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="cs">AKtivace nástroje</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The QuickMask can be activated in the following order, from the
          image-menu: <guimenuitem><accel>S</accel>elect/Toggle
            <accel>Q</accel>uickMask</guimenuitem>.  
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The QuickMask can also be activated by clicking the left-bottom
          button showed in red on the screenshot.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          It can also be activated by using <keycap>Shift+Q</keycap>
          shortcut.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="cs">
      <listitem>
        <para>
          Rychlou masku lze aktivovat 
          The QuickMask can be activated in the following order, from the
          image-menu: <guimenuitem><accel>S</accel>elect/Toggle
            <accel>Q</accel>uickMask</guimenuitem>.  
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The QuickMask can also be activated by clicking the left-bottom
          button showed in red on the screenshot.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          It can also be activated by using <keycap>Shift+Q</keycap>
          shortcut.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Durch einen Mausklick auf die Schaltfläche die sich in der
          rechten, unteren Ecke des Bildfensters befindet, aktivieren Sie
          die Schnell-Maske.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Eine Schnell-Maske lässt sich über das Bildmenü aufrufen:
          <guimenuitem><accel>A</accel>auswahl
          </guimenuitem>/<guimenuitem>In <accel>K</accel>anal speichern
        </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann die Schnell-Maske ueber das Tastaturkürzel: <keycap>Shift+Q</keycap>
          aufgerufen werden.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="zh_CN">
      <listitem>
        <para>
          快速蒙板可以通过以下步骤开启，在图像菜单中：
            <guimenuitem>选择/切换快速蒙板</guimenuitem>，
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
           也可以点击图像窗口中左下角有红色外框的按钮，
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          或使用快捷键 <keycap>Shift+Q</keycap>。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Creating a Quick Mask</title>
    <title lang="de">Erstellen einer Schnell-Maske</title>
    <title lang="zh_CN">创建快速蒙板</title>
    <para lang='en'>
      To initialize a <guilabel>Quick Mask</guilabel>, click the
      bottom-left button in the image window. If a selection was active
      in your image, then its content appears unchangedwhile the border
      is covered by a tranlucent red color.  If no selection was active
      then all the image is covered by a tranlucent red color. At every
      moment you can hide the maskby clicking on the eye icon <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> in front of the <guilabel>QMask</guilabel>.
      From the channel dialog you can double click on the name or the
      thumbnail to edit the <guilabel>QMask</guilabel> attributes. Then
      you can changethe <guilabel>Opacity</guilabel> and its filling
      color.  Once a quick mask is initialized click on it to be sure
      it is selected and blue highlighted in the list, and start to
      paint on it with any Gimp paint tool. The mask is coded in gray
      tones, so you must use white or gray to decrease the area limited
      by the mask and black to increase it.  The area painted in light
      or dark gray will be transition areas for the selection like
      feathering. When your mask is ready, click again on the
      bottom-left button in the image window and the quick maskwill be
      removed from the channel list and converted to aselection.  Quick
      mask's purpose is to paint a selection and its transitions with
      the paint tools without worrying about managing selection masks.
      It's a good way to isolate asubject in a picture because once the
      selection is made you only have to remove its content (or inverse
      if the subject is in the selection).
    </para>
    <para lang='de'>
      Die Schnell-Maske wird durch einen Klick auf die Schaltfläche in
      der linken, unteren Ecke des Bildfensters aktiviert.
      Standardmässig wird das Bild nun rötlich eingefärbt, welches die
      Maske präsentiert. Ist eine Auswahl vor aktivieren der
      Schnell-Maske aktiv, so wird die bestehende Auswahl als
      durchscheinender Bildbestandteil sichtbar. Der Schnelle
      Masken-Modus kann mit einem weiteren Klick auf die linke, untere
      Schaltfläche beendet werden. Dann werden die vorgenommenen
      Änderungen im Schnelle Masken-Modus in eine Auswahl konvertiert.
    </para>
    <para lang='de'>
      Bei aktiver Schnell-Maske, erscheint ein Eintrag mit dem Namen
      <guilabel>Qmask</guilabel> im Kanaldialog. Die Sichtbarkeit,
      sowie andere Kanalattribute können wie alle anderen Auswahlmasken
      mit einem Klick auf das Augensymbol <guiicon> 
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> beeinflußt werden. Die Füllfarbe der Quickmask kann
      über die Schaltfläche der <link
        linkend='gimp-channel-edit'>Kanaleigenschaften</link> verändert
      werden. 
    </para>
    <para lang='de'>
      Um eine neue Auswahl über die Schnell-Maske anzulegen, benutzen Sie
      einfach ein Pinselwerkzeug ihrer Wahl. Benutzen Sie die Farbe
      Weiss um die neue Auswahl zu erstellen. Sie werden merken, dass
      die Deckkraft des rötlichen Farbtons der Quickmask durch das
      malen im Bild entfernt wird. Wenn Sie Schwarz als Malfarbe
      benutzen, wird die Auswahl entfernt. Kennzeichnend ist hier
      wiederrum, das der rötliche Farbton der Quickmask das Bild füllt.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> est un Masque de sélection
      (voir ci-dessus) destiné à être utilisé temporairement pour créer
      graphiquement une sélection.  On entend par temporairement qu'il
      ne sera pas sauvegardé dans la liste après avoir été transformé
      en sélection contrairement à un masque de sélection
      conventionnel.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Pour initialiser un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> cliquez
      depuis la fenêtre d'image dans le bouton en bas à gauche. Si dans
      votre image une sélection était active alors le contenu de votre
      sélection apparait inchangé tandis que ce qui entoure votre
      sélection est masqué par une couleur rouge semi-transparente. Si
      aucune sélection n'était active, alors tout est recouvert d'une
      couleur rouge semi-transparente.  Vous pouvez à tout moment
      (dés)activer la visibilité du Masque en cliquant sur l'icone
      <guiicon>
      <inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png' />
            </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      devant le <guilabel>QMask</guilabel>.
      Depuis le dialogue des Canaux les paramètres du <guilabel>QMask</guilabel>
      sont accessibles via un double-clic sur son nom ou sa
      vignette 
      <guiicon>
	<inlinemediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-edit.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      vous pouvez dès lors changer l'<guilabel>Opacité</guilabel> et la
      Couleur de remplissage.  Une fois qu'un Masque rapide est
      initialisé, cliquez dessus pour être sûr qu'il soit activé et
      surligné en bleu dans la liste, vous pouvez dessiner dedans avec
      tous les outils de dessin de Gimp. Attention le masque est codé
      en niveaux de gris, il faut donc utiliser du blanc ou du gris
      pour diminuer la zone délimitée par la masque et du noir pour
      l'augmenter.  Les zones dessinées en gris clair ou foncé seront
      des zones de transitions pour la sélection, l'équivalent d'un
      adoucissement.  Une fois votre Masque rapide terminé cliquez à
      nouveau dans la fenêtre d'image dans le bouton en bas à gauche.
      Le Masque rapide est supprimé dans la liste des canaux et
      transformé en sélection. Le Masque rapide sert donc à dessiner
      une sélection, y compris les transitions, avec les outils de
      dessin de Gimp sans se soucier d'une quelconque gestion des
      masques de sélection.  Il est parfaitement adapté pour détourer
      un sujet dans une photographie car une fois la sélection obtenue
      il suffit d'effacer son contenu (ou l'inverse si le sujet est
      dans la sélection).
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      点击图像窗口左下角的按钮就会初始化<guilabel>快速蒙板</guilabel>。如果此时图像中有活动选区，其内容不会变，但选区外都覆盖了一层半透明红色。如果没有选区，所有图像都覆盖一层半透明红色。任何时候都可以通过点击通道对话框中 <guilabel>QMask</guilabel> 前的眼睛图标 <guiicon>
    <inlinemediaobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png' />
      </imageobject>
    </inlinemediaobject>
    </guiicon>来隐藏该蒙板。而在通道对话框中则可以双击其名字或缩略图来编辑 <guilabel>QMask</guilabel>的属性，然后能改变快速蒙板的<guilabel>不透明度</guilabel>和填充颜色。一旦完成快速蒙板初始化，点击它确认选中了它，这样它会在列表中高亮为蓝色，现在就可以用任何涂画工具涂画它了。由于蒙板是用灰色调编写的，所以您必须使用白色或灰色减少蒙板限制的区域，而用黑色增加。有浅或深灰色涂画的是选区的过渡区域，其效果和羽化相似。当您的蒙板就绪时，再次点击图像窗口左下方的按钮，蒙板就会从通道列表中移除并转变为选区。快速蒙板的目的就是用涂画工具涂画选区及其过渡区，而不要担心管理选区蒙板。通过这种方法，可以很方便地从图像中独立一个物体，因为一旦产生了选区，您只需要移除其内容。(如果物体在选区中就进行相反的操作。)
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Using Quick Mask's</title>
    <title lang="de">Benutzen von Schnell-Maske</title>
    <title lang="zh_CN">使用快速蒙板</title>
    <mediaobjectco>
      <imageobjectco>
        <areaspec units="calspair">
          <area id='co-qmask' coords='24,87 277,25' />
          <area id='co-qmask_to_selection' coords='24,194 277,133' />
          <area id='co-stroke' coords='24,301 277,239' />
        </areaspec>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-channel-masks-gradient.png'
             />
        </imageobject>
      </imageobjectco>
    </mediaobjectco>

    <calloutlist lang='en'>
      <title>Description</title>
      <callout arearefs='co-qmask'>
        <para>
          Screenshot of the image window with activated QuickMask. The
          QuickMask is filled with a gradient from black (left) to
          white (right).
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-qmask_to_selection'>
        <para>
          The QuickMask is now disabled and a selection is initialised
          from the QuickMask, which was filled by a gradient before.
          You see the selection borders in the middle of the image.
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-stroke'>
        <para>
          A stroke is now added during the enabled selection. The key
          is, that the black color will have no opacity of the
          resulting stroke (right) and white color will have a full
          opacity of the stroke (left).
        </para>
      </callout>
    </calloutlist>
    <para lang='en'>
      After the QuickMask Button is pressed, the command generates a
      temporary 8-bit (0-255) channel, on which the progressive
      selection work is stored. If a selection is already present the
      mask is initialized with the content of the selection.  Once
      QuickMask has been activated, the image is covered by a red
      semi-transparent veil. This one representes the non-selected
      pixels.  Any <link linkend="gimp-tools-paint">paint tool</link>
      can be used to create the selection on the QuickMask. They should
      use only greyscale color, conforming the channel properties,
      white enabling to define the future selected place.  The
      selection will be displayed as soon as the QuickMask will be
      toggled but its temporary channel will not be available anymore.
    </para>
    <tip lang='en'>
      <para>
        To save in a channel the selection done with the Quickmask select
        in the image menu <guimenuitem>Select/Save to
          Channel</guimenuitem>
      </para>
    </tip>

    <calloutlist lang='de'>
      <title>Beschreibung</title>
      <callout arearefs='co-qmask'>
        <para>
          Ansicht des Bildfensters bei eingeschalteter Schnell-Maske: Zur
          Verdeutlichung wie Grautöne in einer Schnell-Maske eingesetzt
          werden können, wurde ein Farbverlauf auf die Schnell-Maske 
          angewendet. Der Farbverlauf verläuft von Schwarz (links) nach
          Weiss (rechts).
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-qmask_to_selection'>
        <para>
          Das Bildfenster bei ausgeschalteter Schnell-Maske und der daraus
          erstellten Auswahl.
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-stroke'>
        <para>
          Das Bild wurde bei bestehender Auswahl mit Hilfe des
          Füllwerkzeugs mit Schwarz gefüllt.  Aufgrund des Farbverlaufs
          und der daraus erstellten Auswahl, erscheint nun die Füllung
          wie ein Farbverlauf. Wichtig hierbei ist, dass Schwarz in der
          Schnell-Maske volle Transparenz der Auswahl und Weiss volle
          Deckkraft der Auswahl entspricht.
        </para>
      </callout>
    </calloutlist>
    <para lang='de'>
      Die vorhandenen Auswahlwerkzeuge reichen nicht aus, feine
      Bildobjekte zu selektieren. Mit Hilfe der <link
        linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeuge</link> ist es möglich,
      jede mögliche Auswahl zu erstellen, die Sie haben möchten. Die
      Farbe spielt dabei eine besondere Rolle. Es steht Ihnen nicht nur
      Schwarz und Weiss zur Verfügung, sondern auch alle 256 Graustufen
      dazwischen. Durch die Benutzung von grauen Farben, können Sie zum
      Beispiel Auswahlen mit weichen Kanten erstellen. 
    </para>
    
    <para lang='fr'>
      Pour activer le Masque rapide cliquez sur le button en bas à
      gauche tel qu'indiqué en rouge dans la capture d'écran ci-dessus
      ou sélectionnez dans le menu d'image
      <guimenuitem><accel>S</accel>élection/(Dés)Activer le mas
        <accel>q</accel>ue rapide</guimenuitem>.  Il peut aussi être
      activé à l'aide du raccourci clavier <keycap>Maj+Q</keycap>.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Cette commande génère un canal temporaire 8-bit (0-255) sur
      lequel le travail de sélection progressivement établi est peu à
      peu enregistré.  Si une sélection est déjà présente, le masque
      est initialisé avec le contenu de la sélection. Une fois le
      Masque Rapide activé, l'image est recouverte d'un voile rouge
      semi-transparent. Celui-ci représente les pixels non-sélectionnés
      de l'image. N'importe quel <link linkend="gimp-tools-paint">outil
        de dessin</link> peut être utilisé pour modifier ce masque et
      créer la sélection résultante. Ces outils devraient être utilisés
      uniquement en niveaux de gris, conformément à la nature des
      canaux, le blanc permettant de définir la future zone à
      sélectionner.  Cette sélection ne sera affichée que lorsque le
      Masque rapide sera desactivé.  Mais à partir de ce moment, le
      canal temporaire est définitivement perdu et seul un retour
      immédiat au mode masque permet de la récupérer.
    </para>
    <tip lang='fr'>
      <para>
        Pour sauvegarder dans un canal la sélection créée avec le masque
        rapide, sélectionnez dans le menu d'image
        <guimenuitem>Sélection/Enregister dans un canal</guimenuitem>
      </para>
    </tip>

    <calloutlist lang='zh_CN'>
      <title>?</title>
      <callout arearefs='co-qmask'>
        <para>
          开启快速蒙板的图像窗口截图。该快速蒙板使用从黑(左)到白(右)的渐变。
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-qmask_to_selection'>
        <para>
          一个从使用渐变的快速蒙板中得到的选区，现在已经关闭快速蒙板。可以看到图像中间的选区边缘。
        </para>
      </callout>
      <callout arearefs='co-stroke'>
        <para>
          现在对选区添加一个笔划。关键之处在于，白色使生成的笔划有透明度(左)而黑色使笔划完全不透明(右)。
        </para>
      </callout>
    </calloutlist>
    <para lang='zh_CN'>
      在按下快速蒙板按钮后，该命令就产生一个保存选区的 8 位 (0-255) 临时通道。如果已经有选区，蒙板将初始化为选区内容。一旦快速蒙板被开启，图像就覆盖上一层红色半透明薄膜，它表示没被选中的像素。可以用任何<link linkend="gimp-tools-paint">涂画工具</link>在快速蒙板上创建选区，不过只能使用灰度颜色，与通道属性一样，白色用作定义将被选中的区域。选区在快速蒙板被切换时立即显示出来，但该临时通道就不能再使用了。
    </para>
    <tip lang='zh_CN'>
      <para>
        将用快速蒙板创建的选区保存的一个通道中，可以在图像菜单中选取<guimenuitem>选择/保存到通道</guimenuitem>。
      </para>
    </tip>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Usage</title>
    <title lang='de'>Benutzung</title>
    <title lang="fr">Utilisation</title>
    <title lang="zh_CN">用法</title>
		<procedure lang="en">
			<step>
			  <para>
          <link linkend='gimp-file-open'>Open</link> an image or begin a
          <link linkend='gimp-file-new'>new document</link>.
        </para>
      </step>
			<step>
        <para>
          Activate the Quickmask using the left-bottom button in the
          image window.  If a selection is present the mask is
          initialized with the content of the selection.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Choose a <link linkend='gimp-tools-paint'>drawing tool</link> and
          use it with greyscale colors on the QuickMask.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Deactivate the Quickmask using the left-bottom button in the image
          window.
        </para>
      </step>
    </procedure>
    <procedure lang='de'>
      <step>
        <para>
          <link linkend='gimp-file-open'>Öffnen</link> Sie ein schon
          vorhandenes Bild oder legen Sie ein <link
          linkend='gimp-file-new'>neues Bild an</link>.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Aktivieren Sie die Schnell-Maske, indem Sie auf die Schaltfläche
          klicken, die sich im Bildfenster links unten befindet. Bei
          vorhandener Auswahl, wird die Schnell-Maske mit bestehender
          Auswahl initialisiert. 
        </para>
      </step> 
      <step>
        <para>
          Benutzen Sie ein von Ihnen gewähltes <link
          linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeug</link> mit
          Graustufenfarben, um die Quickmask zu bearbeiten.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Deaktivieren Sie die Schnell-Maske, indem Sie wieder auf die
          Schaltfläche klicken, die sich links unten im Bildfenster
          befindet.
        </para>
      </step>
    </procedure>
		<procedure lang="fr">
			<step>
        <para>
          Ouvrir une image ou commencer un nouveau document.
        </para>
			</step>
			<step>
        <para>
          Activer le Masque Rapide en utilisant le bouton Masque rapide
          en bas à gauche de la fenêtre d'image. Si une sélection est
          présente, le masque est initialisé avec le contenu de la
          sélection.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Choisissez et paramétrez un outil de dessin dans la boite à
          outils puis utilisez cet outil pour dessiner sur le masque en
          niveaux de gris.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Désactiver le Masque Rapide en utilisant le bouton Masque
          rapide en bas à gauche de la fenêtre d'image.
        </para>
      </step>
		</procedure>
    <procedure lang="zh_CN">
      <step>
        <para>
          <link linkend='gimp-file-open'>打开</link>一个图像或<link linkend='gimp-file-new'>新建</link>图像。
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
         点击图像窗口中左下角有红色外框的按钮来开启快速蒙板。如果已经有选区，蒙板将初始化为选区内容。
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          选取任何<link linkend='gimp-tools-paint'>涂画工具</link>，使用灰度色在快速蒙板上涂画。
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          用图像窗口左下角的按钮来关闭快速蒙板。
        </para>
      </step>
    </procedure>
      
  </simplesect>
</sect2>
