<?xml version = '1.0' encoding = 'utf-8'?>

<sect2 id="gimp-qmask">
  <title lang="en">Quick Mask</title>
  <title lang="de">QuickMask</title>
  <title lang="fr">Masque rapide</title>    
    <mediaobject lang="en" >
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang="de" >
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
    <mediaobject lang="fr" >
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="png" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
     
    <para lang="en">    
      A <guilabel>Quick Mask</guilabel> is a <link
        linkend='dialogs-selection-masks'>Selection Mask</link> intended to
      be used temporarily to paint a selection.  Temporarily means that,
      unlike a normal selection mask, it will not be saved in the list
      after its transformation to selection.  The <link
        linkend="gimp-tools-selection">selection tools</link> sometimes
      show their limits when they have to be used for doing complex drawing
      selection, as progressive. In this case, using the QuickMask is a
      good idea which can give very good results.
    </para>
    <para lang="de">
      Eine <guilabel>QuickMask</guilabel> ist eine besondere Form der <link
        linkend='dialogs-selection-masks'>Auswahlmaske</link> und wird
      vorranging dafür genutzt, um schnell (engl. für quick) neue Auswahlen
      mit einem Pinselwerkzeug zu erstellen. So lassen sich vor allem sehr
      feine und auf ein Bildobjekt angepasste Auswahlen erstellen, wo die
      primären <link linkend='gimp-tools-selection'>Auswahlwerkzeuge</link>
      an Ihre Grenzen stossen. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Les <link linkend="gimp-tools-selection">outils de sélection</link>
      montrent parfois leurs limites lorsqu'il s'agit de créer des
      sélections aux contours complexes, voir progressifs. Dans ce cas
      l'utilisation du Masque rapide s'avère particulièrement efficac
    </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The QuickMask can be activated in the following order, from the
          image-menu: <guimenuitem><accel>S</accel>elect/Toggle
            <accel>Q</accel>uickMask</guimenuitem>.  
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The QuickMask can also be activated by clicking the left-bottom
          button showed in red on the screenshot.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          It can also be activated by using <keycap>Shift+Q</keycap>
          shortcut.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Durch einen Mausklick auf die Schaltfläche die sich in der
          rechten, unteren Ecke des Bildfensters befindet, aktivieren Sie
          die QuickMask.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Eine QuickMask lässt sich über das Bildmenü aufrufen:
          <guimenuitem><accel>A</accel>auswahl
          </guimenuitem>/<guimenuitem>In <accel>K</accel>anal speichern
        </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann die QuickMask ueber das Tastaturkürzel: <keycap>Shift+Q</keycap>
          aufgerufen werden.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect>

    <variablelist>
      <title lang="en">Creating a Quick Mask</title>
      <title lang="de">Erstellen einer QuickMask</title>
    <varlistentry>
      <listitem lang="en">
        <para>
          To initialize a <guilabel>Quick Mask</guilabel>, click the
          bottom-left button in the image window. If a selection was active
          in your image, then its content appears unchangedwhile the border
          is covered by a tranlucent red color.  If no selection was active
          then all the image is covered by a tranlucent red color. At every
          moment you can hide the maskby clicking on the eye icon <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png"
              /> </guiicon> in front of the <guilabel>QMask</guilabel>.
          From the channel dialog you can double click on the name or the
          thumbnail to edit the <guilabel>QMask</guilabel> attributes. Then
          you can changethe <guilabel>Opacity</guilabel> and its filling
          color.  Once a quick mask is initialized click on it to be sure
          it is selected and blue highlighted in the list, and start to
          paint on it with any Gimp paint tool. The mask is coded in gray
          tones, so you must use white or gray to decrease the area limited
          by the mask and black to increase it.  The area painted in light
          or dark gray will be transition areas for the selection like
          feathering. When your mask is ready, click again on the
          bottom-left button in the image window and the quick maskwill be
          removed from the channel list and converted to aselection.  Quick
          mask's purpose is to paint a selection and its transitions with
          the paint tools without worrying about managing selection masks.
          It's a good way to isolate asubject in a picture because once the
          selection is made you only have to remove its content (or inverse
          if the subject is in the selection).
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="de">
        <para>
          Die QuickMask wird durch einen Klick auf die Schaltfläche in
          der linken, unteren Ecke des Bildfensters aktiviert.
          Standardmässig wird das Bild nun rötlich eingefärbt, welches
          die Maske präsentiert. Ist eine Auswahl vor aktivieren der
          QuickMask aktiv, so wird die bestehende Auswahl als
          durchscheinender Bildbestandteil sichtbar. Der QuickMask-Modus
          kann mit einem weiteren Klick auf die linke, untere
          Schaltfläche beendet werden. Dann werden die vorgenommenen
          Änderungen im QuickMask-Modus in eine Auswahl konvertiert.
        </para>
        <para>
          Bei aktiver QuickMask, erscheint ein Eintrag mit dem Namen
          <guilabel>Qmask</guilabel> im Kanaldialog. Die Sichtbarkeit,
          sowie andere Kanalattribute können wie alle anderen Auswahlmasken
          mit einem Klick auf das Augensymbol <guiicon> <inlinegraphic
              fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png' />
          </guiicon> beeinflußt werden. Die Füllfarbe der Quickmask kann
          über die Schaltfläche der <link
            linkend='gimp-channel-edit'>Kanaleigenschaften</link> verändert
          werden. 
        </para>
        <para>
          Um eine neue Auswahl über die QuickMask anzulegen, benutzen Sie
          einfach ein Pinselwerkzeug ihrer Wahl. Benutzen Sie die Farbe
          Weiss um die neue Auswahl zu erstellen. Sie werden merken, dass
          die Deckkraft des rötlichen Farbtons der Quickmask durch das
          malen im Bild entfernt wird. Wenn Sie Schwarz als Malfarbe
          benutzen, wird die Auswahl entfernt. Kennzeichnend ist hier
          wiederrum, das der rötliche Farbton der Quickmask das Bild füllt.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">   
        <para>    
          Un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> est un Masque de sélection
          (voir ci-dessus) destiné à être utilisé temporairement pour créer
          graphiquement une sélection.  On entend par temporairement qu'il
          ne sera pas sauvegardé dans la liste après avoir été transformé
          en sélection contrairement à un masque de sélection
          conventionnel.
        </para>
        <para>
          Pour initialiser un <guilabel>Masque Rapide</guilabel> cliquez
          depuis la fenêtre d'image dans le bouton en bas à gauche. Si dans
          votre image une sélection était active alors le contenu de votre
          sélection apparait inchangé tandis que ce qui entoure votre
          sélection est masqué par une couleur rouge semi-transparente. Si
          aucune sélection n'était active, alors tout est recouvert d'une
          couleur rouge semi-transparente.  Vous pouvez à tout moment
          (dés)activer la visibilité du Masque en cliquant sur l'icone
          <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-eye.png" />
          </guiicon>
          devant le <guilabel>QMask</guilabel>.
          Depuis le dialogue des Canaux les paramètres du <guilabel>QMask</guilabel>
          sont accessibles via un double-clic sur son nom ou sa
          vignette 
          <guiicon>
            <inlinegraphic fileref='../images/dialogs/dialogs-icon-edit.png' format='png'/>
          </guiicon>
           
          vous pouvez dès lors changer l'<guilabel>Opacité</guilabel> et la
          Couleur de remplissage.  Une fois qu'un Masque rapide est
          initialisé, cliquez dessus pour être sûr qu'il soit activé et
          surligné en bleu dans la liste, vous pouvez dessiner dedans avec
          tous les outils de dessin de Gimp. Attention le masque est codé
          en niveaux de gris, il faut donc utiliser du blanc ou du gris
          pour diminuer la zone délimitée par la masque et du noir pour
          l'augmenter.  Les zones dessinées en gris clair ou foncé seront
          des zones de transitions pour la sélection, l'équivalent d'un
          adoucissement.  Une fois votre Masque rapide terminé cliquez à
          nouveau dans la fenêtre d'image dans le bouton en bas à gauche.
          Le Masque rapide est supprimé dans la liste des canaux et
          transformé en sélection. Le Masque rapide sert donc à dessiner
          une sélection, y compris les transitions, avec les outils de
          dessin de Gimp sans se soucier d'une quelconque gestion des
          masques de sélection.  Il est parfaitement adapté pour détourer
          un sujet dans une photographie car une fois la sélection obtenue
          il suffit d'effacer son contenu (ou l'inverse si le sujet est
          dans la sélection).
        </para>
      </listitem>
       
    </varlistentry>
     
  </variablelist>
  <variablelist>
    <title lang="en">Using Quick Mask's</title>
    <title lang="de">Benutzen von QuickMasks</title>
    <varlistentry>
      <listitem>
        <mediaobjectco>
        <imageobjectco>
          <areaspec units="calspair">
            <area id='callout-qmask' coords='' />
            <area id='callout-qmask_to_selection' coords='' />
            <area id='callout-stroke' coords='' />
          </areaspec>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-channel-masks-gradient.png'
            />
          </imageobject>
        </imageobjectco>
      </mediaobjectco>
    </listitem>
  </varlistentry>
  <varlistentry lang='en'>
    <listitem>
      <para>
        <calloutlist>
          <callout arearefs='callout-qmask'>
            <para>
              Screenshot of the image window with activated QuickMask. The
              QuickMask is filled with a gradient from black (left) to
              white (right).
            </para>
          </callout>
          <callout arearefs='callout-qmask_to_selection'>
            <para>
              The QuickMask is now disabled and a selection is initialised
              from the QuickMask, which was filled by a gradient before.
              You see the selection borders in the middle of the image.
            </para>
          </callout>
          <callout arearefs='callout-stroke'>
            <para>
              A stroke is now added during the enabled selection. The key
              is, that the black color will have no opacity of the
              resulting stroke (right) and white color will have a full
              opacity of the stroke (left).
            </para>
          </callout>
        </calloutlist>
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        After the QuickMask Button is pressed, the command generates a
        temporary 8-bit (0-255) channel, on which the progressive
        selection work is stored. If a selection is already present the
        mask is initialized with the content of the selection.  Once
        QuickMask has been activated, the image is covered by a red
        semi-transparent veil. This one representes the non-selected
        pixels.  Any <link linkend="gimp-tools-paint">paint tool</link>
        can be used to create the selection on the QuickMask. They should
        use only greyscale color, conforming the channel properties,
        white enabling to define the future selected place.  The
        selection will be displayed as soon as the QuickMask will be
        toggled but its temporary channel will not be available anymore.
      </para>
      <tip>
        To save in a channel the selection done with the Quickmask select
        in the image menu <guimenuitem>Select/Save to
          Channel</guimenuitem>
      </tip>
    </listitem>
  </varlistentry>
  <varlistentry lang='de'>
      <listitem>
        <para>
        <calloutlist>
          <callout arearefs='qmask'>
            <para>
              Ansicht des Bildfensters bei eingeschalteter QuickMask: Zur
              Verdeutlichung wie Grautöne in einer QuickMask eingesetzt
              werden können, wurde ein Farbverlauf auf die QuickMask
              angewendet. Der Farbverlauf verläuft von Schwarz (links) nach
              Weiss (rechts).
            </para>
          </callout>
          <callout arearefs='qmask_to_selection'>
            <para>
              Das Bildfenster bei ausgeschalteter QuickMask und der daraus
              erstellten Auswahl.
            </para>
          </callout>
          <callout arearefs='stroke'>
            <para>
              Das Bild wurde bei bestehender Auswahl mit Hilfe des
              Füllwerkzeugs mit Schwarz gefüllt.  Aufgrund des Farbverlaufs
              und der daraus erstellten Auswahl, erscheint nun die Füllung
              wie ein Farbverlauf. Wichtig hierbei ist, dass Schwarz in der
              QuickMask volle Transparenz der Auswahl und Weiss volle
              Deckkraft der Auswahl entspricht.
            </para>
          </callout>
        </calloutlist>
        </para>
        <para>
          Die vorhandenen Auswahlwerkzeuge reichen nicht aus, feine
          Bildobjekte zu selektieren. Mit Hilfe der <link
            linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeuge</link> ist es möglich,
          jede mögliche Auswahl zu erstellen, die Sie haben möchten. Die
          Farbe spielt dabei eine besondere Rolle. Es steht Ihnen nicht nur
          Schwarz und Weiss zur Verfügung, sondern auch alle 256 Graustufen
          dazwischen. Durch die Benutzung von grauen Farben, können Sie zum
          Beispiel Auswahlen mit weichen Kanten erstellen. 
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry lang='fr'>
      <listitem>
        <para>
          Pour activer le Masque rapide cliquez sur le button en bas à
          gauche tel qu'indiqué en rouge dans la capture d'écran ci-dessus
          ou sélectionnez dans le menu d'image
          <guimenuitem><accel>S</accel>élection/(Dés)Activer le mas
            <accel>q</accel>ue rapide</guimenuitem>.  Il peut aussi être
          activé à l'aide du raccourci clavier <keycap>Maj+Q</keycap>.
        </para>
        <para>
          Cette commande génère un canal temporaire 8-bit (0-255) sur
          lequel le travail de sélection progressivement établi est peu à
          peu enregistré.  Si une sélection est déjà présente, le masque
          est initialisé avec le contenu de la sélection. Une fois le
          Masque Rapide activé, l'image est recouverte d'un voile rouge
          semi-transparent. Celui-ci représente les pixels non-sélectionnés
          de l'image. N'importe quel <link linkend="gimp-tools-paint">outil
            de dessin</link> peut être utilisé pour modifier ce masque et
          créer la sélection résultante. Ces outils devraient être utilisés
          uniquement en niveaux de gris, conformément à la nature des
          canaux, le blanc permettant de définir la future zone à
          sélectionner.  Cette sélection ne sera affichée que lorsque le
          Masque rapide sera desactivé.  Mais à partir de ce moment, le
          canal temporaire est définitivement perdu et seul un retour
          immédiat au mode masque permet de la récupérer.
        </para>
        <tip>
          Pour sauvegarder dans un canal la sélection créée avec le masque
          rapide, sélectionnez dans le menu d'image
          <guimenuitem>Sélection/Enregister dans un canal</guimenuitem>
        </tip>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist> 
  
  <example>
    <title lang="en">Usage</title>
    <title lang='de'>Benutzung</title>
    <title lang="fr">Utilisation</title>
		<procedure lang="en">
			<step>
        <link linkend='gimp-file-open'>Open</link> an image or begin a
        <link linkend='gimp-file-new'>new document</link>.
			</step>
			<step>
        Activate the Quickmask using the left-bottom button in the image
        window.  If a selection is present the mask is initialized with the
        content of the selection.
      </step>
      <step>
        Choose a <link linkend='gimp-tools-paint'>drawing tool</link> and
        use it with greyscale colors on the QuickMask.
      </step>
      <step>
        Deactivate the Quickmask using the left-bottom button in the image
        window.
      </step>
    </procedure>
    <procedure lang='de'>
      <step>
        <link linkend='gimp-file-open'>Öffnen</link> Sie ein schon
        vorhandenes Bild oder legen Sie ein <link
          linkend='gimp-file-new'>neues Bild an</link>.
      </step>
      <step>
        Aktivieren Sie die QuickMask, indem Sie auf die Schaltfläche
        klicken, die sich im Bildfenster links unten befindet. Bei
        vorhandener Auswahl, wird die QuickMask mit bestehender Auswahl
        initialisiert. 
      </step> 
      <step>
        Benutzen Sie ein von Ihnen gewähltes <link
          linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeug</link> mit
        Graustufenfarben, um die Quickmask zu bearbeiten.
      </step>
      <step>
        Deaktivieren Sie die QuickMask, indem Sie wieder auf die
        Schaltfläche klicken, die sich links unten im Bildfenster befindet.
      </step>
    </procedure>
		<procedure lang="fr">
			<step>
        Ouvrir une image ou commencer un nouveau document.
			</step>
			<step>
        Activer le Masque Rapide en utilisant le bouton Masque rapide en
        bas à gauche de la fenêtre d'image. Si une sélection est présente,
        le masque est initialisé avec le contenu de la sélection.
      </step>
      <step>
        Choisissez et paramétrez un outil de dessin dans la boite à outils
        puis utilisez cet outil pour dessiner sur le masque en niveaux de
        gris.
      </step>
      <step>
        Désactiver le Masque Rapide en utilisant le bouton Masque rapide en
        bas à gauche de la fenêtre d'image.
      </step>
		</procedure>
	</example>
</sect2>
