<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2008-01-10 ciampix: updated italian translation
  2007-12-15 j.h: addendum in general information
  2007-11-23 ude: added German translation
  2007-11-18 j.h: created
-->
<sect2 id="gimp-sample-points-dialog" lang="en;de;fr;it;lt;no">
  <sect2info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-15</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-16</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-15</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-01-10</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-25</date>
        <authorinitials>kost</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en"><quote>Sample Points</quote> dialog</phrase>
    <phrase lang="de">Der Dialog <quote>Prüfpunkte</quote></phrase>
    <phrase lang="fr">Points d'échantillonnage</phrase>
    <phrase lang="lt">Dialogas <quote>Mėginių taškai</quote></phrase>
    <phrase lang="it">Finestra <quote>punti di
    campionamento</quote></phrase>
    <phrase lang="no">Dialogvindauget for <quote>prøvepunkt</quote></phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>Sample Points</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Sample Points</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>Prüfpunkte</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Prüfpunkte</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dialoges</primary>
    <secondary>Points d'échantillonnage</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Points d'échantillonnage</primary></indexterm>

  <indexterm lang="lt">
    <primary>Dialogas</primary>
    <secondary>Mėginių taškai</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt">
    <primary>Mėginių taškai</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Finestre</primary>
    <secondary>Punti di campionamento</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Punti di campionamento</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Dialogar</primary>
    <secondary>Prøvepunkt</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Prøvepunkt</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    While the <link linkend="gimp-tool-color-picker">Color Picker</link>
    can display color information about one pixel, the
    <quote>Sample Points</quote> dialog can display the data of four pixels of
    the active layer or the image, at the same time. Another important
    difference is that the values of these points are changed in real time
    as you are working on the image.
  </para>
  <para lang="de">
    Während das Werkzeug
    <link linkend="gimp-tool-color-picker">Farbpipette</link>
    Farbinformationen zu einem Punkt anzeigen kann, kann der Dialog
    <quote>Prüfpunkte</quote> die Daten von vier Punkten der aktiven Ebene
    gleichzeitig anzeigen. Ein weiterer wichtiger Unterschied ist, dass die
    Werte dieser Punkte aktualisiert werden, während Sie am Bild arbeiten.
  </para>
  <para lang="fr">
    Alors que la Fenêtre d'information de la <link
    linkend="gimp-tool-color-picker">Pipette à couleur</link> affiche des
    informations sur le seul pixel cliqué, la fenêtre <quote>Points
    d'échantillonnage</quote> vous permet de visualiser en même temps les
    informations de quatre pixels différents du calque actif ou de l'image.
    Une autre importante différence est que les valeurs de ces points sont
    modifiées en temps réel quand vous travaillez sur l'image.
  </para>
  <para lang="lt">
    <link linkend="gimp-tool-color-picker">Spalvų parinkiklis</link> gali
    rodyti vieno pikselio spalvos informaciją, o šiame dialoge gali būti
    tuo pačiu metu rodomi keturių aktyvaus sluoksnio arba paveikslėlio
    pikselių duomenys. Dar vienas svarbus skirtumas yra tai, kad dirbant
    paveikslėlyje šių taškų reikšmės yra keičiamos realiu laiku.
  </para>
  <para lang="it">
    Mentre il <link linkend="gimp-tool-color-picker">prelievo colore</link>
    può mostrare le informazioni di colore di un pixel alla volta, la
    finestra <quote>punti di campionamento</quote> può mostrare i dati di
    quattro pixel del livello attivo o dell'immagine alla volta. Un'altra
    importante differenza è che il valore di questi punti cambia in tempo
    reale, mentre si lavora sull'immagine.
  </para>
  <para lang="no">
    Medan <link linkend="gimp-tool-color-picker">fargeplukkaren</link>
    kan vise fargeinformasjon om ein piksel, kan dialogen for
    <quote>prøvepunkta</quote> vise informasjon om opp til fire ulike
    pikslar i det aktive laget samstundes.
  </para>


  <sect3 lang="en;de;fr;it;lt;no;ru">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Dialog</phrase>
      <phrase lang="de">Dialogaufruf</phrase>
      <phrase lang="fr">Activation de la fenêtre de dialogue</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione finestra di dialogo</phrase>
      <phrase lang="lt">Dialogo aktyvavimas</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      The dialog <quote>Sample points</quote>
      is dockable. Read <xref linkend="gimp-concepts-docks" /> to learn more
      about the concept of dockability. You can access to this dialog in
      different ways:
    </para>
    <para lang="de">
      Der Dialog <quote>Prüfpunkte</quote>
      ist dockbar. Informationen hierzu finden Sie im Abschnitt
      <xref linkend="gimp-concepts-docks" />.
      Er kann auf verschiedene Arten aufgerufen werden:
    </para>
    <para lang="fr">
      Le dialogue <quote>Points d'échantillonnage</quote> est un dialogue
      attachable : voyez la section <xref linkend="gimp-concepts-docks" />.
      Il peut être activé de différentes manières :
    </para>
    <para lang="it">
      La finestra <quote>punti di campionamento</quote> è una finestra
      agganciabile; vedere la sezione sulle <xref
      linkend="gimp-concepts-docks" /> per un aiuto su come manovrarle. Può
      essere richiamata in diversi modi:
    </para>
    <para lang="lt">
       Dialogas <quote>Mėginių taškai</quote> yra prijungiamas. Apie dialogų
       prijungimo principą galite daugiau sužinoti sekcijoje
       <xref linkend="gimp-concepts-docks" />. Šį dialogą galite atverti
       keliais būdais:
    </para>
    <para lang="no">
      Dialogvindauget <quote>prøvepunkt</quote> kan limast inn i andre
      dialogvindauge eller i samlevindauge. Sjå meir om dette i <xref
      linkend="gimp-concepts-docks" />. Du har tilgang til dialogvindauget
      på to måtar:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          From the toolbox-menu and the image Menu bar:
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
            <guimenuitem>Sample Points</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Indem Sie das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
            <guisubmenu><accel>D</accel>ialoge</guisubmenu>
            <guimenuitem>Pr<accel>ü</accel>fpunkte</guimenuitem>
          </menuchoice> im Menü des Werkzeugfensters ausführen.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir de la barre de menus de la Boîte à outils et de l'image :
          <menuchoice>
            <guimenu>Fichier</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
            <guimenuitem>Points d'échantillonnage</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="lt">
          Įrankinės meniu ir paveikslėlio meniu juostoje:
          <menuchoice>
            <guimenu>Failas</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogai</guisubmenu>
            <guimenuitem>Mėginių taškai</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          dal menu della barra degli strumenti:
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu>
            <guisubmenu>Finestre</guisubmenu>
            <guimenuitem>Punti di <accel>c</accel>ampionamento</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          frå menyen i verktøykassa:
          <menuchoice>
            <guimenu>Fil</guimenu>
            <guisubmenu>Dialogar</guisubmenu>
            <guimenuitem>Prøvepunkt</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          From the image Menu-bar:
          <menuchoice>
            <guimenu>Dialogs</guimenu>
            <guimenuitem>Sample Points</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="de">
          Aus dem Bildmenü:
          <menuchoice>
             <guimenu>Dialoge</guimenu>
            <guimenuitem>Pr<accel>ü</accel>fpunkte</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir de la barre de menus de l'image :
          <menuchoice>
            <guimenu>Dialogues</guimenu>
            <guimenuitem>Points d'échantillonnage</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          dal menu immagine:
          <menuchoice>
            <guimenu>Finestre</guimenu>
            <guimenuitem>Punti di <accel>c</accel>ampionamento</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
         <para lang="lt">
           Paveikslėlio meniu juostoje:
           <menuchoice>
             <guimenu>Dialogai</guimenu>
             <guimenuitem>Mėginių taškai</guimenuitem>
           </menuchoice>
         </para>
        <para lang="no">
          eller frå biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Dialogar</guimenu>
            <guisubmenu>Prøvepunkt</guisubmenu>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;de;fr;it;lt;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Using sample points</phrase>
      <phrase lang="de">Prüfpunkte benutzen</phrase>
      <phrase lang="fr">Utilisation des points d'échantillonnage</phrase>
      <phrase lang="it">Uso dei punti di campionamento</phrase>
      <phrase lang="lt">Mėginių taškų naudojimas</phrase>
      <phrase lang="no">Å bruke prøvepunkt</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      To create a sample point, Ctrl-click on one of the two measure rules
      of the image window and drag the mouse pointer. Two perpendicular
      guides appear. The sample point is where both guides intersect. You
      can see its coordinates in the lower left corner and the information
      bar of the image window. Release the mouse button.
    </para>
    <para lang="en">
      By default, this sample point comes with a round mark and an order
      number. You can cancel these marks by unchecking the <guilabel>Show
      Sample Points</guilabel> option in the <guilabel>View</guilabel>
      menu.
    </para>
    <para lang="en">
      The <quote>Sample Points</quote> dialog should automatically open
      when you create a sample point. This is not the case; you have to
      open it manually.
    </para>
    <para lang="en">
      You can delete a sample point, as you do with guides, by
      click-and-dragging it up to a rule. Order numbers are automatically
      re-arranged in the dialog window; the most recent are moved one rank
      up.
    </para>
    <para lang="en">
      By default, sampling is performed on all layers. If you want to
      sample on the active layer only, uncheck the <guilabel>Sample
      merged</guilabel> option in the tab menu:
    </para>

    <para lang="de">
      Um einen Prüfpunkt zu erzeugen, klicken Sie mit gedrückter
      <keycap>Strg</keycap>-Taste auf eines der beiden Lineale am Bildrand und
      ziehen den Mauszeiger auf die gewünschte Position. Die beiden
      senkrechten Hilfslinien, die nach dem Mausklick erscheinen, schneiden
      sich im aktuellen Zielpunkt. Dessen Koordinaten werden in der linken
      unteren Ecke des Bildfensters sowie in der Statuszeile angezeigt. Ist
      die gewünschte Position erreicht, lassen Sie die Maustaste los.
    </para>
    <para lang="de">
      Per Voreinstellungen werden Prüfpunkte durch runde Markierungen mit
      fortlaufenden Nummern dargestellt. Sie können dieses Verhalten über
      <menuchoice>
        <guimenu>Ansicht</guimenu>
        <guimenuitem>Prüfpunkte anzeigen</guimenuitem>
      </menuchoice>
      ein- und ausschalten.
    </para>
    <para lang="de">
      Der Prüfpunkte-Dialog sollte sich automatisch öffnen, sobald Sie einen
      Prüfpunkt erstellen. Falls nicht, müssen Sie ihn manuell öffnen.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können Prüfpunkte entfernen, indem Sie sie ebenso wie bei den
      Hilfslinien anklicken und auf ein Lineal ziehen (natürlich wieder mit
      gedrückter <keycap>Strg</keycap>-Taste). Die fortlaufenden Nummern
      werden automatisch angepaßt.
    </para>
    <para lang="de">
      Prüfpunkte betreffen per Voreinstellung alle sichtbaren Ebenen. Wenn Sie
      Prüfpunkte nur für die aktive Ebene erstellen wollen, deaktivieren Sie
      <guilabel>Vereinigung prüfen</guilabel> im Prüfpunktemenü:
    </para>

    <para lang="fr">
      Pour obtenir un point d'échantillonnage, Ctrl-cliquez sur une des
      règles de mesure de l'image puis faites glisser le pointeur de la
      souris. Un réticule formé d'un guide horizontal et d'un guide
      vertical se forme, dont l'intersection désigne le pixel échantillon.
      Ses coordonnées apparaissent en bas à gauche et dans la barre
      d'information de l'image. Relâchez la souris.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce pixel échantillon est, par défaut, accompagné d'un repère
      circulaire et d'un numéro d'ordre. Vous pouvez annuler la visibilité
      de ce repère en dé-cochant l'option <guilabel>Afficher les points
      d'échantillonnage</guilabel> dans le menu
      <guimenu>Affichage</guimenu>.
    </para>
    <para lang="fr">
      La fenêtre <quote>Points d'échantillonnage</quote> devrait s'ouvrir
      automatiquemnt dès que vous créez un point d'échantillonnage. Ce
      n'est pas le cas; vous devez l'ouvrir vous-même.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez supprimer un point d'échantillonnage, comme avec les
      guides, par un cliquer-glisser d'un repère de point jusque sur
      une des barre de mesure. Les numéros d'ordre sont automatiquement
      gérés dans la fenêre de dialogue, les points plus récents étant
      remontés d'un rang.
    </para>
    <para lang="fr">
      Par défaut, l'échantillonnage se fait sur l'ensemble des calques.
      Vous pouvez n'échantillonner que sur le calque actif en dé-cochant
      l'option <guilabel>Échantillonner sur tous les calques</guilabel>
      dans le menu d'onglet :
    </para>

    <para lang="it">
      Per creare un punto di campionamento, fare Ctrl-clic su uno dei due
      righelli presenti ai lati della finestra immagine e trascinare il
      puntatore del mouse. Appariranno due guide perpendicolari. Il punto
      di campionamento è all'intersezione delle due guide. È possibile
      osservarne le coordinate nella parte bassa a sinistra e sulla barra
      delle informazioni in basso alla stessa finestra immagine. Ora
      rilasciare il pulsante del mouse per fissare il punto.
    </para>
    <para lang="it">
      Normalmente il punto di campionamento viene evidenziato da un simbolo
      tondo e da un numero. Questa evidenziazione è disabilitabile agendo
      sulla opzione <guilabel>punti di campionamento</guilabel> nel
      menu <guilabel>visualizza</guilabel>.
    </para>
    <para lang="it">
      Quando si crea un punto, la finestra di dialogo <quote>punti di
      campionamento</quote> si dovrebbe aprire automaticamente. Se non
      succede è possibile aprirla manualmente.
    </para>
    <para lang="it">
      Per cancellare un punto dicampionamento si agisce come con le guide,
      cioè trascinandolo su uno dei due righelli. La numerazione viene
      aggiornata automaticamente nella finestra di dialogo; i punti creati
      più di recente vengono spostati in alto.
    </para>
    <para lang="it">
      Normalmente il campionamento viene eseguito su tutti i livelli. Se si
      desidera campionare solo il livello attivo basta togliere la spunta
      all'opzione <guilabel>campionamento diffuso</guilabel> nel menu della
      scheda:
    </para>

    <para lang="lt">
      Norėdami sukurti mėginio tašką, laikydami paspaudę klavišą
      <keycap>Ctrl</keycap> spustelėkite vieną iš paveikslėlio lange
      esančių liniuočių ir vilkite pelės žymiklį į paveikslėlį.  Atsiras
      dvi susikertančios gairės, kurių sankirta žymi mėginio taško
      vietą. Koordinates galite matyti apatiniame kairiajame paveikslėlio
      lango kampe. Atleiskite pelės mygtuką.
    </para>
    <para lang="lt">
      Pagal numatytuosius parametrus, šis mėginio taškas pažymimas
      apvaliu ženklu ir eilės numeriu. Šiuos ženklus galite atšaukti
      meniu <guilabel>Rodymas</guilabel> atžymėdami parinktį
      <guilabel>Rodyti mėginių taškus</guilabel>.
    </para>
    <para lang="lt">
      Sukūrus mėginio tašką, turėtų būti automatiškai atvertas dialogas
      <quote>Mėginių taškai</quote>. Jeigu neatveriamas, turite jį atverti
      patys.
    </para>
    <para lang="lt">
      Mėginio tašką galite ištrinti taip pat kaip ir gaires, spustelėkite
      jį ir vilkite iki liniuotės. Dialogo lange mėginių taškai bus
      automatiškai pernumeruoti.
    </para>
    <para lang="lt">
      Pagal numatytuosius parametrus, mėginiai imami visuose sluoksniuose.
      Jeigu norite tik aktyvaus sluoksnio mėginio, atžymėkite
      dialogo kortelės meniu esančią parinktį <guilabel>Sujungtas
      mėginys</guilabel>:
    </para>

    <para lang="no">
      Du får fram prøvepunkta ved å Ctrl-klikke på ein av dei to
      linjalane i biletvindauget og dra musepeikaren inn i biletet. Det
      vil då kome fram to hjelpelinjer som står vinkelrett på kvarandre
      med prøvepunktet i kryssingspunktet. Koordinata for punktet blir
      vist nede i venstre hjørne og i meldingsområdet for biletvindauget.
      Slepp museknappen før du slepp Ctrl-knappen.
    </para>
    <para lang="no">
      Normalt vil prøvepunktet vere markert med ein liten sirkel og eit
      tal som viser kva nummer punktet har. Du kan slå denne visinga av
      ved å klikke på <guilabel>Vis prøvepunkt</guilabel> i menyen
      <guilabel>Vis</guilabel>.
      menu.
    </para>
    <para lang="no">
      I prinsippet skal dialogen <quote>Prøvepunkt</quote> opna seg
      automatisk når du oppretter eit prøvepunkt. Dersom dette ikkje
      er tilfelle, må du opna den manuelt som vist ovanfor.
    </para>
    <para lang="no">
      Du fjerner eit prøvepunkt på same måten som du fjerner
      hjelpelinjer, ved å klikke-og-dra det ut til ein av linjalane i kanten
      av biletvindauget. Rekkefølgja og nummereringa av punkta blir
      ordna automatisk.
    </para>

    <figure lang="en;de;fr;it;lt;no">
      <title>
        <phrase lang="en">The <quote>Sample Point</quote> menu</phrase>
        <phrase lang="de">Das Prüfpunktemenü</phrase>
        <phrase lang="fr">
          Le menu <quote>Points d'échantillonnage</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">Il menu <quote>punti di
        campionamento</quote></phrase>
        <phrase lang="lt">Meniu <quote>Mėginių taškai</quote></phrase>
        <phrase lang="no">
          Menyen <quote>Prøvepunkt</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/dialogs/sample-points-menu.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/dialogs/de/sample-points-menu.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/dialogs/fr/sample-points-menu.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/dialogs/it/sample-points-menu.png" />
        </imageobject>
         <imageobject lang="lt">
          <imagedata format="PNG"
                     fileref="../images/dialogs/lt/sample-points-menu.png" />
         </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/dialogs/no/sample-points-menu.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">
        <quote>Sample Points</quote> dialog description
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Aufbau und Benutzung des Dialoges <quote>Prüfpunkte</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Description du dialogue <quote>Points d'échantillonnage</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="it">Uso della finestra di dialogo <quote>punti di
      campionamento</quote></phrase>
      <phrase lang="lt">Dialogo <quote>Mėginių taškai</quote>
      aprašymas</phrase>
      <phrase lang="no">
        Beskriving av dialogen <quote>Prøvepunkt</quote>
      </phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Sample points dialog</phrase>
        <phrase lang="de">Ansicht des Prüfpunktedialogs</phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre Points d'échantillonnage</phrase>
        <phrase lang="it">La finestra punti di campionamento</phrase>
        <phrase lang="lt">Mėginių taškų dialogas</phrase>
        <phrase lang="no">Prøvepunktdialogen</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/sample-points-dialog.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/de/sample-points-dialog.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/sample-points-dialog.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/it/sample-points-dialog.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
         <imageobject lang="lt">
           <imagedata fileref="../images/dialogs/lt/sample-points-dialog.png"
                      format="PNG" />
         </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/no/sample-points-dialog.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The informations of four sample points are displayed in this window.
      You can create more, which will be existing and not shown. To show
      them, you have to delete displayed points.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Informationen zu den vier Prüfpunkten werden in diesem Fenster
      angezeigt. Sie können mehr Prüfpunkte erstellen, die aber hier nicht
      dargestellt werden. Dafür müssen zunächst angezeigte Punkte entfernen.
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans cette fenêtre sont affichés les données de quatre points
      d'échantillonnage. Vous pouvez en créer plus, qui existeront sans être
      affichés. Ils ne le seront que si vous faites de la place en supprimant
      des points affichés.
    </para>
    <para lang="it">
      Le informazioni sui quattro punti di campionamento sono mostrate in
      questa finestra. Se ne possono creare di più di quattro ma solo i
      primi quattro vengono mostrati. Per mostrare i successivi è
      necessario prima cancellare i primi punti.
    </para>
    <para lang="lt">
      Šiame lange aprašoma keturių mėginių taškų informacija. Galite
      jų sukurti daugiau, tačiau jie nebus rodomi. Norėdami, kad jie būtų
      rodomi, turėsite ištrinti parodytus taškus.
    </para>
    <para lang="no">
      Dette vindauget viser informasjon om opp til fire prøvepunkt
      samstundes. Du kan opprette fleir enn fire punkt, men desse blir
      ikkje viste i dialogvindauget før du eventuelt slettar noen av dei
      viste punkta. (I figuren over er data for den same fargen vist i
      ulike fargemodellar).
    </para>

    <para lang="en">
      The color of the sampled point is displayed in a swatch box.
    </para>
    <para lang="fr">
      La couleur du pixel échantillonné est affichée dans une boîte
      d'échantillon.
    </para>
    <para lang="it">
      Il colore del punto campionato è mostrato in un rettangolo.
    </para>
    <para lang="lt">
      Mėginio taško spalva parodyta pavyzdžio laukelyje.
    </para>
    <para lang="no">
      Fargen for prøvepunktet blir vist i ei rute.
    </para>

    <para lang="en">
      In the drop-down list, you can choose between:
    </para>
    <para lang="de">
      Im Klappmenü können Sie wählen zwischen:
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans la liste déroulante, vous pouvez choisir entre :
    </para>
    <para lang="it">
      Nel menu a discesa, si può scegliere tra:
    </para>
     <para lang="lt">
       Išskleidžiamame sąraše galite pasirinkti:
     </para>
    <para lang="no">
      I nedtrekkslista kan du velje mellom:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>Pixel</guilabel> (default): shows values in the RGB
          color model.
        </para>
        <para lang="de">
          <guilabel>Pixel</guilabel> (Voreinstellung): die Farbwerte im
          RGB-Farbmodell werden angezeigt.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Pixel</guilabel> (par défaut) : donne les valeurs dans le
          système RVB.
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>Pixel</guilabel> (predefinito): mostra i valori nel
          modello di colore RGB.
        </para>
        <para lang="lt">
          <guilabel>Pikselis</guilabel> (numatytoji): rodo RGB spalvų
          modelio reikšmes.
        </para>
        <para lang="no">
          <guilabel>Piksel</guilabel> (normalinnstillinga): Viser verdiane i
          RGB fargemodellen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>RGB</guilabel>: shows value percentages in the RGB color
          model.
        </para>
        <para lang="de">
          <guilabel>RGB</guilabel>: die Prozentwerte im RGB-Farbmodell werden
          angezeigt.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>RVB</guilabel> : donne les pourcentages de valeurs
          dans le système RVB.
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>RGB</guilabel>: mostra i valori come percentuale del
          modello di colore RGB.
        </para>
        <para lang="lt">
          <guilabel>RGB</guilabel>: rodo procentinę reikšmę RGB spalvų
          modelyje.
        </para>
        <para lang="no">
          <guilabel>RGB</guilabel>: Viser verdiane  som prosent i
          RGB fargemodellen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>HSV</guilabel>: percentages in the HSV color model.
        </para>
        <para lang="de">
          <guilabel>HSV</guilabel>: die Prozentwerte im HSV-Farbmodell.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>TSV</guilabel> : pourcentages dans le modèle TSV
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>HSV</guilabel>: percentuale nel modello di colore HSV.
        </para>
         <para lang="lt">
           <guilabel>HSV</guilabel>: procentai HSV spalvų modelyje.
         </para>
        <para lang="no">
          <guilabel>HSV</guilabel>: Viser verdiane  som prosent i
          HSV fargemodellen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>CMYK</guilabel>: percentages in the CMYK color model.
        </para>
        <para lang="de">
          <guilabel>CMYK</guilabel>: die Prozentwerte im CMYK-Farbmodell.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>CMJN</guilabel> : pourcentages dans le modèle CMJN
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>CMYK</guilabel>: percentuale nel modello di colore CMYK.
        </para>
        <para lang="lt">
          <guilabel>CMYK</guilabel>: procentai CMYK spalvų modelyje.
        </para>
        <para lang="no">
          <guilabel>CMYK</guilabel>: Viser verdiane  som prosent i
          CMYK fargemodellen.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang="en">
      Data are supplied for every channel in the chosen color model. The
      Alpha is present only if the image holds an Alpha channel.
    </para>
    <para lang="de">
      Es werden die Daten für jeden Kanal im gewählten Modell angezeigt. Der
      Alphakanal wird nur dann angezeigt, wenn das Bild einen Alphakanal hat.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les données sont fournies pour chacun des canaux dans le modèle de
      couleurs considéré. Le canal Alpha n'est présent que si l'image
      possède un canal Alpha.
    </para>
    <para lang="it">
      I dati sono forniti per ogni canale nel modello di colore
      scelto. L'alfa è presente solo se l'immagine contiene un canale alfa.
    </para>
    <para lang="lt">
      Pateikiami visų kanalų duomenys pasirinktame spalvų modelyje. Alfa
      yra rodomas tik tada, kai paveikslėlyje yra Alfa kanalas.
    </para>
    <para lang="no">
      Data blir viste for kvar kanal i den valde fargemodellen. Alfakanalen
      er synleg bare dersom biletet har alfakanal.
    </para>
  </sect3>
</sect2>

