<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC '-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN'
         'http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd'>

<!--  section history:
  2007-09-29 AntI: Added 'es'
  2007-03-25 KoSt: added 'no'
  2006-11-01 lexa: made the file docbook compliant
-->
<sect2 id='gimp-prefs-environment' lang="en;cs;de;es;fr;it;no;ru;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="en">Environment</phrase>
    <phrase lang="cs">Prostředí</phrase>
    <phrase lang="de">Umgebung</phrase>
    <phrase lang="es">Entorno</phrase>
    <phrase lang="fr">Environnement</phrase>
    <phrase lang="it">Ambiente</phrase>
    <phrase lang="no">Omgivnader</phrase>
    <phrase lang="ru">Окружение</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">环境</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Dialogs</primary>
    <secondary>Preferences</secondary>
    <tertiary>Environment</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Environment preferences</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>dialogy</primary>
    <secondary>Předvolby</secondary>
    <tertiary>Prostředí</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>Einstellungen</secondary>
    <tertiary>Umgebung</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Diálogos</primary>
    <secondary>Preferencias</secondary>
    <tertiary>Entorno</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Preferencias Entorno</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dialogues</primary>
    <secondary>Préférences</secondary>
    <tertiary>Environnement</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Environnement : préférences</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Finestre</primary>
    <secondary>Preferenze</secondary>
    <tertiary>Ambiente</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Dialogar</primary>
    <secondary>Innstillingar</secondary>
    <tertiary>Omgivnader</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Omgivnader</primary><secondary>Innstillingar</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Диалоги</primary>
    <secondary>Настройка</secondary>
    <tertiary>Окружение</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>对话框</primary>
    <secondary>首选项</secondary>
    <tertiary>环境</tertiary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Environment Preferences</phrase>
      <phrase lang="cs">Předvolby prostředí</phrase>
      <phrase lang="de">Die Einstellungsansicht für die GIMP-Umgebung</phrase>
      <phrase lang="es">Preferencias Entorno</phrase>
      <phrase lang="fr">Préférences pour l'environnement</phrase>
      <phrase lang="it">Preferenze ambiente</phrase>
      <phrase lang="no">Innstillingsdialogen for omgivnader</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры окружения</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">环境首选项</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en">
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="cs">
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/preferences/de/prefs-environment.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="es">
        <imagedata fileref='../images/preferences/es/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/preferences/fr/prefs-environment.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref='../images/preferences/it/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref='../images/preferences/no/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/preferences/ru/prefs-environment.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref='../images/preferences/zh_CN/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">
          This page lets you customize the amount of system memory allocated
          for various purposes. It also allows you to disable the confirmation
          dialogs that appear when you close unsaved images, and to set the
          size of thumbnail files that GIMP produces.
        </para>
        <para lang="cs">
          Tato stránka předvoleb umožňuje přizpůsobit množství paměti
          poskytované k různým účelům. Umožňuje také vypnout potvrzovací
          dialogy, které se objevují při zavírání neuložených obrázků, a
          nastavit velikost náhledů, které GIMP vytváří.
        </para>
        <para lang="de">
          In dieser Einstellungsansicht können Sie den Ressourcenverbrauch
          sowie das Verhalten beim Speichern von Dateien von GIMP festlegen.
          Außerdem können Sie hier die Größe der Vorschaubilder einstellen.
        </para>
        <para lang="es">
          Esta página permite personalizar la cantidad de memoria de
          sistema asignada a varios propósitos. También permite
          deshabilitar el diálogo de confirmación que aparece cuando se
          cierran imágenes no guardadas, y seleccionar el tamaño de los
          archivos de miniaturas que produce el GIMP.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette page permet de configurer la quantité de ressources utilisée
          par GIMP. Elle permet aussi de désactiver la demande de
          confirmation, qui apparaît lorsque qu'une image non sauvegardée est
          fermée. Enfin, elle permet de choisir la taille des vignettes
          générées par GIMP.
        </para>
        <para lang="it">
          Questa pagina permette di personalizzare l'allocazione della memoria
          di sistema per vari scopi. Permette anche di disabilitare le
          finestre di dialogo di conferma che appaiono quando si chiudono le
          immagini non salvate e di impostare la dimensione dei file miniatura
          che GIMP produce.
        </para>
        <para lang="no">
          Denne sida blir brukt for å tilpassa minnebruken for ulike føremål.
          Dessutan kan du slå av varslinga dersom du er i ferd med å lukke
          bilete som ikkje er lagra, kvifor du nå skulle det? Endeleg kan du
          også setje storleiken på miniatyrane og filene for desse.
        </para>
        <para lang="ru">
          В этом разделе указывается количество используемой памяти,
          выделяемой для разных случаев. Здесь также можно запретить диалоги
          подтверждения, возникающие при закрытии несохраненных изображений и
          определить размер файлов-миниатюр, создаваемых GIMP.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您可以通过该页定制进行多种操作的系统内存数量，还可以在关闭未保存图 像时让它不出现确认对话框，以及设置 GIMP
          生成的缩略图文件的大小。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="no">Innstillingane</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="en">Resource Consumption</phrase>
        <phrase lang="cs">Spotřeba zdrojů</phrase>
        <phrase lang="de">Ressourcenverbrauch</phrase>
        <phrase lang="es">Consumo de recursos</phrase>
        <phrase lang="fr">Configuration des ressources</phrase>
        <phrase lang="it">Gestione risorse</phrase>
        <phrase lang="no">Resursbruk</phrase>
        <phrase lang="ru">Конфигурирование ресурсов</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">资源消耗</phrase>
      </title>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Minimal number of undo levels</term>
        <term lang="cs">Minimální počet kroků zpět</term>
        <term lang="de">Minimale Anzahl an Journalschritten</term>
        <term lang="es">Número mínimo de niveles de deshacer</term>
        <term lang="fr">Nombre minimal de niveaux d'annulation</term>
        <term lang="it">Numero minimo di annullamenti</term>
        <term lang="no">Minimum angrenivå</term>
        <term lang="ru">Минимальное число уровней отмен</term>
        <term lang="zh_CN">最小撤消次数</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            GIMP allows you to undo most actions by maintaining an
            <quote>Undo History</quote>
            for each image, for which a certain amount of memory is allocated.
            Regardless of memory usage, however, GIMP always permits some
            minimal number of the most recent actions to be undone: this is
            the number specified here. See
            <xref linkend='gimp-concepts-undo' />
            for more information about GIMP's Undo mechanism.
          </para>
          <para lang="cs">
            GIMP umožňuje vzít zpět většinu akcí, protože pro každý otevřený
            obrázek uchovává historii změn. Pro tuto historii je vyhrazeno
            určité množství paměti. Bez ohledu na paměť však GIMP umožňuje
            vracet určité minimální množství změn. Toto množství se nastavuje
            zde. Více o funkci Zpět se dozvíte v části
            <link linkend='gimp-concepts-undo'>Vracení zpět</link>.
          </para>
          <para lang="de">
            <acronym>GIMP</acronym> verwaltet für jedes Bild eine Liste
            (<quote>Journal</quote>) von Aktionen, die rückgängig gemacht
            werden können. Dafür wird eine gewisse Menge Arbeitsspeicher
            reserviert. Unabhängig davon gibt es eine minimale Anzahl der
            letzten Aktionen, die Sie auf jeden Fall zurücknehmen können.
            Diese Anzahl können Sie hier festlegen. Weitere Informationen
            zu <acronym>GIMP</acronym>s Rücknahmekonzept finden Sie in
            <xref linkend="gimp-concepts-undo" />.
          </para>
          <para lang="es">
            El GIMP permite deshacer la mayoria de las acciones, ya que
            mantiene un <quote>Historial de deshacer</quote> para cada
            imagen. Independientemente  del uso de la memoria, el GIMP
            permite deshacer un número mínimo de las acciones más
            recientes: este es el número que se especifica aquí. Mire 
            <xref linkend='gimp-concepts-undo' /> para
            más información sobre los mecanismos de deshacer del GIMP.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce nombre indique le nombre minimum d'opérations qui pourront
            être annulées. Tant que la taille limite de la mémoire
            d'annulation n'est pas atteinte, des opérations supplémentaires
            seront conservées dans l'Historique d'annulation. Voyez
            <link linkend='gimp-concepts-undo'>Défaire</link> pour de
            plus amples renseignements sur le mécanisme d'annulation.
          </para>
          <para lang="it">
            GIMP permette di annullare gran parte delle operazioni mantenendo
            una "Cronologia degli annullamenti" per ogni immagine, per la
            quale viene allocato un certo quantitativo di memoria.
            Indipendentemente dalla memoria utilizzata, GIMP permette di
            annullare un certo numero minimo delle ultime operazioni
            effettuate: questo numero viene qui specificato. Vedere la sezione
            <link linkend='gimp-concepts-undo'>Annullamenti</link>
            per ulteriori informazioni sul meccanismo di annullamento delle
            operazioni di GIMP.
          </para>
          <para lang="no">
            <acronym>GIMP</acronym> lar deg angre mykje av det du gjer
            ved å lage ein <quote>angrelogg</quote> for kvart bilete. Dette
            kan bruke opp ein god del minneplass. Difor kan du her bestemme
            kor mange handlingar som minimum skal lagrast i angreloggen.
            Sjå <xref linkend='gimp-concepts-undo' /> for nærare om
            angrefunksjonane i <acronym>GIMP</acronym>.
          </para>
          <para lang="ru">
            В GIMP можно отменить большинство действий благодаря
            <quote>Истории отмен</quote>,
            которая ведется для каждого изображения. На историю отмен
            выделяется определенное количество памяти. Вне зависимости от
            размера используемой памяти в GIMP всегда есть возможность
            отменить некоторое количество последних действий: это число
            устанавливается здесь. Для дополнительной информации о механизме
            отмен в GIMP смотрите раздел
            <link linkend="gimp-concepts-undo">Отмена</link>
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            您可以通过每个图像的“撤消历史”来撤消 GIMP 中大部分操作，当然要分
            配一定的内存给它。尽管如此，GIMP 常常会有一个让撤消最近操作的最
            小次数，而不管内存的使用量：这里设定的值就是这个意思。请
            看<link linkend='gimp-concepts-undo'>撤消</link>来获取更多有关
            GIMP 撤消机制的信息。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Maximum undo memory</term>
        <term lang="cs">Maximální paměť vracení</term>
        <term lang="de">Maximaler Speicher für das Journal</term>
        <term lang="es">Memoria máxima para deshacer</term>
        <term lang="fr">Mémoire maximale pour l'annulation</term>
        <term lang="it">Memoria massima annullamenti</term>
        <term lang="no">Maksimalt angreminne</term>
        <term lang="ru">Максимально памяти для отката</term>
        <term lang="zh_CN">最大撤消内存</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This is the amount of undo memory allocated for each image. If the
            Undo History size exceeds this, the oldest points are deleted,
            unless this would result in fewer points being present than the
            minimal number specified above.
          </para>
          <para lang="cs">
            Toto je množství paměti vyhrazené pro historii změn každého
            obrázku. Pokud velikost historie překročí tuto hranici, jsou
            nejstarší záznamy zapomínány, pokud by to ovšem nezpůsobilo
            uložení menšího počtu záznamů, než jaký je nastaven ve volbě výše.
          </para>
          <para lang="de">
            Dies ist die Größe der Arbeitsspeichers, der für jedes Bild
            reserviert wird, um die Rücknahmeinformationen zu speichern. Falls
            das Rücknahmejournal diese Größe überschreitet, werden die
            ältesten Einträge gelöscht, es sei denn, dadurch würde die oben
            beschriebene minimale Anzahl an zurücknehmbaren Aktionen
            unterschritten.
          </para>
          <para lang="es">
            Es la cantidad de memoria para deshacer asignada para cada
            imagen. Si el historial de deshacer supera este tamaño, los
            pasos más antiguos se borran, a menos que el número de pasos
            no sea más pequeño que el especificado arriba.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce nombre fixe la limite supérieure de la mémoire utilisée par
            l'image pour conserver les opérations de la pile d'annulation. Si
            cette limite est dépassée, les opérations les plus anciennes
            seront effacées, à moins que cela n'aboutisse à un nombre
            inférieur au minimum spécifié plus haut.
          </para>
          <para lang="it">
            Questo è l'ammontare massimo di memoria allocata per gli
            annullamenti di ogni immagine. Se la dimensione della cronologia
            degli annullamenti eccede questo limite, le voci più vecchie
            vengono eliminate, a meno che il numero di voci non sia più
            piccolo del numero minimo specificato in nell'opzione
            precedentemente descritta.
          </para>
          <para lang="no">
            Her bestemmer du kor mykje plass angreloggen skal få lov til å
            bruke i minnet. Dersom angreloggen har bruk for meir enn det
            du har skrive inn her, vil dei eldste oppføringane i loggen bli
            sletta dersom talet på oppføringar ikkje kjem under det du har
            bestemt ovanfor som minimum.
          </para>
          <para lang="ru">
            Здесь определяется количество выделенной памяти для истории отмен
            одного изображения. Если объём истории отмен превышает указанное
            здесь значение, то самые старые записи удаляются, если только это
            не приводит к существованию меньшего количества отмен, чем указано
            в предыдущем пункте.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是分配给每个图像的撤消内存数量，当撤消历史大小操过该值，最旧的记 录点将被删除，除非记录数比上面所提到的最小值还要少。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Tile cache size</term>
        <term lang="cs">Velikost vyrovnávací paměti dlaždic</term>
        <term lang="de">Größe des gesamten Speichers</term>
        <term lang="es">Tamaño del caché de mosaico</term>
        <term lang="fr">Taille du cache d'image</term>
        <term lang="it">Dimensione cache immagine</term>
        <term lang="no">Storleik på bufferlageret</term>
        <term lang="ru">Размер кэша</term>
        <term lang="zh_CN">平铺缓存大小</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This is the amount of system RAM allocated for GIMP image
            data.  If GIMP requires more memory than this, it begins to
            swap to disk, which may in some circumstances cause a
            dramatic slowdown.  You are given an opportunity to set this
            number when you install GIMP, but you can alter it here. See
            <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>How to Set Your
            Tile Cache</link> for more information.
          </para>
          <para lang="cs">
            Toto je množství operační paměti vyhrazené  pro obrazová data v
            Gimpu. Pokud GIMP potřebuje paměti více, začne ji odkládat na
            disk, což může způsobit nesmírné zpomalení. Tuto hodnotu můžete
            nastavit již při instalaci Gimpu, ale můžete ji také kdykoliv
            změnit zde. Více informací najdete v části
            <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>Jak nastavit
            vyrovnávací paměť dlaždic</link>.
          </para>
          <para lang="de">
            Dies ist die Größe des Systemspeichers, der für Bilder
            reserviert wird. Wenn <acronym>GIMP</acronym> mehr Speicher
            benötigt, werden Daten auf Festplatte ausgelagert, was unter
            Umständen zu dramatischen Geschwindigkeitseinbußen führt. Sie
            haben bei der Installation von <acronym>GIMP</acronym> die
            Möglichkeit, diesen Wert festzulegen, aber hier können Sie ihn
            jederzeit ändern. Weitere Informationen finden Sie in
            <xref linkend="gimp-using-setup-tile-cache" />.
          </para>
          <para lang="es">
            Es la cantidad de RAM del sistema asignada a los datos del
            GIMP. Si el GIMP requiere más memoria que esto, utiliza la
            memoria de intercambio del disco, que puede, en algunas
            circustancias, una bajada de rendimiento. Hay una oportunidad
            de configurar este número cuando se instala el GIMP, pero
            puede cambiarlo aquí. Mire 
            <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>Como configurar el
            caché de mosaico</link> para más información.
          </para>
          <para lang="fr">
            C'est la quantité de mémoire dans le système que GIMP réservera
            pour les images. Si GIMP demande plus de mémoire que cette
            valeur, il commencera à utiliser un cache sur disque, ce qui
            peut provoquer un ralentissement de l'application. Vous pouvez
            changer ici la valeur que GIMP réservera en mémoire pour les
            images. Voir <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>
            Comment régler votre cache</link>
          </para>
          <para lang="it">
            Questo è l'ammontare della memoria RAM di sistema allocata per i
            dati immagine di GIMP. Se GIMP richiede più memoria di quanto qui
            specificato, comincia a scrivere il file di scambio su disco,
            circostanza che in generale genera un rallentamento delle
            operazioni che può diventare notevole. Il numero è impostabile
            all'installazione di GIMP ma è modificabile tramite questa voce in
            qualsiasi momento. Vedere a questo proposito la sezione
            <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>
              Come impostare la propria memoria di scambio</link>.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette er den delen av minnet som er avsett til
            <acronym>GIMP</acronym> sine biletdata. Dersom det trengst
            meir minneplass enn det som er oppgitt her, vil
            <acronym>GIMP</acronym> overføre ein del biletdata til
            harddisken. Dette vil redusere farten på programmet merkbart.
            Du finn meir om dette under <link
            linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>Korleis setje opp
            bufferlageret</link>.
          </para>
          <para lang="ru">
            Размер оперативной памяти, отведённой для данных, содержащихся в
            изображениях GIMP. Если GIMP нуждается в большем количестве памяти
            чем указанно здесь, то будет произведена подкачка на диск, что при
            некоторых обстоятельствах вызывает чрезвычайное торможение. Вам
            предоставлена возможность указать это число при установке GIMP, но
            его также можно изменить здесь. Более подробно об этом написано в
            разделе <!--link linkend="gimp-using-setup-tile-cache"-->
            Как установить размер кэша
            <!--/link-->
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是分配给 GIMP 图像数据的系统 RAM 大小，如果 GIMP 还要求更多内
            存，数据就开始交换到磁盘上，在一些情况下就会出现很明显的停滞。在
            安装 GIMP 时就可以设置该数量，不过在这里能改变。请
            看<link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>如何设置平铺缓
            存</link>。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Maximum new image size</term>
        <term lang="cs">Maximální velikost nového obrázku</term>
        <term lang="de">Maximale Größe neuer Bilder</term>
        <term lang="es">Tamaño máximo de la imagen nueva</term>
        <term lang="fr">Taille maximale des nouvelles images</term>
        <term lang="it">Dimensione massima nuova immagine</term>
        <term lang="no">Maksimumsformat for nye bilete</term>
        <term lang="ru">Максимальный размер нового изображения</term>
        <term lang="zh_CN">最大新建图像大小</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This is not a hard contraint: if you try to create a new image
            larger than the specified size, you are asked to confirm that you
            really want to do it. This is to prevent you from accidentally
            creating images much larger than you intend, which can either
            crash GIMP or cause it to respond verrrrrrrry slowwwwwwwwly.
          </para>
          <para lang="cs">
            Zde nastavený limit není absolutní. Pokud budete chtít vytvořit
            obrázek větší, než zde nastavený limit, budete požádáni o
            potvrzení vašeho úmyslu. Smyslem je zabránit nechtěnému vytvoření
            obrovského obrázku, což může způsobit pád Gimpu nebo jeho neúnosné
            zpomalení.
          </para>
          <para lang="de">
            Hier stellen sie die Größe in Megabyte ein, die ein neues Bild
            maximal benutzen darf. Wird das neue Bild mehr als ihr
            eingetragener Wert an Hauptspeicher belegen, wird GIMP nochmals
            nachfragen. Mit dieser Vorgehensweise wird verhindert, dass Sie
            versehentlich ein Bild erstellen, das sehr viel größer als
            beabsichtigt ist, was einen Absturz oder eine extreme
            Verlangsamung des Programms zur Folge haben könnte.
          </para>
          <para lang="es">
            No es un valor límite: si se intenta abrir una imagen nueva
            más grande que el tamaño especificado, se le pedirá
            confirmación para abrirla. Se trata de prevenir que
            accidentalmente se cree una imagen tan grande que pueda causar
            una parada del GIMP o un rendimiento muy lento.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette valeur n'est pas une contrainte forte : si vous essayez de
            créer une nouvelle image plus grande que cette taille, vous
            devrez confirmer que c'est bien une image de cette taille que
            vous désirez. Cette confirmation est une sécurité qui empêche
            d'ouvrir par hasard des images si grandes que GIMP n'en devienne
            instable (crash ou temps de traitement extrêmement long).
          </para>
          <para lang="it">
            Questo non è un limite costrittivo: se si prova a creare una nuova
            immagine più grande dello specificato, viene richiesto di
            confermare la scelta. Ciò serve per prevenire la creazione
            accidentale di immagini molto grandi che potrebbero causare il
            crash di GIMP o renderlo terribilmente lento nella risposta.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom du prøver å lage bilete større enn det som er spesifisert
            her, skjer det ikkje anna enn at <acronym>GIMP</acronym>
            spør om du verkeleg vil lage så stort bilete. Dette er helst for
            å hindre at du lager svært store bilete ved eit uhell.
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы создаёте новое изображение большего размера, чем
            определено в этом параметре, то GIMP потребует подтверждения
            действия. Сделано это для предотвращения случайного создания вами
            изображений, значительно больших, чем вы намеревались создать,
            т.к. подобные действия могут привести к падению GIMP или очень
            медленному отклику на события.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这并不是一个硬性限制：当您新建一个超过该值的图像时，会询问您是否
            确认想这样做。这样可以防止由于意外地创建比您设想要大很多的文件而
            导致 GIMP 崩溃或反应极度迟缓。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <title>
          <phrase lang="en">Image Thumbnails</phrase>
          <phrase lang="cs">Miniatury obrázků</phrase>
          <phrase lang="de">Bildvorschau</phrase>
          <!-- PENDING de  phrase lang="de">Vorschaubilder</phrase-->
          <phrase lang="es">Miniaturas de imágenes</phrase>
          <phrase lang="fr">Vignettes d'image</phrase>
          <phrase lang="it">Miniature immagini</phrase>
          <phrase lang="no">Biletminiatyrar</phrase>
          <phrase lang="ru">Миниатюры изображений</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">图像缩略图</phrase>
        </title>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Size of thumbnails</term>
          <term lang="cs">Velikost miniatur</term>
          <term lang="de">Größe der Vorschaubilder</term>
          <term lang="es">Tamaño de las miniaturas</term>
          <term lang="fr">Taille des vignettes</term>
          <term lang="it">Dimensione delle miniature</term>
          <term lang="no">Storleik på miniatyrbileta</term>
          <term lang="ru">Размер файлов миниатюр</term>
          <term lang="zh_CN">缩略图大小</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This options allows you to set the size of the thumbnails shown
              in the File Open dialog (and also saved for possible use by
              other programs). The options are <quote>None</quote>,
              <quote>Normal (128x128)</quote>, and
              <quote>Large (256x256)</quote>.
            </para>
            <para lang="cs">
              Tato volba umožňuje nastavit velikost náhledů zobrazovaných
              v dialogu Otevřít obrázek (a zároveň ukládaných pro případné
              použití jinými programy). Možnosti jsou Žádné, Běžné (128x128)
              a Velké (256x256).
            </para>
            <para lang="de">
              Die Standardbildgröße, die verwendet werden soll, um
              Miniaturbilder im Öffnendialog anzuzeigen.
            </para>
            <para lang="es">
              Esta opción permite seleccionar el tamaño de las miniaturas
              mostradas en el diálogo abrir archivo (y también guardado
              para posibles usos por otros programas). Las opciones son
              <quote>Ninguna</quote>,
              <quote>Normal (128x128)</quote>, y
              <quote>Grande (256x256)</quote>.
            </para>
            <para lang="fr">
              Cette option permet de choisir la taille des vignettes
              visibles dans les dialogues <link linkend='gimp-file-open'>
              Ouvrir une image</link> et <link linkend='gimp-file-save'>
              Enregistrer l'image</link>.
            </para>
            <para lang="it">
              Quest'opzione permette di impostare la dimensione delle
              miniature mostrate nella finestra di dialogo di apertura file
              (salvate anche per il possibile uso in altri programmi). Le
              possibilità sono <quote>Senza miniature</quote>,
              <quote>Normale (128x128)</quote>, e
              <quote>Grande (256x256)</quote>.
            </para>
            <para lang="no">
              Her kan du bestemme om det skal visast miniatyrar i
              dialogen for å opna filer, og eventuelt storleiken på dei.
              Desse miniatyrane blir også lagra for eventuell bruk av
              andre program. Vala er <quote>Ingen</quote>,
              <quote>Normal (128x128)</quote> og
              <quote>Stor (256x256)</quote>.
            </para>
            <para lang="ru">
              В этом параметре указывается размер миниатюр, отображаемых в
              диалоге открытия файла (эти же миниатюры сохраняются и
              используются другими программами). Возможные значения:
              <quote>Без миниатюр</quote>,
              <quote>Стандарт (128x128)</quote>,
              <quote>Большой (256x256)</quote>.
            </para>

            <para lang="zh_CN">FIXME</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Maximum filesize for thumbnailing</term>
          <term lang="cs">Maximální velikost souboru pro náhledy</term>
          <term lang="de">Maximale Dateigröße für Vorschaubilder</term>
          <term lang="es">Tamaño máximo del archivo para miniaturizar</term>
          <term lang="fr">Taille maximale pour les fichiers de vignette</term>
          <term lang="it">Massima dimensione file per le miniature</term>
          <term lang="no">Maksimal filstorleik for miniatyrar</term>
          <term lang="ru">Максимальный размер файла предпросмотра</term>
          <term lang="zh_CN">缩略图最大文件大小</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              If an image file is larger than the specified maximum size, GIMP
              will not generate a thumbnail for it. This options allows you to
              prevent thumbnailing of extremely large image files from slowing
              GIMP to a crawl.
            </para>
            <para lang="cs">
              Pokud je velikost souboru větší, než zde uvedená hodnota, nebude
              pro něj GIMP vytvářet náhled. Lze tak omezit vytváření náhledů z
              extrémně velkých obrázků, což by způsobilo velké zpomalení
              Gimpu.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn eine Bilddatei die hier festgelegte Größe überschreitet,
              erstellt <acronym>GIMP</acronym> für dieses Bild keine
              Miniaturansicht. Damit können Sie Vorschauen für extrem große
              Bilder verhindern, die das Programm übermäßig verlangsamen
              würden.
            </para>
            <para lang="es">
              Si un archivo de imagen es mayor que el tamaño máximo
              especificado, no generará una miniatura de el. Esta opción
              permite prevenir la miniaturalización de archivos de imagen
              extremadamente grandes que relentizarían, notablemente, al
              GIMP.
            </para>
            <para lang="fr">
              Déterminez ici la taille maximale en Méga-Octets que vous
              octroyez pour une vignette. Au delà de cette taille maximale la
              vignette ne sera pas enregistrée.
            </para>
            <para lang="it">
              Se un file immagine è più grande della dimensione massima
              specificata, GIMP non genererà una miniatura per esso.
              Quest'opzione permette di prevenire la generazione di una
              miniatura per file molto grandi che provocherebbe un generale
              rallentamento di GIMP anche molto rilevante.
            </para>
            <para lang="no">
              Dersom miniatyrfila er større enn det som er oppgitt her, vil
              <acronym>GIMP</acronym> ikkje lage miniatyr av denne.
              Dette for å unngå ekstremt store miniatyrar.
            </para>
            <para lang="ru">
              Если размер файла больше указанного здесь значения, то GIMP не
              будет создавать миниатюру для него. Этот параметр дает
              возможность запретить создание миниатюр для чрезвычайно больших
              файлов, что предотвращает замедления в работе GIMP.
            </para>
            <para lang="zh_CN">FIXME</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <title>
          <phrase lang="en">Saving Images</phrase>
          <phrase lang="cs">Ukládání obrázků</phrase>
          <phrase lang="de">Bilder speichern</phrase>
          <phrase lang="es">Guardando imágenes</phrase>
          <phrase lang="fr">Enregistrer les images</phrase>
          <phrase lang="it">Salvataggio immagini</phrase>
          <phrase lang="no">Biletlagringa</phrase>
          <phrase lang="ru">Сохранить изображения</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">文件保存</phrase>
        </title>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Confirm closing of unsaved images</term>
          <term lang="cs">Potvrzovat zavření neuložených obrázků</term>
          <term lang="de">Schließen ungespeicherter Bilder bestätigen</term>
          <term lang="es">
            Confirmar el cierre de las imágenes no guardadas
          </term>
          <term lang="fr">
            Confirmer la fermeture des images non enregistrées
          </term>
          <term lang="it">Conferma chiusura per le immagini non salvate</term>
          <term lang="no">Bekreft lukking av ulagra bilete</term>
          <term lang="ru">
            Запрашивать подтверждение при закрытии несохраненных изображений
          </term>
          <term lang="zh_CN">关闭未保存的图像时需要确认</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Closing an image is not undoable, so by default GIMP asks you to
              confirm that you really want to do it, whenever it would lead to
              a loss of unsaved changes. You can disable this if you find it
              annoying; but then of course you are responsible for remembering
              what you have and have not saved.
            </para>
            <para lang="cs">
              Zavření obrázku nelze vrátit zpět, proto GIMP ve výchozím
              nastavení žádá o potvrzení úmyslu zavřít obrázek, pokud by
              takové zavření vedlo ke ztrátě neuložených informací. Pokud to
              považujete za otravné, můžete zde toto chování vypnout. Potom
              budete však sami zodpovědní za uložení úprav ve vašich
              obrázcích.
            </para>
            <para lang="de">
              Aktivieren sie dieses Kontrollkästchen, damit
              <acronym>GIMP</acronym>
              sie nochmal vor dem Beenden des Programmes erinnert, dass Bilder
              geöffnet sind, die noch abgespeichert werden müssen.
            </para>
            <para lang="es">
              Cerrar una imagen no se puede deshacer, así que por defecto
              el GIMP pregunta si realmente quiere hacerlo. Puede
              deshabilitar esta opción, pero recuerde que perderá los
              cambios no guardados.
            </para>
            <para lang="fr">
              La fermeture d'une image n'est pas réversible ; il n'y a pas
              d'annulation possible. Par défaut, <acronym>GIMP</acronym>
              demande une confirmation pour la fermeture d'une image modifiée
              qui n'aurait pas été sauvegardée. Si ces confirmations vous
              gênent, vous pouvez les éviter en désactivant cette option ; mais
              vous devrez vous souvenir des images que vous devez sauvegarder.
            </para>
            <para lang="it">
              La chiusura di un'immagine è un'operazione non annullabile per
              cui il comportamento predefinito di GIMP è di chiedere conferma
              per l'operazione che potrebbe portare alla perdita di
              cambiamenti non salvati. Se si trova noiosa la richiesta di
              conferma, è possibile disabilitarla ma è opportuno ricordare che
              in tal caso sarà molto più facile perdere i dati non salvati.
            </para>
            <para lang="no">
              Det er ikkje råd å angra lukkinga av eit bilete. Difor vil
              <acronym>GIMP</acronym>
              normalt be om ei bekrefting på at du verkelg vil lukke biletet
              utan lagring i dei tilfella der dette vil føre til tap av ulagra
              biletdata. Du kan slå av denne funksjonen, men er då sjølv
              ansvarleg for å hugse om det er gjort endringar i biletet sidan
              sist lagring.
            </para>
            <para lang="ru">
              Закрытие изображения невозможно отменить, поэтому GIMP
              запрашивает подтверждение, действительно ли вы желаете это
              сделать, всякий раз предотвращая потерю несохраненных данных.
              Если вас это раздражает, вы можете запретить предупреждения; но
              тогда вы сами должны помнить что у вас сохранено, а что нет.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              由于关闭图像无法撤消，可能导致未保存的变动丢失，因此 GIMP 默认
              会询问您确认是否真想那样做，如果您觉得这样比较烦，可以在这里让 它不出现，不过这样您就要记得哪些变动保存了哪些没有。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <!-- PENDING: en cs fr it zh_CN no translation missing -->
      <variablelist lang="de">
        <title>
          <phrase lang="en">Document history</phrase>
          <phrase lang="de">Dokumentenindex</phrase>
          <phrase lang="es">Historial de documento</phrase>
          <phrase lang="fr">Historique des documents</phrase>
          <phrase lang="it">Cronologia documenti</phrase>
          <phrase lang="ru">История документов</phrase>
        </title>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save document history on exit</term>
          <term lang="de">Dokumentenindex beim Beenden speichern</term>
          <term lang="es">Guardar histórico del documento al salir</term>
          <term lang="fr">
            Enregistrer l'historique des documents en quittant
          </term>
          <term lang="it">Salva la cronologia dei documenti all'uscita</term>
          <term lang="ru">Сохранить историю документов на выходе</term>

          <listitem>
            <para lang="de">
              Wenn aktiviert, werden alle geöffneten und gespeicherten
              Dateien im Dokumentenindex gespeichert, auf den Sie über
              <menuchoice>
                <guimenu>Datei</guimenu>
                <guisubmenu>Zuletzt geöffnet</guisubmenu>
                <guimenuitem>Dokumentenindex</guimenuitem>
              </menuchoice>
              zugreifen können.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect3>
</sect2>
