<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-04-17 KoSt: added 'no'
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  050830 de replaced informalfigure by axel.wernicke
  050901 de added by axel.wernicke
-->
<sect2 id="plug-in-convmatrix" lang="en;cs;de;fr;it;no;ru">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-29</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-29</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Convolution matrix</phrase>
    <phrase lang="cs">Konvoluční matice</phrase>
    <phrase lang="de">Faltungsmatrix</phrase>
    <phrase lang="fr">Matrice de convolution</phrase>
    <phrase lang="it">Matrice di convoluzione</phrase>
    <phrase lang="no">Konturutjamningsmatrise</phrase>
    <phrase lang="ru">Матрица конволюции</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filter</primary><secondary>Generic</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Convolution Matrix</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>filtry</primary>
    <secondary>obecné</secondary>
    <tertiary>konvoluce</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary><secondary>Generisch</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Faltungsmatrix</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtre</primary><secondary>Générique</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Matrice de convolution</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary><secondary>Generici</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Matrice di convoluzione</primary></indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Generiske</secondary>
    <tertiary>Konturutjamningsmatrise</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Konturutjamningsmatrise (filter)</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary><secondary>Общие</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Матрица конволюции</primary></indexterm>

  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata
        fileref="../images/filters/cs/filters-generic-convolution.png"
        format="PNG" />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="no">Oversyn</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      You can find this filter through
      <menuchoice>
        <guimenu>Filte<accel>r</accel>s</guimenu>
        <guisubmenu><accel>G</accel>eneric</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>C</accel>onvolution Matrix</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="en">
      Here is a mathematician's domain. Most of filters are using convolution
      matrix. With the Convolution Matrix filter, if the fancy takes you, you
      can build a custom filter.
    </para>
    <para lang="en">
      What is a convolution matrix? It's possible to get a rough idea of it
      without using mathematical tools that only a few ones know. Convolution
      is the treatment of a matrix by another one which is called
      <quote>kernel</quote>.
    </para>
    <para lang="en">
      The Convolution Matrix filter uses a first matrix which is the Image to
      be treated. The image is a bi-dimensional collection of pixels in
      rectangular coordinates. The used kernel depends on the effect you want.
    </para>
    <para lang="en">
      GIMP uses 5x5 or 3x3 matrices. We will consider only 3x3 matrices, they
      are the most used and they are enough for all effects you want. If all
      border values of a kernel are set to zero, then system will consider it
      as a 3x3 matrix.
    </para>
    <para lang="en">
      The filter studies successively every pixel of the image. For each of
      them, which we will call the <quote>initial pixel</quote>, it
      multiplies the value of this pixel and values of the 8 surrounding
      pixels by the kernel corresponding value. Then it adds the results,
      and the initial pixel is set to this final result value.
    </para>
    <para lang="en">
      A simple example:
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr naleznete v nabídce
      <guimenuitem>Obrázek&gt;Filtry/Obecné/Konvoluční matice</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr je rájem matematiků. Mnoho filtrů interně používá konvoluční
      matici. S filtrem Konvoluční matice si ale můžete vytvořit filtr vlastní.
    </para>
    <para lang="cs">
      Co je konvoluční matice? Konvoluce je operace s maticí pomocí jiné
      matice zvané „jádro“. Jako první matice se používá obrázek určený k
      úpravě. Obrázek je vlastně dvojrozměrná pravoúhlá souřadnicová síť
      pixelů. Použité jádro závisí na požadovaném efektu.
    </para>
    <para lang="cs">
      GIMP používá matice 5×5 nebo 3×3. Zde budeme uvažovat pouze o maticích
      3×3, jsou nejpoužívanější a obvykle dostačující pro všechny požadované
      efekty. Pokud jsou všechny krajní hodnoty jádra nastaveny na nulu, bude
      systém považovat jádro za matici typu 3×3.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr postupně zpracovává všechny pixely obrázku. Pro každý z nich
      vynásobí hodnotu aktuálního pixelu a jeho osmi sousedních pixelů
      odpovídajícími hodnotami jádra. Výsledné hodnoty pak sečte a výsledek je
      pak hodnotou přiřazenou aktuálnímu pixelu.
    </para>
    <para lang="cs">
      Jednoduchý příklad:
    </para>

    <para lang="de">
      Dieses Filter erlaubt es Ihnen, eigene Filter zu entwerfen und
      auszuprobieren. Dies geschieht über eine sogenannte Faltung unter
      Verwendung einer Faltungsmatrix (als Kern bezeichnet). Da dieses
      höhere Mathematik ist, sei Ihnen an dieser Stelle nur ein pragmatischer
      Überblick gegeben. Falls Ihnen dies nicht reicht und Sie Mut zur
      Mathematik haben, können Sie mehr dazu im <ulink
      url="http://de.wikipedia.org/wiki/Faltung_%28Mathematik%29">Internet</ulink>
      nachlesen.
      Viele andere Filter in <acronym>GIMP</acronym> basieren übrigens
      genau auf dieser Technik der Faltung. Seien Sie also nicht verwundert,
      wenn Ihnen das Ergebnis bereits bekannt vorkommt.
    </para>
    <para lang="de">
      Was ist nun aber eine Faltung? Eine Faltung ist zunächst einmal
      die Anwendung einer Matrix, die <quote>Kern</quote> genannt wird, auf
      eine zweite Matrix. Die Beschaffenheit und der Inhalt des Kernes
      bestimmen, welcher Effekt bei der Anwendung erreicht wird.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Filter betrachtet das Bild, auf welches es angewendet wird, als
      zweidimensionale Matrix, auf die der Kern angewendet wird.
    </para>
    <para lang="de">
      <acronym>GIMP</acronym> verwendet als Kern Matrizen mit 5x5
      oder 3x3 Einträgen. Hier werden nur 3x3-Matrizen betrachtet, da diese
      weiter verbreitet sind und die wesentlichen Effekte mit ihnen realisiert
      werden können.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Filter betrachtet nacheinander jedes Pixel des Bildes. Für das
      aktive Pixel und seine 8 Nachbarpixel wird eine Multiplikation mit den
      zugehörigen Elementen des Kernes durchgeführt. Die Ergebnisse dieser
      Multiplikationen werden als neuer Wert des aktuellen Pixels übernommen.
    </para>
    <para lang="de">Die nachfolgende Abbildung verdeutlicht den Ablauf:</para>

    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filte<accel>r</accel>es</guimenu>
        <guisubmenu><accel>G</accel>énérique</guisubmenu>
        <guimenuitem>Matrice de <accel>C</accel>onvolution</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="fr">
      Nous sommes là dans le coin des mathématiciens. La plupart des filtres
      de traitement des images utilisent des matrices de convolution. Avec
      le filtre Matrice de convolution, vous pouvez, si le cœur vous en
      dit, vous concocter un petit filtre sur mesure.
    </para>
    <para lang="fr">
      Mais qu'est-ce que c'est qu'une matrice de convolution? On peut s'en
      faire une idée approximative sans utiliser les outils mathématiques
      que bien peu connaissent. Une convolution est un traitement d'une
      matrice par une autre appelée matrice de convolution ou <quote>noyau
      </quote> (kernel).
    </para>
    <para lang="fr">
      Notre filtre <quote>Matrice de convolution</quote> utilise une
      première matrice qui est l'image, c.-à-d une collection de pixels en
      coordonnées rectangulaires 2D (il y a des matrices 3D...), et un noyau
      variable selon l'effet souhaité.
    </para>
    <para lang="fr">
      GIMP utilise des matrices de convolution 5x5 ou 3x3. Nous nous
      limiterons aux matrices 3x3, les plus utilisées. Elles suffisent à tous
      les effets recherchés. Si toutes les cases des bords du noyau sont à 0,
      le système considère qu'il s'agit d'une matrice 3x3.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre étudie successivement chacun des pixels de l'image. Pour
      chaque pixel, que nous appellerons <quote>pixel initial</quote>, il
      multiplie la valeur de ce pixel et de chacun des 8 pixels qui
      l'entourent par la valeur correspondante dans le noyau. Il additionne
      l'ensemble des résultats et le pixel initial prend alors la valeur du
      résultat final.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vite un exemple, simple :
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>i</guimenu>
        <guisubmenu><accel>G</accel>enerici</guisubmenu>
        <guimenuitem>Matrice di <accel>c</accel>onvoluzione</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="it">
      Qui è il dominio del matematico. La maggioranza dei filtri utilizzano
      matrici di convoluzione. Con il filtro Matrice di convoluzione, se si
      vuole, si può costruire un filtro personalizzato.
    </para>
    <para lang="it">
      Cos'è una matrice di convoluzione? E' possibile avere un'idea di cosa
      sia senza usare strumenti matematici che pochi conoscono. La
      convoluzione è il processamento di una matrice attraverso un'altra che
      viene chiamata &quot;kernel&quot;.
    </para>
    <para lang="it">
      Il filtro Matrice di convoluzione utilizza come prima matrice l'immagine
      da processare. L'immagine è un insieme bidimensionale di pixel in
      coordinate rettangolari. Il kernel usato dipende dall'effetto che si
      vuole ottenere.
    </para>
    <para lang="it">
      GIMP utilizza matrici 5x5 o 3x3. Considereremo solo matrici 3x3 che sono
      le più utilizzate e sono sufficienti per la maggior parte di effetti. Se
      tutti i valori esterni del kernel sono impostati a zero allora il
      sistema lo considererà come una matrice 3x3.
    </para>
    <para lang="it">
      Il filtro esamina in sequenza ogni pixel dell'immagine. Per ciascuno di
      essi, che denomineremo &quot;pixel iniziale&quot;, si moltiplica il
      valore di ques'ultimo e i valori degli 8 pixel confinanti per i valori
      corrispondenti nel kernel. I risultati vengono poi sommati e il pixel
      iniziale viene impostato a questo risultato finale.
    </para>
    <para lang="it">
      Un semplice esempio:
    </para>

    
    <para lang="no">
      Du har tilgang til filteret frå biletmenyen via
      <menuchoice>
        <guimenu>Filter</guimenu>
        <guisubmenu>Generiske</guisubmenu>
        <guimenuitem>Konturutjamningsmatrise</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="no">
      Dette er nok matematikarane sitt domene, men med prøving og feiling
      kan også andre få til svært så sofistikerte filtre ved hjelp av denne
      matrisen. Dei fleste filtra i <acronym>GIMP</acronym> er sett opp
      ved hjelp av denne matrisen. (Ei matrise er i denne samanhengen eit
      mønster sett opp i tabellform).
    </para>
    <para lang="no">
      Kva i all verda er eigentleg ei <emphasis 
      role="bold">kantutjamningsmatrise</emphasis>, eller som det
      også blir kalla, ei <emphasis
      role="bold">konvolusjonsmatrise</emphasis>? Konvolusjon er å
      kombinere ei matrise med ei anna matrise på ein eller annan måte.
    </para>
    <para lang="no">
      Dette matrisefilteret bruker det biletet som skal behandlast som den
      første matrisa. Biletet blir her sett på som ei todimmensjonal samling
      av pikslar i rektangulære ruter. Filteret er i denne samanhengen 
      <emphasis role="bold">kjernematrisa</emphasis>, og innhaldet i
      denne matrisa er avhengig av kva effekt du ønskjer av filteret.
    </para>
    <para lang="no">
      <acronym>GIMP</acronym> bruker 5 × 5 eller 3 × 3 matriser. Her
      skal vi konsentrere oss om 3 × 3 matriser sidan desse er mest brukt.
      Dessutan kan du bruke desse matrisene til alle ønskte effektar. 
      Dersom alle kantverdiane i ei kjernematrise er sett til null, vil
      systemet oppfatte dette som ei 3 × 3 matrise.
    </para>
    <para lang="no">
      Filteret eksaminerer kvar enkelt piksel i biletet etter tur. Den
      pikselen som for tida blir analysert, kallar vi her for
      <emphasis role="bold">initialpikselen</emphasis>. Verdien av
      denne og verdiane av dei 8 omkringliggjande pikslane blir
      multipliserte med den tilsvarande verdien i kjernen. Den nye
      verdien til initialpikselen blir summen av desse multiplikasjonane. 
    </para>
    <para lang="no">
      Eit lite eksempel:
    </para>
    
    <para lang="ru">
      Этот фильтр находится в
      <menuchoice>
        <guimenu>Фильтры</guimenu>
        <guisubmenu>Общие</guisubmenu>
        <guimenuitem>Матрица конволюции</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="ru">
      Это область математики. Большинство фильтров используют матрицу
      конволюции. С помощью фильтра <quote>Матрица конволюции</quote> можно
      создать фильтры на заказ.
    </para>
    <para lang="ru">
      Что же такое матрица конволюции? Её можно понять без применения
      мало знакомых инструментов математики. Конволюция - применение одной
      матрицы, называемой <quote>ядром</quote>, на другую.
    </para>
    <para lang="ru">
      фильтр <quote>Матрица конволюции</quote> использует в качестве первой
      матрицы изображение, над которым производится работа. Изображение -
      двухмерное собрание пикселей в прямоугольных координатах. Используемое
      ядро зависит от желаемого эффекта.
    </para>
    <para lang="ru">
      <acronym>GIMP</acronym> использует матрицы 5x5 или 3x3. Матрица 3x3 -
      наиболее часто используемая, и её достаточно для большинства эффектов.
      Если значения по краям ядра обнулить, <acronym>GIMP</acronym> будет
      считать его как матрицу 3x3.
    </para>
    <para lang="ru">
      Фильтр изучает пиксель за пикселем. Для каждого из них, называемого
      <quote>начальным пикселем</quote>, он умножает значение этого пикселя
      и значения восьми окружающих пикселей на соответствующие значения ядра.
      Затем он складывает результаты умножения и устанавливает эту сумму как
      новое значение начального пикселя.
    </para>
    <para lang="ru">
      простой пример:
    </para>

    <!--TODO: en cs de fr it no ru: Maybe this example would be even better,
              if the left numbers were unique instead of 50, 100.-->
    <mediaobject lang="en;cs;de;fr;it;no;ru">
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/filters/examples/convolution-example1.png"
                   format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <para lang="en">
      On the left is the image matrix: each pixel is marked with its value.
      The initial pixel has a red border. The kernel action area has a green
      border. In the middle is the kernel and, on the right is the convolution
      result.
    </para>
    <para lang="en">
      Here is what happened: the filter read successively, from left to right
      and from top to bottom, all the pixels of the kernel action area. It
      multiplied the value of each of them by the kernel corresponding value
      and added results: (100*0)+(50*1)+(50*0)*(100*0)+(100*0)
      +(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0) = 50. The initial pixel took
      the value 50. Previously, when the initial pixel had value=50, it took
      the value 100 of the above pixel (the filter doesn't work on the image
      but on a copy) and so disappeared into the "100" background pixels. As a
      graphical result, the initial pixel moved a pixel downwards.
    </para>
    <para lang="cs">
      Vlevo je matice obrázku: každý pixel je popsán svou hodnotou. Aktuální
      pixel je vyznačen červeně. Oblast, se kterou jádro pracuje, je označena
      zeleně. Uprostřed obrázku je jádro a vpravo je výsledek konvoluce.
    </para>
    <para lang="cs">
      Stalo se následující: filtr postupně zleva doprava a shora dolů načte
      všechny pixely z oblasti, se kterou jádro pracuje. Hodnotu každého
      takového pixelu vynásobí příslušnou hodnotou jádra a výsledky sečte:
      (100*0)+(50*1)+(50*0)*(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)
      = 50. Aktuální pixel tak získá hodnotu 50. Filtr nepracuje přímo s
      obrázkem, ale s jeho kopií. Výsledkem tohoto filtru bude proto posun o
      pixelů o jeden pixel dolů.
    </para>
    <para lang="de">
      Auf der linken Seite sehen Sie das Bild, als Matrix dargestellt. Die
      Farbwerte werden durch Zahlen repräsentiert. Das aktuell bearbeitete
      Pixel ist rot umrandet. Der Bereich, auf den der Kern angewendet wird,
      ist grün umrandet. In der Mitte des Bildes sehen Sie den Kern. Auf der
      rechten Seite das Bild nach Anwendung des Kerns, also das Ergebnis der
      Faltung.
    </para>
    <para lang="de">
      Was ist nun genau passiert? Das Filter liest, von links nach rechts,
      Zeile für Zeile alle Werte des Bereiches, auf das der Kern angewendet
      wird. Dabei werden die Werte der Bildmatrix mit den korrespondierenden
      Werten des Kerns multipliziert und die Ergebnisse addiert:
      (100*0)+(50*1)+(50*0)*(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)
      = 50. Das aktuell bearbeitete Pixel bekommt also den Wert 50.
    </para>
    <para lang="fr">
      À gauche se trouve la matrice de l'image: chaque pixel est indiqué par
      sa valeur. Le pixel initial est encadré de rouge. La zone d'action du
      noyau est encadré de vert. Au centre, se trouve le noyau et, à droite,
      le résultat de la convolution.
    </para>
    <para lang="fr">
      Voici ce qui s'est passé: le filtre a lu successivement, de gauche à
      droite et de haut en bas, les pixels de la zone d'action du noyau et il
      a multiplié chacun d'eux par la valeur correspondante du noyau et
      additionné les résultats: (100*0)+(50*1)+(50*0)*(100*0)+(100*0)
      +(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0) = 50. Le pixel initial a pris
      la valeur 50. Précédemment, quand le pixel initial a eu la valeur 50, il
      a pris la valeur 100 du pixel au dessus (le filtre dépose ses résultats
      sur une copie de l'image et pas directement dans l'image) et s'est fondu
      dans l'arrière-plan 100. Le résultat graphique est un décalage du pixel
      initial d'un pixel vers le bas.
    </para>
    <para lang="it">
      Alla sinistra la matrice dell'immagine: ogni pixel è marcato con il suo
      valore. Il pixel iniziale ha un bordo rosso. L'area di azione del kernel
      è quella con il bordo verde. AL centro il kernel e a destra il risultato
      della convoluzione.
    </para>
    <para lang="it">
      Ecco cosa accade: il filtro legge successivamente da sinistra a destra e
      dall'alto verso il basso tutti i pixel dell'area di azione del kernel.
      Moltiplica il valore di ciascuno per i corrispondenti valori del kernel
      poi somma i risultati: (100*0)+(50*1)+(50*0)*(100*0)+(100*0)
      +(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0) = 50. Il pixel iniziale assume
      il valore 50. Precedentemente quando il pixel iniziale aveva valore pari
      a 50 aveva preso il valore 100 del pixel superiore (il filtro non lavora
      sull'immagine ma su una sua copia) in modo da scomparire nello sfondo
      composto da pixel con valore 100. Il risultato grafico è che il pixel si
      sposta di una posizione in basso.
    </para>
    <para lang="no">
      Figuren til venstre viser matrisa for biletet. Kvar rute representerer
      ein piksel og tala i ruta pikselverdien. Initialpikselen er markert med 
      ein raud kant. Området som blir påverka av kjernematrisa er markert
      med ei grøn ramme. Biletet i midten viser kjernen og biletet til høgre
      det ferdige resultatet.
    </para>
    <para lang="no">
      Filteret les piksel for piksel frå venstre mot høgre og frå topp til botn
      gjennom heile området som blir påverka av kjernen. Verdien for kvar
      piksel blir multiplisert med tilsvarande verdi i kjernen og resultatet
      blir lagt til dei andre verdiane slik: (100 × 0) + (50 × 1) + (50 × 0)
      + (100 × 0) + (100 × 0) + (100 × 0) + (100 × 0) + (100 × 0) + 
      (100 × 0) + (100 × 0) = 50. Verdien av initialpikselen blir her altså
      50.
    </para>
    <para lang="ru">
      Слева - матрица изображения: каждый пиксель помечен своим значением. У
      начального пикселя красная граница. В середине - ядро. Активная область
      ядра помечена зелёной границей. Справа - результат конволюции.
    </para>
    <para lang="ru">
      Произошло следующее: фильтр прочитал по-порядку, слева направо и сверху
      вниз, все пиксели активной области изображения. Потом он умножил
      значение каждого из них на соответствующие значения ядра и сложил
      результат: (100*0)+(50*1)+(50*0)*(100*0)+(100*0)
      +(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0)+(100*0) = 50. Значение начального
      пикселя стало 50. До этого, когда значение начального пикселя было 50,
      оно стало 100, значение пикселя сверху (фильтр работает не над
      изображением, а над его копией). В результате, начальный пиксель
      продвинулся вниз.
    </para>
  </sect3>


  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
    </title>

    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>G</accel>enerisch</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>F</accel>altungsmatrix</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="no">Innstillingar</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <figure lang="de;no">
      <title>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften für das Filter <quote>Faltungsmatrix</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Innstillingane for filteret <quote>Konturutjamningsmatrise</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata
            fileref="../images/filters/filters-generic-convolution.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata
            fileref="../images/filters/de/options-generic-convolution-matrix.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata
            fileref="../images/filters/it/filters-generic-convolution.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
            fileref="../images/filters/fr/filters-generic-convolution.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata
            fileref="../images/filters/no/options-generic-convolution-matrix.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;de">Matrix</term>
        <term lang="cs">Matice</term>
        <term lang="fr;it">Matrice</term>
        <term lang="no">Matrise</term>
        <term lang="ru">Матрица</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This is the 5x5 kernel matrix: you enter wanted values directly
            into boxes.
          </para>
          <para lang="cs">
            Jaderná matice 5×5: hodnoty zapisujte přímo do jednotlivých polí.
          </para>
          <para lang="de">
            Dies ist die 5x5-Matrix, der Kern. Sie können die gewünschten
            Werte direkt in die Eingabefelder eintragen.
          </para>
          <para lang="fr">
            C'est la matrice 5x5 du noyau que vous voulez créer: vous entrez
            les valeurs voulues directement dans les cases.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa è la matrice 5x5 del kernel: i valori si immettono
            direttamente nelle caselle di testo.
          </para>
          <para lang="no">
            Dette er den 5 × 5 kjernematrisa. Du skriv verdiar direkte i kvar
            rute.
          </para>
          <para lang="ru">
            Это и есть матрица ядра 5x5: желаемые значения заполняются прямо
            в вводные поля.
          </para>

          <para lang="en">
            <guilabel>Divisor</guilabel>: The result of previous calculation
            will be divided by this divisor. You will hardly use 1, which
            lets result unchanged, and 9 or 25 according to matrix size,
            which gives the average of pixel values.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Dělitel</guilabel>: Výsledek předchozího výpočtu bude
            vydělen tímto číslem. Většinou nebudete používat 1, která ponechá
            výsledek beze změny, ale 9 nebo 25, podle velikosti matice.
          </para>
          <para lang="de">
            <guilabel>Divisor</guilabel>: Das Ergebnis der Berechnung wird
            durch den in diesem Eingabefeld angegebenen Wert geteilt. Dadurch
            können Sie verhindern, dass die Rechenergebnisse zu groß werden,
            um als Farbwert dargestellt zu werden.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Diviseur</guilabel>: le résultat du calcul précédent
            sera divisé par ce diviseur. Vous n'utiliserez guère que 1 qui
            laisse le résultat inchangé, et 9 ou 25 selon la taille de la
            matrice utilisée, ce qui donne la moyenne de la valeur des pixels.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Divisore</guilabel>: Il risultato del calcolo precedente
            viene diviso per questo valore. Di solito si usa 1, che lascia
            invariato il risultato, e 9 o 25, a seconda della dimensione della
            matrice del kernel, che restituisce la media dei valori del pixel.
          </para>
          <para lang="no">
            <guilabel>Divisor</guilabel>: Resultatet av tidlegare kalkulasjon
            blir dividert med dette talet. Dermed kan du unngå alt for store
            fargeverdiar.
          </para>
          <para lang="ru">
            <guilabel>Делитель</guilabel>: результат предыдущих вычислений
            будет разделен на этот делитель. Значение 1 оставляет результат
            как есть, 9 и 25, в зависимости от размера матрицы, даёт среднее
            значение пикселей.
          </para>

          <para lang="en">
            <guilabel>Offset</guilabel>: this value is added to the division
            result. This is useful if result may be negative. This offset may
            be negative.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Posun</guilabel>: Tato hodnota je k výsledku přičtena.
            Je užitečná v případě záporných výsledků. Posun ale může být také
            záporný.
          </para>
          <para lang="de">
            <guilabel>Versatz</guilabel>: Dieser Wert wird zum Ergebnis der
            Berechnung hinzuaddiert. Dies kann sehr hilfreich sein, um
            negative Rechenergebnisse zu vermeiden. Der eingetragene Wert kann
            auch negativ sein.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Décalage</guilabel>: cette valeur est ajoutée au
            résultat de la division. C'est utile si le résultat risque
            d'être négatif. Le Décalage peut être négatif.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Offset</guilabel>
            : questo valore viene aggiunto al risultato della divisione. Ciò è
            utile se il risultato può diventare negativo. Il valore di offset
            può esso stesso essere negativo.
          </para>
          <para lang="no">
            <guilabel>Forskyving</guilabel>
            : Dette talet blir lagt til resultatet av divisjonen for å unngå
            negativt resultat. Forskyvinga kan også vere negativ.
          </para>
          <para lang="ru">
            <guilabel>Смещение</guilabel>
            : это значение добавляется к результату деления. Это полезно,
            когда результат отрицателен. Смещение может быть отрицателеным.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Border</term>
        <term lang="cs">Obvod</term>
        <term lang="de">Rand</term>
        <term lang="fr">Bordure</term>
        <term lang="it">Bordo</term>
        <term lang="no">Kant</term>
        <term lang="ru">Граница</term>

        <listitem>
          <para>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/filters/filters-convolution-milord.png"
                           format="PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/filters/filters-convolution-extend.png"
                           format="PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/filters/filters-convolution-wrap.png"
                           format="PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/filters/filters-convolution-crop.png"
                           format="PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </para>
          <para lang="en">Source Extend, Wrap, Crop</para>
          <para lang="cs">Source, Rozšířit, Ohýbání, Ořez</para>
          <para lang="de">
            Von links: Original, Rand Erweitern, Rand umfalten, Rand
            abschneiden
          </para>
          <para lang="fr">Source, Étendre, Enrouler, Rogner</para>
          <para lang="it">Estendi, Wrap, Taglierino</para>
          <para lang="no">Utvid, Linjebryting, Beskjer</para>
          <para lang="ru">Источник добавить, завернуть, отрезать</para>

          <para lang="en">
            When the initial pixel is on a border, a part of kernel is out of
            image. You have to decide what filter must do:
          </para>
          <para lang="cs">
            Když je aktuální pixel na okraji, je část jádra mimo obrázek. Je
            třeba se rozhodnout, co má v takovém případě filtr dělat:
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn sich das aktuell bearbeitete Pixel am Rand des Bildes
            befindet, ist ein Teil des Kernes außerhalb des Bildes. Sie können
            einstellen, wie sich das Filter in einem solchen Fall verhält:
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand le pixel initial est sur un bord, une partie du noyau porte
            en dehors des limites de l'image. Vous devez décider de ce que
            doit faire le filtre. Dans les exemples ci-dessous, le noyau
            simple de déplacement décrit plus haut a été appliqué plusieurs
            fois, grâce à Ctrl-F, à l'image:
          </para>
          <para lang="it">
            Quando il pixel iniziale è sul bordo una parte del kernel è al di
            fuori dell'immagine. Occorre decidere come il filtro si debba
            comportare:
          </para>
          <para lang="no">
            Når filteret arbeider på biletkanten vil deler av kjernen vere
            utanfor biletet. Her bestemmer du kva som skal gjerast i slike
            tilfelle:
          </para>
          <para lang="ru">
            Когда начальный пиксель находится на границе, часть ядра находится
            вне изображения. Существует три варианта действия:
          </para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Extend</guilabel>: this part of kernel is not taken
                into account.
              </para>
              <para lang="cs">
                <guilabel>Rozšířit</guilabel>: tato část jádra se nebere v
                potaz.
              </para>
              <para lang="de">
                <guilabel>Erweitern</guilabel>: der Teil des Kernes wird nicht
                berücksichtigt.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Étendre</guilabel>: cette partie du noyau n'est
                pas prise en compte. Des pixels disparaissent. La ligne
                libérée est remplacée par une extension de la ligne suivante.
              </para>
              <para lang="it">
                <guilabel>Estendi</guilabel>: questa parte del kernel non viene
                presa in considerazione.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Utvid</guilabel>: Den delen av kjernen som ligg
                utanfor biletet blir ikkje rekna med.
              </para>
              <para lang="ru">
                <guilabel>Добавить</guilabel>: эта часть ядра не принимается
                во внимание.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Wrap</guilabel>: this part of kernel will study
                pixels of the opposite border, so pixels disappearing from
                one side reappear on the other side.
              </para>
              <para lang="cs">
                <guilabel>Ohýbání</guilabel>: tato část jádra použije pixely z
                druhé strany obrázku, takže pixely z jedné strany se objeví na
                druhé straně.
              </para>
              <para lang="de">
                <guilabel>Umfalten</guilabel>: der Teil des Kernes betrachtet
                die Pixel auf der gegenüberliegenden Seite des Bildes.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Enrouler</guilabel>: cette partie du noyau
                étudiera les pixels du bord opposé, ce qui équivaut à faire
                réapparaître de l'autre côté les pixels qui disparaissent
                d'un côté.
              </para>
              <para lang="it">
                <guilabel>Wrap</guilabel>: questa parte del kernel si riferirà
                a pixel del bordo opposto cosicchè pixel che scompaiono da un
                lato ricompaiono dall'altro.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Linjebryting</guilabel>: Pikslane på motsett kant av 
                biletet blir brukt. Pikslar som forsvinn frå ei side dukkar opp på
                den andre sida av biletet.
              </para>
              <para lang="ru">
                <guilabel>Завернуть</guilabel>: эта часть ядра возмёт пиксели
                на противоположной стороне изображения. Пиксели, пропадающие
                на одной стороне, появляются на другой.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Crop</guilabel>: Pixels on borders are not
                modified, but they are cropped.
              </para>
              <para lang="cs">
                <guilabel>Ořez</guilabel>: Pixely na krajích nejsou
                modifikovány, ale ořezány.
              </para>
              <para lang="de">
                <guilabel>Abschneiden</guilabel>: die Pixel am Rand werden
                nicht bearbeitet und abgeschnitten.
              </para>
              <para lang="fr">
                <guilabel>Rogner</guilabel>: Les pixels situés en bordure
                disparaissent et les parties libérées sont transparentes. Si
                l'option Poids Alpha n'est pas cochée et si l'image n'a pas
                de canal alpha, cette option est en grisé.
              </para>
              <para lang="it">
                <guilabel>Taglierino</guilabel>: i pixel sul bordo non sono
                modificati ma vengono ritagliati.
              </para>
              <para lang="no">
                <guilabel>Beskjer</guilabel>: Pikslane ved kanten blir klipt
                vekk.
              </para>
              <para lang="ru">
                <guilabel>Отрезать</guilabel>: пиксели на границе отрезаются
                от изображения.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Channels</term>
        <term lang="cs">Kanály</term>
        <term lang="de">Kanäle</term>
        <term lang="fr">Canaux</term>
        <term lang="it">Canali</term>
        <term lang="no">Kanalar</term>
        <term lang="ru">Каналы</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            You can select there one or several channels the filter will work
            with.
          </para>
          <para lang="cs">
            Zde můžete zvolit jeden nebo více kanálů, se kterými bude filtr
            pracovat.
          </para>
          <para lang="de">
            Hier können Sie einen oder mehrere Kanäle auswählen, um
            festzulegen, auf welche Kanälen das Filter angewendet werden soll.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous pouvez choisir là le ou les canaux sur lesquels agira le
            filtre.
          </para>
          <para lang="it">
            Si possono scegliere i canali su cui il filtro opererà.
          </para>
          <para lang="no">
            Du bestemmer her kva kanalar filteret skal verke på.
          </para>
          <para lang="ru">
            Выбор каналов, над которыми фильтр будет работать.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Automatic</term>
        <term lang="cs">Automatické</term>
        <term lang="de">Automatisch</term>
        <term lang="fr">Automatique</term>
        <term lang="it">Automatico</term>
        <term lang="no">Automatisk</term>
        <term lang="ru">Автоматический</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, The Divisor takes the result value of
            convolution. If this result is equal to zero (it's not possible
            to divide by zero), then a 128 offset is applied. If it is
            negative (a negative color is not possible), a 255 offset is
            applied (inverts result).
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud je tato volba aktivní, je dělitel výsledkem konvoluce. Pokud
            je tento výsledek nulový (nulou nelze dělit), je použit posun o
            velikosti 128. Pokud je záporný (záporná barva není možná), je
            použit posun o velikosti 255 (invertuje výsledek).
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn diese Eigenschaft des Filters aktiviert ist, werden die
            Werte für <guilabel>Divisor</guilabel> und
            <guilabel>Versatz</guilabel> automatisch optimal gewählt.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand cette option est cochée, le Diviseur prend la valeur du
            résultat du calcul de convolution. Si ce résultat est égal à 0 (on
            ne peut pas diviser par 0), un Décalage de 128 est appliqué. S'il
            est négatif (on ne peut pas avoir de couleur négative), c'est un
            décalage de 255 qui est appliqué (ce qui inverse le résultat).
          </para>
          <para lang="it">
            Se questa opzione è selezionata il Divisore prende il risultato
            della convoluzione. Se questo risultato è uguale a zero (non è
            possibile dividere per zero) allora viene applicato un offset di
            128. Se è negativo (un colore negativo non è possibile) allora
            viene applicato un offset di 255 (inverte il risultato).
          </para>
          <para lang="no">
            Når det er merka av for dette valet, vil divisor bli sett
            automatisk. Dersom resultatet blir 0 (det er ikkje råd å dele med
            0) blir det lagt til 128. Blir resultatet eit negativt tal (det er
            ikkje råd å ha negative fargeverdiar), blir det lagt til 255.
          </para>
          <para lang="ru">
            При этом выборе, <quote>Делитель</quote> берёт результат
            конволюции. Если результат равен нулю (невозможно разделить на
            ноль), тогда он смещается на 128. Если результат отрицателен
            (отрицательный цвет невозможен) тогда он смещается на 255
            (результат инвертируется).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Alpha weighting</term>
        <term lang="cs">Vážená alfa</term>
        <term lang="de">Alpha-Gewichtung</term>
        <term lang="fr">Poids alpha</term>
        <term lang="it">Ponderazione-alfa</term>
        <term lang="no">Alfavekting</term>
        <term lang="ru">Доля альфы</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is not checked, the filter doesn't take in account
            transparency and this may be cause of some artefacts when
            blurring.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud není tato volba zvolena, nebere filtr v úvahu průhlednost,
            což může vést k artefaktům při rozmazávání.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn diese Eigenschaft nicht aktiviert ist, wird ein im Bild
            vorhandener Alphakanal nicht in die Berechnung einbezogen. Dies
            kann zu Artefakten im Bild führen, wenn eine Weichzeichnung durch
            die Faltungsmatrix vorgenommen wird.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option n'est pas cochée, le calcul ne tient pas compte du
            degré de transparence des couleurs, ce qui peut être cause
            d'artéfacts lors de l'application d'un flou.
          </para>
          <para lang="it">
            Se questa opzione non è selezionata il filtro non tiene conto
            della trasparenza e ciò può causare degli artefatti durante la
            sfocatura.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom det ikkje er avmerka for dette valet, vil ein eventuell
            alfakanal i biletet ikkje bli rekna med. Dette kan føre til ein
            del merkelege effektar dersom biletet blir sløra.
          </para>
          <para lang="ru">
            Если этот параметр не выбран, фильтр не принимает во внимание
            прозрачность. Это может добавить нежелательных эффектов при
            размывке.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Examples</phrase>
      <phrase lang="cs">Příklady</phrase>
      <phrase lang="de">Anwendungsbeispiele</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemples</phrase>
      <phrase lang="it">Esempi</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel</phrase>
      <phrase lang="ru">Примеры</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      Design of kernels is based on high levels mathematics. You can find
      ready-made kernels on the Web. Here are a few examples:
    </para>
    <para lang="cs">
      Návrh jader je založen na složité matematice. Hotová jádra ale můžete
      nalézt na webu. Zde je několik příkladů:
    </para>
    <para lang="de">
      Der Entwurf von Kernen erfordert spezielle mathematische Kenntnisse. Die
      folgenden Beispiele enthalten Kerne, die Sie ausprobieren können, auch
      wenn Sie kein Diplom in höherer Mathematik erworben haben.
    </para>
    <para lang="fr">
      La création de noyaux nécessite des connaissances mathématiques de haut
      niveau. Mais vous en trouverez de tout faits sur la Toile. En voici
      quelques exemples:
    </para>
    <para lang="it">
      La progettazione dei kernel si basa su matematica di alto livello. Si
      possono trovare kernel preconfezionati sul web. Di seguito alcuni
      esempi:
    </para>
    <para lang="no">
      Oppsettet av ei kjerne bygger eigentleg på avansert matematikk, men du
      kan gjerne prøve deg fram, eller leite opp ferdige kjerner på Internett.
      Her er noen få eksempel:
    </para>
    <para lang="ru">
      Создание ядер базируется на высшей математике. Готовые ядра находятся на
      веб. Вот несколько примеров:
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Sharpen</phrase>
        <phrase lang="cs">Zaostření</phrase>
        <phrase lang="de">Schärfen</phrase>
        <phrase lang="fr">Augmenter le contraste</phrase>
        <phrase lang="it">Aumento del contrasto</phrase>
        <phrase lang="no">Gjer skarpare</phrase>
        <phrase lang="ru">Увеличить контраст</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/filters/examples/convolution-sharpen.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="en">Kernel</para>
          <para lang="de">Kern</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/generic-taj-convmatrix-sharpen.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de">Schärfen angewandt</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Blur</phrase>
        <phrase lang="cs">Rozmazání</phrase>
        <phrase lang="de">Weichzeichnen</phrase>
        <phrase lang="fr">Flou</phrase>
        <phrase lang="it">Sfocatura</phrase>
        <phrase lang="no">Sløring</phrase>
        <phrase lang="ru">Размыть</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/convolution-blur.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="en">Kernel</para>
          <para lang="de">Kern</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/generic-taj-convmatrix-blur.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de">Weichzeichnen angewandt</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Edge enhance</phrase>
        <phrase lang="cs">Vylepšení hran</phrase>
        <phrase lang="de">Kanten verstärken</phrase>
        <phrase lang="fr">Renforcement des bords</phrase>
        <phrase lang="it">Evidenziazione dei bordi</phrase>
        <phrase lang="no">Kantforsterking</phrase>
        <phrase lang="ru">Усилить край</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/convolution-edge.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="en">Kernel</para>
          <para lang="de">Kern</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/generic-taj-convmatrix-edge-enhance.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de"><quote>Kanten verstärken</quote> angewandt</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Edge detect</phrase>
        <phrase lang="cs">Detekce hran</phrase>
        <phrase lang="de">Kanten erkennen</phrase>
        <phrase lang="fr">Détection des bords</phrase>
        <phrase lang="it">Individuazione dei bordi</phrase>
        <phrase lang="no">Kantfinning</phrase>
        <phrase lang="ru">Найти край</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/filters/examples/convolution-edge-detect1.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="en">Kernel</para>
          <para lang="de">Kern</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/generic-taj-convmatrix-edge-detect.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de"><quote>Kanten erkennen</quote> angewandt</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Emboss</phrase>
        <phrase lang="cs">Reliéf</phrase>
        <phrase lang="de">Relief</phrase>
        <phrase lang="fr">Repoussage</phrase>
        <phrase lang="it">Bassorilievo</phrase>
        <phrase lang="no">Relieff</phrase>
        <phrase lang="ru">Придать рельеф</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/filters/examples/convolution-emboss.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="en">Kernel</para>
          <para lang="de">Kern</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/generic-taj-convmatrix-emboss.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de">Relief angewandt</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>
</sect2>
