<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-erode' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Erode</title>
  <title lang="cs">Erodovat</title>
  <title lang="fr">Éroder</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Generic</secondary>
    <tertiary lang="en">Erode</tertiary>

    <primary lang="cs">filtry</primary>
    <secondary lang="cs">obecné</secondary>
    <tertiary lang="cs">erodovat</tertiary>

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Générique</secondary>
    <tertiary lang="fr">Éroder</tertiary>
  </indexterm>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>

          <para lang='en'>
            This filter is found in 
            <guimenuitem>Image&gt;Filters/Generic/E<accel>r</accel>ode</guimenuitem>  
          </para>
          <para lang='en'>
            This filter widens and enhances bright areas of the active layer or selection.
          </para>
          <para lang='en'>
            For every image pixel, it brings the pixel Value (luminosity) into line with 
            the upper Value (the brightest) of the 8 neighbouring pixels (3x3 matrix). So, 
            a bright pixel is added around bright areas. An isolated pixel on a darker 
            background will be changed to a big "pixel", composed of 9 pixels, and that will 
            create some noise in the image. A larger bright area will dilate by one pixel in 
            all directions.
          </para>
          <para lang='en'>
            On more complex images, bright areas are widenned and enhanced the same, and 
            somewhat pixellated.
          </para>

          <para lang='cs'>
            Tento filtr najdete v nabídce
            <guimenuitem>Obrázek&gt;Filtry/Obecné/<accel>E</accel>rodovat</guimenuitem>.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Tento filtr rozšiřuje a zvýrazňuje světlé oblasti aktivní vrstvy
            nebo výběru.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Hodnota (jas) každého pixelu je srovnána s nejvyšší hodnotou mezi
            sousedními osmi pixely (matrix 3×3), tedy nejsvětlejším sousedním
            pixelem. Kolem světlých oblastí je tedy přidán světlý pixel.
            Jediný světlý pixel na tmavším pozadí se změní ve „velký pixel“
            tvořený devíti skutečnými pixely. To může vést ke vzniku šumu.
            Větší světlá plocha se rozšíří o jeden pixel na všechny strany.
          </para>
          <para lang='cs'>
            V případě složitějších obrázků se světlé oblasti rozšíří a
            zvýrazní a obrázek dostane poněkud pixelovaný vzhled.
          </para>

          <para lang='fr'>
            Ce filtre se trouve à 
            <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Générique/É<accel>r</accel>oder</guimenuitem>
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ce filtre renforce, élargit les zones claires de l'image. Son action est l'inverse 
            de celle du filtre Dilater
          </para>
          <para lang='fr'>
            Pour chaque pixel de l'image, il aligne la Valeur (luminosité) du pixel sur
            la plus forte Valeur (la plus claire) des 8 pixels environnants (matrice 3x3). 
            Ainsi, un pixel clair est ajouté autour des zones sombres. Un pixel isolé sur 
            un fond plus sombre sera transformé en un gros «pixel» de 9 pixels, ce qui crée 
            du bruit sur l'image. Une zone claire plus étendue se dilatera d'un pixel en 
            tous sens.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Sur les images plus complexes, les zones claires sont également élargies et 
            renforcées, avec un effet de «pixélisation» irrégulier. 
          </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>

    <para lang="en">
      This filter has no option.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr nemá žádné volby.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre n'a pas d'option.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Example</title>
    <title lang="cs">Příklad</title>
    <title lang="fr">Exemple</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Erode noise</term>
        <term lang="cs">Eroze šumu</term>
        <term lang="fr">Effacer du bruit</term>
        <listitem>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/filters/examples/erode-noise.png" format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
