<?xml version="1.0" encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
  2007-06-22 Added Spanish translation by AntI
  2007-06-06 alex falappa: added 'it' translation
  2007-05-28 KoSt: added 'no'
  2007-05-11 lexa: initial version
-->
<sect1 id="gimp-tutorial-quickies" lang="en;de;es;fr;it;no">

  <sect1info role="cvs" lang="en;de;es;fr;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-15</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-11</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-06-22</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-30</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-28</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">GIMPLite Quickies</phrase>
    <phrase lang="de">GIMP-Quickies</phrase>
    <phrase lang="es">GIMP-Soluciones rápidas</phrase>
    <phrase lang="fr">Tutoriels rapides pour débuter</phrase>
    <phrase lang="it">Pillole di GIMP</phrase>
    <phrase lang="no">GIMP-kvikkasar</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en;de;es;it;no"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    This tutorial is based on text and images Copyright © 2004 Carol Spears.
    The original tutorial can be found in the internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial02" />.
  </para>
  <para lang="de">
    Dieses Tutorial basiert auf Text und Bildern mit dem Copyright © 2004
    Carol Spears. Das originale Tutorial finden Sie im Web
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial02" />.
  </para>
  <para lang="es">
    Este tutorial está basado en texto e imágenes Copyright © 2004 Carol
    Spears.
    El tutorial original lo puede encontrar en internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial02" />.
  </para>
  <para lang="fr">
    Ce tutoriel est basé sur un texte et des images Copyright © 2004 Carol
    Spears. Le tutoriel original se trouve sur internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial02" />.
  </para>
  <para lang="it">
    Questo tutorial è basato sul testo e le immagini Copyright © 2004 di Carol
    Spears. Il tutorial originale si può trovare su internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial02" />.
  </para>
  <para lang="no">
    Desse opplæringsbitane er baserte på tekst og bilete frå Copyright
    © 2004 Carol Spears. Originalane finn du på Internett på
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial02" />.
  </para>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Intention</phrase>
      <phrase lang="de">Ziel des Tutorials</phrase>
      <phrase lang="es">Objetivo</phrase>
      <phrase lang="fr">Intention</phrase>
      <phrase lang="it">Obiettivi</phrase>
      <phrase lang="no">Målet med øvingane</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      So, you have GIMP installed on your computer, you need to make a quick
      change to an image for some project, but don't want to learn about
      computer graphics right now in order to get the image changed. Totally
      understandable. GIMP is a powerful image manipulator with many
      options and tools. However, it is quick and somewhat intuitive (after a
      time) for the small jobs as well. Hopefully, these quickies will help
      you with your quick problem and help you to stay friends with The GIMP
      and ready for its more complex tools and methods later, when you have
      the time and inspiration.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie haben also GIMP erfolgreich auf Ihrem Computer installiert und
      müssen nun für irgendein Projekt schnell einige kleine Änderungen an
      einem Bild vornehmen. Dabei wollen Sie nicht gleich das ganze GIMP
      verstehen, nur um diese Kleinigkeit zu erledigen. Das ist absolut
      verständlich! GIMP ist ein sehr mächtiges Werkzeug zur Bearbeitung von
      Bildern. Es verfügt über eine Vielzahl von Werkzeugen und Filtern mit
      unzähligen Eigenschaften. Nichtsdestotrotz, nach einer (mehr oder
      weniger) kurzen Einarbeitungszeit ist GIMP schnell und intuitiv auch für
      derartige Aufgaben geeignet. Dieses Tutorial soll Ihnen einige dieser
      <quote>Quickies</quote> näherbringen und Ihnen helfen, Freundschaft mit
      GIMP und seinem Maskottchen Wilber zu schließen.
    </para>
    <para lang="es">
      Tiene instalado el GIMP en su ordenador, y necesita hacer cambios
      rápidos en una imagen para algún proyecto, pero sin tener que aprender
      todo sobre los gráficos por ordenador para hacer esos cambios.
      Totalmente comprensible. El GIMP es un poderoso manipulador de imágenes
      con muchas opciones y herramientas. Es rápido y bastante intuitivo
      (después de un tiempo) para trabajos pequeños. Esperamos que estas
      soluciones le ayudarán con su problema, profundizando, además, en el
      uso del GIMP, y preparado para usar herramientas y métodos más
      complejos, cuando más adelante, tenga tiempo e inspiración.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous avez installé le GIMP sur votre ordinateur, vous désirez modifier
      rapidement une image pour un de vos projets, mais pour cela il ne va
      quand même pas falloir lire toute la documentation. GIMP est un très
      puissant manipulateur d'images avec d'innombrables outils et options.
      Cependant, il est rapide et assez intuitif d'utilisation (après un
      certain temps) pour des petits travaux. Espérons que ces tutoriels de
      démarrage vous aideront à résoudre de petits problèmes et vous
      permettront de rester un ami du GIMP et qu'ils vous prépareront à
      utiliser plus tard des outils et des méthodes beaucoup
      plus complexes, quand vous en aurez le temps et l'inspiration.
    </para>
    <para lang="it">
      Dopo aver installato GIMP sul vostro computer possiamo immaginare di
      dover modificare rapidamente un'immagine per qualche progetto ma
      senza dover imparare tutto sulla grafica al computer per questa
      piccola modifica.  Comprensibile. GIMP è un programma di
      manipolazione di immagini potente con molte opzioni e strumenti,
      tuttavia è rapido e abbastanza intuitivo (dopo un pochino) anche per
      piccoli lavori.  Queste <quote>pillole</quote> dovrebbero aiutare a
      risolvere i piccoli problemi, comprendere GIMP e preparare al
      successivo apprendimento degli strumenti più complessi quando si ha
      più calma e predisposizione.
    </para>
    <para lang="no">
      Du har endeleg fått installert <acronym>GIMP</acronym>, men har ingen
      ønskje om å studere datagrafikk bare for å gjere noen små
      forandringar i eit bilete. Dette er godt forståeleg, og heller ikkje
      nødvendig. Sjølv om <acronym>GIMP</acronym> inneheld overveldande
      mange verktøy og andre funksjonar, er det faktisk både raskt og nokså
      intuitivt, i alle fall etter at du har brukt det ei stund, også for
      småjobbar. Vi håper at desse <quote>kvikkasane</quote> kan hjelpe deg
      ut av desse småproblema og kanskje til og med gjere deg til ein
      svoren <acronym>GIMP</acronym>-brukar. Vona er at vi kan overtale deg
      til å ta i bruk dei meir avanserte metodane og verktøya om du eingong
      seinare skulle få inspirasjon til å lære meir om datagrafikk og
      biletbehandling.
    </para>

    <para lang="en">
      A couple of words about the images used here. The came from APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod01" />,
      Astronomy Picture of the Day. The screenshots were taken on my desktop
      which is sporting this APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod02" /> image.
    </para>
    <para lang="de">
      Ein paar Worte noch, bevor es richtig losgeht, über die in diesem
      Tutorial verwendeten Bilder. Sie stammen alle von der Website
      <emphasis>Astronomy Picture of the Day</emphasis> <xref
      linkend="bibliography-online-apod01" />.
    </para>
    <para lang="es">
      Un par de palabras sobre las imágenes usadas aquí. Vienen de APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod01" />,
      La imagen astronómica del dia. La captura de pantalla fué tomada de mi
      escritorio,  imagen APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod02" />.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quelques mots des images utilisées ici. Elles proviennent du site APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod01" />,
      Astronomy Picture of the Day. Les captures d'écran ont été exécutées sur
      mon bureau qui arborait cet APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod02" /> image.
    </para>
    <para lang="it">
      Due parole sulle immagini utilizzate di seguito. Provengono da APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod01" />,
      Astronomy Picture of the Day (L'immagine astronomica del giorno).
      Le schermate sono state prese sulla mia scrivania che mostra questa
      immagine APOD <xref linkend="bibliography-online-apod02" />.
    </para>
    <para lang="no">
      Eit par ord om bileta som er brukte. Dei kjem alle frå nettsida
      <emphasis>Astronomy Picture of the Day</emphasis> <xref
      linkend="bibliography-online-apod01" />.
    </para>

    <para lang="en">
      All you should need to know to start here is how to find your image and
      open it.
      (<menuchoice>
        <guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Open</guimenuitem>
      </menuchoice> from the toolbox menu).
    </para>
    <para lang="de">
      Alles, was Sie als Voraussetzung für die nachfolgenden Anleitungen wissen
      müssen, ist, wie Sie das zu bearbeitende Bild finden und in GIMP öffnen
      können.
      (<menuchoice>
        <guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Öffnen</guimenuitem>
      </menuchoice> aus dem Menü des Werkzeugfensters).
    </para>
    <para lang="es">
      Todo lo que necesitaría saber para empezar es como encontrar y abrir su
      imagen.
      (Desde el menú de la caja de herramientas <menuchoice>
        <guimenu>Archivo</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem>
      </menuchoice>).
    </para>
    <para lang="fr">
      La seule chose à connaître pour commencer est comment trouver votre
      image et l'ouvrir :
      <menuchoice>
        <guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Ovrir</guimenuitem>
      </menuchoice> dans le menu de la boîte à outils.
    </para>
    <para lang="it">
      Tutto quello che c'è da sapere per iniziare è come trovare un'immagine e
      aprirla (dal menu della casella strumenti <menuchoice>
        <guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Apri</guimenuitem>
      </menuchoice>).
    </para>
    <para lang="no">
      Det einaste du treng å vite før du går vidare i kurset er korleis du
      finn eit bilete og opnar det.
      (<menuchoice>
        <guimenu>Fil</guimenu><guimenuitem>Opna</guimenuitem>
      </menuchoice> frå menyen i verktøyskrinet).
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-tutorial-quickie-scale">
    <title>
      <phrase lang="en">Change the Size of an Image (Scale)</phrase>
      <phrase lang="fr">Changer la Taille d'une Image (Échelle et Taille)</phrase>
      <phrase lang="de">Die Bildgröße ändern (Skalieren)</phrase>
      <phrase lang="es">Cambiar el tamaño de una imagen (Escalar)</phrase>
      <phrase lang="it">Cambiare le dimensioni di un'immagine (Scalatura)</phrase>
      <phrase lang="no">Å forandra storleiken (Skalering)</phrase>
    </title>


    <indexterm lang="en"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Image</primary><secondary>scale</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Bild</primary><secondary>skalieren</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="es"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Imagen</primary><secondary>escalar</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Image</primary><secondary>échelle</secondary>
    </indexterm>


    <indexterm lang="it"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Immagine</primary><secondary>scalatura</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>skalering</secondary>
    </indexterm>


    <para lang="en">
      Problem: you have a huge image and you want to put it nicely for viewing
      on a web page. The GIMP is a quick solution. Our example image is this
      beauty m51_hallas_big.jpg from APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod03" />.
    </para>
    <para lang="de">
      Problem: Sie haben ein großes Bild und wollen, dass es passend für die
      Verwendung auf einer Webseite aufbereitet wird. Mit GIMP bekommen Sie
      eine schnelle Lösung. Das für diese Anleitung verwendete Bilde ist
      m51_hallas_big.jpg von APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod03" />.
    </para>
    <para lang="es">
      Problema: tiene una imagen muy grande para mostrar en su página web. El
      GIMP es una solución rápida. Nuestra imagen de ejemplo es
      m51_hallas_big.jpg de  APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod03" />.
    </para>
    <para lang="fr">
      Problème: vous avez une image trop grande et vous désirez la réduire
      pour qu'elle soit visible sur une page web. Le GIMP a une solution
      rapide. Notre très belle image d'exemple a été prise sur APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod03" />.
    </para>
    <para lang="it">
      Problema: si ha a disposizione una immagine molto grande da mostrare su
      una pagina web. GIMP offre una veloce soluzione. Nel nostro caso l'immagine
      è m51_hallas_big.jpg proveniente da APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod03" />.
    </para>
    <para lang="no">
      Problem: Du har eit stort bilete som du ønskjer å gjere mindre for å kunne
      bruke det på ei nettside. Her har <acronym>GIMP</acronym> ei rask
      løysing. Som eksempelbiletet bruker vi m51_hallas_big.jpg frå APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod03" />.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example Image for Scaling</phrase>
        <phrase lang="de">Beispielbild für das Skalieren</phrase>
        <phrase lang="es">Imagen de ejemplo para escalar</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple d'image à réduire</phrase>
        <phrase lang="it">Immagine di esempio per la scalatura</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempelbilete for skaleringa</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-scale-example.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The first thing that you might notice is that The GIMP opens the image
      at a logical size for viewing. So, if your image is really big (like the
      sample image) it will display it zoomed out until it fits nicely. You
      can tell if GIMP has done this by the percentage number in the title
      bar. Just because it looks right in this <quote>View</quote> doesn't
      mean anything.
    </para>
    <para lang="de">
      Das erste, was Sie feststellen werden, wenn Sie mit GIMP ein Bild öffnen,
      ist, dass das Bild in einer für die Betrachtung sehr geeigneten Größe
      dargestellt wird. Wenn Ihr Bild also sehr groß ist (wie unser
      Beispielbild), dann wird es soweit verkleinert dargestellt, dass es in
      das Bildfenster passt. Sie können dies auch an der in der Titelzeile des
      Bildfensters dargestellten Prozentzahl erkennen. Allerdings bedeutet die
      <emphasis>Anzeige</emphasis> des Bildes in der scheinbar richtigen Größe
      gar nichts.
    </para>
    <para lang="es">
      Lo primero que notará es que el GIMP abre la imagen en un tamaño idoneo
      para visalizarla. Así, que si su imagen es realmente grande (como la
      del ejemplo) se mostrará reducida por un factor apropiado. Puede
      apreciar el porcentaje en la barra de título. Que parezca correcta en
      esta <quote>Vista</quote> no significa nada.
    </para>
    <para lang="fr">
      La première chose à savoir c'est que le GIMP ouvre l'image avec une
      taille qui permet de l'afficher entièrement. Donc, si elle est vraiment
      très importante (comme celle de l'exemple) il la zoomera pour
      l'afficher correctement. Vous pouvez déterminer quel a été le
      pourcentage de zoom utilisé par le GIMP en consultant
      la barre d'affichage en-bas de l'image. Ce qui paraît un affichage
      correct dans cette <quote>Vue</quote> est trompeur et ne signifie rien.
    </para>
    <para lang="it">
      La prima cosa da notare è che GIMP apre l'immagine ad una dimensione
      idonea alla visualizzazione, pertanto se l'immagine è molto grande (come
      nell'esempio) sarà mostrata ridotta ad un fattore di zoom opportuno.
      Si può notare la percentuale di zoom nella barra del titolo. Il fatto
      che si veda bene in questa <quote>vista</quote> non ha alcun significato.
    </para>
    <para lang="no">
      Det første du kanskje legg merke til, er at <acronym>GIMP</acronym>
      opnar biletet i ein passande storleik. Dersom biletet er skikkeleg stort,
      slik som eksempelbiletet, vil det bli vist forminska slik at det passar til
      skjermen. At biletet ser passeleg ut på skjermen, treng altså ikkje bety at
      dette er den rette storleiken. Du kan sjå om biletet er forminska ved å
      kikke på prosenttalet i tittellinja, eller eventuelt nede på biletramma,
      avhengig av kva oppsett du bruker.
    </para>

    <para lang="en">
      The other thing to look at in the titlebar is the mode. If it says RGB
      in the title bar, you are fine. If it says Indexed or grayscale there,
      you should read the <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="de">
      Da ist noch eine andere Angabe in der Titelzeile des Bildfensters,
      welcher Sie Aufmerksamkeit schenken sollten. Wenn dort
      <guilabel>RGB</guilabel> steht, ist alles in Ordnung. Wenn dort jedoch
      <guilabel>indiziert</guilabel> oder <guilabel>Graustufen</guilabel>
      steht, sollten Sie dringend einen Blick in
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode" /> werfen.
    </para>
    <para lang="es">
      Otra cosa que se puede mirar en la barra de título es el modo. Si
      indica RGB, va bién. Si indica indexado o en escala de grises, debería
      leer <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'autre renseignement important est le mode donné dans la barre de titre.
      Si c'est RGB qui est affiché, tout va bien. Si c'est <quote>indexée</quote>
      ou <quote>niveaux de gris</quote> il est nécessaire de lire
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="it">
      L'altro fatto degno di nota è la modalità mostrata nella barra del titolo.
      Se viene indicato RGB è tutto a posto, se invece è presente Indicizzato o
      Scala di grigi si consiglia di leggere
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="no">
      Opp på tittellinja finn du også opplysningar om kva fargemodus
      biletet er i. Dersom du her finn <guilabel>RGB</guilabel>, er alt
      greitt. Står det i staden <guilabel>Indeksert</guilabel> eller
      <guilabel>Gråskala</guilabel>, bør du kanskje kikke litt på
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode" />.
    </para>

		<figure>
      <title>
        <phrase lang="en">GIMP Used for Image Scaling</phrase>
        <phrase lang="de">GIMP zum Skalieren verwenden</phrase>
        <phrase lang="es">Uso del GIMP para escalar la imagen</phrase>
        <phrase lang="fr">GIMP Utilisé pour réduire une image</phrase>
        <phrase lang="it">Utilizzo di GIMP per riscalare le immagini</phrase>
        <phrase lang="no">GIMP brukt til skalering</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">        
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-scale-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-scale-menu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-scale-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-scale-menu.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
		</figure>

    <para lang="en">
      <guimenu>Image</guimenu>
      entry in the menu and the sub menu from the screenshot should reveal
      itself. Click on <guimenuitem>Scale Image...</guimenuitem>.
      When ever you click an option from the menu that has ... behind it,
      expect another dialog. This time, you should get the
      <guilabel>Scale Image Dialog</guilabel>.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Menü <guimenu>Bild</guimenu> sowie das in der Abbildung dargestellte
      Submenü sollten selbsterklärend sein. Führen Sie das Kommando
      <guimenuitem>Bild skalieren...</guimenuitem> aus. Wann immer Sie auf
      einen Menüeintrag klicken, der mit den Zeichen <quote>...</quote>
      endet, können Sie sicher sein, dass vor der Ausführung des Kommandos
      noch ein weiteres Dialogfenster angezeigt wird, in dem Sie Einstellungen
      vornehmen können. In diesem Fall öffnet sich das Dialogfenster
      <guilabel>Bild skalieren</guilabel>.
    </para>
    <para lang="es">
      La entrada <guimenu>Imagen</guimenu> en el menú y el submenú de la
      captura debería ser explicita. Pulsando sobre
      <guimenuitem>Escalar la imagen...</guimenuitem>. Cuando pulsa sobre una
      opción del menú que tiene puntos suspensivos, se espera otro diálogo.
      Esta vez, debería obtener el diálogo de 
      <guilabel>Escalar la imagen</guilabel>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cliquez sur l'entrée <guimenu>Image</guimenu>du menu et les sous-menus
      apparaîtront. Cliquez sur
      <guimenuitem>Échelle et taille de l'image...</guimenuitem>.
      Cela fait apparaître une boîte de dialogue
      <guilabel>Échelle de l'Image </guilabel>.
    </para>
    <para lang="it">
      La voce <guimenu>Immagine</guimenu> nel menu e nel sottomenu della
      schermata dovrebbero essere autoesplicativi. Si selezioni
      <guimenuitem>Scala immagine...</guimenuitem>. Quando si seleziona una voce
      di menu con puntini di sospensione (...) ci si aspetti un ulteriore
      finestra di dialogo, nel nostro caso viene mostrata la finestra di dialogo
      <guilabel>Scala immagine</guilabel>.
    </para>
    <para lang="no">
      Menyen som er vist på biletet over dukkar opp når du høgreklikkar medan
      musepeikaren er i biletet. Flytt peikaren nedover menyen til du kjem til
      <guimenu>Bilete</guimenu>. Der klikkar du på
      <guimenuitem>Skaler biletet...</guimenuitem> i tilleggsmenyen som
      dukkar opp. Når du klikkar på eit menynamn med <quote>...</quote>
      etter seg, må du rekne med at det dukkar opp eit dialogvindauge, i
      dette tilfellet dialogen for <guilabel>Skaler biletet</guilabel>.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Dialog for Image Scaling in Pixels</phrase>
        <phrase lang="de">
          Dialog, um Bilder unter Angabe von Pixeln zu skalieren
        </phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo para escalar la imagen en píxeles</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre de dialogue pour Changer la taille de
          l'image en pixels</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialog per scalatura in pixel</phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauget for å skalere biletet målt i pikslar
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-scale-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-scale-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-scale-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-scale-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      If you have a desired width, put it in the dialog at the top where it
      says <guilabel>New Width</guilabel>. If you don't have such a number in
      mind, you can steal the width of GIMP's default image size, which is
      256 pixels. This is demonstrated in the figure above.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie die gewünschte Breite für das Bild kennen, tragen Sie diese in
      den oberen Bereich des Dialogfensters in das Eingabefeld
      <guilabel>Neue Breite</guilabel> (<guilabel>New width</guilabel>) ein.
      Wenn Sie keine solche Zahl im Kopf haben, können Sie GIMPs
      Standardbreite von 256 Pixel verwenden. Ein Beispiel sehen Sie in der
      obigen Abbildung.
    </para>
    <para lang="es">
      Si tiene la anchura deseada, puede ponerla en el diálogo, arriba donde
      dice <guilabel>Anchura</guilabel>. Si no tiene un número en mente,
      puede usar la anchura de imagen predefinida del GIMP, 256 píxeles. Esto
      se muestra en la imagen superior.
    </para>
    <para lang="fr">
      Inscrivez la largeur choisie dans la case <guilabel>Largeur</guilabel>.
      Si vous ne savez quoi choisir, inscrivez 256 qui est la valeur par défaut du GIMP.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si desidera una larghezza particolare la si immetta nella parte
      superiore della finestra alla voce <guilabel>Nuova larghezza</guilabel>.
      Se non si conoscono le nuove dimensioni si può considerare la larghezza
      predefinita delle nuove immagini in GIMP che è pari a 256 pixel.
      Questo è mostrato nella finestra sopra.
    </para>
    <para lang="no">
      Dersom du har bestemt deg for kor breidt biletet skal vere, skriv du
      dette talet inn i ruta <guilabel>Breidde</guilabel>. I dette tilfellet er
      måleeininga pikslar. Er du usikker, kan du bruke 256, som er
      standardformatet i <acronym>GIMP</acronym>.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Dialog for Image Scaling in Inches</phrase>
        <phrase lang="de">
          Dialog, um Bilder unter Angabe von Zoll zu skalieren
        </phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo para escalar la imagen en pulgadas</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre de dialogue pour changer l'échelle de
          l'image en pouces</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialogo per la scalatura in pollici</phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauget for å skalere biletet målt i tommar
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-scale-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-scale-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-scale-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-scale-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      Perhaps you want your image to look more like a 4x6 inch photo on most
      image rendering web browsers. Simply switch the units to
      <quote>inches</quote> and put 4 inches in the height box (opting for
      smaller than 4x6 rather than bigger). You can see this dialog above.
    </para>
    <para lang="de">
      Möglicherweise wollen Sie das Bild auch so skalieren, dass es es bei der
      Darstellung in einem Browser möglichst in der Größe eines 4x6-Zoll-Fotos
      angezeigt wird. Schalten Sie dazu einfach die Masseinheit im Dialog auf
      <guilabel>Zoll</guilabel> um und geben Sie als Höhe 4 Zoll ein. Sie
      können die entsprechenden Einstellungen in der obigen Abbildung sehen.
    </para>
    <para lang="es">
      Quizás quiere que su imagen se parezca a una foto de 4x6 pulgadas
      (10x14 cm) en la mayoria de los navegadores. Simplemente cambie la
      unidad a <quote>pulgadas</quote> y ponga 4 pulgadas en la caja de
      altura (optando por una más pequeña que 4x6). Puede ver este diálogo
      arriba.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cependant, vous désirez que votre image ressemble mieux à une photo
      4x6 pouces, format très usité sur les pages web. Basculez simplement les
      unités sur <quote>pouces</quote> et inscrivez 4 dans la case largeur.
    </para>
    <para lang="it">
      Forse si vuole che l'immagine sia vicina ad una foto 4x6 pollici sulla
      maggior parte dei programmi di navigazione. Si cambino le unità a
      <quote>pollici</quote> e si immetta 4 pollici nella casella dell'altezza
      (preferendo una dimensione massima di 4 pollici in altezza) come
      mostrato nella figura sopra.
    </para>
    <para lang="no">
      Kanskje du heller vil at biletet skal sjå meir ut som eit 4 × 6 tommars
      (10 × 14 cm) foto vist på vanleg skjerm. Bytt måleeining til tommar og
      skriv 4 ruta for høgde. Dersom breidda blir større enn 6 når du trykker
      <keycap>Enter</keycap>-tasten, skriv 6 i breidderuta i staden. Legg
      merke til at under desse innskrivingsboksane blir dimensjonane på
      biletet oppgitt i pikslar uansett kva måleeining du bruker.
    </para>

    <para lang="en">
      Let GIMP choose the other dimension length for you. Meaning, it will
      take more image knowledge to change both width and height and have it
      look correct. So only change one and let GIMP change the rest. To change
      the other length see <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />.
    </para>
    <para lang="de">
      Lassen Sie GIMP den Wert für die zweite Dimension für sich ermitteln.
      Damit ist gemeint, dass es für Sie gar nicht so einfach ist, Höhe und
      Breite eines Bildes zu verändern und dabei das Aussehen des Bildes nicht
      zu verändern. Viel einfacher ist es, wenn Sie nur einen der beiden
      Werte verändern und GIMP den anderen auf Basis eines festen
      Seitenverhältnisses selbst bestimmt. Wie sie die <quote>andere</quote>
      Länge ändern, können Sie in
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" /> nachlesen.
    </para>
    <para lang="es">
      Deje que el GIMP elija la otra longitud. Así que cambie solo una y deje
      que el GIMP cambie el resto, menteniendo la proporción de la imagen.
      Para cambiar la otra longitud mire
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le GIMP déterminera automatiquement l'autre dimension (longueur) pour
      vous. En effet, il a une meilleure connaissance que vous des
      proportions à donner à une image pour qu'elle conserve une apparence
      correcte. Donc, ne changez qu'une dimension et le GIMP s'occupera du
      reste. Pour changer aussi la longueur,
      voyez <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />.
    </para>
    <para lang="it">
      Si consenta a GIMP di calcolare l'altra dimensione mantenendo le
      proporzioni. Per cambiare anche l'altra dimensione si veda
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />.
    </para>
    <para lang="no">
      Skriv inn bare ein av dimensjonane og la <acronym>GIMP</acronym>
      velje den andre for deg. Vil du av ein eller annan grunn forandre
      begge måla, sjå meir om dette i
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />.
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-tutorial-quickie-jpeg">
    <title>
      <phrase lang="en">Make JPEGs Smaller</phrase>
      <phrase lang="de">Kleinere JPEG-Dateien erzeugen</phrase>
      <phrase lang="es">Hacer jpegs más pequeños</phrase>
      <phrase lang="fr">Rendre les JPEGs plus légers</phrase>
      <phrase lang="it">Rendere i file JPEG più piccoli</phrase>
      <phrase lang="no">Gjer jpeg-bilete mindre</phrase>
    </title>


    <indexterm lang="en"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Image</primary><secondary>save</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Bild</primary><secondary>speichern</secondary>
    </indexterm>
 
    <indexterm lang="es"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Imagen</primary><secondary>guardar</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Image</primary><secondary>sauver</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="it"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Immagine</primary><secondary>salvataggio</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>lagra</secondary>
    </indexterm>


    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example Image for JPEG Saving</phrase>
        <phrase lang="de">Beispielbild, das in JPEG gespeichert wird</phrase>
        <phrase lang="es">Ejemplo para guardar en jpeg</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple d'image à sauvegarder en JPEG</phrase>
        <phrase lang="it">Immagine di esempio per il salvataggio in JPEG</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på lagring i jpeg</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-example.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      You can make your jpegs smaller without changing the pixel width of the
      image. Actually you can change the weight of the image a lot. I used
      an(other) image from APOD <xref linkend="bibliography-online-apod04" />.
      The original image is huge (3000 pixels wide) so I also made a smaller
      (pixel width) image available. To prepare this image for the web, you
      should first reduce the image to a better width and height for web
      viewing as described in the
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-scale" />.
      Right click on the properly scaled image and follow the menus
      <menuchoice>
        <guimenu>File</guimenu>
        <guimenuitem>Save As...</guimenuitem>
      </menuchoice>
      at the image window. The Save Dialog will pop up.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können die Größe der JPEG-Datei beeinflussen, ohne die Höhe oder
      Breite eines Bildes zu verändern. Sie können die Dateigröße sogar sehr
      stark verändern! Als Beispielbild, um dieses zu demonstrieren, wird
      ein (einmal mehr) ein Bild von der Webseite APOD verwendet.
      <xref linkend="bibliography-online-apod04" />. Das Originalbild ist sehr
      groß (3000 Pixel breit). Es wurde in einem ersten Schritt die Breite
      reduziert, um dieses Bild für die Verwendung im Internet fit zu machen
      siehe <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-scale" />.
      Danach führen Sie das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu>Datei</guimenu> <guimenuitem>Speichern unter...</guimenuitem>
      </menuchoice> im Menü des Bildfensters aus. Daraufhin erscheint das
      Dialogfenster <guilabel>Speichern</guilabel>.
    </para>
    <para lang="es">
      Puede hacer más pequeños los jpeg sin cambiar la dimensión de la
      imagen. Puede cambiar el peso de la imagen un montón. Se usa una imagen
      de APOD <xref linkend="bibliography-online-apod04" />. La imagen
      original es muy grande (3000 píxeles) así que se hace disponible una
      imagen más pequeña. Para preparar esta imagen para la web, primero,
      debería reducir la imagen a unas dimensiones mejores para la
      visualización web como se describe en 
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-scale" />.
      Pulse con el derecho en la imagen escalada y siga los menús
      <menuchoice>
        <guimenu>Archivo</guimenu>
        <guimenuitem>Cuardar como...</guimenuitem>
      </menuchoice>
      en la ventana de la imagen. Emergerá el diálogo guardar.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez rendre vos <quote>jpegs</quote> plus légers sans changer
      la largeur en pixels. Mais ainsi vous ne diminuerez pas considérablement
      son poids (en octets). J'ai utilisé une (autre) image APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod04" />. L'image originale est
      très importante (3000 pixels de large) donc il faut en fabriquer une
      autre en diminuant sa largeur. Pour cela il est nécessaire de réduire
      l'image en lui attribuant une largeur et une longueur plus convenables
      pour le web comme décrit dans
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-scale" />.
      Cliquez-droit sur cette image mise à l'échelle et choisissez les menus
      <menuchoice>
        <guimenu>Fichier</guimenu>
        <guimenuitem>Enregistrer sous...</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="it">
      Si possono rendere i file JPEG più piccoli senza cambiare le dimensioni
      dell'immagine modificando di molto le dimensioni del file. É stata
      utilizzata un'altra immagine da APOD <xref linkend="bibliography-online-apod04" />.
      L'immagine originale è molto grande (3000 pixel di larghezza) pertanto è
      disponibile un'immagine più piccola. Per preparare questa immagine per il
      web si dovrebbe dapprima ridurre le dimensioni dell'immagine a valori
      più consoni alla visualizzazione come descritto in
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-scale" />. Si prema il tasto destro
      del mouse sull'immagine scalata e si selezioni la voce
      <menuchoice>
        <guimenu>File</guimenu>
        <guimenuitem>Salva come...</guimenuitem>
      </menuchoice>, verrà mostrata la finestra di dialogo del salvataggio.
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan gjere jpeg-filene merkbart mindre utan at det viste biletet blir
      mindre. Som eksempel er her brukt (enda) ei fil frå APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod04" />. Originalbiletet er
      3 000 pikslar breidt, så eg forminska biletet slik at det passer betre
      for å visast på ei nettside slik som beskrive i
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-scale" />. Høgreklikk på biletet
      og vel
      <menuchoice>
        <guimenu>Fil</guimenu>
        <guimenuitem>Lagra som...</guimenuitem>
      </menuchoice>
      frå menyen for å få opp lagredialogen.
    </para>

    <para lang="en">
      I generally type the filename I want into the text box, but the
      Extension drop menu can tell you the available file formats (depending
      on the libraries you have installed and the conditions of the image you
      are trying to save). If The GIMP complains right now, or if
      <quote>JPEG</quote> is grayed out in the Extensions menu you should just
      cancel out of everything and step through the
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="de">
      Im Allgemeinen tippe ich den kompletten Dateinamen in das Eingabefeld,
      aber das Menü der Dateiendungen kann helfen, die Dateiformate
      herauszufinden, die in Ihrer GIMP-Installation verfügbar sind. Wenn GIMP
      sich beschwert oder wenn <quote>JPEG</quote>
      in der Auswahlliste der Dateiformate ausgegraut ist, sollten Sie das
      Dialogfenster durch die Betätigung der Schaltfläche
      <guibutton>Abbrechen</guibutton> schließen und sich zunächst dem
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode" /> widmen.
    </para>
    <para lang="es">
      Generalmente se escribe el nombre del archivo en la caja de texto, pero
      el menú despegable extensiones le dice los formatos de archivos
      disponibles (dependiendo de las librerias que tenga instaladas y de las
      condiciones de la imagen que quiere guardar). Si el GIMP muestra un
      aviso o si <quote>JPEG</quote> está en gris claro en el menú
      extensiones debería cancelar todo y seguir con
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Tapez le nom du fichier dans la boîte de texte Nom et choisissez le nom
      de l'extension dans la liste qui apparaît si vous cliquez sur
      <guimenu>Sélectionner le type de fichier (Selon l'extension)</guimenu>
      Si le GIMP affiche un message d'erreur ou si <quote>JPEG</quote>
      apparaît en grisé dans le menu d'extensions arrêtez tout et lisez
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="it">
      Generalmente si può digitare il nome del file voluto nella casella di
      testo  ma la lista a discesa Estensione mostra i formati di file
      disponibili (in basse alle librerie installate e alle caratteristiche
      dell'immagine da salvare). Se viene mostrato un avvertimento o se la
      voce <quote>JPEG</quote> non è disponibile nel menu Estensione si
      consiglia di annullare il tutto e seguire per prima cosa
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>
    <para lang="no">
      Til vanleg skriv eg her inn det filnamnet eg ønskjer i tekstboksen, men
      denne gongen ønskjer eg eit oversyn over tilgjengelege filformat, og
      klikkar på <guilabel>Vel filtype</guilabel>. Dersom
      <acronym>GIMP</acronym> får problem, eller at formatet
      <quote>JPEG</quote> er gråa ut, altså ikkje tilgjengeleg, trykk på
      knappen <guibutton>Avbryt</guibutton> og les
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-change-mode"/>.
    </para>

    <figure lang="no"> <!-- Showing the default saving dialog. Next image the adwanced dialog -->
      <title>
        <phrase lang="en">Opening Dialog for Image Saving as JPEG</phrase>
        <phrase lang="fr">Ouvrir le Dialogue pour Sauvegarder une Image .JPEG</phrase>
        <phrase lang="no">
          Opningsdialogen for <quote>Lagra som JPEG</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-jpeg-dialog-open.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      In the JPEG Save Dialog, you can opt for The GIMP defaults which reduce
      the size quite a bit, without hurting the visual quality in a way that I
      can detect. This would be the safest and quickest thing to do.
    </para>
    <!--<para lang="fr">
      Dans la fenêtre de Dialogue de Sauvegarde en JPEG, vous pouvez opter
      pour les valeurs par défaut du GIMP qui ne réduiront que très peu le
      poids	de l'image, sans trop changer la qualité visuelle de l'image.
      C'est la méthode la plus sûre et la plus rapide.
    </para>-->
    <para lang="de">
      Im Dialogfenster <guilabel>Als JPEG speichern</guilabel>
      können Sie die GIMP-Voreinstellungen verwenden, welche die Dateigröße
      merklich reduziert, aber die Bildqualität dabei normalerweise nicht
      erkennbar reduziert. Dies ist die sicherste und schnellste Möglichkeit,
      hier zu einer Entscheidung zu gelangen.
    </para>
    <para lang="es">
      En el diálogo guardar como JPEG, puede optar por la configuración
      predefinido por el GIMP que reduce un poco el tamaño, sin reducir la
      calidad visual de manera que lo pueda detectar. Esto sería lo más
      seguro y rápido.
    </para>
    <para lang="it">
      Nella finestra di dialogo Salva JPEG si possono lasciare i valori
      predefiniti che riducono le dimensioni del file senza alterare la qualità
      visiva in maniera evidente.
    </para>
    <para lang="no">
      I dialogvindauget for å lagra som jpeg, kan du godta
      <acronym>GIMP</acronym> sitt forslag. Dette vil redusere filstorleiken
      ein del, og er absolutt den sikraste og raskaste måten å gjere det på utan
      at det går merkbart ut over biletkvaliteten.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Dialog for Image Saving as JPEG</phrase>
        <phrase lang="de">
          Dialogfenster <quote>Als JPEG speichern</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo para guardar como jpeg</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre d'enregistrement en JPEG</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialogo per il salvataggio in JPEG</phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauget for <quote>Lagra som JPEG</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-jpeg-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-jpeg-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-jpeg-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      If you would like to make it smaller still, make sure that the
      <quote>Preview</quote> toggle is on and then watch the image area and
      change the compression level by moving the <quote>Quality</quote>
      slider down. You can see the quality of the image changing, especially
      towards the leftmost end of the slider. Above is a screenshot of me
      doing this very thing. As you can see, very small is also very bad. I
      have a screenshot of me setting the Quality slider to a more acceptable
      level below.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie die Dateigröße stärker reduzieren wollen, stellen Sie sicher,
      dass Sie die Eigenschaft <quote>Vorschau im Bildfenster anzeigen</quote>
      eingeschaltet haben, und beobachten Sie die Bildqualität beim Einstellen
      der <guilabel>Qualität</guilabel>
      genau. Die kritischen Stellen im Bild sind typischerweise Kanten und
      große einfarbige Bildbereiche. Dort entstehen bei zu hohen
      Kompressionsraten leicht Artefakte. Im oben abgebildeten Bildschirmfoto
      ist dieser Arbeitsschritt abgebildet. Wie sie sehen, korrespondiert
      sehr klein hier mit sehr schlecht. In der nachfolgenden Abbildung ist
      die Qualität viel besser, die Datei jedoch auch größer.
    </para>
    <para lang="es">
      Si, todavia , quiere hacerla más pequeña, asegúrese que la 
      <quote>Vista previa</quote> est'activa y entonces mire el área de la
      imagen y cambie el nivel de compresión moviendo el deslizador
      <quote>Quality</quote>. Puede ver la calidad de la imagen cambiando,
      especialmente, hacia el final izquierdo del deslizador. Arriba, una
      captura haciendo esto. Como puede ver, muy pequeño es, también, muy
      malo. Hay otra captura con una configuración del deslizador de calidad
      mucho más aceptable. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous voulez augmenter la diminution du poids de l'image,
      assurez-vous que <quote>Afficher l'aperçu dans la fenêtre
      d'image</quote> a été coché de façon à voir les modifications lors du
      changement de compression en utilisant le curseur, en particulier quand
      il se déplace vers la gauche. Mais attention, comme vous le constaterez
      sur les captures d'images: plus la valeur est faible et plus la qualité
      de l'image est mauvaise. Vous verrez aussi des captures où les valeurs
      donnent une qualité d'image acceptable.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si vuole rendere ancora più piccolo il file assicurarsi che la casella
      <quote>Anteprima</quote> sia selezionata e si alteri il livello di
      compressione spostando il cursore <quote>Qualità</quote>.
      Si può osservare il risultato nella finestra dell'immagine specialmente
      con il cursore a fine corsa. Nella figura sopra è mostrata una schermata
      con tale settaggio mentre di seguito una schermata con un valore del cursore
      Quelità impostato ad un valore più accettabile.
    </para>
    <para lang="no">
      Dersom du vil redusera fila meir, må du klikke deg inn på
      <guilabel>Avanserte innstillingar</guilabel> og forsikra deg om at
      førehandsvisinga er synleg. Studer biletet medan du flytter
      glidebrytaren for <quote>Kvalitet</quote> nedover. Når brytaren kjem
      langt over mot venstre, vil du sjå at biletet blir tydeleg dårlegare.
      Biletet ovanfor viser at svært låg verdi også gir svært låg kvalitet.
      Nedanfor er det vist den same dialogen, men nå med høgare verdi
      for kvalitet.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Dialog for Image Saving as JPEG</phrase>
        <phrase lang="de">
          Dialogfenster <quote>Als JPEG speichern</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo para guardar como jpeg</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre d'enregistrement en JPEG</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialogo per il salvataggio in JPEG</phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauge for <quote>Lagra som JPEG</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-jpeg-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-jpeg-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-jpeg-dialog2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      I have not been showing the actual jpegs I created so that we could end
      this quickie with a race.
    </para>
    <para lang="de">
      Bisher wurde noch kein direkter Vergleich der verschiedenen
      Qualitätseinstellungen gezeigt. Doch keine Sorge, dieser befindet sich
      am Ende des Quickies:
    </para>
    <para lang="es">
      No se ha mostrado el archivo jpeg actual por razones de espacio.
    </para>
    <para lang="fr">
      Voici les jpegs que j'ai créés.
    </para>
    <para lang="it">
      Non vengono mostrati i file JPEG effettivamente creati per ragioni di
      spazio.
    </para>
    <para lang="no">
      Til nå har eg bare vist førehandsvisingane. Vi avslutter difor denne
      abdelinga med dette sluttresultatet:
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example for High JPEG Compression</phrase>
        <phrase lang="de">Beispiele für starke JPEG-Kompression</phrase>
        <phrase lang="es">Ejemplo para un jpeg con mucha compresión</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple de Forte Compression JPEG</phrase>
        <phrase lang="it">Esempi di file JPEG molto compressi</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel med sterk kompressjon</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-006.jpg"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Quality: 6; Size: 1361 Bytes</para>
          <para lang="de">Qualität: 6; Dateigröße: 1361 Bytes</para>
          <para lang="fr">Qualité: 6; Taille: 1361 Octets</para>
          <para lang="it">Qualità: 6; Dimensione: 1361 Bytes</para>
          <para lang="no">Kvalitet: 6; Filstorleik: 1.361 byte</para>
        </caption>
      </mediaobject>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-042.jpg"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Quality: 42; Size: 3549 Bytes</para>
          <para lang="de">Qualität: 42; Dateigröße: 3549 Bytes</para>
          <para lang="fr">Qualité: 42; Taille: 3549 Octets</para>
          <para lang="it">Qualità: 42; Dimensione: 3549 Bytes</para>
          <para lang="no">Kvalitet: 42; Filstorleik: 3.549 byte</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example for Moderate JPEG Compression</phrase>
        <phrase lang="de">Beispiele für moderate JPEG-Kompression</phrase>
        <phrase lang="es">Ejemplo de jpeg con una moderada compresión</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple de Compression JPEG Moderée</phrase>
        <phrase lang="it">Esempi di file JPEG moderatamente compressi</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel med moderat kompressjon</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-085.jpg"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            Quality: 85 (GIMPs default); Size: 6837 Bytes
          </para>
          <para lang="de">
            Qualität: 85 (GIMPs Vorgabewert); Dateigröße: 6837 Bytes
          </para>
          <para lang="es">
            Calidad: 0.85 (predefinido de GIMP); Tamaño: 6837 Bytes
          </para>
          <para lang="fr">
            Quality: 85 (GIMP par défaut); Taille: 6837 Octets
          </para>
          <para lang="it">
            Qualità: 85 (valore predefinito di GIMP); Dimensione: 6837 Bytes
          </para>
          <para lang="no">
            Kvalitet: 85 (GIMPs normalverdi); Filstorleik: 6.837 byte
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-jpeg-100.jpg"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Quality: 100; Size: 20,971 Bytes</para>
          <para lang="de">Qualität: 100; Dateigröße: 20.971 Bytes</para>
          <para lang="fr">Qualité: 100; Taille: 20,971 Octets</para>
          <para lang="it">Qualità: 100; Dimensione: 20.971 Bytes</para>
          <para lang="no">Kvalitet: 100; Filstorleik: 20.971 byte</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-tutorial-quickie-crop">
    <title>
      <phrase lang="en">Crop An Image</phrase>
      <phrase lang="de">Ein Bild zuschneiden</phrase>
      <phrase lang="es">Recortar una imagen</phrase>
      <phrase lang="fr">Découper une Image</phrase>
      <phrase lang="it">Ritagliare un'immagine</phrase>
      <phrase lang="no">Beskjer biletet</phrase>
    </title>

    <indexterm lang="en"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Image</primary><secondary>crop</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Bild</primary><secondary>zuschneiden</secondary>
    </indexterm>
    
    <indexterm lang="es"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Imagen</primary><secondary>recortar</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Image</primary><secondary>Découper</secondary>
    </indexterm>
    
    <indexterm lang="it"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Immagine</primary><secondary>ritaglio</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>beskjering</secondary>
    </indexterm>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example Image for Cropping</phrase>
        <phrase lang="de">Beispielbild zum Zuschneiden</phrase>
        <phrase lang="es">Imagen de ejemplo para recortar</phrase>
        <phrase lang="fr">Example d'Image à Découper</phrase>
        <phrase lang="it">Immagine di esempio per il ritaglio</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på beskjering</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/tutorials/quickie-crop-example-source.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Source image</para>
          <para lang="de">Originalbild</para>
          <para lang="es">Imagen original</para>
          <para lang="fr">Image Source</para>
          <para lang="it">Immagine originale</para>
          <para lang="no">Originalbiletet</para>
        </caption>
      </mediaobject>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/tutorials/quickie-crop-example-result.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Image after cropping</para>
          <para lang="de">Das Ergebnis nach dem Zuschneiden</para>
          <para lang="es">Imagen después de recortar</para>
          <para lang="fr">Image après découpage</para>
          <para lang="it">Immagine dopo il ritaglio</para>
          <para lang="no">Etter beskjeringa</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <para lang="en"> 
      Many reasons to need to crop an image. Making rectangles square, or
      making squares into rectangles. Cutting alot of useless background to
      bring out the subject better. etc. To get to the crop tool, you can
      either push the
     	<guiicon>
      	<inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-crop-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
     button on the toolbox or right click on the image and follow the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Tools</guimenu>
        <guisubmenu>Transform Tools</guisubmenu>
        <guimenuitem>Crop and Resize</guimenuitem>
      </menuchoice> in the image window. This will change
      the cursor and allow you to click and drag a rectangular shape. The
      button in the toolbox is the nicest way to get to any of the tools. I
      have chosen one of the huge and beautiful APOD images
      <xref linkend="bibliography-online-apod05" />.
    </para>
    <para lang="de">
      Es gibt viele Gründe, ein Bild zuzuschneiden - rechteckige Bilder
      quadratisch machen oder quadratische zu rechteckigen; das Entfernen von
      nutzlosem Bildhintergrund, um das eigentliche Objekt besser
      herauszuheben und so weiter und so fort. Um das Werkzeug
      <quote>Zuschneiden</quote>
      zu aktivieren, können Sie entweder die Schaltfläche
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-crop-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> in Werkzeugfenster anklicken oder das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu>Werkzeuge</guimenu>
        <guisubmenu>Transformationen</guisubmenu>
        <guimenuitem>Zuschneiden</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Menü des Bildfensters aufrufen. Danach wird der Mauszeiger seine Form
      ändern, und Sie können eine rechteckige Form aufziehen. Als Beispielbild
      habe ich wiederum eines der wunderschönen APOD-Bilder gewählt
      <xref linkend="bibliography-online-apod05" />.
    </para>
    <para lang="es">
      Hay muchas razones para recortar una imagen. Hacer rectángulos
      cuadrados, o cuadrados en rectángulos. Cortar regiones del fondo, no
      útiles, para resaltar el sujeto, etc. Seleccione la herramienta
      recortar, pulsando 
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-crop-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      el botón en la caja de herramientas o botón derecho sobre la imagen y
      siga el menú
      <menuchoice>
        <guimenu>Herramientas</guimenu>
        <guisubmenu>Herramientas de transformación</guisubmenu>
        <guimenuitem>Recortar y redimensionar</guimenuitem>
      </menuchoice>, en la ventana de la imagen. Esto cambiará el cursor y le
      permitirá pulsar y arrastrar una forma rectangular. El botón en la caja
      de herramientas es el mejor modo de seleccionar cualquier herramienta.
      He encontrado una imagen enorme del APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod05" />.
    </para>
    <para lang="fr">
      Nombreuses sont les raisons de découper une image. Transformer les
      rectangles en carrés ou les carrés en rectangles. Éliminer une partie
      inutile de l'arrière-plan pour mettre le sujet en valeur, etc... Pour
      valider l'outil de découpage, vous pouvez soit cliquer sur le bouton
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-crop-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      de la boîte à outils ou cliquer-droit sur l'image et valider
      <menuchoice>
        <guimenu>Outils</guimenu>
        <guisubmenu>Outils de transformation</guisubmenu>
        <guimenuitem>Découpage</guimenuitem>
      </menuchoice>. Le pointeur se changera en lame de cutter et un
      cliquer/glisser déterminera une zone rectangulaire. Le bouton-icône de
      la Boîte à outils est en général la méthode la plus pratique pour
      accéder rapidement à un outil. J'ai choisi une autre image APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod05" />.
    </para>
    <para lang="it">
      Vi possono essere molti motivi per voler ritagliare un'immagine: riquadrare
      dei rettangoli o viceversa rendere rettangolari dei riquadri, rimuovere
      regioni di sfondo per far risaltare il soggetto ecc. Per selezionare lo
      strumento Ritaglia si può premere il pulsante
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-crop-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      nella casella degli strumenti o premere il tasto destro del mouse
      sopra l'immagine e selezionare la voce del menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Strumenti</guimenu>
        <guisubmenu>Strumenti di trasformazione</guisubmenu>
        <guimenuitem>Taglio e ridimensione</guimenuitem>
      </menuchoice>. Il cursore cambia forma e consente di disegnare una forma
      retangolare. Il pulsante nella casella strumenti è il modo più rapido per
      accedere agli strumenti. Si è scelto per questa pillola una delle grandi
      immagini dell'APOD  <xref linkend="bibliography-online-apod05" />.
    </para>
    <para lang="no">
      Det kan vere mange grunnar for å beskjere eit bilete. Kanskje ønskjer du å
      lage eit rektangel kvadratisk, eller omvendt, eller du føler for å fjerne ein
      ubrukbar bakgrunn for å markera hovudmotivet betre. Du hentar fram
      beskjeringsverktøyet ved anten å klikke på symbolet
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-crop-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      i verktøyskrinet (den enklaste måten), eller høgreklikka på biletet og
      følgje menyen
      <menuchoice>
        <guimenu>Verktøy</guimenu>
        <guisubmenu>Transformasjonsverktøya</guisubmenu>
        <guimenuitem>Beskjer og endre storleik</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Når beskjeringsverktøyet er aktivt, vil markøren forandra seg, og du
      kan klikke på eit vald startpunkt og dra eit rektangel ut på biletet så
      lenge du held museknappen nede. Denne gongen har eg vald biletet
      <xref linkend="bibliography-online-apod05" />.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Select a Region to Crop</phrase>
        <phrase lang="de">Auswahl einer Region zum Zuschneiden</phrase>
        <phrase lang="es">Selecccionar una región para recortar</phrase>
        <phrase lang="fr">Sélectionner une région à découper</phrase>
        <phrase lang="it">Selezionare una regione da ritagliare</phrase>
        <phrase lang="no">Marker områet for beskjeringa</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de;no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-crop-step1.png"
            format="JPG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-crop-step1.png"
            format="JPG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-crop-step1.png"
            format="JPG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      I always click on the approximate upper left corner and drag to the
      lower right corner. You don't need to worry about being accurate on this
      first swipe with the crop tool, since a little dialog will pop up and
      you can make a better choice for your new borders there.
    </para>
    <para lang="de">
      Ich beginne die Auswahl immer mit der ungefähren Position der oberen
      linken Ecke und ziehe dann bis zur unteren rechten Ecke auf. Sie müssen
      sich an dieser Stelle keine großen Gedanken über die Genauigkeit machen,
      da nach dem Aufziehen des Bereiches eine Korrektur noch möglich ist. Zu
      diesem Zweck erscheint nach dem Loslassen der Maustaste an der
      ungefähren rechten unteren Ecke ein Dialogfenster.
    </para>
    <para lang="es">
      Siempre pulso sobre la parte superior izquierda y arrastro hasta la
      esquina inferior derecha. No es necesario ser muy preciso en esta
      primera fase, un diálogo aparece y se puede hacer una mejor elección de
      los nuevos bordes.
    </para>
    <para lang="fr">
      Commencez par cliquer-gauche sur le point qui sera approximativement
      le coin en haut à gauche de la zone de découpage. Maintenez le bouton
      appuyé et glissez jusqu'au point en bas à droite et relâchez le bouton.
      Vous n'êtes pas obligé de déterminer cette zone avec une grande
      précision car vous contaterez que des poignées vous permettront un
      ajustement précis. Vous pourrez même la déplacer!
    </para>
    <para lang="it">
      Si comincia di solito approssimativamente dall'angolo in alto a sinistra
      per terminare nell'angolo in basso a destra. Non si deve essere precisi in
      questa fase poichè verrà mostrata una finestra di dialogo che consente di
      perfezionare la scelta.
    </para>
    <para lang="no">
      Eg har som vane å klikke der eg reknar med at det øvre, venstre
      hjørne vil vere, og drar rektangelet nedover mot det høgre hjørnet.
      Du treng ikkje vere særleg nøyaktig i denne omgangen, for det
      dukkar opp eit dialogvindauge der du kan fininnstilla verktøyet.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Dialog for Cropping</phrase>
        <phrase lang="de">Dialogfenster für das Zuschneiden</phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo para recortar</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre du dialogue de Découpage</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialogo per il ritaglio</phrase>
        <phrase lang="no">Dialogvindauget for beskjeringa</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-crop-step2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-crop-step2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-crop-step2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-crop-step2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      After completeing the click and drag motion, a little
      <quote>Crop and Resize Information Dialog</quote>
      (shown above also) pops up, telling you information about the borders
      that were defined in the click and drag. We will have to change all of
      the numbers. If you would like to make this rectangular image square,
      you should find the width and height from the Get Image Information
      Quickie (see <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-info" />.
      Use the smallest of the two lengths to determine the size of the
      square. In my 300 x 225 pixel image, the largest square I can get is 225
      x 225 pixels, and I will need to make sure the Y origin is 0. At that
      point, I use the image and the squares to get the best part of the image
      for the area. The upper right and lower left crop squares will move the
      marked area. The other two (upper left and lower right) will change the
      dimensions of the marked area, so be careful. I have a screenshot of
      this, right after I fixed the width and height and the Y origin, but
      before the final positoning. The arrows show the move points.
      I decided that the image looked the best with the X Origin at 42.
    </para>
    <para lang="de">
      In diesem Dialogfenster können Sie die Größe und Position des Bereiches,
      auf den Sie das Bild zuschneiden wollen, exakt auf das Pixel genau
      einstellen. Wenn Sie das rechteckige Bild quadratisch zuschneiden
      wollen, sollten Sie die Informationen aus dem
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-info" />
      berücksichtigen. Verwenden Sie die kleinere der beiden Seitenlängen, um
      die Größe des Quadrates zu bestimmen. In meinem 300 x 225 Pixel großen
      Bild ist das größte mögliche Quadrat eines mit einer Seitenlänge von 225
      Pixeln.
    </para>
    <para lang="es">
      Después de completar la acción pulsar y arrastrar, un pequeño diálogo
      de <quote>Información de recorte y cambio de tamaño</quote>
      (mostrado arriba), con información sobre los bordes definidos mediante
      pulsar y arrastrar. Tendremos que cambiar todos los números. Si quiere
      hacer esta imagen rectangular cuadrada, debería encontrar la anchura y
      altura de la imagen siguiendo
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-info" />.
      Use la longitud más pequeña para determinar el tamaño del cuadrado. En
      mi imagen 300 x 225 pixel, El cuadrado más grande que puedo obtener es
      225 x 225 píxeles, y necesitaré asegurar que el origen Y es 0. En este
      punto, uso la imagen y ángulos para conseguir la mejor parte de la
      imagen. Los cuadros superior derecho e inferior izquierdo moverán el
      área marcada de recorte. Y los otros dos (superior izquierdo e inferior
      derecho) cambiará las dimensiones del área marcada, sea cuidadoso.
      Después de fijar la anchura y la altura y el origen Y, decido que la
      imagen se verá mejor con el origen X en 42.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous n'utilisez pas les poignées pour ajuster ou déplacer la zone de
      découpage, double-cliquez sur l'icône de l'outil de découpage cela fera
      apparaître la fenêtre
      <quote>Options des outils - Découpage</quote>
      donnant des renseignements sur la zone de découpage. Vous pourrez
      entrer de nouvelles valeurs pour les coordonnées, la largeur, la
      hauteur...
      Si vous voulez un carré, gardez la plus petite dimension comme côté.
      Pour cette image le meilleur cadrage carré est obtenu en entrant 216
      pour X, 20 pour Y et 836 en Largeur et Hauteur. Ensuite, validez la
      fenêtre de l'image et appuyez sur Entrée.
    </para>
    <para lang="it">
      Dopo aver trascinato il mouse viene mostrata la finestra di dialogo
      <quote>Informazioni taglierino e ridimensionamento</quote>
      (mostrata sopra) che raccoglie informazioni sull'area appena definita.
      Si possono cambiare tutti i valori. Per rendere l'immagine quadrata si
      dovrebbero trovare l'altezza e la larghezza dell'immagine seguendo la
      pillola <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-info" />. Si utilizzi la
      minore delle due dimensioni, nel nostro caso l'immagine è di 300 x 225
      pixel quindi il quadrato più grande ottenibile è pari a 225 x 225 pixel.
      Si controlli che l'origine Y sia pari a zero quindi si imposti tale valore
      e poi si sposti il riquadro sulla parte interessante dell'immagine. I
      quadratini in alto a destra e in basso a sinistra spostano l'area da
      ritagliare mentre gli altri due (superiore sinistro e inferiore destro)
      cambiano le dimensioni dell'area da ritagliare.
      Nella schermata si può osservare l'area di ritaglio prima del
      riposizionamento, le frecce indicano i punti da spostare.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du slepp opp museknappen, dukkar dialogvindauget <quote>beskjer
      og endre storleik</quote> opp. Her finn du informasjon om ramma du
      laga ved å klikke og dra. Du kan skrive inn andre tal her, og flytte ramma
      nøyaktig på næraste piksel slik du vil ha det. Har du t.d. lyst til å gjere
      biletet kvadratisk, finn du breidde og høgde for biletet ( sjå
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-info" /> og vel den minste av dei som
      referanse. I biletet mitt på 300 × 225 pikslar er det største kvadratet eg
      kan få 225 × 225 pikslar.
    </para>
    <para lang="no">
      I kvart hjørne av beskjeringsramma er det eit lite kvadrat (handtak) som
      du kan gripe tak i og flytte ramma med. Handtaket i det øvre, venstre
      hjørnet flytter venstre side og øvre sida, handtaket i det nedre, høgre
      hjørne flytter høgre sida og den nedre sida. Dei to andre handtaka
      flytter heile ramma.
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-tutorial-quickie-info">
    <title>
      <phrase lang="en">Find Info About Your Image</phrase>
      <phrase lang="de">Bildinformationen beschaffen</phrase>
      <phrase lang="es">Información sobre su imagen</phrase>
      <phrase lang="fr">Trouver l'info sur votre image</phrase>
      <phrase lang="it">Ottenere informazioni sulle immagini</phrase>
      <phrase lang="no">Å finne biletinformasjon</phrase>
    </title>


    <indexterm lang="en"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Image</primary><secondary>information</secondary>
    </indexterm>
    
    <indexterm lang="de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Bild</primary><secondary>Bildinformationen</secondary>
    </indexterm>
    
    <indexterm lang="es"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Imagen</primary><secondary>información</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Image</primary><secondary>information</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="it"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Immagine</primary><secondary>informazioni</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>biletinformasjon</secondary>
    </indexterm>


    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example Image for Finding Info</phrase>
        <phrase lang="de">
          Beispielbild für die Beschaffung von Bildinformationen
        </phrase>
        <phrase lang="es">Imagen de ejemplo para encontrar información</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple pour Trouver l'info sur l'image</phrase>
        <phrase lang="it">
          Immagine di esempio di cui ottenere le informazioni
        </phrase>
        <phrase lang="no">Eksempelbilete</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-info-example.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This window will tell you the pixel lengths. Right click on the image
      and follow
      <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
        <guimenuitem>Info Window...</guimenuitem>
      </menuchoice> from the image window. I got another image from APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod06" />.
      It is pretty big. (Not as big as Saturn though) You can see in the
      dialog below, it is 2241 x 1548 pixels.      
    </para>
    <para lang="de">
      In diesem Fenster finden Sie Informationen über die Seitenlänge. Rufen
      Sie das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu>Ansicht</guimenu>
        <guimenuitem>Infofenster...</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Menü des Bildfensters auf. Als Beispielbild dient auch diesmal
      wieder eines von der APOD-Webseite
      <xref linkend="bibliography-online-apod06" />.
      Dieses Bild ist ziemlich groß (2241 x 1548 Pixel), wie Sie im unten
      abgebildeten Dialogfenster gut sehen können.
    </para>
    <para lang="es">
      Esta ventana indica las dimensiones en píxeles. Pulsación derecha sobre
      la imagen y, desde la ventana de la imagen, seleccione 
      <menuchoice>
        <guimenu>Ver</guimenu>
        <guimenuitem>Ventana de información...</guimenuitem>
      </menuchoice>. Otra imagen de APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod06" />.
      Es muy grande. (No tan grande como Saturno) Puede verla en el diálogo
      siguiente, 2241 x 1548 píxeles.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cette fenêtre indique les dimensions en pixels. Cliquez-droit sur
      l'image et validez
      <menuchoice>
        <guimenu>Image</guimenu>
        <guimenuitem>Propriétés de l'image</guimenuitem>
      </menuchoice>. J'ai utilisé une autre image de APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod06" />.
      Elle est très grosse. (Cependant pas aussi grosse que Saturne) Vous
      pouvez voir dans la fenêtre qu'elle couvre 2241 x 1548 pixels.
    </para>
    <para lang="it">
      Questa finestra indica le dimensioni in pixel. Si prema il tasto destro
      del mouse sull'immagine e si selezioni la voce di menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Visualizza</guimenu>
        <guimenuitem>Finestra informazioni...</guimenuitem>
      </menuchoice>. Si prenda un'altra immagine da APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod06" />.
      L'immagine è molto grande, come si può osservare dalla finestra di dialogo
      sotto le dimensioni sono pari a 2241 x 1548 pixel.
    </para>
    <para lang="no">
      Ein av måtane å skaffa seg informasjonar om biletstorleiken er å
      bruke menyen
      <menuchoice>
        <guimenu>Vis</guimenu>
        <guimenuitem>Infovindauge...</guimenuitem>
      </menuchoice> frå biletmenyen.
      Denne gongen har eg brukt biletet
      <xref linkend="bibliography-online-apod06" /> frå APOD. Biletet er
      svært stort. Dialogen nedanfor viser at det er heile 2241 × 1548
      pikslar.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Dialog for Image Info</phrase>
        <phrase lang="fr">
          Fenêtre de dialogue Informations sur l'Image
        </phrase>
        <phrase lang="de">Dialogfenster mit Bildinformationen</phrase>
        <phrase lang="es">Diálogo para información de la imagen</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialogo delle informazioni</phrase>
        <phrase lang="no">Dialogvindauget med biletinformasjonar</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de;no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-info-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-info-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-info-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      If you are just making a square out of a rectangle, like in the
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />,
      you need only to open the dialog and find the lesser length and use
      that as described. Since this is very little information, and definitely
      not enough to fill the space between the menu thumbnail and the dialog
      screenshot in my layout, I thought I would run through some calculator
      exercises that might help you to meet your image needs.
    </para>
    <para lang="es">
      Si quiere hacer un cuadrado desde un rectángulo, como en 
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />,
      solo necesita abrir el diálogo y encontrar la longitud menor y hacer lo
      descrito. Es muy poca información, y, definitivamente, insuficiente
      para rellenar el espacio entre la miniatura del menú y la captura del
      diálogo, creo que se debería hacer algún cálculo para encontrar las
      necesidades de su imagen.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous désirez obtenir un carré à partir d'un rectangle, comme dans
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />, vous ouvrez cette
      fenêtre et déterminez quelle est la plus petite  dimension et vous
      l'utilisez comme décrit précédemment.
      Puisque c'est une petite information, qui ne suffit pas à remplir
      l'espace entre la miniature de menu et la capture de la fenêtre, j'ai
      pensé que je pouvais me livrer à quelques exercices de calcul qui
      pourront vous aider.
    </para>
    <para lang="no">
      Dersom du ikkje har andre ønskje enn å lage eit kvadrat av eit
      rektangel, treng du bare opne dialogen og finne fram til den minste
      lengda og bruke denne som omtalt i
      <xref linkend="gimp-tutorial-quickie-crop" />.
    </para>

    <figure lang="en;fr;es;no">
      <title>
        <phrase lang="en">Scale Problem</phrase>
        <phrase lang="es">Problemas con escalar</phrase>
        <phrase lang="fr">Problème d'échelle</phrase>
        <phrase lang="no">Skaleringsproblem</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de;no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-info-problem.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-info-problem.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      It is nice to have images appear on a browser window as a photo would.
      Photos online appear to be 4x6 inches when scaled to 288x432 pixels (72
      dpi for many monitors). There is a problem, however, if you try to scale
      this image. The ratio of width to length of the original does not match
      the ratio of the photo. So, to make the scaled image the correct size
      crop 10 pixels from the height. For the sample image, it was best to
      crop 10 pixels off from the top. The final image should
      <quote>appear</quote> as a 6x4 inch photo on most monitors.
    </para>
    <para lang="es">
      Es perfecto tener imágenes con apariencia de fotos en el navegador. Las
      fotos en la web parecen tener 4x6 pulgadas cuando se escalan a 288x432
      píxeles (72 dpi para la mayoria de monitores). Hay un problema, si
      intenta escalar esta imagen. El ratio de la anchura del original no se
      ajusta al ratio de la foto. Así que para escalar la imagen al tamaño
      correcto, recorte 10 píxeles la altura. Para la imagen del ejemplo, fué
      mejor recortar 10 píxeles desde la parte superior. La imagen final
      deberia  <quote>aparecer</quote> como una foto de 6x4 pulgadas en la
      mayoria de ordenadores.
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans la fenêtre du navigateur, les images sont plus présentables si
      elles ressemblent à des photos. Une photo de 10cmx15cm (4x6 pouces)
      correspond à 288x432 pixels (72 points par pouce sur la plupart des
      écrans vidéo).
      Cependant, il y a un problème, si vous essayez de réduire cette image.
      Le rapport longueur/largeur ne correspond pas à celui d'une photo car
      après réduction on obtient 432x298 et non 432x288. Donc pour obtenir
      les bonnes proportions il faut couper 10 pixels sur la hauteur. Pour
      cette image, il est préférable de supprimer 10 pixels en bas de
      l'image. Nous allons donc la couper (outil de découpage) en partant du
      haut. L'image finale semblera avoir les proportions d'une photo
      10x15cm, sur la plupart des écrans vidéo.
    </para>
    <para lang="no">
      Det kan vere greitt å vise biletet på skjermen i same storleik og format
      som eit foto. Det ser ut til at foto på Internett er tenkt å bli omlag
      10 × 15 cm ( ca. 4 × 6 tommar) når dei blir skalerte til 288 × 432
      pikslar med 72 dpi oppløysing for dei fleste skjermane. Vil du heller
      ha 6 × 9 cm, blir formatet ca. 170 × 255 pikslar. Dersom du har eit
      sterkt ønskje om å halde deg til desse formata, er det slett ikkje
      alltid originalane held seg til same forholdet mellom breidde og høgde.
      Biletet mitt er 10 pikslar for høgt. Eg valde difor å skjere bort 10
      pikslar frå ønvre kanten. Dermed gjekk det bra. Resultatet skal
      førestelle å vere 6 × 4 tommar.
    </para>

    <figure lang="en;fr;es;no">
      <title>
        <phrase lang="en">Problem Solved by Cropping</phrase>
        <phrase lang="es">Problema resuelto recortando</phrase>
        <phrase lang="fr">Problème Résolu par Découpage</phrase>
        <phrase lang="no">Problemet løyst med beskjering</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-info-crop.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-info-crop.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      There will be problems whenever mixing scanned photos with digital
      photos and also with scanned negatives. Modern film developing machines
      automatically crop one half of an inch off from each image -- the rumor
      is that the photo printing machines match a certain style of camera
      view. If you are preparing an image to be printed on a machine like
      this; or if you are planning on a gallery where the images are from
      different sources, some intelligent cropping to fit the best size for
      the medium you have chosen will be a plus. If this is confusing; please
      blame the photo printing industry and not GIMP.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il peut y avoir des problèmes lors du mixage de photos scannées et de
      photos numériques et aussi des négatifs scannés. Les machines de
      développement modernes coupent automatiquement un demi pouce (1,28 cm)
      de chaque image -- la rumeur laisse entendre que les machines
      d'impression photo correspondent à un certain style d'appareil de prise
      de vue. Si vous préparez une image qui devra être imprimée par ce genre
      de machine ou si vous organisez une galerie dont les images proviennent
      de sources diverses, un découpage intelligent pour optimiser la taille
      en fonction du médium choisi peut vous procurer un plus.
      Si ceci n'est pas clair, c'est l'industrie de l'impression de photos
      qu'il faut blâmer et non le GIMP.
    </para>
    
    <para lang="en">
      You can change the Resolution of your image as well, using the same
      methods as we used in the Scale, although, in my somewhat limited use,
      the issue is more about how many pixels. Let's say you want to get this
      image printed at the photo lab. 300 pixels for every inch is preferred.
      This original image will print easily as a 7 x 5 photo. 2241px/300ppi =
      7.47 in. Get out your calculator for the short side. 1548/300 = _.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez aussi changer la résolution de votre image, en utilisant les
      méthodes étudiées lors du Changement d'Échelle, bien que, d'après
      ma modeste expérience, la solution est plutôt une question de quantité
      de pixels. Supposons que vous vouliez faire tirer cette photo au
      laboratoire.
      300 pixels par pouce (300 pixels pour 2,54cm) est préférable. L'image
      originale peut facilement être tirée en 7x5 (7x2,54cm sur 5x2,54cm).
      En effet, 2241pixels/300 pixels par pouce = 7.47 pouces. sortez votre
      calculette pour déterminer la largeur. 1548/300 =..... .      
    </para>

    <para lang="en">
      There is another brutal fact you should come to terms with if you are
      new to graphics and computers. Just because it looks good on the screen
      doesn't mean that it will print that nicely. I tried to emulate how this
      image would appear printed at 300dpi. Sorry. There are some options, for
      instance my friend printed images and then scanned them back in.
      Terrible business!
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Il y a un autre fait brutal que vous ne devez pas négliger si vous êtes
      débutant en graphisme sur ordinateur. Une image ayant <quote>un look
      d'enfer</quote> à l'écran ne donnera peut être pas grand chose à
      l'impression. J'essaye plutôt d'imiter ce que donnerait cette image
      tirée à 300 points par pouce (300dpi). Désolé. Il y a quelques
      possibilités, par exemple imprimer l'image puis la scanner à nouveau.
      Tâche très ardue!
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-tutorial-quickie-change-mode">
    <title>
      <phrase lang="en">Change the Mode</phrase>
      <phrase lang="de">Den Modus ändern</phrase>
      <phrase lang="es">Cambiar el modo</phrase>
      <phrase lang="fr">Changer de mode</phrase>
      <phrase lang="it">Cambio di modalità</phrase>
      <phrase lang="no">Forandre biletmodus</phrase>
    </title>


    <indexterm lang="en"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Image</primary><secondary>change Mode</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Bild</primary><secondary>Modus ändern</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="es"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Imagen</primary><secondary>cambiar el modo</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Image</primary><secondary>Changer de mode</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="it"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Immagine</primary><secondary>cambio modalità</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>forandre modus</secondary>
    </indexterm>


    <para lang="en">
      As with anything else, images come in different kinds and serve
      different purposes. Sometimes, a small size is important (for web sites)
      and at other times, retaining a high colour depth in all its glory (a
      family portrait) is what you want. GIMP can handle all of this, and
      more, primarily by converting between three fundamental modes, as seen
      in this menu. In order to switch your image to one of these modes, you
      open it and follow that menu and click the mode you want.
    </para>
    <para lang="de">
      Wie alles andere auch, kommen auch Bilder in verschiedenen
      Geschmacksrichtungen und dienen verschiedenen Zwecken. Manchmal ist eine
      kleine Dateigröße entscheidend (für die Verwendung auf Webseiten zum
      Beispiel) und manchmal ist eine hohe Farbgenauigkeit das erste Ziel (für
      Familienportraits zum Beispiel). Eine wichtige Stellschraube zur
      Erfüllung so verschiedener Anforderungen ist der Bildmodus. Es gibt
      derer drei in GIMP, und in diesem Quickie erkläre ich die einzelnen Modi
      und wie Sie Ihre Bilder von einem in einen anderen Modus überführen.
    </para>
    <para lang="es">
      Como con otras cosas, la imágenes son de tipos diferentes y tienen
      objetivos diferentes. A veces, un tamaño pequeño es importante (para
      sitios web) y otras veces, es deseable mantener una gran profundidad de
      color (un retrato familiar). El GIMP puede tratar estos aspectos, y
      más, primeramente, convirtiendo entre los tres modos fundamentales,
      como se ve en este menú. Para cambiar su imagen a uno de esos modos,
      ábrala y siga ese menú y pulse el modo que quiera.
    </para>
    <para lang="fr">
      Comme pour tout, les images ont des origines et des utilisations
      diverses. Dans certains cas, obtenir une image de petite taille sera le
      but recherché (pour un site web), et dans d'autres, ce sera de
      conserver toute la variété et la profondeur des couleurs (pour un
      portrait de famille). Le GIMP permet tout cela, et même beaucoup plus,
      en permettant la conversion entre trois modes fondamentaux, comme
      indiqué dans ce menu. Pour convertir votre image dans
      l'un de ces modes, utilisez <guilabel>Image</guilabel>
      <guilabel>Mode</guilabel>
      <guilabel>RVB</guilabel> ou <guilabel>Niveaux de gris</guilabel> ou
      <guilabel>Couleurs indexées</guilabel>.
    </para>
    <para lang="it">
      Come ogni altra cosa le immagini nascono in tipi differenti e servono per
      scopi differenti, talvolta è importante che abbiano dimensioni minori (per
      siti web) talaltra è desiderabile che esse mantengano tutta la profondità
      di colore (un ritratto di famiglia). GIMP può trattare tutte queste
      esigenze operando conversioni tra tre modalità fondamentali, per cambiare
      modalità si deve aprire un'immagine e selezionare l'opportuna voce di menu.
    </para>
    <para lang="no">
      Bilete finst i mange ulike utgåver og tener mange ulike føremål. Av og
      til er det viktig å gjere det så lite som råd er (t.d. for Internett), andre
      gonger kan høg fargeintensitet vere hovudmålet (t.d. i familieportrett).
      <acronym>GIMP</acronym> kan faktisk greie alle desse omstillingane,
      og fleire til, ved å omforma bileta mellom tre hovudmodus. Du bytter
      ganske enkelt mellom fargemodus frå biletmenyen.
    </para>

    <para lang="en">
      <emphasis>RGB</emphasis>
      - This is the default mode, used for high quality rich colour images.
      This is also the mode to do most of your image work with including
      scaling, cropping and even flipping as it gives the computer more
      information to work with. This extra information also makes RVB Mode the
      largest to store as a result.
    </para>
    <para lang="de">
      <emphasis>RGB</emphasis> - Dies ist der Standardmodus, der insbesondere
      für Bilder mit einer sehr hohen Anzahl verschiedener Farben geeignet ist.
      Es ist auch der Modus, um die meisten Arbeiten am Bild, wie Skalieren,
      Beschneiden oder auch Spiegeln, vorgenommen werden sollten, da das Bild in
      diesem Modus die meisten Informationen enthält. Diese Informationsmenge
      führt allerdings beim Speichern auch zu den größten Dateien.
    </para>
    <para lang="es">
      <emphasis>RGB</emphasis>
      - Este es el modo predefinido, se usa para imágenes de alta calidad
      ricas en color. Es el modo que hace que funcionan, sobre la mayoria de
     las imágenes, el escalado, el recorte y el volteo y da mayor información
     para trabajar con ellas. Esta información extra hace que el modo RGB sea
     el más grande para guardar los resultados.
    </para>
    <para lang="fr">
      <emphasis>RVB</emphasis>
      RVB = Rouge Vert Bleu ou RGB = Red Green Blue
      - C'est le mode par défaut, pour des images riches en couleurs et de
      haute qualité. C'est le mode qui permet des opérations de mise à
      l'échelle, de découpage et de retournement, car il donne au micro
      d'innombrables informations pour travailler. Ces informations
      supplémentaires font que le mode RGB est le plus apte pour une
      sauvegarde.
    </para>
    <para lang="it">
      <emphasis>RGB</emphasis>
      - E' la modalità predefinita utilizzata per immagini in alta qualità ricche
      di colori, è anche la modalità in cui effettuare la maggior parte delle
      manipolazioni tra cui scalature, ritagli e riflessioni poichè è la modalità
      in cui vengono preservate la maggior parte delle informazioni. E' la
      modalità più onerosa in termini di memoria occupata.
    </para>
    <para lang="no">
      <emphasis>RGB</emphasis> - Detter er normalmodus, brukt for fargerike
      bilete i høg kvalitet. Det er også denne som er vanlegast når du skal
      skalere, beskjere eller bare spegelvende biletet fordi RGB-modus gir
      datamaskinen mest informasjon om biletet. Denne ekstra informasjonen
      gjer at RGB-modus også gir dei største biletfilene.
    </para>

    <para lang="en">
      A little bit of detail if you are interested. Each pixel or point when
      in this mode consists of three different components. R->Red, G->Green,
      B->Blue. Each of these in turn can have an intensity value of 0-255. So,
      at every pixel, what you see is an additive combination of these three
      components. All these combinations result in a way to represent millions
      of colours.
    </para>
    <para lang="de">
      Einige Details über den RGB-Modus, falls es Sie interessiert. Jedes
      Pixel wird in diesem Modus aus drei Komponenten zusammengesetzt: R->Rot,
      G->Grün, B->Blau. Jede dieser Komponenten kann eine Intensität von
      0-255 annehmen. Es wird also jedes Pixel aus einer Kombination
      dieser drei Komponenten zusammengesetzt. Jede dieser Kombinationen bildet eine
      Farbe und es gibt Millionen verschiedener Kombinationen...
    </para>
    <para lang="es">
      Unos pocos detalles: cada píxel o punto en este modo contiene tres
      componentes diferentes. R->Rojo, G->Verde, B->Azul. Cada uno puede
      tener una intensidad entre 0 y 255. Así que cada píxel que puede ver es
      una combinación aditiva de tres componentes. El resultado de todas esas
      combinaciones representa millones de colores.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quelques détails supplémentaires si cela vous intéresse. Chaque pixel ou
      point de ce mode est composé de 3 valeurs. R->Rouge, V->vert,
      B->Bleu (R->Red, G->Green, B->Blue). Chacun d'eux a une intensité de
      0 à 255. Donc, ce que vous voyez pour chaque point est une combinaison
      additive de ces 3 composantes. toutes ces combinaisons (0,0,0 à
      255,255,255) représentent finalement des millions de couleurs.
    </para>
    <para lang="it">
      Seguono alcuni dettagli: ogni pixel in questa modalità è descritto da tre
      diverse componenti, R rossa (red), G verde (green) e B blu (blue), ciascuna
      definisce un valore di intensità compreso tra 0 e 255. Ad ogni pixel ciò
      che si vede e la combinazione additiva delle intensità di queste tre
      componenti, il numero di tinte rappresentabile è dell'ordine dei milioni
      di colori.
    </para>
    <para lang="no">
      Litt detaljar, dersom du er interessert. Kvar piksel, eller biletpunkt om
      du likar det ordet betre, er sett saman av tre ulike komponentar:
      R for raud, G for grøn og B for blå. Kvar av desse kan igjen ha opp til
      255 lysverdiar som styrer kor intens fargen skal vere. Alle biletpunkta
      er sett saman av ulike mengder av desse komponentane, og kan til saman
      representere millionar av fargar.
    </para>

    <para lang="en">
      As an example to practice with images have been provided in various
      sizes and formats. Indexed images of different sizes: from a very old
      APOD a small gif and a larger gif of the same image from a later APOD.
      Also the same image in RGB as provided by Earth Observatory a smaller
      version and a huge version.
    </para>
       
    <para lang="en">
      <emphasis>Indexed</emphasis>
      - This is the mode usually used when file size is of concern, or when
      you are working with images with few colours. It involves using a fixed
      number of colours, 256 or less, at each point to represent the colour at
      that point. The defaults to attempting to figure out an "optimum
      palette" to best represent your image. Try it, you can undo it if you
      don't like the results, or use a custom palette or more colours.
    </para>
    <para lang="de">
      <emphasis>Indiziert</emphasis>
      - Dieses ist der Modus, der für gewöhnlich verwendet wird, wenn die
      Dateigröße eine große Rolle spielt oder wenn Sie mit Bildern arbeiten,
      welche nur wenige Farben beinhalten. Eine wichtige Eigenschaft des Modus
      ist, dass die Anzahl der Farben im Bild auf 256 beschränkt ist. Um den
      Modus für ein Bild auf <quote>indiziert</quote> zu ändern, muss die
      Anzahl der Farben in der Regel reduziert werden. Hierzu bietet Ihnen ein
      Dialog verschiedene Einstellungen. Die Vorgabe ermöglicht es Ihnen, dass
      <acronym>GIMP</acronym> selbst versucht, die optimale Farbpalette
      herauszufinden. Probieren Sie es aus, wenn Sie mit dem Ergebnis nicht
      zufrieden sind, können Sie die Änderung problemlos rückgängig machen.
    </para>
    <para lang="es">
      <emphasis>Indexada</emphasis>
      - Este modo se usa cuando se tiene que tener en consideración el tamaño
      del archivo o cuando se trabaja con imágenes con pocos colores. Se
      utiliza un número fijo de colores, 256 o menos, en cada punto para
      representar el color en ese punto. Por defecto intenta calcular una
      paleta óptima para representar mejor su imagen. Inténtelo, si no le
      gusta el resultado puede dshacerlo, o usar una paleta personalizada o
      menos colores.
    </para>
    <para lang="fr">
      <emphasis>Couleurs indexées</emphasis>
      Ce mode est utile si la taille de l'image est un critère important ou
      quand vous travaillez sur des images qui n'ont qu'un nombre restreint
      de couleurs. Il impose un nombre limité de couleurs, 255 ou moins, pour
      représenter la couleur de chaque point. Par défaut, GIMP vous propose
      de générer une palette optimale pour représenter le mieux possible
      votre image. Essayez-la, vous pourrez l'annuler si elle ne vous
      convient pas et utiliser une palette personnalisée avec plus de
      couleurs.
    </para>
    <para lang="it">
      <emphasis>Indicizzata</emphasis>
      - Questa è la modalità utilizzata in genere quando si deve tenere in
      considerazione la dimensione dei file o quando si lavora con immagini con
      pochi colori. In questa modalità si utilizza un numero prefissato di
      colori, 256 o meno, e ogni pixel è definito utilizzando un indice verso
      una tavolozza precostituita. Durante il cambio di modalità le impostazioni
      predefinite cercano di costruire una tavolozza ottimale per l'immagine
      corrente, è comunque possibile utilizzare una tavolozza personalizzata o
      utilizzare più colori.
    </para>
    <para lang="no">
      <emphasis>Indeksert</emphasis> - Denne blir mest brukt når det er
      viktig med små filer, eller når biletet inneheld få fargar. Eit indeksert
      bilete kan ha opp til 256 ulike fargar som er lagt inn i ein fargepalett.
      Kunsten er å pønske ut den optimale paletten for biletet ditt. Det er
      bare å prøve seg fram, anten med ferdiglaga palettar, eller ved å
      lage dei sjølv. Finn du ikkje ut av det, er det bare å bruke
      angreknappane.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          Dialog <quote>Change to Indexed Colors</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Dialogfenster <quote>Indizierte Farbumwandlung</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          Diálogo <quote>Cambiar a color indexado</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Fenêtre <quote>Passage au Mode Couleurs Indexées</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Finestra di dialogo <quote>Conversione a indicizzata</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Dialogvindauget for <quote>Indeksert fargekonvertering</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-mode-indexed.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-mode-indexed.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-mode-indexed.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-mode-indexed.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      As you might expect, since the information needed to represent the
      colour at each pixel is less, the file size is a lot smaller. However,
      sometimes, there will be options in the various menus that seem to have
      been "greyed" out for no apparent reason. This usually means the filter
      or option cannot be applied when your image is in its current mode.
      Changing the mode to RGB as outlined above should solve this issue. If
      that doesn't work either, perhaps the option you're trying requires your
      layer to have the ability to be transparent. This can be done just as
      easily via (Image)->Layer->Transparency->Add Alpha Channel.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie werden es schon geahnt haben, da die Informationen, welche zur
      Darstellung der Pixel benötigt wird, geringer ist, sind auch die Dateien
      viel kleiner. Allerdings werden Sie, wenn Sie mit indizierten Bildern
      arbeiten, gelegentlich feststellen, dass verschiedene Kommandos in den
      Menüs von GIMP ausgegraut sind. Den Modus (vorübergehend) auf
      <acronym>RGB</acronym>
      zu ändern, löst das Problem für gewöhnlich. Falls nicht, benötigt das
      gewünschte Kommando möglicherweise einen Alphakanal. Mit diesem können
      Bildbereich transparent gemacht werden. Sie können einer Ebene einen
      Alphakanal hinzufügen, indem Sie das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu>Ebene</guimenu>
        <guisubmenu>Transparenz</guisubmenu>
        <guimenuitem>Alphakanal hinzufügen</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Menü des Bildfensters ausführen.
    </para>
    <para lang="es">
      Como cabe esperar, dado que la información necesaria para representar
      el color de cada píxel es menor, el tamaño del archivo es bastante más
      pequeño. A veces, habrá opciones en varios menús en gris claro, sin
      ninguna razón aparente. Normalmente, esto significa que el filtro o la
      opción no se puede aplicar sobre la imagen en el modo actual. Cambiando
      el modo a RGB, remarcada arriba, se debería solucionar este
      inconveniente. Si esto no funciona, quizás la opción que intenta usar
      requiere que la capa tenga la habilidad de ser transparente. Esto se
      puede hacer facilmente, desde el menú de la imagen: 
      <menuchoice>
        <guimenu>Capa</guimenu>
        <guisubmenu>Transparencia</guisubmenu>
        <guimenuitem>Añadir canal alfa</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="fr">
      Comme vous pouvez le deviner, plus l'information utile pour représenter
      la couleur d'un point est simple et plus le fichier image est léger
      (moins de Kilos d'octets!). Cependant, quelquefois, certaines options
      d'un menu apparaissent en grisé, sans raison apparente. Cela signifie
      que ce filtre ou cette option ne peut être appliqué dans ce mode-là.
      Passer en mode RGB résout souvent le problème. Si cela ne fonctionne
      toujours pas, il se peut que cette option nécessite un calque avec
      transparence. Ce qui peut être facilement réalisé par
      <menuchoice>
        <guimenu>Calque</guimenu>
        <guisubmenu>Transparence</guisubmenu>
        <guimenuitem>Ajouter un canal Alpha</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="it">
      Come previsto poichè l'informazione per rappresentare il colore ad ogni
      pixel è minore la dimensione del file dell'immagine sarà inferiore,
      tuttavia alcune funzionalità di GIMP non saranno disponibili in questa
      modalità, in tal caso un cambio alla modalità RGB sopra elencata
      potrebbe risolvere il problema. Talvolta la funzione richiesta necessita
      la disponibilità di un livello semitrasparente, in tal caso si selezioni
      dal menu immagine la voce
      <menuchoice>
        <guimenu>Livello</guimenu>
        <guisubmenu>Trasparenza</guisubmenu>
        <guimenuitem>Aggiungi canale alfa</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="no">
      Som du sikkert har rekna med, sidan bileta inneheld mindre informasjon
      enn i RGB-modus, er biletfiler i indeksert modus også mindre. Ein ulempe
      med mindre informasjon er at du ofte møter på grå kommandoar i
      menyane, dvs. kommandoar som ikkje verkar, når du arbeider i
      indeksert modus. Ei løysing kan vere å gjere biletet om til RGB-modus
      som omtalt ovanfor. Dersom heller ikkje dette hjelper, kan årsaka til
      dei uverksame kommandoane vere at laget du arbeider på må vere
      gjennomsiktig. Dette kan du i tilfelle legge til ganske enkelt ved å gå
      inn biletmenyen på
      <menuchoice>
        <guimenu>Lag</guimenu>
        <guisubmenu>Gjennomsikt</guisubmenu>
        <guimenuitem>Legg til alfakanal</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Add Alpha Channel</phrase>
        <phrase lang="de">Alphakanal hinzufügen</phrase>
        <phrase lang="es">Añadir canal alfa</phrase>
        <phrase lang="fr">Ajouter un Canal Alpha</phrase>
        <phrase lang="it">Aggiunta di un canale alfa</phrase>
        <phrase lang="no">Legg til alfakanal</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;es;de">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-mode-alpha.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/fr/quickie-mode-alpha.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/it/quickie-mode-alpha.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/tutorials/no/quickie-mode-alpha.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      <emphasis>Grayscale</emphasis>
      - In case you want to convert your brilliant colour image to something
      that's black and white (with a lot of shades of grey), this is one of
      the easiest ways in which to do it. Some photos do look a lot fancier
      when displayed in grayscale. Again, if you're interested in some detail,
      this is achieved by taking the RGB values at the pixels in your image,
      and suitably weighted averaging them to get an intensity at that point.
    </para>
    <para lang="de">
      <emphasis>Graustufen</emphasis> - Wenn Sie Ihr farbenfrohes Bild in
      etwas verwandeln wollen, das schwarz und weiß ist (mit einer Menge von
      Graustufen dazwischen): die Umwandlung in diesen Modus ist einer der
      einfachsten Wege, dies zu erreichen. Einige Photos sehen um einiges
      origineller aus, wenn sie in Graustufen dargestellt werden.
    </para>
    <para lang="es">
      <emphasis>Escala de grises</emphasis>
      - En caso de que quiera convertir su imagen en color a blanco y negro
     (con muchos tonos de grises), esta es una de las formas más fáciles de
     hacerlo. Algunas fotos parecen más atractivas cuando se muestran en
     blanco y negro. 
    </para>
    <para lang="fr'">
      <emphasis>Niveaux de gris</emphasis>
      C'est la meilleure méthode, pour transformer une brillante image couleur
      en un ensemble noir et blanc (avec des ombres grisées). Certaines photos
      ont une apparence plus raffinée en noir et blanc. Ensuite, si vous êtes
      perfectionniste vous pouvez donner une valeur RGB à chaque point de
      l'image et vous arranger pour faire varier leur intensité.
    </para>
    <para lang="it">
      <emphasis>Scala di grigi</emphasis>
      - Nel caso si voglia convertire la propria immagine in bianco e nero
      (e gradazioni di grigio) questa procedura è la più rapida. Alcune foto
      sono più attraenti quando mostrate in bianco e nero. Nel dettaglio la
      conversione viene effettuata prendendo ad ogni pixel un valore di
      intensità media opportunamente calcolato a partire dalle componenti di
      colore.
    </para>
    <para lang="no">
      <emphasis>Gråskala</emphasis> - Dersom du skulle ha behov for å
      omforma dei strålande fargebileta dine til noe som er bare svart og
      kvitt, med ein del gråtoner innimellom, er dette den enklaste metoden.
      Det utruleg mange bilete som faktisk blir betre i gråskala enn i farge.
    </para>

    <para lang="en">
      There is no need to convert an image to a specific mode before saving it
      in your favourite format, as GIMP is smart enough to export.
    </para>
    <para lang="de">
      Es ist nicht notwendig, ein Bild in einen bestimmten Modus umzuwandeln,
      um es in einem bestimmten Dateiformat speichern zu können. GIMP ist
      clever genug, die Konvertierung direkt beim Speichern vorzunehmen.
    </para>
    <para lang="es">
      No es necesario convertir la imagen a un modo específico antes de
      guardarla en el formato favorito, el GIMP puede exportarla.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il n'est pas nécessaire de convertir une image dans un mode spécifique
      avant de la sauvegarder dans votre format favori car le GIMP est assez
      souple pour l'exporter.
    </para>
    <para lang="it">
      Non c'è bisogno di convertire esplicitamente un'immagine in una modalità
      prima del salvataggio poichè GIMP è sufficientemente intelligente per
      farlo durante l'esportazione.
    </para>
    <para lang="no">
      Det er ingen grunn til å konvertere eit bilete til ein bestemt modus før
      du lagrar det. <acronym>GIMP</acronym> er smart nok til å eksportera
      biletet likevel.
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-tutorial-quickie-flip">
    <title>
      <phrase lang="en">Flip An Image</phrase>
      <phrase lang="de">Ein Bild spiegeln</phrase>
      <phrase lang="es">Voltear una imagen</phrase>
      <phrase lang="fr">Retourner une Image</phrase>
      <phrase lang="it">Riflettere un'immagine</phrase>
      <phrase lang="no">Spegelvending</phrase>
    </title>


    <indexterm lang="en"><primary>Tutoriel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Image</primary><secondary>Flip</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Bild</primary><secondary>spiegeln</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="es"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Imagen</primary><secondary>Voltear</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Image</primary><secondary>Retournement</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="it"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Immagine</primary><secondary>riflessione</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>spegelvending</secondary>
    </indexterm>


    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example Image to Flip</phrase>
        <phrase lang="de">Beispielbild zum Spiegeln</phrase>
        <phrase lang="es">Imagen de ejemplo de voltear</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple d'image à retourner</phrase>
        <phrase lang="it">Immagine di esempio da riflettere</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på spegelvending</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/quickie-flip-example.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Source image</para>
          <para lang="de">Originalbild</para>
          <para lang="es">Imagen original</para>
          <para lang="fr">Image Source</para>
          <para lang="it">Immagine originale</para>
          <para lang="no">Originalbiletet</para>
        </caption>
      </mediaobject>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/tutorials/quickie-flip-example-result.jpg"
            format="JPG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Flipped image</para>
          <para lang="de">Spiegelbild</para>
          <para lang="es">Imagen volteada</para>
          <para lang="fr">Image retournée</para>
          <para lang="it">Immagine riflessa</para>
          <para lang="no">Spegelbiletet</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      When you need the person in the photo looking in the other direction, or
      you need the top of the image to be the bottom. Mirroring the image (sort
      of). Right click on the image and follow the menus
      <menuchoice>
        <guimenu>Tools</guimenu>
        <guisubmenu>Transform Tools</guisubmenu>
        <guimenuitem>Flip</guimenuitem>
      </menuchoice>, or use the
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-flip-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> button on the toolbox.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn die Person auf einem Foto in die falsche Richtung schaut oder Sie
      den oberen Rand eines Bildes nach unten befördern wollen, ist das
      Spiegeln möglicherweise die Lösung. Sie können ein Bild spiegeln, indem
      Sie das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu>Werkzeuge</guimenu>
        <guisubmenu>Transformationen</guisubmenu>
        <guimenuitem>Spiegeln</guimenuitem>
      </menuchoice>
      aus dem Menü des Bildfensters ausführen oder die Schaltfläche
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-flip-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      im Werkzeugfenster anklicken.
    </para>
    <para lang="es">
      Cuando necesita que la persona de una foto mire en la otra dirección, o
      necesita que la parte superior de la imagen sea la inferior.
      Invirtiendo la imagen. Pulse con el derecho sobre la imagen y siga el menú
      <menuchoice>
        <guimenu>Herramientas</guimenu>
        <guisubmenu>Herramientas de transformación</guisubmenu>
        <guimenuitem>Voltear</guimenuitem>
      </menuchoice>, o use el botón
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-flip-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> en la caja de herramientas.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si la personne doit regarder dans l'autre direction ou si le haut doit
      devenir le bas. Retournez l'image. Cliquez-droit sur celle-ci et
      utilisez le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Outils</guimenu>
        <guisubmenu>Outils de transformation</guisubmenu>
        <guimenuitem>Retourner</guimenuitem>
      </menuchoice>, ou utilisez l'icône
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-flip-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> de la boîte à outils.
    </para>
    <para lang="it">
      La riflessione di un'immagine è necessaria quando si vuole che un
      soggetto gardi nella direzione opposta o quando si vuole mettere
      l'immagine sottosopra. Si prema il tasto destro del mouse
      sull'immagine e si selezioni la voce
      <menuchoice>
        <guimenu>Strumenti</guimenu>
        <guisubmenu>Trasformazione</guisubmenu>
        <guimenuitem>Rifletti</guimenuitem>
      </menuchoice>, o si utilizzi il pulsante
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-flip-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> nella casella strumenti.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du har bruk for at personen på biletet ser den andre vegen, eller at
      toppen av biletet skal vere botnen, då spegelvender du biletet. Dette
      får du til ved å høgreklikka på biletflata og følgje menyen
      <menuchoice>
        <guimenu>Verktøy</guimenu>
        <guisubmenu>Transformasjonsverktøy</guisubmenu>
        <guimenuitem>Spegelvend</guimenuitem>
      </menuchoice>, eller enklare: klikk på ikonet
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-flip-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon> i verktøyskrinet.
    </para>

    <para lang="en">
      Using another APOD image <xref linkend="bibliography-online-apod07" />
      I demonstrated all of the flips on this image. You might get bored
      before it is over ....
    </para>
    <para lang="de">
      Unter Verwendung eines weiteren APOD-Bildes
      <xref linkend="bibliography-online-apod07" />,
      zeige ich Ihnen, wie gespiegelt wird. Sie werden vielleicht sehr
      gelangweilt sein, bevor es vorbei ist ...
    </para>
    <para lang="es">
      Usando otra imagen APOD <xref linkend="bibliography-online-apod07" />
      se muestra todas las reflexiones obtenidas.
    </para>
    <para lang="fr">
      J'ai utilisé une autre image APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod07" /> pour monter les
      possibiltés de retournement. Comme vous êtes peut être un peu
      fatigué on arrêtera là pour le moment....
    </para>
    <para lang="it">
      Utilizzando un'altra immagine tratta da  APOD
      <xref linkend="bibliography-online-apod07" /> si mostrano tutte le
      riflessioni ottenibili.
    </para>
    <para lang="no">
      Ved hjelp av APOD biletet <xref linkend="bibliography-online-apod07" />
      kunne eg her demonstrere alle utgåvene av spegelvending, men du hadde
      gått lei lenge før eg var ferdig. Studer heller biletet over.
    </para>

    <para lang="en">
      The tool used as is (the default) will simply flip the image at its
      vertical axis.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Werkzeug spiegelt, wenn Sie es mit den Vorgabeeinstellungen
      verwenden, an der vertikalen Achse. Das war's schon. :)
    </para>
    <para lang="es">
      La herramienta utilizada, simplemente volteará la imagen sobre su eje
      vertical.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'outil utilisé ici, est l'outil de retournement par défaut, qui
      effectue simplement un retournement par rapport à l'axe vertical
      (symétrie verticale).
    </para>
    <para lang="it">
      Lo strumento utilizzato così com'è (con le impostazioni predefinite)
      rifletterà l'immagine lungo l'asse verticale.
    </para>
    <para lang="no">
      Verktøyet er her brukt i normalinnstillinga som spegelvender biletet
      rundt ein loddrett akse.
    </para>
  </sect2>
</sect1>
