<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
  2007-06-25 Added Spanish translation by AntI
  2007-05-28 KoSt: added 'no'
  2007-06-21 alex falappa: added italian translation
  2007-05-11 lexa: initial version
-->
<sect1 id="gimp-tutorial-straight-lines" lang="en;de;es;fr;it;no">

  <sect1info role="cvs" lang="en;de;es;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-15</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-11</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-06-25</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-10</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">How to Draw Straight Lines</phrase>
    <phrase lang="de">Gerade Linien zeichnen mit GIMP</phrase>
    <phrase lang="es">Como dibujar lineas rectas</phrase>
    <phrase lang="fr">Comment tracer des lignes droites</phrase>
    <phrase lang="it">Come disegnare linee dritte</phrase>
    <phrase lang="no">Teikne rette linjer</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en;de;es;it;no"><primary>Tutorial</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Didacticiel</primary></indexterm>

  <indexterm lang="en"><primary>Draw</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>zeichnen</primary></indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>dibujar</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Ligne droite</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>disegno</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Opplæring</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Bilete</primary><secondary>å lage rette linjer</secondary>
    </indexterm>

  <para lang="en">
    This tutorial is based on Text and images Copyright © 2002 Seth Burgess.
    The original tutorial can be found in the internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>
  <para lang="de">
    Dieses Tutorial basiert auf Text und Bildern mit dem Copyright © 2002 Seth
    Burgess. Das originale Tutorial finden Sie im Internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>
  <para lang="es">
    Este tutorial está basado en texto e imágenes
    Copyright © 2002 Seth Burgess.
    El original se puede encontrar en internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>
  <para lang="fr">
    Ce didacticiel est inspiré du texte et des images Copyright © 2002 de Seth
    Burgess. <!--L'original se trouve sur la Toile à
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />. -->
  </para>
  <para lang="it">
    Questo tutorial è basato su testi e immagini Copyright © 2002 di Seth
    Burgess. Il tutorial originale (in inglese) si può trovare su internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>
  <para lang="no">
    Denne leksjonen er basert på tekst og bilete av Copyright © 2002
    Seth Burgess. Du kan finne originalen på Internett
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Intention</phrase>
      <phrase lang="de">Ziel des Tutorials</phrase>
      <phrase lang="es">Objetivo</phrase>
      <phrase lang="fr">Objectif</phrase>
      <phrase lang="it">Obiettivi</phrase>
      <phrase lang="no">Føremålet med leksjonen</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example of straight drawn lines</phrase>
        <phrase lang="de">Beispielbild für gezeichnete gerade Linien</phrase>
        <phrase lang="es">Ejemplo de lineas rectas</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple de lignes droites</phrase>
        <phrase lang="it">Esempio di linee dritte</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på teikning av rette linjer</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-intro.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This tutorial shows you how you can do straight lines with GIMP, using a
      feature called the Shift Key. Straight lines are a convenient way to
      make things that aren't so terribly affected by the imprecision of a
      mouse or tablet, and to take advantage of the power of a computer to
      make things look neat and orderly. This tutorial doesn't use Straight
      Lines for complex tasks; its intended to show how you can use it to
      create quick and easy line effects.
    </para>
    <para lang="de">
      In diesem Tutorial zeige ich Ihnen, wie Sie in GIMP sehr einfach gerade
      Linien zeichnen können. Gerade Linien sind ein bequemer Weg, um Dinge zu
      kreieren, die nicht durch die Unperfektheit einer Maus oder eines
      Grafiktabletts beeinflusst sind. Sie können die Rechenleistung Ihres
      Computers dazu verwenden, dass die Dinge hübsch und ordentlich aussehen.
      Dieses Tutorial zeigt Ihnen keine komplexen Abläufe mit geraden Linien,
      sondern konzentriert sich darauf Ihnen zu zeigen, wie Sie gerade Linien
      mit GIMP schnell und einfach erstellen.
    </para>
    <para lang="es">
      Este tutorial muestra como puede hacer lineas rectas con el GIMP,
      usando una característica llamada tecla Mayus. Las lineas rectas son un
      camino conveniente para hacer cosas sin que se vean afectadas por las
      imprecisiones del ratón o la tableta, y aprovechar las ventajas del
      ordenador para hacer las cosas claras y ordenadas. Este tutorial no usa
      las lineas rectas para trabajos complejos; intenta mostrar como puede
      usarlas para crear efectos con lineas, de una manera rápida y fácil.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce didacticiel vous montre comment créer des lignes droites en
      utilisant la touche Maj (Shift).
    </para>
    <para lang="it">
      Questo tutorial mostra come si possono ottenere in GIMP linee dritte
      utilizzando una caratteristica chiamata Tasto Maiusc. Disegnare linee
      dritte è un modo per fare le cose senza i tremolii e le imprecisioni
      del mouse o di una tavoletta grafica e per sfruttare la capacità di
      un computer di rendere le cose chiare e ordinate. Questo tutorial non
      utilizza le linee dritte per compiti complessi, intende piuttosto
      mostrare come creare rapidamente e facilmente effetti con le linee.
    </para>
    <para lang="no">
      Denne leksjonen viser korleis du kan teikna rette linjer med
      <acronym>GIMP</acronym>. Metoden som er vist her er uavhengig av
      kor nøyaktig teiknebrettet eller musa arbeider, men bruker i staden
      den reknekrafta som datamaskinen er utstyrt med for å lage figurar
      som ser både fine ut og samstundes er ordentlege. Intensjonane med
      denne leksjonen er å vise korleis du raskt og enkelt kan lage ulike
      linjeefektar. Sjølv om det her ikkje blir vist komplekse figurar, vil
      du enkelt kunne overføra kunnskapane til også å lage svært så
      innvikla teikningar.
    </para>

    <procedure>
      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Preparations</phrase>
          <phrase lang="de">Vorbereitungen</phrase>
          <phrase lang="es">Preparativos</phrase>
          <phrase lang="fr">Préparatifs</phrase>
          <phrase lang="it">Preparativi</phrase>
          <phrase lang="no">Førearbeid</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">
              Introducing the <keycap>Shift</keycap>-key
            </phrase>
            <phrase lang="de">
              Wir stellen vor: die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
            </phrase>
            <phrase lang="es">
              Introducsión a la tecla <keycap>Mayus</keycap>
            </phrase>
            <phrase lang="fr">
              Introduction à la touche <keycap>Maj (Shift)</keycap>
            </phrase>
            <phrase lang="it">
              Introduzione al tasto <keycap>Maiusc</keycap>
            </phrase>
            <phrase lang="no">
              <keycap>Shift</keycap>-tasten
            </phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-1.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-1b.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          The invention called the typewriter introduced the
          <keycap>Shift</keycap>
          Key. You generally have 2 of them on your keyboard. They look
          something like the picture on the left. They are located on the left
          and right sides of your keyboard. The other invention, called the
          Mouse, was invented by Douglas C. Engelbart in 1970. These come in
          different varieties, but always have at least one button located on
          them. They are located on your desk, or sometimes on a mouse pad.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Erfindung, die sie heute <quote>Schreibmaschine</quote>
          nennen, hat die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste mitgebracht.
          Typischerweise haben Sie zwei davon auch auf
          Ihrer Tastatur. Sie sehen ungefähr so aus, wie in der folgenden
          Abbildung. Sie befinden sich auf der linken und rechten Seite der
          Tastatur. Eine andere Erfindung, die allgemein <quote>Maus</quote>
          genannt wird, stammt von Douglas C. Engelbart aus dem Jahr 1970. Sie
          kommen in verschiedenen Ausführungen, allen gemeinsam ist aber, dass
          sie immer über mindestens eine Taste verfügen. Sie finden Sie auf
          Ihrem Schreibtisch, manchmal sogar auf einem
          <quote>Mausteppich</quote>.<!--Mausunterlage(!?)-->
        </para>
        <para lang="es">
          La invención de la maquina de escribir introdujo la tecla
          <keycap>Mayus</keycap>.
          Generalmente tiene dos en su ordenador. Se ven como en la figura de
          la izquierda. Se situan a ambos lados de su ordenador. El otro
          invento, llamado ratón, lo inventó Douglas C. Engelbart en 1970.
          Los hay de diferentes tipos, pero siempre tienen al menos un botón.
          Se situa en su escritorio o, a veces, en un mouse-pad.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous disposez en principe de deux touches Majuscule sur votre
          clavier. La souris (inventée en 1970 par Douglas C. Engelbart)
          comporte en général deux boutons et souvent une roulette
          centrale pouvant aussi être utilisée comme bouton.
        </para>
        <para lang="it">
          L'invenzione della macchina da scrivere ha introdotto il tasto
          <keycap>Maiusc</keycap>. Generalmente se ne hanno 2 sulla
          tastiera.  Sono mostrati nella figura a sinistra. Sono
          posizionati su entrambi i lati della tastiera. L'altra
          invenzione, chiamata mouse, è attribuibile a Douglas C. Engelbart
          nel 1970. Esistono tipi differenti di mouse ma tutti hanno almeno
          un pulsante, sono posizionati sulla scrivania o su un tappetino
          specifico.
        </para>
        <para lang="no">
          Då skrivemaskinen blei oppfunnen, blei det også sett på ein
          ekstra tast for å skifte mellom små og store bokstavar. Denne
          tasten fekk naturlegvis namnet <keycap>Skift</keycap>-tasten. I
          dataverda blei namnet forandra til
          <keycap>Shift</keycap>-tast. Som oftast har du to slike på
          tastaturet, ein nede til høgre og ein nede til venstre.  I 1970
          fann Douglas C. Engelbart opp datamusa. Datamusa kjem i mange
          variantar, men alle har minst ein trykkknapp. Har musa fleire
          trykknappar, er det alltid den lengst til venstre som er
          <quote>museknappen</quote> og som skal brukast når det i
          oppskrifta står at du skal klikka. Som oftast flytter du musa
          rundt direkte på skrivebordet eller på ei musematte.
        </para>
      </step>


      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Creating a Blank Drawable</phrase>
          <phrase lang="de">Eine saubere Zeichenfläche beschaffen</phrase>
          <phrase lang="es">Crear un dibujable vacio</phrase>
          <phrase lang="fr">Création d'une page de dessin vierge</phrase>
          <phrase lang="it">Creare un piano disegnabile vuoto</phrase>
          <phrase lang="no">Lag ei rein teikneflate</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">New image</phrase>
            <phrase lang="de">Neues Bild</phrase>
            <phrase lang="es">Nueva imagen</phrase>
            <phrase lang="fr">Nouvelle image</phrase>
            <phrase lang="it">Nuova imamgine</phrase>
            <phrase lang="no">Nytt bilete</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;es;fr;no">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-2.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/it/straight-lines-2.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          First, create a new image. Any size will do. You can do so by
          selecting
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu><guimenu>New</guimenu>
          </menuchoice>
          from the menu in the toolbox window.
        </para>
        <para lang="de">
          Zuerst erzeugen Sie ein neues Bild. Die Bildgröße ist ziemlich egal.
          Sie können dies, indem Sie das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu>Datei</guimenu><guimenu>Neu</guimenu>
          </menuchoice>
          aus dem Menü des Werkzeugfensters aufrufen.
        </para>
        <para lang="es">
          Primero, rear una imagen nueva. Con cualquier tamaño. Puede hacerlo
          seleccionando
          <menuchoice>
            <guimenu>Archivo</guimenu><guimenu>Nuevo</guimenu>
          </menuchoice>
          desde el menú en la ventana de la caja de herramientas.
        </para>
        <para lang="fr">
          Tout d'abord, créez une nouvelle image. Peu importe sa taille.
          Utilisez la commande
          <menuchoice>
            <guimenu>Fichier</guimenu><guimenu>Nouveau</guimenu>
          </menuchoice>  dans le menu de la Boîte à Outils.
        </para>
        <para lang="it">
          Dapprima create una nuova immagine, di qualunque dimensione. Ciò si
          può ottenere selezionando dal menu della finestra degli strumenti
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu><guimenu>Nuovo</guimenu>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          Først lagar du eit nytt bilete. Dette gjer du ved å velje
          <menuchoice>
            <guimenu>Fil</guimenu><guimenu>Nytt bilete</guimenu>
          </menuchoice>
          frå menyen i verktøyvindauget. Storleiken på biletet er ikkje
          så viktig.
        </para>
      </step>

      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Choose a Tool</phrase>
          <phrase lang="de">Das Werkzeug auswählen</phrase>
          <phrase lang="es">Encontrar una herramienta</phrase>
          <phrase lang="fr">Choisissez un outil</phrase>
          <phrase lang="it">Scelta di uno strumento</phrase>
          <phrase lang="no">Vel eit verktøy</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Paint tools in the toolbox</phrase>
            <phrase lang="de">Malwerkzeuge im Werkzeugkasten</phrase>
            <phrase lang="es">
            Herramientas de pintura en la caja de herramientas
            </phrase>
            <phrase lang="fr">
              Les outils de dessin dans la Boîte à Outils
            </phrase>
            <phrase lang="it">Strumenti di disegno nella casella
            strumenti</phrase>
            <phrase lang="no">Teikneverktøya i verktøyskrinet</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;es;fr">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-3.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/it/straight-lines-3.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="no">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/no/straight-lines-3.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          Then click on the paintbrush. Any of the red-highlighted tools on
          the above toolbox can do lines.
        </para>
        <para lang="de">
          Aktivieren Sie ein Malwerkzeug, indem Sie zum Beispiel auf das
          Pinselsymbol klicken. Sie können jedes der rot markierten
          Werkzeuge zum Malen und Zeichnen von geraden Linien verwenden.
        </para>
        <para lang="es">
          Pulse sobre la brocha. Cualquiera de las herramientas resaltadas
          en rojo, en la caja de herramientas de arriba, puede hacer lineas.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cliquez sur le pinceau. Tous les outils surlignés en rouge dans
          l'image ci-dessus peuvent tracer des lignes.
        </para>
        <para lang="it">
          Fate clic sul pennello. Uno qualsiasi degli strumenti evidenziati in
          rosso nella figura sopra può disegnare linee dritte.
        </para>
        <para lang="no">
          Alle verktøya i det raude feltet på biletet ovanfor kan i prinsippet
          brukast, men denne gongen vel vi blyanten for å gjere resultatet
          meir synleg. Du kan seinare prøve dei andre verktøya
        </para>
      </step>

      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Create a Starting Point</phrase>
          <phrase lang="de">Einen Startpunkt festlegen</phrase>
          <phrase lang="es">Crear un punto de inicio</phrase>
          <phrase lang="fr">Créez un point de départ</phrase>
          <phrase lang="it">Creazione del punto iniziale</phrase>
          <phrase lang="no">Sett av eit startpunkt</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Starting point</phrase>
            <phrase lang="de">Startpunkt</phrase>
            <phrase lang="es">Punto de inicio</phrase>
            <phrase lang="fr">Point de départ</phrase>
            <phrase lang="it">Punto iniziale</phrase>
            <phrase lang="no">Startpunkt</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;es;fr;no">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-4.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/it/straight-lines-4.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          After you click the paintbrush tool, you can click the image. A
          single dot will appear on the screen. The size of this dot
          represents the current brush size, which you can change in the Brush
          Dialog (see <xref linkend="gimp-brush-dialog" />). Now, lets start
          drawing a line. Hold down the <keycap>Shift</keycap> button, and
          keep it down.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem Sie den Pinsel aktiviert haben, klicken Sie auf die
          Zeichenfläche. Damit tragen Sie einen einzelnen Punkt auf. Die Größe
          dieses Punktes repräsentiert die aktuelle Größe der Pinselspitze,
          welche Sie im Pinseldialog ändern können (siehe
          <xref linkend="gimp-brush-dialog" />). Lassen Sie uns nun eine Linie
          zeichnen. Drücken Sie die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
          nieder und halten Sie sie gedrückt.
        </para>
        <para lang="es">
          Después de pulsar sobre la brocha, puede pulsar sobre la imagen. Un
          punto aparece en la pantalla. El tamaño de este punto representa el
          tamaño de brocha actual, que puede cambiar en el diálogo de brochas
          (mire <xref linkend="gimp-brush-dialog" />). Ahora, empiece a
          dibujar una linea. Mantenga pulsada la tecla <keycap>Mayus</keycap>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Après avoir cliqué sur l'outil Pinceau, cliquez sur l'image. Un
          simple point apparaît. Sa taille est celle de la brosse courante,
          que vous pouvez changer dans le Dialogue des Brosses
          <xref linkend="gimp-brush-dialog" />. Nous pouvons démarrer le
          tracé de notre ligne.
        </para>
        <para lang="it">
          Dopo aver selezionato lo strumento pennello potete fare clic
          sull'immagine. Apparirà un punto sullo schermo, la dimensione di
          questo punto dipende dalla dimensione corrente del pennello che
          si può modificare nella finestra dei pennelli (si veda <xref
          linkend="gimp-brush-dialog" />). Ora iniziate a disegnare una
          linea. Tenete premuto il tasto <keycap>Maiusc</keycap>.
        </para>
        <para lang="no">
          Etter at du har klikka på blyanten i verktøyskrinet klikkar du
          ein gong på biletet. Det vil då dukke opp eit enkelt punkt der du
          klikka.  Storleiken vil vere den same som penselstorleiken, som
          du eventuelt kan forandre i penseldialogen (sjå <xref
          linkend="gimp-brush-dialog" />). La oss nå byrja å teikne ei rett
          linje. Trykk ned <keycap>Shift</keycap>-tasten og hald han nede.
        </para>
      </step>

      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Drawing the Line</phrase>
          <phrase lang="de">Die Linie zeichnen</phrase>
          <phrase lang="es">Dibujar la linea</phrase>
          <phrase lang="fr">Tracer la ligne</phrase>
          <phrase lang="it">Disegno della linea</phrase>
          <phrase lang="no">Teikne linja</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Drawing the line</phrase>
            <phrase lang="de">Zeichnen der Linie</phrase>
            <phrase lang="es">Dibujar la linea</phrase>
            <phrase lang="it">Disegno della linea</phrase>
            <phrase lang="no">Å teikne linja</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;es;fr;no">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-5.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata fileref="../images/tutorials/it/straight-lines-5.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          After you have a starting point, and have held down the
          <keycap>Shift</keycap>
          Key, you'll see a line like above if you're running GIMP version
          1.2.x or later. Press the first button on the Mouse (the leftmost
          one usually) and then let it go. During that whole
          <quote>click</quote> of the <mousebutton>Mouse button</mousebutton>,
          you need to keep the <keycap>Shift</keycap> Key held down.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem Sie einen Startpunkt festgelegt und die
          <keycode>Umschalt</keycode>-Taste
          gedrückt haben, sehen Sie eine Linie zwischen dem Startpunkt
          und der aktuellen Position des Mauszeiger, ähnlich der in der obigen
          Abbildung. Drücken Sie die Maustaste (die linkeste, sofern Ihre Maus
          mehrere hat) und lassen Sie sie wieder los. Während der gesamten
          Zeit müssen Sie die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste gedrückt halten.
        </para>
        <para lang="es">
          Después de que tiene un punto de inicio, y que mantiene pulsada la
          tecla <keycap>Mayus</keycap>, verá una linea como la de arriba, si
          esta usando la versión 1.2.x o superior del GIMP. Presione el
          primer botón en el ratón (normalmente el de la izquierda) y
          muévalo.
        </para>
        <para lang="it">
          Dopo aver impostato il punto iniziale e aver premuto il tasto
          <keycap>Maiusc</keycap> si ottiene una linea come nella figura
          sopra in GIMP (a partire dalla versione 1.2.x). Premete e rilasciate
          il pulsante sinistro del mouse, occorre tener premuto il tasto
          <keycap>Maiusc</keycap> durante la pressione del tasto del
          <mousebutton>Mouse</mousebutton>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Une fois que vous avez un point de départ, appuyez sur
          la touche <keycap>Maj</keycap> et maintenez l'appui. Si vous
          déplacez la souris, le pointeur de la souris prend alors
          l'aspect de la croix de déplacement et reste relié au point de
          départ par une ligne fine. Si vous cliquez avec le bouton
          gauche de la souris, cette fine ligne est peinte avec le pinceau.
          Tant que vous maintiendrez l'appui sur la touche Maj, une fine
          ligne de liaison sera maintenue entre le pointeur et le dernier
          point cliqué. Vous pouvez ainsi tracer différents segments de
          droite consécutifs.
        </para>
        <para lang="no">
          Etter at du har markert startpunktet, og framleis held nede
          <keycap>Shift</keycap>-tasten, kan du flytte musa eit stykke. Dersom
          du bruker <acronym>GIMP</acronym> versjon 1.2.x eller nyare, vil
          du nå sjå ein tynn strek mellom startpunktet og blyantspissen.
          Dersom du nå klikkar på museknappen, vil du sjå at den tynne linja
          blir streka opp med den valde teiknereiskapen. Fekk du det ikkje til?
          Hugs at du heile tida medan du bruker
          <mousebutton>museknappen</mousebutton> også må halde nede
          <keycap>Shift</keycap>-tasten.
        </para>
      </step>
    </procedure>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Final</phrase>
      <phrase lang="de">Der Abschluss</phrase>
      <phrase lang="es">Final</phrase>
      <phrase lang="fr">Conclusion</phrase>
      <phrase lang="it">Conclusioni</phrase>
      <phrase lang="no">Avslutning</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      See how the line is drawn on top of the preview? This is a powerful
      feature of the Paint Brush. You can use it with any of the tools shown
      in step 3, or even draw more lines at the end of this one. Our last step
      is to let go of the <keycap>Shift</keycap>
      key. And there you have it. Some more examples are shown below.
      Questions? Comments? Let us know. Happy GIMPing!
    </para>
    <para lang="de">
      Sehen Sie, wie die Linie in der Vorschau angezeigt wird? Dies ist eine
      wirklich mächtige Funktion der Malwerkzeuge. Sie können sie mit jedem
      der in Schritt 3 gezeigten Werkzeuge verwenden. Sie können beliebig
      viele Linien nacheinander zeichnen, indem Sie die
      <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
      weiter gedrückt halten. In der nachfolgenden Abbildung sind noch
      weitere Beispiele dargestellt. Haben Sie noch Fragen? Anmerkungen?
      Lassen Sie es uns wissen! Ansonsten wünschen wir Happy GIMPing!
    </para>
    <para lang="es">
      ¿Ve como se dibuja la linea en la vista previa?. Esta es una potente
      característica de la brocha. Puede usarla con cualquiera de las
      herramientas mostradas en el paso 3, o dibujar más lineas al finalizar
      esta. El último paso es soltar la tecla <keycap>Mayus</keycap>. Y ahí
      la tiene. Se muestran más ejemplos abajo. ¿Preguntas?. ¿Comentarios?.
      Contacta con el autor. Feliz GIMPeo!
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez agir ainsi avec tous les outils de dessin, y compris la
      gomme. Voici quelques exemples :
    </para>
    <para lang="it">
      Si osservi come la linea viene disegnata sopra l'anteprima, questa è una
      potente caratteristica dello strumento pennello. Si può utilizzare con
      tutti gli strumenti mostrati al passo 3 o addirittura disegnare altre linee
      connesse alla prima. L'ultimo passo è quello di rilasciare il tasto
      <keycap>Maiusc</keycap>. Si vedano altri esempi si seguito.
      Per qualsiasi commento o domanda contattate l'autore.
    </para>
    <para lang="no">
      Den tynne streken som viser kor den endelege streken kjem, er  ein
      kraftfull funksjon som er i bruk for alle teikneverktøya viste i steg 3.
      Så lenge du ikkje slepp opp <keycap>Shift</keycap>-tasten, kan du
      teikne nye strekar i forlenging av kvarandre. Nedanfor dinn du fleire
      eksempel på teikning av rette linjer. Har du spørsmål eller merknader?
      La oss få vite det, t.d. på gimp.no. Happy GIMPing!
    </para>

    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">Examples</phrase>
        <phrase lang="de">Beispiele</phrase>
        <phrase lang="es">Ejemplos</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemples</phrase>
        <phrase lang="it">Esempi</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Examples I</phrase>
          <phrase lang="de">Beispiele I</phrase>
          <phrase lang="es">Ejemplos I</phrase>
          <phrase lang="fr">Exemple I</phrase>
          <phrase lang="it">Esempio I</phrase>
          <phrase lang="no">Eksempel I</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example1.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I turned on gradient in the Paint Brush Tool.
            </para>
            <para lang="de">
              Bei diesem Beispiel ist der Verlauf für den Pinsel
              eingeschaltet.
            </para>
            <para lang="es">
              En este, activé el degradado en la herramienta.
            </para>
            <para lang="fr">
              Dans cet exemple, j'ai choisi un dégradé pour peindre.
            </para>
            <para lang="it">
              In questo esempio è stato attivato il gradiente di colore nello
              strumento Pennello.
            </para>
            <para lang="no">
              Her er det teikna med malepenselen og farge frå
              fargeovergang
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example3.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I used the Clone tool, and set the source to "Maple
              Leaves" pattern.
            </para>
            <para lang="de">
              Bei diesem Beispiel wurde das Klonwerkzeug benutzt und die
              Quelle hat das <quote>Maple Leaves</quote> Muster benutzt.
            </para>
            <para lang="es">
              En este, usé la herramienta clonar, y seleccioné el patrón
              "Maple Leaves".
            </para>
            <para lang="fr">
              Dans cet autre, j'ai utilisé l'outil Cloner et choisi le motif
              <quote>Maple Leaves</quote> comme source.
            </para>
            <para lang="it">
              In questo esempio è stato utilizzato lo strumento Clona ed è
              stata impostata la sorgente al motivo "Foglie d'Acero"
            </para>
            <para lang="no">
              Her er det teikna med kloneverktøyet med <quote>Maple
              Leaves</quote> som kjelde
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Examples II</phrase>
          <phrase lang="de">Beispiele II</phrase>
          <phrase lang="es">Ejemplos II</phrase>
          <phrase lang="fr">Exemple II</phrase>
          <phrase lang="it">Esempio II</phrase>
          <phrase lang="no">Eksempel II</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example2.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I rendered a grid, and then used the Smudge Tool with a
              low spacing and a slightly larger brush.
            </para>
            <para lang="de">
              Für dieses Beispiel habe ich ein Raster erstellt und dann das
              <quote>Verschmieren</quote>-Werkzeug mit einem geringen Abstand
              und einer etwas größeren Pinselspitze verwendet.
            </para>
            <para lang="es">
              En este, diseñe una rejilla, y usé la herramienta borronear con
              un espaciado pequeño y una brocha ligeramente más grande.
            </para>
            <para lang="fr">
              Ici, j'ai placé une grille et j'ai utilisé l'outil Barbouiller
              avec un espacement serré et une brosse un peu plus large.
            </para>
            <para lang="it">
              In questo esempio è stata disegnata una griglia poi è stato usato
              lo strumento Sfuma immagine con una bassa spaziatura e un
              pennello leggermente più grande.
            </para>
            <para lang="no">
              I dette eksemplet er det først teikna eit gitter og deretter
              brukt utsmøringsverktøyet med liten avstand og stor pensel
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example4.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I rendered a plasma cloud, and used the Erase Tool with
              a square brush.
            </para>
            <para lang="de">
              Für dieses Beispiel habe ich eine Plasmawolke erzeugt und dann
              das <quote>Radieren</quote>-Werkezeug mit einer quadratischen
              Pinselspitze benutzt.
            </para>
            <para lang="es">
              En este, diseñé una nube de plasma, y usé la herramienta borrar
              con una brocha cuadrada.
            </para>
            <para lang="fr">
              Pour cet exemple, j'ai placé un nuage de plasma et utilisé
              l'outil Gomme avec une pointe de brosse rectangulaire.
            </para>
            <para lang="it">
              In questo esempio è stata creata una nuvola di plasma e poi lo
              strumento Cancella con un pennello rettangolare.
            </para>
            <para lang="no">
              I dette eksemplet er det først lagt inn ei plasmasky ved hjelp av
              teiknefilteret og deretter brukt viskeleret med kvadratisk pensel
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Example III</phrase>
          <phrase lang="de">Beispiel III</phrase>
          <phrase lang="es">Ejemplos III</phrase>
          <phrase lang="fr">Exemple III</phrase>
          <phrase lang="it">Esempio III</phrase>
          <phrase lang="no">Eksempel III</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example5.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I used the Dodge tool on the top and left of a blue
              box, then used the burn tool on the right and bottom.
            </para>
            <para lang="de">
              Für dieses letzte Beispiel habe ich mit dem
              <quote>Nachbelichten</quote>-Werkzeuge an der oberen und linken
              Kante und mit dem <quote>Abwedeln</quote>-Werkzeug an der
              rechten und unteren Kante gemalt.
            </para>
            <para lang="es">
              En este, usé la herramienta blanquear en la parte superior e
              izquierda de una caja azul, entonces use la herramienta
              ennegrecer en la derecha inferior.
            </para>
            <para lang="fr">
              Ici, j'ai utilisé l'outil Éclaircir sur les bords haut et
              gauche du rectangle et l'outil Assombrir sur les deux autres
              côtés.
            </para>
            <para lang="it">
              In questo esempio è stato usato lo strumento Sfoca sulle parti
              superiore e sinistra di un rettangolo blu, poi è stato utilizzato
              lo strumento Brucia a tratti sulle parti destra e inferiore.
            </para>
            <para lang="no">
              Utgangspunktet her er ein blå boks. Den øvre og den venstre sida
              er teikna over med avskyggingsverktøyet. Dei to andre sidene med
              verktøyet for etterbelysning
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
