<?xml version="1.0" encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
  2007-05-11 lexa: initial version
-->
<sect1 id="gimp-tutorial-straight-lines" lang="en;de">

  <sect1info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision: 1829 $</revnumber>
        <date>2007-05-11</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision: 1829 $</revnumber>
        <date>2007-05-11</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">How to draw straight lines</phrase>
    <phrase lang="de">Gerade Linien zeichnen mit GIMP</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en;de"><primary>Tutorial</primary></indexterm>

  <indexterm lang="en"><primary>draw</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>zeichnen</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    This tutorial is based on Text and images Copyright © 2002 Seth Burgess.
    The original tutorial can be found in the internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>
  <para lang="de">
    Dieses Tutorial basiert auf Text und Bildern mit dem Copyright © 2002 Seth
    Burgess. Das originale Tutorial finden Sie im Internet
    <xref linkend="bibliography-online-tutorial01" />.
  </para>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Intention</phrase>
      <phrase lang="de">Ziel des Tutorials</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example of straight drawn lines</phrase>
        <phrase lang="de">Beispielbild für gezeichnete gerade Linien</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-intro.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  
    <para lang="en">
      This tutorial shows you how you can do straight lines with the GIMP,
      using a feature called the Shift Key. Straight lines are a convenient
      way to make things that aren't so terribly affected by the imprecision
      of a mouse or tablet, and to take advantage of the power of a computer
      to make things look neat and orderly. This tutorial doesn't use Straight
      Lines for complex tasks; its intended to show how you can use it to
      create quick and easy line effects.
    </para>
    <para lang="de">
      In diesem Tutorial zeige ich Ihnen, wie Sie in GIMP sehr einfach gerade
      Linien zeichnen können. Gerade Linien sind ein bequemer Weg, um Dinge zu
      kreieren, die nicht durch die Unperfektheit einer Maus oder eines
      Grafiktabletts beeinflusst sind. Sie können die Rechenleistung Ihres
      Computers dazu verwenden, dass die Dinge hübsch und ordentlich aussehen.
      Dieses Tutorial zeigt Ihnen keine komplexen Abläufe mit geraden Linien,
      sondern konzentriert sich darauf Ihnen zu zeigen, wie Sie gerade Linien
      mit GIMP schnell und einfach erstellen.
    </para>

    <procedure>
      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Preparations</phrase>
          <phrase lang="de">Vorbereitungen</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">
              Introducing the <keycap>Shift</keycap>-key
            </phrase>
            <phrase lang="de">
              Wir stellen vor: die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
            </phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-1.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-1b.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          The invention called the typewriter introduced the 
          <keycap>Shift</keycap>
          Key. You generally have 2 of them on your keyboard. They look
          something like the picture on the left. They are located on the left
          and right sides of your keyboard. The other invention, called the
          Mouse, was invented by Douglas C. Engelbart in 1970. These come in
          different varieties, but always have at least one button located on
          them. They are located on your desk, or sometimes on a mouse pad.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Erfindung, die sie heute <quote>Schreibmaschine</quote>
          nennen, hat die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste mitgebracht.
          Typischerweise haben Sie zwei davon auch auf
          Ihrer Tastatur. Sie sehen ungefähr so aus, wie in der folgenden
          Abbildung. Sie befinden sich auf der linken und rechten Seite der
          Tastatur. Eine andere Erfindung, die allgemein <quote>Maus</quote>
          genannt wird, stammt von Douglas C. Engelbart aus dem Jahr 1970. Sie
          kommen in verschiedenen Ausführungen, allen gemeinsam ist aber, dass
          sie immer über mindestens eine Taste verfügen. Sie finden Sie auf
          Ihrem Schreibtisch, manchmal sogar auf einem
          <quote>Mausteppich</quote>.<!--Mausunterlage(!?)-->
        </para>
      </step>


      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Creating a blank drawable</phrase>
          <phrase lang="de">Eine saubere Zeichenfläche beschaffen</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">New image</phrase>
            <phrase lang="de">Neues Bild</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-2.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          First, create a new image. Any size will do. You can do so by
          selecting
          <menuchoice>
            <guimenu>File</guimenu><guimenu>New</guimenu>
          </menuchoice>
          from the menu in the toolbox window.
        </para>
        <para lang="de">
          Zuerst erzeugen Sie ein neues Bild. Die Bildgröße ist ziemlich egal.
          Sie können dies, indem Sie das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu>Datei</guimenu><guimenu>Neu</guimenu>
          </menuchoice>
          aus dem Menü des Werkzeugfensters aufrufen.
        </para>
      </step>

      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Choose a tool</phrase>
          <phrase lang="de">Das Werkzeug auswählen</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Paint tools in the toolbox</phrase>
            <phrase lang="de">Malwerkzeuge im Werkzeugkasten</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-3.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          Then click on the paintbrush. Any of the red-highlighted tools on
          the above toolbox can do lines.
        </para>
        <para lang="de">
          Aktivieren Sie ein Malwerkzeug, indem Sie zum Beispiel auf das
          Pinselsymbol klicken. Sie können jedes der rot markierten
          Werkzeuge zum Malen und Zeichnen von geraden Linien verwenden.
        </para>
      </step>

      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Create a starting point</phrase>
          <phrase lang="de">Einen Startpunkt festlegen</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Starting point</phrase>
            <phrase lang="de">Startpunkt</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-4.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          After you click the paintbrush tool, you can click the image. A
          single dot will appear on the screen. The size of this dot
          represents the current brush size, which you can change in the Brush
          Dialog (see <xref linkend="gimp-brush-dialog" />). Now, lets start
          drawing a line. Hold down the <keycap>Shift</keycap> button, and
          keep it down.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem Sie den Pinsel aktiviert haben, klicken Sie auf die
          Zeichenfläche. Damit tragen Sie einen einzelnen Punkt auf. Die Größe
          dieses Punktes repräsentiert die aktuelle Größe der Pinselspitze,
          welche Sie im Pinseldialog ändern können (siehe
          <xref linkend="gimp-brush-dialog" />). Lassen Sie uns nun eine Linie
          zeichnen. Drücken Sie die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
          nieder und halten Sie sie gedrückt.
        </para>
      </step>

      <step>
        <title>
          <phrase lang="en">Drawing the line</phrase>
          <phrase lang="de">Die Linie zeichnen</phrase>
        </title>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Drawing the line</phrase>
            <phrase lang="de">Zeichnen der Linie</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tutorials/straight-lines-5.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          After you have a starting point, and have held down the
          <keycap>Shift</keycap>
          Key, you'll see a line like above if you're running GIMP version
          1.2.x or later. Press the first button on the Mouse (the leftmost
          one usually) and then let it go. During that whole
          <quote>click</quote> of the <mousebutton>Mouse button</mousebutton>,
          you need to keep the <keycap>Shift</keycap> Key held down.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem Sie einen Startpunkt festgelegt und die
          <keycode>Umschalt</keycode>-Taste
          gedrückt haben, sehen Sie eine Linie zwischen dem Startpunkt
          und der aktuellen Position des Mauszeiger, ähnlich der in der obigen
          Abbildung. Drücken Sie die Maustaste (die linkeste, sofern Ihre Maus
          mehrere hat) und lassen Sie sie wieder los. Während der gesamten
          Zeit müssen Sie die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste gedrückt halten.
        </para>
      </step>
    </procedure>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Final</phrase>
      <phrase lang="de">Der Abschluss</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      See how the line is drawn on top of the preview? This is a powerful
      feature of the Paint Brush. You can use it with any of the tools shown
      in step 3, or even draw more lines at the end of this one. Our last step
      is to let go of the <keycap>Shift</keycap>
      key. And there you have it. Some more examples are shown below.
      Questions? Comments? Let us know. Happy GIMPing!
    </para>
    <para lang="de">
      Sehen Sie, wie die Linie in der Vorschau angezeigt wird? Dies ist eine
      wirklich mächtige Funktion der Malwerkzeuge. Sie können sie mit jedem
      der in Schritt 3 gezeigten Werkzeuge verwenden. Sie können beliebig
      viele Linien nacheinander zeichnen, indem Sie die
      <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
      weiter gedrückt halten. In der nachfolgenden Abbildung sind noch
      weitere Beispiele dargestellt. Haben Sie noch Fragen? Anmerkungen?
      Lassen Sie es uns wissen! Ansonsten wünschen wir Happy GIMPing!
    </para>

    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">Examples</phrase>
        <phrase lang="de">Beispiele</phrase>
      </title>
  
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Examples I</phrase>
          <phrase lang="de">Beispiele I</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example1.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I turned on gradient in the Paint Brush Tool.
            </para>
            <para lang="de">
              Bei diesem Beispiel ist der Verlauf für den Pinsel
              eingeschaltet.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example3.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I used the Clone tool, and set the source to "Maple
              Leaves" pattern.
            </para>
            <para lang="de">
              Bei diesem Beispiel wurde das Klonwerkzeug benutzt und die
              Quelle hat das <quote>Maple Leaves</quote> Muster benutzt.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Examples II</phrase>
          <phrase lang="de">Beispiele II</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example2.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I rendered a grid, and then used the Smudge Tool with a
              low spacing and a slightly larger brush.
            </para>
            <para lang="de">
              Für dieses Beispiel habe ich ein Raster erstellt und dann das
              <quote>Verschmieren</quote>-Werkzeug mit einem geringen Abstand
              und einer etwas größeren Pinselspitze verwendet.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example4.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I rendered a plasma cloud, and used the Erase Tool with
              a square brush.
            </para>
            <para lang="de">
              Für dieses Beispiel habe ich eine Plasmawolke erzeugt und dann
              das <quote>Radieren</quote>-Werkezeug mit einer quadratischen
              Pinselspitze benutzt.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Example III</phrase>
          <phrase lang="de">Beispiel III</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/tutorials/straight-lines-example5.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              This one I used the Dodge tool on the top and left of a blue
              box, then used the burn tool on the right and bottom.
            </para>
            <para lang="de">
              Für dieses letzte Beispiel habe ich mit dem
              <quote>Nachbelichten</quote>-Werkzeuge an der oberen und linken
              Kante und mit dem <quote>Abwedeln</quote>-Werkzeug an der
              rechten und unteren Kante gemalt.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
