<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='plug-in-gauss' lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Gaussian Blur</title>
  <title lang="fr">Flou gaussien</title>
  <title lang="zh_CN">高斯模糊</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Blur</secondary>
    <tertiary lang="en">Gauss</tertiary>  
  
    <primary lang="de">Filter</primary>
    <secondary lang="de">Weichzeichnen</secondary> 
    <tertiary lang="de">Gauss</tertiary>  
 
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Flou</secondary>
    <tertiary lang="fr">Gauss</tertiary>

    <primary lang="zh_CN">滤镜</primary>
    <secondary lang="zh_CN">模糊</secondary>
    <tertiary lang="zh_CN">高斯</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en;zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-blur-gaussIIR.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-blur-gaussIIR.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

    <!-- changed in 12/2/2004 -->

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="de">Allgemeines</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <title lang="zh_CN">概述</title>
        <para lang="en">
          This filter is found in 
          <guimenuitem>Image&gt;Filters/Blur/Gaussian Blur</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="en">
          The IIR Gaussian Blur plug-in acts on each pixel of the
          active layer or selection, setting its Value to the average
          of all pixel Values present in a radius defined in the
          dialog. A  higher Value will produce a higher amount of
          blur. The blur can be set to act in one direction more than
          the other by  clicking the Chain Button so that it is
          broken, and altering the radius. GIMP supports two
          implementations of Gaussian Blur: IIR G.B. and RLE G.B. They
          both produce the same results, but each one can be faster in
          some cases.
        </para>

        <para lang="de">
          Dieser Filter lässt sich aus dem Bildmenü öffnen:
          <guimenu>Filter</guimenu>/
          <guimenuitem>Weichzeichnen</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Gaußscher Weichzeichner</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="de">
          Der Gaußsche Weichzeichner wird auf jeden Pixel der aktiven Ebene
          oder Auswahl angewendet. Er setzt den jeweiligen Farbwert auf den
          Mittelwert aller umliegenden Pixel in einem bestimmten Radius. Dieser
          lässt sich über den Dialog festlegen. Wenn sie den Weichzeichner in
          eine Richtung stärker anwenden wollen, müssen sie auf die
          Ketten-Schaltfläche klicken. Wenn die Kette durchtrennt ist, lassen
          sich die Werte für Horizontal und Vertikal unterschiedlich einstellen.
          GIMP bietet zwei verschiedene Gaußsche Weichzeichner: IRR und RLE.
          Beide liefern das selbe Ergebnis. Im Einzelfall kann jedoch eine
          Methode schneller als die andere sein.
        </para>

        <para lang="fr"><!-- fuzzy -->
          Ce filtre se trouve à <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Flou/Flou
          Gaussien (<accel>I</accel>IR)</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce filtre agit sur chaque pixel de la sélection ou du calque
          actif, réglant sa valeur à la moyenne des valeurs des pixels
          présents dans un rayon défini dans le dialogue. Plus le rayon
          est élevé et plus le flou est marqué.          Vous pouvez
          faire que le flou s'étende plus dans une direction en cliquant
          sur la chaîne pour la rompre et régler différemment les rayons
          horizontal et vertical. Il convient bien aux images scannées
          ou aux photos, qui ont des transitions de couleurs en douceur
          (IIR); Il convient bien aux images génées par ordinateur, qui
          ont des transitions de couleurs brutales (RLE).
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          该滤镜在<guimenuitem>图像&gt;滤镜/模糊/高斯模糊</guimenuitem>。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          高斯模糊滤镜插件对活动图层或选区中所有像素进行处理，将它们的亮度变为“模糊半径”范围内所有像素亮度的平均值。一个高值将产生更大程度的模糊。通过断开锁链标志可以使模糊在某个特定方向上进行。GIMP支持两种高斯模糊：IIR G.B. 和 RLE G.B.。它们都产生相同的效果，不过其速度不同。
        </para>
  </simplesect>      

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Blur Radius</term>
        <term lang="de">Radius</term>
        <term lang="fr">Rayon du flou</term>
        <term lang="zh_CN">模糊半径</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Here you can set the blur intensity. By altering the ratio
            of horizontal to vertical blur, you can give the effect of a
            motion blur. You can choose the unit with the drop list.
          </para>
          <para lang="de">
            Hier können sie die Stärke des Weichzeichners einstellen. Wenn sie
            das Verhältnis horizontal zu vertikal ändern, lassen sich
            Bewegungsunschärfeeffekte erzielen. Über die Auswahlschaltfläche
            können sie die verwendete Maßeinheit einstellen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous indiquez ici l'intensité du flou. En réglant
            différemment les rayons horizontal et vertical, vous pouvez
            donner un effet de flou cinétique. Vous pouvez choisir
            l'unité de mesure avec la liste déroulante.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项设置模糊强度。通过改变水平和垂直模糊的比率，能够产生出运动中的模糊。而右边的下拉列表中则是其单位。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    <!-- changed in 12/2/2004 -->

      <varlistentry>
        <term lang="en">Blur Method</term>
        <term lang="de">Methode</term>
        <term lang="zh_CN">模糊方法</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>IIR</guilabel>: IIR stands for "Infinite Impulse
            Responce".This blur works best for large radius values and
            for images which are not computer generated.
          </para>
          <para lang="de">
            <guilabel>IRR</guilabel> steht für "Infinite Impulse Response".
            Diese Weichzeichenmethode funktioniert am besten mit großen
            Radien und Bildern, welche nicht mit dem Computer generiert
            wurden.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>IIR</guilabel>：IIR 表示“Infinite Impulse Responce”。该模糊在处理大半径值和那些非电脑生成的图像时效果最好。
          </para>

          <para lang="en">
            <guilabel>RLE</guilabel>: RLE stands for run-length
            encoding. RLE Gaussian Blur is best used on
            computer-generated images or those with large areas of
            constant intensity.
          </para>
          <para lang="de">
            <guilabel>RLE</guilabel> steht für "Run Length Encoding". Am besten
            arbeitet diese Methode bei computergenerierten Bildern. Auch bei
            Bildern mit großen einheitlichen Flächen ist der RLE Weichzeichner
            vorzuziehen.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>RLE</guilabel>：RLE 表示“Run Length Encoding”。该模糊在处理电脑生成或那些有大量恒定颜色强度区域的图像时效果最好。
          </para>
       </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
