<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='plug-in-gauss-rle' lang="en;fr">
  <title lang="en">Gaussian Blur (RLE)</title>
  <title lang="fr">Flou gaussien (RLE)</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Blur</secondary>
    <tertiary lang="en">Gauss</tertiary>  
  
    <primary lang="de">Filter</primary>
    <secondary lang="de">Weichzeichnen</secondary> 
    <tertiary lang="de">Gauss</tertiary>  
 
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Flou</secondary>
    <tertiary lang="fr">Gauss</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-blur-gaussRLE.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-blur-gaussRLE.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Blur/Gaussian Blur (<accel>R</accel>LE)</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      The RLE Gaussian Blur plug-in acts on each pixel of the active layer or selection, setting its value 
      to the mean of all pixel values present in a radius defined in the dialog. A  higher value will 
      produce a higher amount of blur. The blur can be set to act in one direction more than the other by 
      clicking the Chain Button so that it is broken, and altering the radii. It is well adapted to 
      computer generated images with large areas of the same color and abrupt transitions.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Flou/Flou Gaussien (<accel>R</accel>LE)</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre agit sur chaque pixel de la sélection ou du calque actif, réglant sa valeur `a 
      la moyenne des valeurs des pixels présents dans un rayon défini dans le dialogue. Plus 
      le rayon est élevé et plus le flou est marqué. Vous pouvez faire que le flou 
      s'étende plus dans une direction en cliquant sur la chaîne pour la rompre et 
      régler différemment les rayons horizontal et vertical. Il convient bien aux images 
      génées par ordinateur, qui ont des transitions de couleurs brutales.
    </para> 
  </simplesect> 
 
  <simplesect>   
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Blur Radius</term>
        <term lang="fr">Rayon du flou</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            By altering the ratio of horizontal to vertical blur, you can give the effect of a motion blur. 
            You can choose the unit with the drop list.
          </para>
          <para lang="fr">
            En réglant différemment les rayons horizontal et vertical, vous pouvez donner un 
            effet de flou cinétique. Vous pouvez choisir l'unité de mesure avec la liste 
            déroulante.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
