<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>


<sect2 id='plug-in-gauss-iir'>
  <title lang="en">Gaussian Blur (IIR)</title>
  <title lang="fr">Flou gaussien (IIR)</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Blur</secondary>
    <tertiary lang="en">Gauss</tertiary>  
  
    <primary lang="de">Filter</primary>
    <secondary lang="de">Weichzeichnen</secondary> 
 
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <tertiary lang="fr">Flou</tertiary>
    <tertiary lang="en">Gauss</tertiary>
  </indexterm>


  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-blur-gaussIIR.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-blur-gaussIIR.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
        <para lang="en">
          This filter is found in 
          <guimenuitem>Image&gt;Filters/Blur/Gaussian Blur (<accel>I</accel>IR)</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="en">
          The IIR Gaussian Blur plug-in acts on each pixel of the activ layer or selection, setting its 
          Value to the average of all pixel Values present in a radius defined in the dialog. A  higher 
          Value will produce a higher amount of blur. The blur can be set to act in one direction more than 
          the other by clicking the Chain Button so that it is broken, and altering the radii. It is well 
          adapted to scans and photos with smooth color transitions.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce filtre se trouve à 
          <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Flou/Flou Gaussien (<accel>I</accel>IR)</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce filtre agit sur chaque pixel de la sélection ou du calque actif, réglant sa 
          valeur à la moyenne des valeurs des pixels présents dans un rayon défini 
          dans le dialogue. Plus le rayon est élevé et plus le flou est 
          marqué.          
          Vous pouvez faire que le flou s'étende plus dans une direction en cliquant sur la 
          chaîne pour la rompre et régler différemment les rayons horizontal et 
          vertical. Il convient bien aux images scannées ou aux photos, qui ont des transitions de 
          couleurs en douceur.
        </para>
  </simplesect>      

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Blur Radius</term>
        <term lang="fr">Rayon du flou</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Here you can set the blur intensity. By altering the ratio of horizontal to vertical blur, you can 
            give the effect of a motion blur. You can choose the unit with the drop list.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous indiquez ici l'intensité du flou. En réglant différemment les rayons 
            horizontal et vertical, vous pouvez donner un effet de flou cinétique. Vous pouvez 
            choisir l'unité de mesure avec la liste déroulante.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
