<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-03-27 KoSt: added 'no'
  2005-08-18 de reviewed by axel.wernicke
-->
<sect2 id='filters-blur-introduction' lang="en;cs;de;es;fr;it;no;ru;zh_CN">
  <sect2info lang="de" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Blur filters introduction</phrase>
    <phrase lang="cs">Úvod do rozostřovacích filtrů</phrase>
    <phrase lang="de">Einführung in die Weichzeichnungsfilter</phrase>
    <phrase lang="es">Introducción a los filtros de desenfoque</phrase>
    <phrase lang="fr">Introduction aux filtres de flou</phrase>
    <phrase lang="it">Introduzione ai filtri di sfocatura</phrase>
    <phrase lang="no">Innleiing til sløringsfiltra</phrase>
    <phrase lang="ru">Введение в фильтры размывания</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">模糊滤镜简介</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Filtry</primary>
    <secondary>Rozostření</secondary>
    <tertiary>Úvod</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Blur</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Introduction</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Weichzeichnen</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Einführung</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Filtros</primary>
    <secondary>Desenfoque</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Introducción</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Flou</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Introduction</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Sfocatura</secondary>
    <tertiary>Introduzione</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Sløring</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Sløringsfilter</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтр</primary>
    <secondary>Размывание</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Введение</primary></indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>滤镜</primary>
    <secondary>模糊</secondary>
    <tertiary>简介</tertiary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Original for demo</phrase>
      <phrase lang="cs">Originální obrázek</phrase>
      <phrase lang="de">Originalbild</phrase>
      <phrase lang="es">Original para la demostración</phrase>
      <phrase lang="fr">Original pour démonstration</phrase>
      <phrase lang="it">Originale per dimostrazione</phrase>
      <phrase lang="no">Originalbiletet</phrase>
      <phrase lang="ru">Искомое изображение</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">范例的原始图像</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/blur-demo-orig.png'
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    This is a set of filters that blur images, or parts of them,
    in various ways.  If there is a selection, only the selected parts
    of an image will be blurred. There may, however, be some leakage
    of colors from the unblurred area into the blurred area.  To help
    you pick the one you want, we will illustrate what each does when
    applied to the image shown at right.  These are, of course, only
    examples:  most of the filters have parameter settings that allow
    you to vary the magnitude or type of blurring.
  </para>

  <para lang="cs">
    Filtry z této sady různým způsobem rozostřují obrázky nebo jejich části.
    Pokud je v obrázku aktivní výběr, jsou rozostřeny pouze vybrané oblasti.
    Může však dojít k zanesení barev z nerozostřené oblasti do oblasti
    rozostřené. Abychom usnadnili výběr správného filtru, ukážeme zde efekt
    každého rozostřovacího filtru na výše zobrazeném obrázku. Jedná se však
    pouze o příklady, většina filtrů má různé parametry umožňující nastavit
    typ či míru rozostření.
  </para>

  <para lang="de">
    Weichzeichnungsfilter setzen die
    Bildschärfe unter Verwendung verschiedener Algorithmen herab. Das
    Beispielbild soll Ihnen bei der Auswahl eines passenden Filters
    helfen. Dabei wird jedes Filter auf das Originalbild angewendet und
    erklärt wie das Filter wirkt.
    Durch die verschiedenen Eigenschaften der meisten Filter haben Sie
    die Möglichkeit die Stärke und den Typ der Weichzeichnung zu variieren.
  </para>

  <para lang="es">
    Este es un conjunto de filtros para desenfocar las imágenes, o partes
    de ellas, en varias direcciones.  Si existe una selección, sólo las
    partes seleccionadas de la imagen serán desenfocadas. Puede ocurrir,
    sin embargo, que haya algunos colores de fuera del área que sean
    incluidos dentro del área desenfocada.  Para ayudarle a escoger el
    filtro de desenfoque deseado, nosotros ilustraremos cada uno de los
    efectos en una imagen enseñada a la derecha.  Lo que ven aquí, es
    verdad, sólo son imágenes de ejemplo:  la mayoría de los filtros
    tienen parámetros que permiten variar la magnitud o el tipo de
    desenfoque, las posibilidades son enormes.
  </para>

  <para lang="fr">
    Il s'agit là d'un lot de filtres pour donner du flou à une image, ou à
    une partie d'image, de différentes façons. Si une sélection est
    présente, le flou ne portera que sur cette sélection. Il peut néanmoins
    y avoir quelques fuites de la partie non sélectionnée vers la
    sélectionnée. Pour vous aider à choisir entre les différentes méthodes,
    nous allons montrer ce que donne leur application à l'image ci-dessus.
  </para>

  <para lang="it">
    Questo è un insieme di filtri che sfocano le immagini, o parte di esse,
    in varie modalità. Se c'è una selezione, solo le parti selezionate
    dell'immagine verranno sfocate. Attenzione al fatto che un po' di colore
    della sfocatura potrebbe "macchiare" le parti non sfocate. Per aiutare a
    selezionare quello che si desidera, illustreremo uno a uno cosa fanno
    se applicati all'immagine mostrata sulla destra. Naturalmente questi sono
    solo esempi: molti filtri hanno delle impostazioni di parametri che permettono
    di variare l'intensità o il tipo di sfocatura.
  </para>

  <para lang="no">
    Alle filtra i denne kategorien slører biletet, eller deler av det,
    på ein eller annan måte. Dersom det er ei markering i biletet, vil
    sløringa bare påverke denne. Det hender likevel av og til at det blir
    litt fargelekkasje over i det umarkerte området. For å gi eit inntrykk
    av kva dei ulike filtra gjer, vil vi vise korleis dei verkar på det viste
    originalbiletet. Desse eksempla er meint som eit kort oversyn over
    kva dei ulike filtra kan gjere. Det er sjølvsagt uråd å vise alle
    moglege innstillingar for alle filtra.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    Это набор фильтров, которые по-разному размывают изображение или
    выделение. Возможно, однако, что цвет из неразмытого изображения перейдёт
    в область размывания. Иллюстрации покажут, как добиться того, чего вы
    хотите. Это только примеры. Параметры у каждого фильтра позволяют
    указать степень и вид размывания.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    这些滤镜用多种方式模糊图像或其部分。当选区存在时，只有图像中选中的部分会被模糊。不过可能有些未模糊区域中的颜色会泄漏到模糊区域中。为了帮助您选取正确的模糊滤镜，下面有它们应用到同一个图像中的效果。当然它们只是范例：大部分滤镜都有改变模糊放大率或类型的参数设置。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Gaussian blur (radius 10)</phrase>
      <phrase lang="cs">Gaussovo rozostření (poloměr 10)</phrase>
      <phrase lang="de">Gaußscher Weichzeichner (Radius 10)</phrase>
      <phrase lang="es">Desenfoque Gaussiano (radio 10)</phrase>
      <phrase lang="fr">Flou Gaussien (Rayon 10)</phrase>
      <phrase lang="it">Sfocatura Gaussiana (raggio 10)</phrase>
      <phrase lang="no">Gaussisk sløring (radius 10)</phrase>
      <phrase lang="ru">Гауссово размывание (радиус 10)</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">高斯模糊(半径 10)</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/blur-demo-gauss10.png'
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The most broadly useful of these is the Gaussian blur. (Don't let
    the word "Gaussian" throw you: this filter makes an image blurry
    in the most basic way.)  It has an efficient implementation that
    allows it to create a very blurry blur in a relatively short
    time.
  </para>

  <para lang="cs">
    Nejpoužívanější ze všech rozostřovacích filtrů je Gaussovo rozostření.
    (Nenechte se vystrašit jménem slavného matematika, použití filtru je
    opravdu jednoduché.) Tento filtr je velmi efektivní a umožňuje rychle
    vytvořit velmi silné rozostření (pokud je takové žádáno).
  </para>

  <para lang="de">
    Der am weitesten verbreitete und bekannte Weichzeichnungsfilter ist
    der <emphasis>Gaußsche Weichzeichner</emphasis>. Lassen Sie sich von
    dem Namen <quote>Gauß</quote> nicht zu sehr beeindrucken, dies ist
    einer der einfachsten Weichzeichnungsfilter. Aber er ist sehr
    effizient und erlaubt eine sehr starke Weichzeichnung bei sehr
    kurzen Rechenzeiten.
  </para>

  <para lang="es">
    El más útil de todos es el desenfoque gaussiano. (No se asuste de la
    palabra "Gaussiano": este filtro crea una imagen desenfocada de la
    forma más simple).  Éste filtro usa un algoritmo eficiente que
    permite crear un gran desenfoque en un mínimo tiempo.
  </para>

  <para lang="fr">
    C'est le plus utilisé des filres de flou. Ne soyez pas effrayé par le
    terme «Gaussien»: ce filtre agit de la façon la plus simple. Il fournit
    rapidement un flou marqué.
  </para>

  <para lang="it">
    Il più utile di questi filtri è la sfocatura Gaussiana. (Non spaventatevi
    dal termine "Gaussiana": questo filtro crea una sfocatura alla maniera più
    semplice.) Ha un'efficiente implementazione che permette di creare immagini
    molto sfocate in un tempo relativamente breve.
  </para>

  <para lang="no">
    Dette er kanskje det mest brukte sløringsfilteret. Det bruker enkel
    matematikk og er såleis nokså raskt, med ganske brukbare resultat.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    Наиболее полезный из этих - Гауссово размывание. У него эффективное
    выполнение, что позволяет размыть изображение в короткий срок.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    用处最广泛的是高斯模糊。(不要被“高斯”吓着了：该滤镜对图像只是进行最基本的模糊。)它的实现非常有效率，可以是图像非常模糊却只需要相对少的时间。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Simple blur</phrase>
      <phrase lang="cs">Jednoduché rozostření</phrase>
      <phrase lang="de">Weichzeichnen</phrase>
      <phrase lang="es">Desenfoque simple</phrase>
      <phrase lang="fr">Flou simple</phrase>
      <phrase lang="it">Sfocatura semplice</phrase>
      <phrase lang="no">Enkel sløring</phrase>
      <phrase lang="ru">Простое размывание</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">简单模糊</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/blur-demo-blur.png'
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    If you only want to blur the image a little bit--to
    soften it, as it were--you might use the simple "Blur" filter.  In
    GIMP 2.2 this runs automatically, without creating a dialog.  The
    effect is subtle enough that you might not even notice it, but you
    can get a stronger effect by repeating it.  In GIMP 2.0 the filter
    shows a dialog that allows you to set a "repeat count".
    If you want a strong blurring effect, this filter
    is too slow to be a good choice: use a Gaussian blur instead.
  </para>

  <para lang="cs">
    Pokud je zapotřebí obrázek rozostřit jen trošku – lehce ho změkčit, hodí
    se k tomu jednoduchý filtr Rozostření. V Gimpu 2.2 tento filtr běží
    automaticky, bez zobrazené jakéhokoliv dialogu. Účinek filtru je natolik
    jemný, že si ho možná ani nevšimnete, lze ale zesílit opakovanou
    aplikací. V Gimpu 2.0 k tomu napomáhal dialog s volbou počtu opakovaných
    aplikací filtru, ale bylo to příliš pomalé. K vytvoření silnějšího
    rozostření je vhodnější použít filtr Gaussovo rozostření.
  </para>

  <para lang="de">
    Wenn Sie ein Bild weichzeichnen wollen, sollten Sie den Filter
    <quote>Weichzeichnen</quote> in Betracht ziehen. Er benötigt keine
    Parameter. Der Effekt kann so subtil ausfallen, dass Sie selbst
    gar nicht bemerken, dass das Bild weichgezeichnet wurde. Zur
    Verstärkung des Effektes können Sie den Filter mehrfach anwenden. Um
    einen starken Weichzeichnungseffekt zu erreichen, ist das Filter
    zu langsam um eine gute Wahl zu sein. Probieren Sie stattdessen den
    <quote>Gaußschen Weichzeichner</quote>.
  </para>

  <para lang="es">
    Si sólo desea desenfocar la imagen un poco, con un efecto suave sobre
    ella, podría usar el filtro "Desenfoque" simple.  Se ejecuta en el
    GIMP 2.2 automáticamente, sin preguntar nada.  El efecto es muy sutil,
    incluso podría pasar desapercibido, pero puede remarcarse su efecto
    repitiéndolo sucesivamente.  En el GIMP 2.0 el filtro presenta un
    cuadro de diálogo que permite establecer un "contador".
    Si desea un mayor efecto de desenfoque, este filtro es demasiado lento
    para ser una buena elección: usa mejor un desenfoque gaussiano.
  </para>

  <para lang="fr">
    C'est le filtre à utiliser si vous ne voulez qu'un léger flou. Ce filtre
    agit de façon immédiate, sans passer par une fenêtre de dialogue.
    L'effet est si léger qu'il peut être imperceptible et que vous serez
    amené à répéter l'action du filtre (Dans Gimp-2.0, on disposait d'un
    réglage «Répétition»).
  </para>

  <para lang="it">
    Se solo si vuole sfocare poco l'immagine --renderla più morbida--
    potete usare il filtro di sfocatura semplice. In GIMP 2.2 viene
    eseguito direttamente senza creare una finestra di dialogo.
    L'effetto è così delicato che potreste non accorgervi di averlo
    eseguito ma è possibile ottenere un effetto più forte ripetendone
    l'applicazione. In GIMP 2.0 il filtro mostrava una finestra che
    permetteva un conteggio delle applicazioni. Se si vuole un effetto
    più forte, questo filtro è troppo lento per essere una buona scelta:
    usate invece la sfocatura Gaussiana.
  </para>

  <para lang="no">
    Dersom du ønskjer å sløre biletet litegrann for å gjere det mjukar,
    kan dette filteret vere brukbart. I <acronym>GIMP</acronym> 2.2
    arbeider dette filteret automatisk, utan å bruke dialog for
    innstillingar. i <acronym>GIMP</acronym> 2.0 kjem det fram ein
    dialog der du kan bestemma kor mange gonger prosessen skal
    utførast.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    Чтобы слегка размыть изображение, смягчить его, достаточно фильтра
    <quote>Размывание</quote>. В <application>GIMP 2.2</application> он
    выполняется автоматически, без диалога. Эффект достаточно тонкий, сильного
    эффекта можно добится повторением. В <application>GIMP 2.0</application>
    этот фильтр показывает диалог, позволяющий указать число повторений. Для
    сильного эффекта этот фильтр слишком медленный; в таких случаях лучше
    использовать фильтр <quote>Гауссово размывание</quote>.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    如果只要图像模糊一点--柔化图像--您可以用简单的“模糊”滤镜。在 GIMP 2.2 中它没有对话框而是自动运行。其效果不明显，您甚至可以注意不到，反复进行就能产生强烈的效果。当然要产生强烈效果，该滤镜并不是最好选择：请使用高斯模糊。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Selective blur</phrase>
      <phrase lang="cs">Selektivní rozostření</phrase>
      <phrase lang="de">Selektiver Gaußscher Weichzeichner</phrase>
      <phrase lang="es">Desenfoque selectivo</phrase>
      <phrase lang="fr">Flou sélectif</phrase>
      <phrase lang="it">Sfocatura selettiva</phrase>
      <phrase lang="no">Selektiv gaussisk sløring</phrase>
      <phrase lang="ru">Выборочное размывание</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选择性模糊</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/blur-demo-selective.png'
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The Selective Blur filter allows you to set a threshold so that
    only pixels that are similar to each other are blurred together.
    It is often useful as a tool for reducing graininess in photos
    without blurring sharp edges.  (In the example, note that the
    graininess of the background has been reduced.)  The
    implementation is much slower
    than a Gaussian blur, though, so you should not use it unless you
    really need the selectivity.
  </para>

  <para lang="cs">
    Filtr Selektivní Gaussovo rozostření umožňuje nastavit práh – pouze
    pixely, které jsou si dostatečně podobné, jsou vzájemně rozostřeny.
    To je užitečné například pro snížení zrnitosti fotografií bez rozostření
    ostrých hran. (Všimněte si snížené zrnitosti pozadí v příkladu.) Filtr je
    ovšem mnohem pomalejší než Gaussovo rozostření, takže se nehodí v
    případech, kdy selektivita není potřebná.
  </para>


  <para lang="de">
    Der Selektive Gaußsche Weichzeichner erlaubt es Ihnen einen Schwellwert
    anzugeben, so dass nur Pixel die einander ähnlich sind zur Berechnung
    des Effektes herangezogen werden. Dies ist sehr hilfreich, wenn Sie
    beispielsweise das Rauschen aus Fotos entfernen wollen, ohne die Schärfe
    der Kanten zu zerstören<footnote>
      <para>
        Beachten Sie, wie sich im Beispielbild der Hintergrund verändert
        hat.
      </para>
    </footnote>. Dieser Filter ist – im Vergleich zum normalen Gaußschen
    Weichzeichner – sehr aufwendig zu berechnen.  Sie sollten ihn also
    nur dann einsetzen, wenn Sie seine speziellen Eigenschaften
    benötigen.
  </para>

  <para lang="es">
    El filtro Desenfoque Selectivo le permite establecer el umbral para
    desenfocar los píxeles que sean similares y estén juntos uno del otro.
    Es una herramienta útil para reducir las asperezas de las fotos sin
    eliminar los contrastes existentes.  (Por ejemplo, notar como la
    aspereza del fondo ha sido reducida).  La aplicación es mucho más
    lenta que usando el desenfoque gaussiano, por ello debes evitar usarlo
    a menos que necesites el efecto selectivo.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le Flou Sélectif vous permet de fixer un seuil de telle sorte que seuls
    les pixels qui atteignent ce seuil seront rendus flous. Il est souvent
    utilisé pour réduire le grain des photos, sans toucher aux bords nets.
    (Sur l'exemple, vous noterez que que le grains du fond a été réduit).
    La mise en œuvre est beaucoup plus longue que pour un flou gaussien.
  </para>

  <para lang="it">
    Il filtro di sfocatura selettiva permette di impostare una soglia tale
    da sfocare insieme solo i pixel che sono abbastanza simili tra
    loro. Quest'operazione è utile per ridurre la granularità delle foto
    senza sfocarne i tratti netti. Notare nell'esempio che la granularità
    dello sfondo viene ridotta. L'implementazione è molto più lenta della
    sfocatura Gaussiana perciò non ne è consigliato l'uso a meno che non
    sia necessiaria la sua selettività.
  </para>

  <para lang="no">
    Dette filteret gir deg høve til å setje ein grenseverdi slik at bare like
    pikslar eller pikslar som liknar på kvarandre blir sløra. Dette kan vere
    nyttig for å redusera korn i biletet og likevel bevara skarpe kantar.
    Legg merke til at korninga i bakgrunnen er redusert.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    Фильтр <quote>Выборочное размывание</quote> использует определённый
    предел, чтобы только точки с похожими значениями размылись.
    Он полезен для уменьшения зазубренностей в фотографиях, не размывая
    чётких краёв. (В примере заметьте, что зазубренность фона уменьшилась.)
    Выполнение этого фильтра намного медленнее, чем <quote>Гауссова
    размывания</quote>, поэтому использовать его лучше когда нужна
    выборочность.
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Pixelize</phrase>
      <phrase lang="cs">Pixelizace</phrase>
      <phrase lang="de">Pixeln</phrase>
      <phrase lang="es">Pixelizar</phrase>
      <phrase lang="fr">Pixéliser</phrase>
      <phrase lang="it">Effetto pixel</phrase>
      <phrase lang="no">Pikseliser</phrase>
      <phrase lang="ru">Пикселизация</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">像素化</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/blur-demo-pixelize.png'
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The Pixelize filter produces the well-known "Abraham Lincoln"
    effect by turning the image into a set of large square pixels.
    (The <link linkend='plug-in-oilify'>Oilify</link> filter, in
    the Artistic Filters group, has a similar effect, but with
    irregular blobs instead of perfectly square pixels.)
  </para>

  <para lang="cs">
    Filtr Pixelizace vytváří známý mozaikový efekt používaný například
    k zakrytí obličejů osob, jejichž identita nesmí být prozrazena.
    Obrázek je přeměněn na mozaiku složenou z velkých čtvercových
    (Filtr <link linkend='plug-in-oilify'>Olejomalba</link> ze skupiny
    uměleckých filtrů funguje podobně, místo pravidelných čtverců však
    vytváří nepravidelné skvrny.)
  </para>


  <para lang="de">
    Der Filter <emphasis>Pixeln</emphasis> verwandelt das Bild in eine Menge
    von grossen, quadratischen Klötzchen<footnote>
      <para>
        Der Filter <link linkend='plug-in-oilify'>Ölgemälde</link> in der
        Kategorie künstlerische Filter wirkt ähnlich, verwendet jedoch statt
        der Klötzchen unregelmässige Blasen.
      </para>
    </footnote>.
  </para>

  <para lang="es">
    El filtro Pixelizar produce el conocido efecto "Abraham Lincoln" de tornar
    la imagen en un conjunto de grandes píxeles cuadrados.  (El filtro <!--
    PENDING:es link linkend='plug-in-oilify'-->Pintura al óleo<!--/link-->,
    que se encuentra en el grupo Filtros Artísticos, tiene un efecto similar,
    pero con gotas irregulares en vez de píxeles perfectamente cuadrados).
  </para>

  <para lang="fr">
    Le Filtre Pixéliser donne à l'image un aspect de mosaïque composée de
    tesselles carrées. ( Le filtre
    <link linkend='plug-in-oilify'>Peinture à l'huile</link> a un peu le
    même effet, mais avec des éléments irréguliers.). Il permet de réaliser
    un effet «Abraham Lincoln» bien expliqué (en anglais) à
    <citation>Bach04</citation>.
  </para>

  <para lang="it">
    Il filtro effetto pixel produce il famoso effetto "Abramo Lincoln"
    trasformando l'immagine in un insieme di grandi e squadrati pixel.
    (Il filtro <link linkend='plug-in-oilify'>Pittura a olio</link>,
    nel gruppo dei filtri artistici, ha un effetto simile ma con forme
    arrotondate irregolari invece che pixel perfettamente squadrati.)
  </para>

  <para lang="no">
    Dette filteret omformar biletet til større eller mindre kvadratiske
    biletpunkt. Dette filteret liknar på filteret <!--PENDING:no
    <link linkend='plug-in-oilify'-->Oljemaling<!--/link--> i gruppa for
    artistiske filter, men med kvadratiske pikslar i staden for
    uregelmessige dråpar.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    Фильтр <quote>Пикселизация</quote> создаёт известный эффект
    <quote>Абрам Линкольн</quote>, разбивая искомое изображение на большие
    квадратные точки.
    (Фильтр <link linkend="plug-in-oilify">Под масло</link>, из группы
    фильтров <quote>Имитация</quote> создаёт похожий эффект, но с пятнами
    неправильной формы, а не квадратами.)
  </para>

  <note lang="en;de;es;no;ru">
    <para lang="en">
      You can find a nice explanation of the Abraham Lincoln effect
      at <citation>Bach04</citation>.
    </para>
    <para lang="de">
      Dieser Filter ist auch als <quote>Abraham Lincoln Effekt</quote>
      bekannt. Eine Beschreibung des Effektes findet sich bei
      <citation>Bach04</citation>.
    </para>
    <para lang="es">
      Puede ver una interesante explicación, en inglés, del efecto
      Abraham Lincoln en <citation>Bach04</citation>.
    </para>
    <para lang="no">
      Denne effekten er nærare forklart i
      <citation><link 
      linkend="bibliography-online-bach">Bach04</link></citation>
      som <quote>Abraham Lincoln Effekt</quote>.
    </para>
    <para lang="ru">
      За объяснением эффекта <quote>Абрам Линкольн</quote> обращайтесь
      <citation>Bach04</citation>.
    </para>
  </note>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Motion blur</phrase>
      <phrase lang="cs">Rozmáznutí pohybem</phrase>
      <phrase lang="de">Bewegungsunschärfe (Zoom)</phrase>
      <phrase lang="es">Desenfoque de movimiento</phrase>
      <phrase lang="fr">Flou cinétique</phrase>
      <phrase lang="it">Sfocatura movimento</phrase>
      <phrase lang="no">Fartssløring</phrase>
      <phrase lang="ru">Размывание движения</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">动态模糊</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/blur-demo-mblur.png'
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The Motion Blur filter blurs in a specific direction at each point, which
    allows you to create a sense of motion: either linear, radial, or
    rotational.
  </para>
  <para lang="en">
    Finally, the Tileable Blur filter is really the same thing as a Gaussian
    blur, except that it wraps around the edges of an image to help you reduce
    edge effects when you create a pattern by tiling multiple copies of the
    image side by side.
  </para>

  <para lang="cs">
    Rozmáznutí pohybem rozostřuje každý pixel v určitém směru, čímž vytváří
    dojem pohybu, ať už přímočarého, kruhového nebo přiblížení.
  </para>
  <para lang="cs">
    Dlaždicovatelné rozostření je v podstatě totéž, co Gaussovo rozostření.
    Jediným rozdílem je, že pracuje i přes okraje obrázku, čímž snižuje
    viditelnost okrajů při skládání více kopií obrázku vedle sebe.
  </para>

  <para lang="de">
    Der Filter <emphasis>Bewegungsunschärfe</emphasis> zeichnet von
    einem bestimmten Punkt aus in eine bestimmte Richtung unscharf. Dies
    erlaubt es eine Bewegung im Bild darzustellen und erzeugt eine sehr
    dynamische Wirkung.  Die Bewegung kann dabei linear, kreisförmig
    oder als Zoom simuliert werden.
  </para>
  <para lang="de">
    Schlussendlich entspricht der <emphasis>Kachelbare
    Weichzeichner</emphasis> exakt dem Gaußschen Weichzeichner, mit dem
    einzigen Unterschied, dass er über die Kanten des Bildes
    hinaus wirkt. Da beim wiederholten Zusammensetzen des Bildes
    Kacheln entstehen, werden diese mit dem <emphasis>Kachelbaren
    Weichzeichner</emphasis> vermieden.
  </para>

  <para lang="es">
    El filtro Desenfoque de movimiento crea un desenfoque para todos
    los puntos hacia una determinada dirección, ello permite dar un
    sentido de movilidad: lineal, radial (circular) o de acercamiento.
  </para>
  <para lang="es">
    Finalmente, el filtro Desenfoque enlosable es realmente el mismo que
    el desenfoque gaussiano, excepto que envuelve los bordes de la imagen
    para reducir los efectos del borde cuando se pretenda crear un patrón
    de embaldosado que sirva para pegar múltiples copias de lado a lado.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le flou cinétique ne porte que sur une direction particulière, donnant
    un effet de mouvement
  </para>

  <para lang="it">
    Il filtro di sfocatura movimento sfoca in una specifica direzione
    per ogni punto dando un senso di movimento: sia lineare che radiale o
    rotazionale.
  </para>
  <para lang="it">
    Infine, il filtro di sfocatura piastrellabile è proprio uguale alla
    sfocatura Gaussiana eccetto il fatto che gira intorno ai bordi
    dell'immagine per aiutare a ridurre l'effetto bordo quando si
    crea un motivo allineando tra loro più copie dell'immagine.
  </para>

  <para lang="no">
    Dette filteret slører i ein bestemt retning ved kvart punkt slik at du
    kan gi ei kjensle av anten lineær, radiell (zoom) eller roterande rørsle.
  </para>
  <para lang="no">
    Filteret <emphasis>Slør flisfugene</emphasis> er eigentleg ei
    gaussisk sløring, men brettar rundt hjørna på biletet for å gjere
    kantane mindre synlege når du lagar eit mønster ved å legge fleire
    biletkopiar side om side.
  </para>
  
  <para lang="ru">
    Фильтр <quote>Размывание движения</quote> размывает в определённом
    направлении в каждой точке, что позволяет создавать ощущение движения.
    Движение может быть линейным, радиальным или вращательным.
  </para>
  <para lang="ru">
    Наконец, бесшовное размывание - то же самое, что и Гауссово размывание,
    только что бесшовное размывание заворачивается вокруг краёв изображения.
    Это позволяет уменьшить эффект краёв, когда текстура создаётся
    совмещением копий изображения рядом друг с другом.
  </para>

  <note lang="en;cs;de;es;it;no;ru">
    <para lang="en">
      Tileable Blur is actually implemented by a Script-Fu script that invokes
      the Gaussian blur plug-in.
    </para>
    <para lang="cs">
      Dlaždicovatelné rozostření je implementováno jako Skript-Fu, které volá
      zásuvný modul Gaussovo rozostření.
    </para>
    <para lang="de">
      Der kachelbare Weichzeichner ist ein Skript-Fu Skript, welches den
      Gaußschen Weichzeichner benutzt.
    </para>
    <para lang="es">
      El Desenfoque enlosable se incluye también en un Script-Fu que
      invoca al complemento (plug-in) de Desenfoque gaussiano.
    </para>
    <para lang="it">
      Il filtro sfocatura piastrellabile è attualmente implementato tramite
      uno script Script-Fu che invoca il plug-in di sfocatura Gaussiana.
    </para>
    <para lang="no">
      <emphasis>Slør flisfugene</emphasis> er eigentleg eit Script-Fu skript
      som kallar opp programtillegget for gaussisk sløring.
    </para>
    <para lang="ru">
      Бесшовное размывание выполнено скриптом <quote>Script-Fu</quote>,
      который вызывает дополнение <quote>Гауссово размывание</quote>.
    </para>
  </note>

</sect2>
