<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='filters-tileable-blur'>
  <title lang="en">Tileable Blur</title>
  <title lang="fr">Flou mosaique</title>
  <indexterm lang="en"><primary>Tileable Blur</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Flou mosaique</primary></indexterm>

  <sect2>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Vue d'ensemble</title>
    <para lang="en">
      This tool is given to soften tile seams in images used in tiled backgrounds: "it compares the pixels 
      that will end up next to each other when the image is tiled and compensates for this by blending / 
      Blurring those edges as if they had been adjacent" (in The GUM). It is located in 
      Filters>Blur>Tileable Blur.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cet outil rend jointif les bords d'une image pour l'utiliser comme un motif dans un fond mosaique: 
      "Il compare les pixels qui seront face à face quand l'image sera en place puis 
      mélange et estompe ces bords comme s'ils étaient adjacents afin d'atténuer la 
      transition" (dans The GUM). Il se trouve dans Filtres/Flou/Flou mosaique.
    </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Blur Radius</term>
        <term lang="fr">Rayon du flou</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The more important is the radius, the more marked is the blur. By selecting
            <guilabel>Horizontal</guilabel> and <guilabel>Vertical</guilabel>, you can make or not
            the horizontal and vertical borders tileable. You can choose the unit with the drop list.
          </para>
          <para lang="fr">
            Plus le rayon est grand, plus le flou est marqué. En sélectionnant
            <guilabel>Horizontal</guilabel> et <guilabel>Vertical</guilabel>, vous rendez ou non
            les bords horizontaux et verticaux jointifs. Vous pouvez choisir l'unité de
            mesure avec la liste déroulante.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Blur Type</term>
        <term lang="fr">Type de flou</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>IIR</guilabel>: for photographic or scanned images.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>RLE</guilabel>: for computer-generated images.
          </para>
  
          <para lang="fr">
            <guilabel>IIR</guilabel>: pour les images photographiques ou scannées.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>RLE</guilabel>: pour les images générées par ordinateur.
          </para>
        </listitem>
 
      </varlistentry>
 
    </variablelist>
  </sect2>
  
  <sect2>
    <title lang="en">Additionnal informations</title> 
    <title lang="fr">Informations complémentaires</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          <para>
            You might wish that the blur applies only on the borders, then simply applying
            Tileable Blur on the whole image is not enough. Directions for use are more complex:
          </para>
          <para>
            Start with duplicating the layer and select it to work on it.
          </para>
          <para>  
            Apply Tileable Blur with an about 20 pixels radius.
          </para>
          <para>  
            Select All and then Shrink selection to get a border.
          </para>
          <para>
            Feather Selection.
          </para>
          <para>
            Ctrl-K to delete the selection (the central part).
          </para>
          <para>
            Merge layers Down.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Vous pourriez vouloir que le flou ne s'applique uniquement qu'aux bords, donc
            il ne suffit plus de simplement appliquer le Flou mosaique sur une image. La marche à
            suivre est plus complexe:
          </para>
          <para>
            Commencez par dupliquer le calque et sélectionnez-le pour travailler dessus.
          </para>
          <para>
            Appliquez le flou mosaique avec un rayon d'environ 20 pixels.
          </para>
          <para>
            Sélectionnez Tout puis réduisez la sélection pour créer une 
            bordure.
          </para>
          <para>
            Adoucissez la sélection.
          </para>
          <para>
            Ctrl-K pour effacer la sélection (la partie centrale).
          </para>
          <para>
            Fusionnez les calques vers le bas.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>      

</sect1>
