<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-prefs-window-management' lang="de;en;fr;zh_CN">
  <title lang='en'>Window Managment</title>
  <title lang='de'>Fensterverwaltung</title>
  <title lang='fr'>Gestion des fenêtres</title>
  <title lang="zh_CN">窗口管理</title>

  <indexterm lang='en'>
    <primary>Dialogs</primary>
    <secondary>Preferences</secondary>
    <tertiary>Windowmanagment</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang='de'>
    <primary>Dialoge</primary>
    <secondary>Einstellungen</secondary>
    <tertiary>Fensterverwaltung</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang='fr'>
    <primary>Dialogue</primary>
    <secondary>Préférences</secondary>
    <tertiary>Gestion des fenêtres</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>对话框</primary>
    <secondary>首选项</secondary>
    <tertiary>窗口管理</tertiary>
  </indexterm>

  <informalfigure>  
    <mediaobject>
      <imageobject lang='en;zh_CN'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-window-management.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='de'>
        <imagedata
        fileref='../images/preferences/de/prefs-window-managment.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='fr'>
        <imagedata
        fileref='../images/preferences/fr/prefs-window-managment.png' format="PNG"/>
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang='en'>
          Window Management Preferences
        </para>
        <para lang='de'>
          Einstellungsdialog: Ansicht zur Fensterverwaltung
        </para>
        <para lang='fr'>
          Préférences pour la gestion des fenêtres
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          窗口管理首选项
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>  

  <para lang='de'>
    In dieser Ansicht können Sie Standardeinstellungen das Zusammenspiel
    zwischen <acronym>Gimp</acronym> und Window-Manager beeinflussen.
  </para>
  <note lang='de'>
    <para>
      <acronym>Gimp</acronym> verwaltet die Fenster nicht selbständig
      sondern überläßt diese mehr oder weniger dem Fenstersystem.
      Mittels Kommunikation mit dem Fenstersystem ist es so möglich, das
      jeder Benutzer plattformübergreifend seinen eigenen Fenstermanager
      (WindowManager im Englischen) benutzen kann.
    </para>
  </note>
  <para lang='en'>
    This page lets you customize the way windows are handled in GIMP.
    You should note that GIMP does not manipulate windows directly,
    instead it sends requests to the window manager (i. e., to Windows
    if you are running in Windows; to Metacity if you are running in a
    standard Gnome setup in Linux; etc).  Because there are many window
    managers, and not all of them are well behaved, it cannot be
    guaranteed that the functions described here will actually work as
    described.  However, if you are using a modern,
    standards-compliant window manager, they ought to. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Cette page permet de changer certains comportements relatifs aux
    fenêtres de <acronym>Gimp</acronym>.
  </para>
  <note lang='fr'>
    <para>
      <acronym>Gimp</acronym> ne manipule pas les fenêtres directement:
      il envoie des requêtes à votre gestionnaire de fenêtres (Window
      Manager en anglais). Parce qu'il existe beaucoup de gestionnaires
      de fenêtres, les options décrites ici peuvent être inopérantes avec
      certains d'entre eux. Toutefois, si votre gestionnaire de fenêtres est
      suffisament moderne et conforme au standard, ces options devraient
      être supportées.
    </para>
  </note>  
  <para lang="zh_CN">
    您可以在该页定制在 GIMP 中处理窗口的方式。需要注意的是 GIMP 并不直接处理窗口，而是发送请求给窗口管理器(比如，Windows 中就是 Windows；标准安装 Gnome 的 Linux 中是 Metacity。)。由于有很多窗口管理器,有些可能表现不好，因此我们不能保证这里描述的功能都能正确工作。尽管如此，现代，标准的窗口管理器应该能正确工作。
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

    <variablelist>
      <title lang="en">Window Manager Hints</title>
      <title lang="de">Fenstertyp-Hints</title>
      <title lang="fr">Envois au gestionnaire des fenêtres</title>
      <title lang="zh_CN">窗口管理器提示</title>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Envois pour la boite d'outils et les fenêtres attachables</term>
        <term lang="de">Fenstertyp-Hints für das
            Werkzeugfenster und den Docks</term>
        <term lang="fr">Type d'astuce de fenêtre pour la boîte à outils
          et les fenêtres attachables</term>
        <term lang="zh_CN">工具箱和停靠栏提示</term>
        <listitem lang='en'>
          <para>
            The choices you make here determine how the Toolbox, and the
            docks that hold dialogs, will be treated.  If you choose
            "Normal Window", they will be treated like any other
            windows.  If you choose "Utility Window", they will be
            raised into visibility whenever you activate an image
            window, and kept in front of every image window.  If you
            choose "Keep above", they will be kept in front of every
            other window at all times.  Note that changes you make here
            will not take effect until the next time you start GIMP.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang='de'>
          <para>
            Wählen sie hier, wie sich das Werkzeugfenster und die Docks
            gegenüber dem Fensterverwaltungssystem (WindowManager)
            verhalten soll. 
          </para>
          <para>
            <emphasis>Normales Fenster:</emphasis> Fenster werden wie
            jedes andere Fenster verwaltet ohne spezielles Verhalten.
          </para>
          <para>
            <emphasis>Werkzeugfenster:</emphasis> Sollten andere
            Fenster das Werkzeugfenster überdecken, wird das
            darunterliegende Werkzeugfenster wieder sichtbar gemacht.
          </para>
          <para>
            <emphasis>Oben behalten:</emphasis> Diese Fenster werden immer
            über jedes Fenster behalten.
          </para>
          <note>
            <para>
              Veränderungen werden erst nach dem Neustart von
              <acronym>Gimp</acronym> wirksam.
            </para>
          </note>
        </listitem>
        <listitem lang='fr'>
          <para>
            Ces options permettent de changer la façon dont votre gestionnaire
            de fenêtres affiches les fenêtres attachables et la boîte à outils.
            Elles peuvent aussi influencer la décoration (ou bordure) de ces
            fenêtres.
          </para>
          <para>
            <emphasis>Fenêtre normale:</emphasis> Ces fenêtres seront traitées
            comme n'importe quelle autre fenêtre.
          </para>
          <para>
            <emphasis>Fenêtre utilitaire:</emphasis> Ces fenêtres seront
            rendues visibles à chaque activation d'une fenêtre d'image et
            resteront au dessus de toutes les fenêtres d'image.
          </para>
          <note>
            <para>
              Les changements apportés à ces options ne seront effectifs qu'au
              prochain lancement de <acronym>Gimp</acronym>.
            </para>
          </note>
        </listitem>     
        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            这里选择如何对待工具箱和有对话框的停靠栏，选“普通窗口”将把它象其它们窗口一样对待；选“工具窗口”，在激活图像窗口时，它们将可见，并保持在每个图像窗口前方。而选择“保持在上方”时，它将一直显示在所有窗口上方。需要注意的是，这些改变只有在下次启动 GIMP 后才会生效。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    
    <variablelist>
      <title lang='en'>Focus</title>
      <title lang='de'>Fokus</title>
      <title lang='fr'>Focus</title>
      <title lang="zh_CN">焦点</title>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Activate the focused image</term>
        <term lang='de'>Das fokussierte Bild aktivieren</term>
        <term lang='fr'>Activer le focus sur image</term>
        <term lang="zh_CN">激活获得焦点的图像</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Normally, when you focus an image window (usually
            indicated by a change in the color of the frame), it
            becomes the "active image" for GIMP, and therefore the
            target for any image-related actions you perform.  Some
            people, though, prefer to set up their window managers
            such that any window entered by the pointer is
            automatically focused.  If you do this, you may find that
            it is inconvenient for focused images to automatically
            become active, and may be happier if you uncheck this
            option. 
          </para>
          <para lang="de">
            Normalerweise erhalten fokusierte Fenster alle Maus- und
            Tastatureingaben. Die Fokusierung kann auf verschiedenen
            Wegen erfolgen, z.B. durch Mausklick (Click to Focus) oder
            durch überfahren des Fensters mit dem Mauszeiger (Sloppy
            Focus). Sollten Sie ihren Fenstermanager auf die erste
            Variante eingestellt haben, sollte das Kontrollkästchen
            aktiviert sein. 
          </para>
          <para lang='fr'>
            Habituellement, lorsque vous cliquez sur une fenêtre d'image,
            celle-ci devient "l'image active" (matérialisée par une bordure
            de couleur différente). Cette image deviendra la cible de toutes
            les opérations portant sur une image.
            Certaines personnes préfèrent que la fenêtre active soit
            celle survolée par le pointeur de la souris (configuration
            spécifique du gestionnaire de fenêtres). Dans ce cas, le
            changement d'image active par simple survol du pointeur peut
            devenir un inconvénient: si tel est votre cas, il vous suffit
            de décocher cette option pour éviter un changement d'image
            active intempestif.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            一般地，当您移动(聚焦)到一个图像窗口时(常常用窗口框颜色变化表示)，它就变为了 GIMP 的“活动图像”，其后的所有操作都将对它进行。不过有些人却喜欢让窗口管理器把被光标点击了的窗口作为焦点窗口。如果您这样做了，可能会发现焦点窗口中的图像自动变为活动图像不方便，这时最好不要勾选该选项。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <title lang='en'>Window Positions</title>
      <title lang='fr'>Emplacements de fenêtres</title>
      <title lang="zh_CN">窗口位置</title>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Save window positions on exit</term>
        <term lang='de'>Fensterpositionen beim Beenden speichern</term>
        <term lang='fr'>Enregistrer à la sortie l'emplacement des
          fenêtres</term>
        <term lang="zh_CN">退出时保存窗口位置</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, the next time you start GIMP,
            you will see the same set of dialog windows, in the same
            positions they occupied when you last exited.
          </para>
          <para lang='de'>
            Bei aktiviertem Kontrollkästchen wird
            <acronym>Gimp</acronym> die Dialoge und Docks an gleicher
            Position öffnen, wie Sie <acronym>Gimp</acronym> beendet
            haben.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Si cette option est active, les dialogues et fenêtres
            attachables de <acronym>Gimp</acronym> réapparaîtront au
            démarrage aux endroits où vous les aviez laissés à la session
            précédente.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            勾选该选项，下次启动 GIMP 时，会使用和上次退出时相同的对话框窗口布局。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Save Window Positions Now</term>
        <term lang='de'>Fensterposition jetzt speichern</term>
        <term lang='fr'>Enregistrer maintenant la position des fenêtres</term>
        <term lang="zh_CN">现在保存窗口位置</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This button is only useful if "Save window positions on
            exit" is unchecked.  It allows you to set up your windows
            they way you like, click the button, and then have them
            come up in that arrangement each time you start GIMP.
          </para>
          <note lang='de'>
            <para>
              Diese Schaltfläche hat nur einen Effekt, wenn
              "Fensterposition beim Beenden speichern" aktiviert ist.
            </para>
          </note>
          <para lang='de'>
            Die Schaltfläche erlaubt es ihnen die Fenster so zu
            positionieren, wie sie möchten. Klicken Sie einmal auf die
            Schaltfläche, damit <acronym>Gimp</acronym> sich die
            Position der Fenster merkt.
          </para>
          <note lang='fr'>
            <para>
              Cette opération n'a d'effet que si l'option
              "Enregistrer à la sortie l'emplacement des fenêtres" est
              désactivée.
            </para>  
          </note>
          <para lang='fr'>
            Cette opération vous permet d'organiser vos fenêtres Gimp à
            votre convenance et de sauvegarder leurs positions pour les
            lancements suivants.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该按钮只在未勾选“退出时保存窗口位置”时有用。它允许您设定所喜欢的窗口方式，然后点击该按钮，这样每次启动 GIMP 都会使用当前的布局。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Reset Saved Window Positions to Default Values</term>
        <term lang='de'>Fensterpositionen jetzt auf Vorgabewerte setzen</term>
        <term lang='fr'>Restaurer les positions enregistrées aux
          valeurs par défaut</term>
        <term lang="zh_CN">重置已保存的窗口位置到默认值</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If you decide that you are unhappy with the arrangement of
            windows you have saved, and would rather go back to the
            default arrangement than spend time moving them around,
            you can do so by pressing this button.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Si l'arrangement des fenêtres sauvegardé ne vous convient pas,
            vous pouvez revenir à l'arrangement par défaut en utilisant
            cette opération.
          </para>
          <para lang='de'>
            Sollten sie wieder zu den Vorgabeeinstellungen für die
            Fensterpositionierung zurückkehren wollen, klicken Sie diese
            Schaltfläche.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项不需要解释。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>

  </simplesect>
</sect2>
