<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE sect3 PUBLIC '-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN'
         'http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd'>

<!--  section history:
  2006-11-01 lexa: made the file docbook compliant
-->
<sect3 id='gimp-prefs-help' lang="en;cs;de;fr;it;ru;zh_CN">
  <sect3info lang="en;de">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-18</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-27</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect3info>

  <title>
    <phrase lang="en">Help System</phrase>
    <phrase lang="cs">Systém nápovědy</phrase>
    <phrase lang="de">Hilfesystem</phrase>
    <phrase lang="fr">Système d'aide</phrase>
    <phrase lang="it">Sistema d'aiuto</phrase>
    <phrase lang="ru">Система помощи</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">帮助系统</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Dialogs</primary>
    <secondary>Preferences</secondary>
    <tertiary>Help System</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Help</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>dialogy</primary>
    <secondary>Předvolby</secondary>
    <tertiary>Systém nápovědy</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Dialoge</primary>
    <secondary>Einstellungen</secondary>
    <tertiary>Hilfesystem</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Hilfe</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dialogues</primary>
    <secondary>Préférences</secondary>
    <tertiary>Système d'aide</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Aide</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Finestre</primary>
    <secondary>Preferenze</secondary>
    <tertiary>Sistema d'aiuto</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Aiuto</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Диалоги</primary>
    <secondary>Настройка</secondary>
    <tertiary>Система помощи</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Система помощи</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>对话框</primary>
    <secondary>首选项</secondary>
    <tertiary>帮助系统</tertiary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Help System Preferences (Linux Screenshot)</phrase>
      <phrase lang="cs">Předvolby systému nápovědy (na Linuxu)</phrase>
      <phrase lang="de">
        Die Einstellungen zum Hilfesystem (Linux-Bildschirmfoto)
      </phrase>
      <phrase lang="fr">Préférences du système d'aide</phrase>
      <phrase lang="it">
        Preferenze del sistema d'aiuto (schermata Linux)
      </phrase>
      <phrase lang="ru">Настройка системы помощи (скриншот в Linux)</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">帮助系统首选项</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="cs;en">
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-help.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref='../images/preferences/de/prefs-help.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref='../images/preferences/fr/prefs-help.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref='../images/preferences/it/prefs-help.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/preferences/ru/prefs-help.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref='../images/preferences/zh_CN/prefs-help.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">
          This page lets you customize the behaviour of the
          <acronym>GIMP</acronym> help system.
        </para>
        <para lang="cs">
          Tato stránka umožňuje nastavit chování systému nápovědy Gimpu.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Ansicht lässt Sie das Verhalten und den Gebrauch der
          <acronym>GIMP</acronym>-Hilfe anpassen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette page permet de modifier le comportement du système d'aide de
          <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="it">
          Questa pagina permette di personalizzare il comportamento del
          sistema d'aiuto di <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="ru">
          На этой странице вы можете настроить поведение системы помощи
          <acronym>GIMP</acronym>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您可以在这页定制 <acronym>GIMP</acronym> 帮助系统的行为。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>


  <sect4>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="en">General</phrase>
        <phrase lang="cs">Všeobecné</phrase>
        <phrase lang="de">Allgemein</phrase>
        <phrase lang="fr">Général</phrase>
        <phrase lang="it">Generale</phrase>
        <phrase lang="ru">Основные</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">常规</phrase>
      </title>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Show tool tips</term>
        <term lang="cs">Zobrazovat tipy nástrojů</term>
        <term lang="de"><guilabel>Minihilfen anzeigen</guilabel></term>
        <term lang="fr">
          Afficher les <guilabel><accel>b</accel>ulles d'aide</guilabel>
        </term>
        <term lang="it">Mostra i suggerimenti</term>
        <term lang="ru">Показывать подсказки</term>
        <term lang="zh_CN">显示工具提示</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Tool tips are small text bubbles that appear when the pointer
            hovers for a moment over some element of the interface, such as a
            button or icon. Sometimes they explain what the element does;
            sometimes they give you hints about non-obvious ways to use it. If
            you find them too distracting, you can disable them here by
            unchecking this option. We recommend that you leave them enabled
            unless you are a very advanced user.
          </para>
          <para lang="cs">
            Nástrojové tipy jsou malé textové bubliny, které se objevují,
            pokud ukazatel chvíli bez pohybu spočívá nad nějakým prvkem
            grafického uživatelského rozhraní, například nad tlačítkem nebo
            ikonou. Tipy vysvětlují funkci daného prvku nebo poukazují na
            některé ne zcela očividné způsoby jeho použití. Pokud nástrojové
            tipy uživatele ruší, lze je vypnout deaktivací této volby.
            Začátečníci by to ale dělat neměli.
          </para>
          <para lang="de">
            Bei aktiviertem Kontrollkästchen werden Ihnen Minihilfen
            (sog. Tooltips) angezeigt. Bewegen Sie den Mauszeiger über
            Bedienelemente von <acronym>GIMP</acronym> und warten Sie wenige
            Sekunden, um Minihilfen zu sehen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les bulles d'aide sont de petits textes qui apparaissent lorsque
            pointeur de la souris reste un moment au dessus d'un élément de
            l'interface. Les éléments concernés sont les boutons ou les
            icônes. Les bulles d'aide expliquent la fonction de l'élément ou
            bien elles donnent des astuces sur une utilisation originale.
            Si les bulles d'aide vous dérangent, vous pouvez les désactiver
            avec cette option. Toutefois, il est recommandé de les laisser
            actives sauf si vous êtes un utilisateur très expérimenté.
          </para>
          <para lang="it">
            I suggerimenti sono piccole finestrelle di testo che appaiono
            quando il puntatore del mouse si trova a sostare per un po' sopra
            alcuni elementi dell'interfaccia, come pulsanti o icone. Alle
            volte questi spiegano cosa l'elemento fa; altre forniscono un
            suggerimento circa un modo di utilizzo non avvio. Se li si trova
            troppo invadenti o fonte di distrazione, è possibile disabilitarli
            togliendo la spunta a quest'opzione. Si raccomanda comunque di
            lasciarli abilitati a meno di non essere un vero esperto di GIMP.
          </para>
          <para lang="ru">
            Подсказки - это небольшие всплывающие сообщения, которые возникают
            при наведении курсора на какой-нибудь элемент интерфейса,
            например, кнопку или иконку. Иногда они объясняют действие
            элемента, иногда содержат информацию о неочевидном методе его
            применения.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            工具提示是当光标在界面一些组件上(比如按钮或图标)停留片刻显示的悬
            浮文字，有点是解释该组件如何使用，有的是给您该组件不很明显的使用
            方法的提示。如果觉得它们让您感到烦恼，可以不要勾选该选项。我们推
            荐让它一直开启除非您是个非常高级的用户。
          </para>
         </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">[GIMP 2.0] "F1" shows context-dependent help</term>
        <term lang="cs">[GIMP 2.0] "F1" shows context-dependent help</term>
        <term lang="de">"F1" zeigt kontextabhängige Hilfe an</term>
        <term lang="fr">Afficher les boutons d'Aide</term>
        <term lang="it">
          [GIMP 2.0] "F1" mostra il contenuto contestuale della guida
        </term>
        <term lang="ru">
          [GIMP 2.0] Клавиша "F1" запускает контекстно-зависимую справку
        </term>
        <term lang="zh_CN">“F1”弹出上下文帮助</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            In GIMP 2.0, this options controls whether pressing the
            <keycap>F1</keycap>
            key will evoke Help information for the object in which the mouse
            pointer is currently located. GIMP 2.2 no longer gives you the
            ability to disable this function so it is not even shown in the
            dialog.
          </para>
          <para lang="cs"><!-- FIXME: cs content missing --></para>
          <para lang="de">
            Es wird Ihnen bei Drücken der F1-Taste eine Hilfe angezeigt. Die
            angezeigte Hilfe richtet sich nach dem Bedienelement, über dem
            sich der Mauszeiger bei Aktivieren der Hilfe befindet.
          </para>
          <para lang="fr">
            Chaque dialogue affiche un bouton d'aide lorsque cette option est
            cochée. En cliquant sur ce bouton d'aide, la page correspondant au
            dialogue s'affichera dans le navigateur d'aide. L'autre façon
            d'accéder de façon contextuelle aux pages d'aide est la
            traditionnelle touche <keycap>F1</keycap>
            qui appelle l'aide correspondant à l'objet pointé par la souris.
          </para>
          <para lang="it">
            In GIMP 2.0, quest'opzione controlla l'evocazione del
            visualizzatore dell'aiuto, premendo il tasto
            <keycap>F1</keycap>, esso aprirà la guida nel punto dove viene
            descritto l'oggetto, segnalato dalla posizione corrente del
            puntatore del mouse. GIMP 2.2 non permette più di disabilitare
            quest'opzione che quindi non è neanche più presente nella
            finestra.
          </para>
          <para lang="ru">
            В GIMP 2.0 вызов контекстной справки клавишей "F11" можно было
            отключить. на котором находится мышь с помощью кнопки "F1". GIMP
            2.2 больше не даёт вам возможности запретить эту функцию.
          </para>
          <para lang="zh_CN">FIXME</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <!-- TODO: cs ru zh_CN NEW 2006-08-01  -->
      <varlistentry lang="en;de;fr;it">
        <term lang="en">Show help buttons</term>
        <term lang="de">Hilfeknopf anzeigen</term>
        <term lang="fr">Afficher le bouton d'aide</term>
        <term lang="it">mostra tasti di aiuto</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            In GIMP 2.2, this options controls whether are shown the help
            buttons on every tool dialog, which may be used alternatively to
            invoke the help system.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Option legt fest, ob in jedem Werkzeugdialog eine
            Hilfe-Schaltfläche angezeigt wird, mit der man ebenfalls zur
            entsprechenden Hilfeseite gelangt.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option vous permet de décider si le bouton d'aide doit
            être présent dans chaque fenêtre de dialogue.
          </para>
          <para lang="it">
            Da GIMP 2.2 quest'opzione controlla la visualizzazione del tasto
            di invocazione della guida (il tasto con il disegno di un
            salvagente) sulla finestra di un qualsiasi strumento.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>


      <varlistentry>
        <term lang="en">Show tips on startup</term>
        <term lang="cs">Zobrazovat tipy při spuštění</term>
        <term lang="de">Tipps beim Start anzeigen</term>
        <term lang="fr">Afficher les astuces au démarrage</term>
        <term lang="it">Mostra suggerimenti all'avvio</term>
        <term lang="ru">Показывать подсказки при запуске</term>
        <term lang="zh_CN">启动时显示提示</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Startup tips are helpful hints that appear each time you start
            GIMP. You can switch them on or off here. If you have switched
            them off by unchecking
            <quote>Show tip next time GIMP starts</quote>
            in the tip window, you can switch them back on by checking here.
            Whatever you decide to do, at some point you should take the time
            to go through the list of tips: they are considered to be very
            useful, and the things they tell you are not easy to discover by
            experimenting. If you prefer, you can read them at any time by
            choosing
            <menuchoice>
              <guimenu>Help</guimenu>
              <guimenuitem>Tip of the Day</guimenuitem>
            </menuchoice>
            in the Toolbox menu.
          </para>

          <para lang="cs">
            Tipy při spuštění jsou cenné rady, které se zobrazují ve zvláštním
            okně po každém spuštění Gimpu. V této volbě je možné jejich
            zobrazování vypnout. Pokud byly tipy vypnuty odškrtnutím volby
            <guilabel>Zobrazit tip při příštím spuštění GIMPu</guilabel>
            v okně s tipem, lze je zde opět zapnout. Ať se rozhodnete
            jakkoliv, jednou byste si měli všechny tipy projít, protože jsou
            velice užitečné a obsahují rady, na které je těžko přijít pouhým
            experimentováním. Pokud chcete, můžete si je kdykoliv přečíst
            volbou
            <menuchoice>
              <guimenu>Nápověda</guimenu>
              <guimenuitem>Tip dne</guimenuitem>
            </menuchoice>
            z nabídky Panelu nástrojů.
          </para>

          <para lang="de">
            Bei jedem Start von <acronym>GIMP</acronym> wird ihnen in
            einem Dialog ein Tipp über die Benutzung von
            <acronym>GIMP</acronym> angezeigt.
          </para>

          <para lang="fr">
            À chaque démarrage, <acronym>GIMP</acronym>
            ouvre une fenêtre proposant l'astuce du jour. Cette option
            désactive l'affichage de l'astuce au démarrage. Vous pouvez
            consulter les astuces du jour à tout moment dans le menu
            <menuchoice>
              <guimenu>Aide</guimenu>
              <guimenuitem>Conseil du jour</guimenuitem>
            </menuchoice>
            de la Boîte à outils.
          </para>

          <para lang="it">
            I suggerimenti all'avvio sono utili suggerimenti che appaiono ad
            ogni avvio di GIMP. Con quest'opzione è possibili abilitarli o
            disabilitarli e cambiare idea in ogni momento modificando la
            spunta della casella "Mostra suggerimenti all'avvio". Si consiglia
            di sfogliarli almeno una volta: sono considerati molto utili e le
            "dritte" che passano non sono banali da scovare semplicemente
            facendo esperimenti. Comunque, qualunque scelta si abbia fatto per
            l'avvio, durante una sessione di lavoro, è possibile consultarli
            selezionando
            <menuchoice>
              <guimenu>Aiuto</guimenu>
              <guimenuitem>Suggerimenti del giorno</guimenuitem>
            </menuchoice>
            nel menu degli strumenti.
          </para>

          <para lang="ru">
            Стартовые подсказки - это полезные советы, возникающие при каждом
            запуске GIMP. Вы можете отключить их здесь. Если вы отключите их
            убрав отметку "Показывать подсказки при запуске", то включить их
            обратно можно, поставив отметку здесь. В любом случае, что бы вы
            не решили делать, в какой-то момент вам лучше найти время и
            пройтись по списку советов: они достаточно полезны, и многое из
            того, что содержится в стартовых подсказках, лучше прочитать, чем
            узнавать экспериментальным путем. При желании все советы можно
            прочитать, выбрав пункт меню панели инструментов
            <menuchoice>
              <guimenu>Справка</guimenu>
              <guimenuitem>Совет дня</guimenuitem>
            </menuchoice>
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            启动提示是每次 GIMP 启动时显示的帮助提示，可以这里打开或关闭它，
            不过我们建议您花点时间看看这些提示：它们是常常非常有用的，而且其
            中所讲的在实践中也不容易发现。您可以在任何时候，在工具箱菜单中
            <menuchoice>
              <guimenu>帮助</guimenu>
              <guimenuitem>每日提示</guimenuitem>
            </menuchoice>来阅读它们。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="en">Help Browser</phrase>
        <phrase lang="cs">Prohlížeč nápovědy</phrase>
        <phrase lang="de">Hilfe-Browser</phrase>
        <phrase lang="fr">Navigateur d'aide</phrase>
        <phrase lang="it">Visualizzatore dell'aiuto</phrase>
        <phrase lang="ru">Справочная система</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">帮助浏览器</phrase>
      </title>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Help browser to use</term>
        <term lang="cs">Používaný prohlížeč nápovědy</term>
        <term lang="de">Zu verwendender Hilfe-Browser</term>
        <term lang="fr">Navigateur d'aide à utiliser</term>
        <term lang="it">Visualizzatore dell'aiuto da usare</term>
        <term lang="ru">Используемая программа просмотра справки</term>
        <term lang="zh_CN">要使用的帮助浏览器</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            GIMP Help is supplied in the form of HTML files, i. e., web pages.
            You can view them using either a special help browser that comes
            with GIMP, or a web browser of your choice. Here you choose which
            option to use. Because the help pages were carefully checked to
            make sure they work well with GIMP's browser, whereas other web
            browsers are somewhat variable in their support of features, the
            safer option is to use the internal browser; but really any modern
            web browser should be okay.
          </para>
          <para lang="cs">
            Nápověda Gimpu se dodává v HTML formátu, tedy jako webové stránky.
            Lze ji proto prohlížet buď speciálním prohlížečem nápovědy, který
            je dodáván spolu s Gimpem, nebo libovolným webovým prohlížečem. To
            se právě nastavuje v této volbě. Protože nápověda byla pro interní
            prohlížeč pečlivě odladěna, zatímco ostatní prohlížeče nemusí
            podporovat všechny použité vlastnosti, je bezpečnější použít
            interní prohlížeč. Fungovat by měl ale každý kvalitní moderní
            prohlížeč.
          </para>
          <para lang="de">
            Wählen Sie als Anzeigeprogramm zwischen dem GIMP-internen
            Hilfebrowser oder dem Web-Browser, den Sie nachfolgend einstellen
            können.
          </para>
          <para lang="fr">
            Choisissez ici le navigateur utilisé pour l'aide de GIMP. L'aide
            de GIMP est fournie sous forme de pages HTML, donc similaires aux
            pages Web. Elles peuvent être visualisées à partir du navigateur
            interne à GIMP ou bien à partir de n'importe quel navigateur
            moderne.
          </para>
          <para lang="it">
            La guida di GIMP viene fornita in forma di file HTML, cioè pagine
            web. È possibile visualizzarla usando sia uno speciale
            visualizzatore interno a GIMP che usando un navigatore WEB come
            per esempio Firefox. Quest'opzione consente di scegliere tra
            queste due possibilità, ma dato che le pagine della guida sono
            attentamente controllate per essere sicure del loro corretto
            funzionamento con il visualizzatore interno di GIMP e che, i
            programmi di navigazione hanno un comportamento riguardo a certe
            funzioni HTML non omogeneo, la scelta più sicura è di usare il
            visualizzatore interno. In effetti, con i moderni programmi di
            navigazione web, non ci dovrebbe essere alcun problema.
          </para>
          <para lang="ru">
            Справочная система GIMP поставляется в виде файлов формата HTML,
            т.е., веб-страниц. Вы можете просматривать их с помощью
            специального просмотрщика справки, или веб-браузера. Поскольку код
            страниц справки был создан так, чтобы страницы предельно корректно
            отображались в просмотщике GIMP, некоторые веб-браузеры могут
            отображать их по-разному. Поэтому самый инструмент для изучения
            страниц помощи - это внутренний просмотрщик. Впрочем, это не
            значит, что веб-браузер будет отображать их некорректно.
          </para>
           <para lang="zh_CN">
             GIMP 帮助是以 HTML 文件的形式提供，您可以使用 GIMP 带的一个特殊浏
             览器或 Web 浏览器来查看它们。这里即是选择要使用哪个选项。由于帮助
             页都被仔细检查过能很好地与 GIMP 浏览器工作，而其它 Web 浏览器支持
             的特性则或多或少有所不同，所以最安全的选项还是使用内部浏览器；不
             过实际上任何现代 Web 浏览器都能工作地比较好。
           </para>

          <note lang="en;cs;de;fr;it">
            <para lang="en">
              Note that the help browser is not available on all platforms. If
              it is missing, the web-browser will be used to allow access to
              the help pages.
            </para>
            <para lang="cs">
              Interní prohlížeč nápovědy není dostupný na všech platformách.
              Pokud chybí, použije se místo něj webový prohlížeč.
            </para>
            <para lang="de">
              Der Hilfe-Browser steht für einige Plattformen (z.B. Microsoft
              Windows) nicht zur Verfügung, auch nicht die Möglichkeit, den
              Browser manuell anzugeben. Um die GIMP-Hilfe dennoch anzuzeigen,
              wird der im System als Standard eingestellte Browser benutzt.
            </para>
            <para lang="fr">
              Notez que le navigateur d'aide n'est pas disponible sur toutes
              les plateformes. S'il manque, c'est le navigateur Internet qui
              sera utilisé.
            </para>
            <para lang="it">
              Notare che il visualizzatore dell'aiuto non è disponibile per
              tutte le piattaforme. Se questo manca, per accedere alle pagine
              della guida sarà necessario usare il programma di navigazione
              presente nel sistema.
            </para>
          </note>

      </listitem>
     </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <title>
        <phrase lang="en">Web Browser</phrase>
        <phrase lang="cs">WWW prohlížeč</phrase>
        <phrase lang="de">Webbrowser</phrase>
        <phrase lang="fr">Navigateur Web</phrase>
        <phrase lang="it">Navigatore Web</phrase>
        <phrase lang="ru"></phrase>
        <phrase lang="zh_CN">Web 浏览器</phrase>
      </title>

      <indexterm lang="en">
        <primary>Web Browser</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="cs">
        <primary>WWW prohlížeč</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="de">
        <primary>Webbrowser</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="fr">
        <primary>Navigateur Web</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="it">
        <primary>Navigatore Web</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="ru">
        <primary>Внешний просмотрщик</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="zh_CN">
        <primary>Web 浏览器</primary>
      </indexterm>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Web browser to use</term>
        <term lang="cs">Používaný WWW prohlížeč</term>
        <term lang="de">Zu verwendender Web-Browser</term>
        <term lang="fr">Navigateur web à utiliser</term>
        <term lang="it">Navigatore Web da utilizzare</term>
        <term lang="ru">Используемая программа просмотра справки</term>
        <term lang="zh_CN">要使用的 Web 浏览器</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If you selected <quote>GIMP help browser</quote> for the Help
            browser, this option has no effect.  If you selected <quote>Web
            browser</quote>, you can decide here which browser to use, and
            how to invoke it, by entering the command that will be used to
            run the browser.  The button to the right brings up a file
            selector, which you can use to locate the executable file for
            the browser if you like, but in most cases it is probably
            easier to enter a command by hand.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud jste zvolili interní prohlížeč nápovědy, nemá nastavení této
            volby žádný efekt. Pokud jste zvolili webový prohlížeč, lze zde
            nastavit, který webový prohlížeč se má používat a jak má být
            spuštěn. Nejjednodušší je prostě přímo zapsat příkaz pro spuštění
            prohlížeče. Lze ale také použít tlačítko vpravo a pak v dialogu
            najít a zvolit spustitelný soubor prohlížeče.
          </para>
          <para lang="de">
            Wählen Sie einen Webbrowser, der die Hilfeseiten anzeigen soll.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous avez sélectionné <quote>Navigateur Web</quote>
            pour visualiser l'aide de GIMP, il vous faut spécifier la commande
            pour lancer ce navigateur externe. Le bouton à droite permet
            d'utiliser un sélecteur de fichiers pour choisir le programme.
            Vous pouvez aussi taper la commande directement dans le champ.
            Cette option n'a aucune influence si vous avez choisi le
            navigateur interne pour le système d'aide.
          </para>
          <para lang="it">
            Se si seleziona <quote>Navigatore della guida di GIMP</quote>
            per il visualizzatore della guida, quest'opzione non ha
            effetto. Se si seleziona <quote>Navigatore Web</quote>, è
            possibile decidere che browser usare, tra quelli installati, e
            come invocarlo inserendo il comando che verrà usato per
            avviarlo. Il pulsante a destra porta in primo piano una
            finestra di selezione file con la quale l'utente può
            localizzare e selezionare l'esatto file eseguibile del browser,
            anche se si può comunque inserire il comando a mano nella
            casella corrispondente.
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы выбрали "Справочная система" в качестве просмотрщика
            справки, то этот параметр уже не имеет значения. Если же выбран
            "Внешний просмотрщик", то надо указать, какой браузер
            использовать, и как его вызывать. Для этого введите команду,
            запуска браузера. Кнопка справа запускает диалог выбора файла,
            который вы можете использовать для установки пути к исполняемому
            файлу вашего любимого браузера, но в большинстве случаев легче
            указать команду вручную.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            当您在上面选择内部浏览器时，该选项无效。而选择“Web 浏览器”时，这
            里就可以输入启动该浏览器的命令和参数，右边的按钮会唤出一个文件选 择器，来定位您所喜欢的浏览器执行文件，大多数情况下，直接输入命名
            可能更方便。
          </para>

          <note lang="en;cs;de;fr;it;ru">
            <para lang="en">
              GIMP 2.0 only: in Windows, the system-wide configured default
              web-browser will be used. The input field described here is not
              available on this platform.
            </para>
            <para lang="cs">
              V operačním systému Windows se používá systémový výchozí webový
              prohlížeč a tato volba není dostupná.
            </para>
            <para lang="de">
              Die Möglichkeit, den Browser manuell anzugeben, steht
              nicht auf allen Plattformen zur Verfügung (z.B. Microsoft
              Windows). Um dennoch die <acronym>GIMP</acronym>-Hilfe
              anzeigen zu können, benutzt <acronym>GIMP</acronym> Ihren
              Standardbrowser.
            </para>
            <para lang="fr">
              GIMP 2.0 seulement: Dans Windows, le navigateur défini par
              défaut sera utilisé.
            </para>
            <para lang="it">
              Solo per GIMP 2.0: in Windows verrà usato solamente il browser
              predefinito di sistema. Il campo di inserimento qui descritto è
              pertanto disabilitato su questa piattaforma.
            </para>
            <para lang="ru">
              Команда должна выглядеть примерно так: "mozilla %s". Если вы
              оставите строку без "%s", то открывшийся браузер будет содержать
              стартовую страницу по умолчанию, или пустую страницу (в
              зависимости от настроек браузера), вместо ожидаемой страницы
              справки. Вряд ли это тот результат, который вас устроит.
            </para>
          </note>

        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect4>
</sect3>
