<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-prefs-theme'>
  <title lang='en'>Theme</title>
  <title lang='de'>Thema</title>
  <indexterm lang='en'>
    <primary>dialogs</primary>
    <secondary>preferences</secondary>
    <tertiary>theme</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang='de'>
    <primary>Dialoge</primary>
    <secondary>Einstellungen</secondary>
    <tertiary>Thema</tertiary>
  </indexterm>
  
  <informalfigure>  
    <mediaobject>
      <imageobject lang='en'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-theme.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='de'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-theme.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='fr'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-theme.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
    <caption>
      <para lang='en'>
        Theme Preference
      </para>
    </caption>
  </informalfigure>  

  <para lang='en'>
    This page lets you select a theme, which determines many aspects of
    the appearance of the GIMP user interface, including the set of
    icons used, their sizes, fonts, spacing allowed in dialogs, etc.
    Two themes are supplied with GIMP: <guilabel>Default</guilabel>,
    which is probably best for most people, and
    <guilabel>Small</guilabel>, which may be preferable for those with
    small or low-resolution monitors.  Clicking on a theme in the list
    causes it to be applied immediately, so it is easy to see the result
    and change your mind if you don't like it.
  </para>
  <para lang='de'>
    GIMP bietet Ihnen die Möglichkeit, zwischen zwei Standardthemen zu
    wählen. Themen haben Auswirkung auf das Aussehen der
    Benutzeroberfläche. Es beeinflußt die zu benutzenden Symbole (oder
    auch Icons genannt), Schriftarten oder Elementeanordnung in
    Dialogen. <acronym>Gimp</acronym> erscheint mit zwei Standardthemen:
    Default und Small. <guilabel>Default</guilabel> wird für die meisten
    Benutzer genau das richtige sein, wobei <guilabel>Small</guilabel>
    Symbole für kleinere Montiorauflösungen bietet. Sobald Sie auf ein
    Theme klicken, findet dieses sofort Anwendungen. Sie können sich
    gleich entscheiden, ob es Ihnen gefällt oder nicht.
  </para>
  <para lang='en'>
    You can also use custom themes, either by downloading them from the
    net, or by copying one of the supplied themes and modifying it.
    Custom themes should be places in the <filename>themes</filename>
    subdirectory of your personal GIMP directory:  if they are, they
    will appear in the list here.  Each theme is actually a directory
    containing ASCII files that you can edit.  They are pretty
    complicated, and the meaning of the contents goes beyond the scope
    of this documentation, but you should feel free to experiment:  in
    the worst case, if you mess things up completely, you can always
    revert back to one of the supplied themes.
  </para>
  <para lang='de'>
    Es steht Ihnen somit frei, welche Themen sie verwenden. Sie können
    verfügbare Themen aus dem Internet herunterladen, oder einfach
    selber eines erstellen, indem Sie eins der vorhandenen kopieren und
    anpassen.  Angepaßte Themen sollten in das
    <filename>themes</filename> Verzeichnis in ihrem lokalen
    <acronym>Gimp</acronym> Verzeichnis plaziert werden. Sobald das
    Thema dort plaziert ist, erscheint es in der Liste nach dem nächsten
    Start. Jedes Thema ist eine Menge an Bild- und ASCII Dateien. Die
    Anpassung dieser gehört leider nicht mehr zu dieser
    Benutzerdokumentation. Sie selber sind jedoch dazu angespornt herum
    zu experimentieren. Im schlimmsten Fall, können Sie wieder zu einem
    der Standardthemen zurückkehren.
  </para>
  <para lang='en'>
    You cannot edit the supplied themes unless you have administrator
    permissions, and even if you do, you shouldn't:  if you want to
    customize a theme, make a copy in your personal directory and work
    on it.  If you make a change and would like to see the result "on
    the fly", you can do so by saving the edited theme file and then
    pressing <guilabel>Reload Current Theme</guilabel>.
  </para>
  <para lang='de'>
    Beim editieren von Themen können Sie <acronym>Gimp</acronym>
    mitteilen, die veränderten Themendaten wieder zu aktualisieren damit
    ihre Änderungen auch sichtbar werden. Durch einen Klick auf die
    <guilabel>Momentan verwendetes Thema neuladen</guilabel>
    Schaltfläche können Sie die Themendaten aktualisieren.
  </para>
  
</sect2>
