<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE sect3
  PUBLIC '-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN'
         'http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd'>

<sect3 id='gimp-prefs-environment' lang="en;cs;de;fr;ru;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang='en'>Environment</phrase>
    <phrase lang='cs'>Prostředí</phrase>
    <phrase lang='de'>Umgebung</phrase>
    <phrase lang='fr'>Environnement</phrase>
    <phrase lang="ru">Окружение</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">环境</phrase>
  </title>

  <indexterm lang='en'>
    <primary>Dialogs</primary>
    <secondary>Preferences</secondary>
    <tertiary>Environment</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang='cs'>
    <primary>dialogy</primary>
    <secondary>Předvolby</secondary>
    <tertiary>Prostředí</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang='de'>
    <primary>Dialoge</primary>
    <secondary>Einstellungen</secondary>
    <tertiary>Umgebung</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang='fr'>
    <primary>Dialogues</primary>
    <secondary>Préférences</secondary>
    <tertiary>Environnement</tertiary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Диалоги</primary>
    <secondary>Настройка</secondary>
    <tertiary>Окружение</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>对话框</primary>
    <secondary>首选项</secondary>
    <tertiary>环境</tertiary>
  </indexterm>

  <figure>  
    <title>
      <phrase lang='en'>
        Environment Preferences
      </phrase>
      <phrase lang='cs'>
        Předvolby prostředí
      </phrase>
      <phrase lang='de'>
        Die Einstellungsansicht für die GIMP Umgebung
      </phrase>
      <phrase lang='fr'>
        Préférences pour l'environnement
      </phrase>
      <phrase lang="ru">
        Параметры окружения
      </phrase>
      <phrase lang="zh_CN">
        环境首选项
      </phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject lang='en'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang='cs'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang='de'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/de/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang='fr'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/fr/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/preferences/ru/prefs-environment.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang='zh_CN'>
        <imagedata fileref='../images/preferences/zh_CN/prefs-environment.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang='en'>
          This page lets you customize the amount of system memory allocated
          for various purposes. It also allows you to disable the confirmation
          dialogs that appear when you close unsaved images, and to set the
          size of thumbnail files that GIMP produces.
        </para>

        <para lang='cs'>
          Tato stránka předvoleb umožňuje přizpůsobit množství paměti
          poskytované k různým účelům. Umožňuje také vypnout potvrzovací
          dialogy, které se objevují při zavírání neuložených obrázků, a
          nastavit velikost náhledů, které Gimp vytváří.
        </para>

        <para lang='de'>
          Beeinflussen Sie den Ressourcenverbrauch, sowie das Verhalten beim
          Speichern von Dateien von GIMP in dieser Einstellungsansicht.
        </para>

        <para lang='fr'>
          Cette page permet de configurer la quantité de ressources utilisée
          par Gimp. Elle permet aussi de désactiver la demande de
          confirmation, qui apparaît lorsque qu'une image non sauvegardée est
          fermée. Enfin, elle permet de choisir la taille des vignettes
          générées par GIMP.
        </para>
        
        <para lang="ru">
          В этом разделе указывается количество 
          используемой памяти, выделяемой для разных случаев. 
          Здесь также можно запретить диалоги подтверждения, 
          возникающие при закрытии несохраненных изображений 
          и определить размер файлов-миниатюр, генерируемых GIMP.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          您可以通过该页定制进行多种操作的系统内存数量，还可以在关闭未保存图像时让它不出现确认对话框，以及设置 GIMP 生成的缩略图文件的大小。
        </para>

      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>


  <sect4>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="ru">Параметры</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

    <variablelist>
      <title lang="en">Resource Consumption</title>
      <title lang="cs">Spotřeba zdrojů</title>
      <title lang="de">Ressourcenverbrauch</title>
      <title lang="fr">Configuration des ressources</title>
      <title lang="ru">Конфигурирование ресурсов</title>
      <title lang="zh_CN">资源消耗</title>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Minimal number of undo levels</term>
        <term lang="cs">Minimální počet kroků zpět</term>
        <term lang="de">Minimale Anzahl an Schritten</term>
        <term lang="fr">Nombre minimal de niveaux d'annulation</term>
        <term lang="ru">Минимальное число уровней отмен</term>
        <term lang="zh_CN">最小撤消次数</term>
  
        <listitem>
          <para lang="en">
            GIMP allows you to undo most actions by maintaining an "Undo
            History" for each image, for which a certain amount of
            memory is allocated.  Regardless of memory usage, however,
            GIMP always permits some minimal number of the most recent
            actions to be undone:  this is the number specified here.
            See <link linkend='gimp-concepts-undo'>Undoing</link> for more
            information about GIMP's Undo mechanism.
          </para>

          <para lang="cs">
            GIMP umožňuje vzít zpět většinu akcí, protože pro každý otevřený
            obrázek uchovává historii změn. Pro tuto historii je vyhrazeno
            určité množství paměti. Bez ohledu na paměť však Gimp umožňuje
            vracet určité minimální množství změn. Toto množství se nastavuje
            zde. Více o funkci Zpět se dozvíte v části
            <link linkend='gimp-concepts-undo'>Vracení zpět</link>.
          </para>

          <para lang="de">
            Verändern sie wie oft sie Operationen rückgängig machen
            möchten.
          </para>

          <para lang="fr">
            Ce nombre indique le nombre minimum d'opérations qui pourront 
            être annulées. Tant que la taille limite de la mémoire 
            d'annulation n'est pas atteinte, des opérations supplémentaires 
            seront conservées dans l'Historique d'annulation. Voyez 
            <link linkend='gimp-concepts-undo'>Défaire</link> pour de 
            plus amples renseignements sur le mécanisme d'annulation.
          </para>
          
          <para lang="ru">
            В GIMP можно отменить большинство 
            действий благодаря "Истории отмен", которая ведется для 
            каждого изображения. На историю отмен выделяется 
            определенное количество памяти. Вне зависимости от размера 
            используемой памяти в GIMP всегда есть возможность отменить 
            некоторое количество последних действий: это число 
            устанавливается здесь. Для дополнительной информации о 
            механизме отмен в GIMP смотрите раздел 
            <link linkend="gimp-concepts-undo">Отмена</link>
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            您可以通过每个图像的“撤消历史”来撤消 GIMP 中大部分操作，当然要分配一定的内存给它。尽管如此，GIMP 常常会有一个让撤消最近操作的最小次数，而不管内存的使用量：这里设定的值就是这个意思。请看<link linkend='gimp-concepts-undo'>撤消</link>来获取更多有关 GIMP 撤消机制的信息。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Maximum undo memory</term>
        <term lang='cs'>Maximální paměť vracení</term>
        <term lang='de'>Maximaler Speicher für Rückgängigmachung</term>
        <term lang='fr'>Mémoire maximale pour l'annulation</term>
        <term lang="ru">Максимально памяти для отката</term>
        <term lang="zh_CN">最大撤消内存</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This is the amount of undo memory allocated for each image.
            If the Undo History size exceeds this, the oldest points are
            deleted, unless this would result in fewer points being
            present than the minimal number specified above.
          </para>

          <para lang="cs">
            Toto je množství paměti vyhrazené pro historii změn každého
            obrázku. Pokud velikost historie překročí tuto hranici, jsou
            nejstarší záznamy zapomínány, pokud by to ovšem nezpůsobilo
            uložení menšího počtu záznamů, než jaký je nastaven ve volbě
            výše.
          </para>

          <para lang="de">
            Beeinflussen sie die Bereitstellung von Speicher, um die
            <guilabel>Minimale Anzahl an Schritten</guilabel> rückgängig
            zu machen.
          </para>

          <para lang="fr">
            Ce nombre fixe la limite supérieure de la mémoire utilisée par
            l'image pour conserver les opérations de la pile d'annulation. 
            Si cette limite est dépassée, les opérations les plus anciennes 
            seront effacées, à moins que cela n'aboutisse à un nombre 
             inférieur au minimum spécifié plus haut. 
          </para>
          
          <para lang="ru">
            Здесь определяется количество выделенной памяти для истории 
            отмен одного изображения. Если объем истории отмен 
            превышает указанное здесь значение, то самые старые 
            записи удаляются, если только это не приводит к 
            существованию меньшего количества отмен, 
            чем указано в предыдущем пункте. 
          </para>

          <para lang="zh_CN">
          这是分配给每个图像的撤消内存数量，当撤消历史大小操过该值，最旧的记录点将被删除，除非记录数比上面所提到的最小值还要少。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Tile cache size</term>
        <term lang='cs'>Velikost vyrovnávací paměti dlaždic</term>
        <term lang='de'>Größe des Datenspeichers</term>
        <term lang='fr'>Taille du cache d'image</term>
        <term lang="ru">Размер кэша</term>
        <term lang="zh_CN">平铺缓存大小</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This is the amount of system RAM allocated for GIMP image
            data.  If GIMP requires more memory than this, it begins to
            swap to disk, which may in some circumstances cause a
            dramatic slowdown.  You are given an opportunity to set this
            number when you install GIMP, but you can alter it here. See
            <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>How to Set Your
            Tile Cache</link> for more information.
          </para>
          <para lang="cs">
            Toto je množství operační paměti vyhrazené  pro obrazová data v
            Gimpu. Pokud Gimp potřebuje paměti více, začne ji odkládat na
            disk, což může způsobit nesmírné zpomalení. Tuto hodnotu můžete
            nastavit již při instalaci Gimpu, ale můžete ji také kdykoliv
            změnit zde. Více informací najdete v části
            <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>Jak nastavit
            vyrovnávací paměť dlaždic</link>.
          </para>
          <para lang="de">
            Beeinflussen sie die Größe des Speichers, welcher für ein
            geladenes Bild zur Verfügung steht.
          </para>
          <para lang="fr">
            C'est la quantité de mémoire dans le système que Gimp réservera
            pour les images. Si Gimp demande plus de mémoire que cette 
            valeur, il commencera à utiliser un cache sur disque, ce qui 
            peut provoquer un ralentissement de l'application. Vous pouvez 
            changer ici la valeur que Gimp réservera en mémoire pour les 
            images. Voir <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>
            Comment régler votre cache</link>
          </para>
          <para lang="ru">
            Размер оперативной памяти, отведенной для данных, 
            содержащихся в изображениях GIMP. Если GIMP нуждается 
            в большем количестве памяти чем указанно здесь, то 
            будет произведена подкачка на диск, что при некоторых 
            обстоятельствах вызывает чрезвычайное торможение. 
            Вам предоставлена возможность указать это число при 
            установке GIMP, но его также можно изменить здесь.
            Более подробно об этом написано в разделе 
            <!--link 
              linkend="gimp-using-setup-tile-cache"-->
              Как установить размер кэша
            <!--/link--> 
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是分配给 GIMP 图像数据的系统 RAM 大小，如果 GIMP 还要求更多内存，数据就开始交换到磁盘上，在一些情况下就会出现很明显的停滞。在安装 GIMP 时就可以设置该数量，不过在这里能改变。请看<link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>如何设置平铺缓存</link>。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Maximum new image size</term>
        <term lang='cs'>Maximální velikost nového obrázku</term>
        <term lang='de'>Zurückhaltende Speichernutzung</term>
        <term lang='fr'>Taille maximale des nouvelles images</term>
        <term lang="ru">Максимальный размер нового изображения</term>
        <term lang="zh_CN">最大新建图像大小</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            This is not a hard contraint:  if you try to create a new
            image larger than the specified size, you are asked to
            confirm that you really want to do it.  This is to prevent
            you from accidentally creating images much larger than you
            intend, which can either crash GIMP or cause it to respond
            verrrrrrrry slowwwwwwwwly.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Zde nastavený limit není absolutní. Pokud budete chtít vytvořit
            obrázek větší, než zde nastavený limit, budete požádáni o
            potvrzení vašeho úmyslu. Smyslem je zabránit nechtěnému vytvoření
            obrovského obrázku, což může způsobit pád Gimpu nebo jeho neúnosné
            zpomalení.
          </para>
          <para lang='de'>
            Hier stellen sie die Größe in Megabyte ein, die ein neues
            Bild maximal benutzen darf. Wird das neue Bild mehr als ihr
            eingetragener Wert an Hauptspeicher belegen, wird GIMP
            nochmals nachfragen.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Cette valeur n'est pas une contrainte forte: si vous essayez de
            créer une nouvelle image plus grande que cette taille, vous
            devrez confirmer que c'est bien une image de cette taille que
            vous désirez. Cette confirmation est une sécurité qui empêche
            d'ouvrir par hasard des images si grandes que Gimp n'en devienne
            instable (crash ou temps de traitement extrêmement long).
          </para>
          <para lang="ru">
            Если вы создаете новое изображение большего размера, 
            чем определено в этом параметре, то GIMP потребует 
            подтверждения действия. Сделано это для 
            предотвращения случайного создания вами изображений, 
            значительно больших, чем вы намеревались создать, 
            т.к. подобные действия могут привести к падению GIMP 
            или очень медленному отклику на события.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这并不是一个硬性限制：当您新建一个超过该值的图像时，会询问您是否确认想这样做。这样可以防止由于意外地创建比您设想要大很多的文件而导致 GIMP 崩溃或反应极度迟缓。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <title lang='en'>Image Thumbnails</title>
        <title lang='cs'>Miniatury obrázků</title>
        <title lang='de'>Bild Vorschau</title>
        <title lang='fr'>Vignettes d'image</title>
        <title lang="ru">Миниатюры изображений</title>
        <title lang="zh_CN">图像缩略图</title>
        <varlistentry>
          <term lang='en'>Size of thumbnails</term>
          <term lang='cs'>Velikost miniatur</term>
          <term lang='de'>Größe der Vorschaubilder</term>
          <term lang='fr'>Taille des vignettes</term>
          <term lang="ru">Размер файлов миниатюр</term>
          <term lang="zh_CN">缩略图大小</term>
          <listitem>
            <para lang='en'>
              This options allows you to set the size of the thumbnails
              shown in the File Open dialog (and also saved for possible
              use by other programs).  The options are "None", 
              "Normal (128x128)", and "Large (256x256)".
            </para>
            <para lang='cs'>
              Tato volba umožňuje nastavit velikost náhledů zobrazovaných
              v dialogu Otevřít obrázek (a zároveň ukládaných pro případné
              použití jinými programy). Možnosti jsou Žádné, Běžné (128x128)
              a Velké (256x256).
            </para>
            <para lang='de'>
              Die Standardbildgröße die verwendet werden soll, um
              Miniaturbilder im Öffnendialog anzuzeigen.
            </para>
            <para lang="fr">
              Cette option permet de choisir la taille des vignettes
              visibles dans les dialogues <link linkend='gimp-file-open'>
              Ouvrir une image</link> et <link linkend='gimp-file-save'>
              Enregistrer l'image</link>.
            </para>
            <para lang="ru">
              В  этом параметре указывается размер миниатюр, 
              отображаемых в диалоге открытия файла 
              (эти же миниатюры сохраняются и используются 
              другими программами). Возможные значения: 
              "Без миниатюр", "Стандарт (128x128)", "Большой (256x256)".
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              FIXME
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang='en'>Maximum filesize for thumbnailing</term>
          <term lang='cs'>Maximální velikost souboru pro náhledy</term>
          <term lang='de'>Maximale Dateigröße für Vorschaubilder</term>
          <term lang='fr'>Taille maximale pour les fichiers de
          vignette</term>
          <term lang="ru">Максимальный размер файла предпросмотра</term>
          <term lang="zh_CN">缩略图最大文件大小</term>
          <listitem>
            <para lang='en'>
              If an image file is larger than the specified maximum size,
              GIMP will not generate a thumbnail for it.  This options 
              allows you to prevent thumbnailing of extremely large
              image files from slowing GIMP to a crawl.
            </para>
            <para lang='cs'>
              Pokud je velikost souboru větší, než zde uvedená hodnota, nebude
              pro něj GIMP vytvářet náhled. Lze tak omezit vytváření náhledů z
              extrémně velkých obrázků, což by způsobilo velké zpomalení Gimpu.
            </para>
            <para lang='de'>
              Legt fest, ab welcher Dateigrösse ein Miniaturbild im
              Öffnendialog aktualisiert wird.
            </para>
            <para lang="fr">
              Déterminez ici la taille maximale en Méga-Octets que vous
              octroyez pour une vignette. Au delà de cette taille maximale
              la vignette ne sera pas enregistrée.
            </para>
            <para lang="ru">
              Если размер файла больше указанного здесь 
              значения, то GIMP не будет создавать миниатюру для 
              него. Этот параметр дает возможность запретить 
              создание миниатюр для чрезвычайно больших файлов, что 
              предотвращает замедления в работе GIMP. 
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              FIXME
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <title lang='en'>Saving Images</title>
        <title lang='cs'>Ukládání obrázků</title>
        <title lang='de'>Bilder speichern</title>
        <title lang='fr'>Enregistrer les images</title>
        <title lang="ru">Сохранить изображения</title>
        <title lang="zh_CN">文件保存</title>
        <varlistentry>
          <term lang='en'>Confirm closing of unsaved images</term>
          <term lang='cs'>Potvrzovat zavření neuložených obrázků</term>
          <term lang='de'>Schließen ungespeicherter Bilder bestätigen</term>
          <term lang='fr'>
            Confirmer la fermeture des images non enregistrées
          </term>
          <term lang="ru">
            Запрашивать подтверждение при закрытии несохраненных изображений
          </term>
          <term lang="zh_CN">关闭未保存的图像时需要确认</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Closing an image is not undoable, so by default GIMP asks
              you to confirm that you really want to do it, whenever it
              would lead to a loss of unsaved changes.  You can disable
              this if you find it annoying; but then of course you are
              responsible for remembering what you have and have not
              saved.
            </para>
            <para lang="cs">
              Zavření obrázku nelze vrátit zpět, proto Gimp ve výchozím
              nastavení žádá o potvrzení úmyslu zavřít obrázek, pokud by
              takové zavření vedlo ke ztrátě neuložených informací. Pokud to
              považujete za otravné, můžete zde toto chování vypnout. Potom
              budete však sami zodpovědní za uložení úprav ve vašich
              obrázcích.
            </para>
            <para lang="de">
              Aktivieren sie dieses Kontrollkästchen, damit
              <acronym>Gimp</acronym> sie nochmal vor dem Beenden des
              Programmes erinnert, dass Bilder geöffnet sind, die noch
              abgespeichert werden müssen.
            </para>
            <para lang="fr">
              La fermeture d'une image n'est pas réversible: il n'y a pas
              d'annulation possible. Par défaut, <acronym>Gimp</acronym>
              demande une confirmation pour la fermeture d'une image
              modifiée qui n'aurait pas été sauvegardée. Si ces 
              confirmations vous gênent, vous pouvez les éviter en 
              désactivant cette option; mais vous devrez vous souvenir des 
              images que vous devez sauvegarder.
            </para>
            <para lang="ru">
              Закрытие изображения невозможно отменить, поэтому GIMP 
              запрашивает подтверждение, действительно ли вы желаете 
              это сделать, всякий раз предотвращая потерю несохраненных 
              данных. Если вас это раздражает, вы можете запретить 
              предупреждения; но тогда вы сами должны помнить 
              что у вас сохранено, а что нет.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              由于关闭图像无法撤消，可能导致未保存的变动丢失，因此 GIMP 默认会询问您确认是否真想那样做，如果您觉得这样比较烦，可以在这里让它不出现，不过这样您就要记得哪些变动保存了哪些没有。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect4>
</sect3>
