<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-05-08 Added Spanish translation by AntI
-->
<sect1 id='gimp-using-animated-brushes' lang="cs;de;en;es;fr;it;no;ru">
  <sect1info lang="en;es;fr;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-15</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-08</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-04-25</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-01-25</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>


  <title>
    <phrase lang="cs">GIH dialog</phrase>
    <phrase lang="de">Animierte Pinselspitzen erstellen</phrase>
    <phrase lang="en">The GIH Dialog Box</phrase>
    <phrase lang="es">La caja de diálogo GIH</phrase>
    <phrase lang="fr">Enregistrement de brosse animée</phrase>
    <phrase lang="it">La finestra di dialogo GIH</phrase>
    <phrase lang="ko">GIH 대화상자</phrase>
    <phrase lang="no">Dialog for mønsterpensel</phrase>
    <phrase lang="ru">Диалог анимированой кисти</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">GIF 对话框</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Animation</primary>
    <secondary>Creating an animated brush</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Animation</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Brochas</primary>
    <secondary>Brochas animadas</secondary>
    <tertiary>Guardar como GIH</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Animation</primary>
    <secondary>Créer une brosse animée</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Анимация</primary>
    <secondary>Создание анимированой кисти</secondary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="no">
    <primary>Animasjon</primary>
    <secondary>Lag mønsterpensel</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Mønsterpensel</primary></indexterm>

  <!-- §  fr added on 07/02/15 -->
  <!--TODO cs;it;zh_CN-->
  <para lang="fr">Après que vous l'ayez créée, votre nouvelle brosse est
    dans une fenêtre d'image et vous allez l'enregistrer au format .gih par
    <menuchoice>
      <guimenu>Fichier </guimenu>
      <guimenuitem>Enregistrer sous... </guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Puis après avoir indiqué un nom avec l'extension .gih dans la fenêtre
    qui s'est ouverte et pressé le bouton Enregistrer, la fenêtre suivante
    va s'ouvrir :
  </para>

  <!-- §  en translation  added on 07/02/15 -->
  <para lang="en">
    When your new animated brush is created, it is displayed within the image
    window and you would like save it into a gih format. You select
    <menuchoice>
      <guimenu>File</guimenu>
      <guimenuitem>Save as...</guimenuitem>
    </menuchoice>
    menu, name your work with the gih extension in the new window relevant
    field and as soon as you pressed the Save button, the following window is
    displayed:
  </para>

  <para lang="de">
    Wenn Sie eine neue animierte Pinselspitze erstellt haben, wird sie wie
    jedes andere Bild auch im Bildfenster dargestellt. Um sie im
    <filename>.gih</filename>-Format
    (<foreignphrase><acronym>GIMP</acronym> image hose</foreignphrase>,
    <quote><acronym>GIMP</acronym>-Bilderschlauch</quote>)
    zu speichern, wählen Sie
    <menuchoice>
      <guimenu>Datei</guimenu>
      <guimenuitem>Speichern unter...</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    geben ihrem Namen im entsprechenden Eingabefeld die Endung
    <filename>.gih</filename> und klicken auf die Schaltfläche
    <guibutton>Speichern</guibutton>. Daraufhin öffnet sich folgendes
    Dialogfenster:
  </para>

  <para lang="es">
    Cuando crea una brocha nueva animada, se muestra en la ventana de la
    imagen y le gustaría guardarla en formato gih. Seleccione el menú
    <menuchoice>
      <guimenu>Archivo</guimenu>
      <guimenuitem>Guardar como...</guimenuitem>
    </menuchoice>
    nombre su trabajo con la extensión GIH en el campo de la nueva ventana
    y presione el botón guardar, se mostrará la siguiente ventana:
  </para>

  <para lang="ko">
    새 움직이는 브러쉬를 만들고, 이를 gih 포맷으로 저장하려면 다음 메뉴를
    이용합니다.
    <menuchoice>
      <guimenu>파일</guimenu>
      <guimenuitem>새 이름으로...</guimenuitem>
    </menuchoice>
    파일의 확장자를 gih 로 설정한 뒤 저장 버튼을 누르면, 다음과 같은 창이
    뜹니다.:
  </para>
  
  <para lang="no">
    Når den nye mønsterpenselen er ferdig, blir han vist i biletvindauget.
    Du kan då lagra han i <filename>.gih</filename>-format ved å velje
    <menuchoice>
      <guimenu>Fil</guimenu>
      <guimenuitem>Lagra som...</guimenuitem>
    </menuchoice>
    i biletmenyen. Gi penselen filutvidinga <filename>.gih</filename> og 
    trykk knappen <guibutton>Lagra</guibutton>. Du vil då få opp
    følgjande vindauge:
  </para>

  <para lang="ru">
    Новосозданная кисть показывается в окне изображения и её необходимо
    сохранить в формате <filename>gih</filename>. Выберите меню
    <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu>
    <guimenuitem>Сохранить как...</guimenuitem></menuchoice>, выберите
    расширение <filename>gih</filename> в появившемся окне и нажмите кнопку
    <guibutton>Сохранить</guibutton>. После этого появится следующее окно:
  </para>

  <figure lang="en;de;es;fr;it;no;ru">
    <title>
      <phrase lang="en">The dialog to describe the animated brush.</phrase>
      <phrase lang="de">
        Dialog zum <quote>Speichern als Pinselanimation</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="es">El diálogo para describir la brocha animada.</phrase>
      <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue des brosses animées</phrase>
      <phrase lang="it">La finestra di dialogo descrive i pennelli
        animati</phrase>
      <phrase lang="ko">움직이는 브러쉬를 위한 대화상자</phrase>
      <phrase lang="no">Dialogvindauget for mønsterpenselen</phrase>
      <phrase lang="ru">Диалог описания анимированой кисти</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;ru">
        <imagedata fileref='../images/using/file-gih-save.png' format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/using/de/file-gih-save.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="es">
        <imagedata fileref='../images/using/es/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref='../images/using/fr/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref='../images/using/it/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref='../images/using/no/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata fileref='../images/using/ko/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption lang="de;en;es;fr;it;no;ru">
        <para lang="en">
          This dialog box shows up, if you save an image as GIMP image hose
        </para>
        <para lang="de">
          Dieses Dialogfeld erscheint, wenn Sie ein Bild als
          <acronym>GIMP</acronym>-Bilderschlauch speichern.
        </para>
        <para lang="es">
          Esta caja de diálogo aparece, si guarda una imagen como GIH
        </para>
        <para lang="fr">
          Boîte de dialogue apparaissant lors de l'enregistrement d'une brosse
          animée
        </para>
        <para lang="it">
          Questa finestra di dialogo viene mostrata se si salva un'immagine
          come pennello animato
        </para>
        <para lang="ko">이 대화상자는 이미지를 김프 이미지 호스로 저장할 때 나타납니다.</para>
        <para lang="no">
          Dette vindauget dukkar opp når du lagrar eit bilete som
          mønsterpensel
        </para>
        <para lang="ru">
          Этот диалог появляется тогда, когда изображение сохранено как
          поток изображения <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Tento dialog obsahuje řadu obtížněji pochopitelných voleb. Umožňují
    nastavit způsob animace stopy.
  </para>
  <para lang="de">
    In diesem Dialog können Sie verschiedene Eigenschaften einstellen, welche
    nicht ganz einfach zu verstehen sind. Sie bestimmen im wesentlichen die
    Art und Weise, wie Pinselspitzen animiert werden.
  </para>
  <para lang="en">
    This dialog box has several options not easy to understand. They allow you
    to determine the way your brush is animated.
  </para>
  <para lang="es">
    Esta caja de diálogo tiene muchas opciones que no son fáciles de entender.
    Permiten determinar la manera de animar sus brochas.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cette fenêtre de dialogue comporte de nombreuses options pas toujours
    faciles à comprendre. Elles vous permettent de régler l'animation de votre
    brosse.
  </para>
  <para lang="it">
    Questa finestra di dialogo possiede diverse opzioni non facili da capire
    che servono a determinare il comportamento del pennello.
  </para>
  <para lang="ko">
    이 대화상자에는 다소 어려운 몇가지 옵션이 있습니다. 이 옵션들을 통해
    브러쉬가 움직이는 방법을 결정하게 됩니다.
  </para>
  <para lang="no">
    Ved hjelp av denne tilsynelatande litt uforståelege dialogen, kan du
    bestemma ein del av animasjonseigenskapane til penselen.
  </para>
  <para lang="ru">
    У этого диалога несколько непростых параметров. Они определяют, как кисть
    будет анимирована.
  </para>
  <para lang="zh_CN">该对话框中有许多不太容易理解的选项。它们决定画笔动画的方式。</para>

  <variablelist lang="de;en;es;fr;it;no;ru">
    <varlistentry>
      <term lang="en">Spacing (Percent)</term>
      <term lang="de">Abstand (Prozent)</term>
      <term lang="es">Espaciado (porcentaje)</term>
      <term lang="fr">Espacement (%)</term>
      <term lang="it">Spaziatura (in percentuale)</term>
      <term lang="no">Avstand (Prosent)</term>
      <term lang="ko">간격(Spacing) (퍼센트)</term>
      <term lang="ru">Растояние (процент)</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          "Spacing" is the distance between consecutive brush marks when you
          trace out a brushstroke with the pointer. You must consider drawing
          with a brush, whatever the paint tool, like stamping. If Spacing is
          low, stamps will be very close and stroke look continuous. If
          spacing is high, stamps will be separated: that's interesting with a
          color brush (like "green pepper" for instance). Value varies from 1
          to 200 and this percentage refers to brush "diameter": 100% is one
          diameter.
        </para>
        <para lang="de">
          Mit <quote>Abstand</quote> ist die Entfernung zwischen
          aufeinanderfolgenden Pinselabdrücken gemeint, wenn Sie mit der Maus
          einen Pinselstrich malen. Sie müssen sich das Malen, mit welchem
          Pinsel auch immer, wie Stempeln vorstellen. Wenn der Abstand gering
          ist, sind die Stempelabdrücke sehr nahe beieinander und der Strich
          sieht durchgezogen aus. Bei großem Abstand sind die Abdrücke
          einzeln. Das ist bei einem farbigen Pinsel (wie z.B.
          <quote>green pepper</quote>) sehr interessant. Der Wert liegt
          zwischen 1 und 200, und diese Prozentangabe bezieht sich auf den
          Pinsel-<quote>Durchmesser</quote>, der 100% entspricht.
        </para>
        <para lang="es">
          <quote>Espaciado</quote> es la distancia entre las marcas
          consecutivas de la brocha cuando traza una pincelada con el
          puntero. Debe considerar el dibujar con una brocha, con cualquier
          herramienta de pintar, como si estuviera estampando. Si el
          espaciado es alto, la estampación será más separada: eso es
          interesante con las brochas de color (como el "pimiento verde"
          por ejemplo). El valor varia desde 1 hasta 200 y este porcentaje
          se refiere al diámetro de la brocha: 100% es un diámetro.
        </para>
        <para lang="fr">
          L'Espacement est la distance entre deux marques de la brosse quand
          vous tracez un trait avec le pointeur. Vous devez considérer que
          dessiner avec une brosse est comme donner des coups de tampon. Si
          l'espacement est faible, les coups de tampon seront très rapprochés
          et le trait paraîtra continu. Si l'espacement est grand, les coups
          de tampon seront séparés : c'est intéressant avec les brosses
          figurées, comme le <quote>poivron vert</quote>.
          La valeur varie de 1 à 200 et ce pourcentage correspond au
          <quote>diamètre</quote> de la brosse : 100% est 1 diamètre.
          À 50 les poivrons se chevauchent à moitié (1/2 diamètre du 1er au
          2ème), à 100 ils sont bord à bord (1 diamètre), à 150 ils ont 1/2
          diamètre d'écart (1 diamètre et 1/2) et à 200 ils ont 1 diamètre
          d'écart (2 diamètres).
        </para>
        <para lang="it">
          La "spaziatura" è la distanza tra due segni consecutivi creati da
          un'operazione di disegno con un pennello (in pratica una
          "pennellata"). È necessario considerare il disegno con un pennello
          qualsiasi, indipendentemente dal tipo. Se la spaziatura è poca, i
          segni saranno molto vicini ed il tratteggio apparirà continuo. Se la
          spaziatura è invece elevata, i segni saranno separati; utile con un
          pennello colorato (come il "peperone verde" per intenderci). Il
          valore varia da 1 a 200 e questa percentuale si riferisce al
          "diametro" del pennello: 100% significa un diametro intero.
        </para>
        <para lang="ko">
          "간격" 은 브러쉬 스트로크를 그렸을 때 생기는 연속적인 붓자국의
          간격입니다. 이는 어떤 브러쉬 도구를 이용하든 알고 있어야 하는
          부분입니다. 예를 들어 도장 도구를 이용할 경우 간격이 너무
          가까우면 복제된 자국들이 너무 가까워 마치 연속적인 것처럼 보일
          것입니다. 반대로 간격이 너무 넓으면, 자국들은 서로 떨어진 것처럼
          보이게 됩니다(이런 예는 "녹색 후추" 브러쉬에서 볼 수 있습니다).
          사용할 수 있는 값은 1에서 200으로 브러쉬의 "지름" 을 100%로 하여
          퍼센트로 사용합니다.
        </para>
        <para lang="no">
          <quote>Avstand</quote> er avstanden mellom penselavtrykka når du
          stryk penselen bortover underlaget. Du må tenke i strok, same kva
          teiknereiskap du nyttar, også stempling. Dersom avstanden er liten,
          kjem avtrykka nære kvarandre. Stroket ser ut som om det er
          kontinuerleg. Er avstanden stor nok, vil kvart avtrykk bli ståande
          for seg sjølv. Dette kan vere av interesse når du nyttar
          fargepenslar, som t.d. <quote>pepper</quote>. Verdiane kan variera
          frå 1 til 200. Verdien er eigentleg prosent av penseldiameteren der
          diameteren er sett til 100 (%).
        </para>
        <para lang="ru">
          Определяет растояние между последовательными отпечатками кисти в одном
          мазке. Об этом легче думать как о печати, вне зависимости от
          инструмента рисования. Если растояние мало, то печати будут лежать
          близко друг к другу, и мазок будет казатся сплошным. Если растояние
          велико, печати лежат отдельно. Диапазон значений от 1 до 200, где под
          100% принимается размер диаметра кисти.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Description</term>
      <term lang="de">Beschreibung</term>
      <term lang="es">Descripción</term>
      <term lang="fr">Description</term>
      <term lang="it">Descrizione</term>
      <term lang="no">Beskriving</term>
      <term lang="ko">설명</term>
      <term lang="ru">Описание</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          It's the brush name that will appear at the top of Brush Dialog
          (grid mode) when the brush is selected.
        </para>
        <para lang="de">
          Das ist der Pinselname, der oben im Pinseldialog (Gittermodus)
          erscheint, wenn der Pinsel ausgewählt wird.
        </para>
        <para lang="es">
          Es el nombre de la brocha que aparece arriba en el diálogo de
          brochas (modo rejilla) cuando la brocha está seleccionada.
        </para>
        <para lang="fr">
          C'est le nom donné à la brosse, qui apparaîtra en haut de la
          fenêtre de sélection des brosses (en mode grille) quand la brosse
          sera sélectionnée.
        </para>
        <para lang="it">
          È il nome del pennello che apparirà in cima alla finestra di
          dialogo del pennello (modalità griglia) quando il pennello sarà
          selezionato.
        </para>
        <para lang="ko">
          브러쉬 대화상자에서 그리드 모드를 사용할 경우, 브러쉬 선택시
          나오는 브러쉬 이름입니다.
        </para>
        <para lang="no">
          Dette er det penselnamnet som kjem opp i penselmenyen.
        </para>
        <para lang="ru">
          Название кисти, которое появится вверху диалога кисти (в режиме
          таблицы) при выборе этой кисти.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Cell Size</term>
      <term lang="de">Zellgröße</term>
      <term lang="es">Tamaño de celdas</term>
      <term lang="fr">Taille des cases</term>
      <term lang="it">Dimensione cella</term>
      <term lang="no">Cellestorleik</term>
      <term lang="ko">셀 크기</term>
      <term lang="ru">Размер ячейки</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          That's size of cells you will cut up in layers... Default is one
          cell per layer and size is that of the layer. Then there is only
          one brush aspect per layer.
        </para>
        <para lang="en">
          We could have only one big layer and cut up in it the cells that
          will be used for the different aspects of the animated brush.
        </para>
        <para lang="en">
          For instance, we want a 100x100 pixels brush with 8 different
          aspects. We can take these 8 aspects from a 400x200 pixels layer,
          or from a 300x300 pixels layer but with one cell unused.
        </para>

        <para lang="de">
          Das ist die Größe der Zellen, die von den Ebenen abgeschnitten
          werden... Voreinstellung ist eine Zelle pro Ebene in der Größe
          dieser Ebene. Dann gibt es nur einen Pinselaspekt pro Ebene.
        </para>
        <para lang="de">
          Wir könnten auch nur eine große Ebene haben und die Zellen
          abschneiden, die für die verschiedenen Aspekte der animierten
          Pinselspitze verwendet werden.
        </para>
        <para lang="de">
          Beispiel: Wir wollen einen Pinsel mit 100x100 Pixeln und 8
          verschiedenen Aspekten. Dann können wir diese 8 Aspekte von einer
          Ebene aus 400x200 Pixeln nehmen, oder von einer Ebene aus 300x300
          Pixeln, wobei eine Zelle dann nicht verwendet wird.
        </para>

        <para lang="es">
          Ese tamaño de celdas, se separan en capas... Por defecto, una
         celda por capa y el tamaño es el de la capa. Entonces hay un solo
         aspecto de brocha por capa.
        </para>
        <para lang="es">
         Podriamos tener, solo, una gran capa y separarla en celdas que
         fueran usadas para las diferentes apariencias de la brocha animada.
        </para>
        <para lang="es">
         Por ejemplo, queremos una brocha, de 100 x 100 píxeles, con 8
         aspectos diferentes. Podemos tener 8 aspectos de una capa de 400 x
         200 píxeles, o de una capa de 300 x 300 pero con una celda sin uso.
        </para>

        <para lang="fr">
          C'est la dimension des cases que vous voulez découper dans les
          calques... Par défaut, il n'y a qu'une case par calque et les
          dimensions indiquées sont celles du calque. Il n'y a alors qu'un
          aspect de la brosse par calque.
        </para>
        <para lang="fr">
          Nous pourrions très bien n'avoir qu'un seul grand calque et
          découper à l'intérieur les cases qui serviront pour les différents
          aspects de la brosse animée.
        </para>
        <para lang="fr">
          Par exemple, nous voulons une brosse de 100x100 pixels avec 8
          aspects différents. Nous pouvons prélever ces 8 aspects dans un
          calque de 400x200 pixels (4x100 sur 2x100 -> 4x2=8 cases), ou
          dans un calque de 300x300 (3x100 sur 3x100 -> 3x3=9 cases)
          mais alors avec une case vide inutilisée.
        </para>

        <para lang="it">
          Questa è la dimensione delle celle che si dividerà in livelli...il
          valore predefinito è di una cella per livello di ampiezza uguale al
          livello. Perciò c'è solo un aspetto del pennello per livello.
        </para>
        <para lang="it">
          Possiamo avere solo un grande livello e tagliarne all'interno le
          celle che verranno usate per i diversi aspetti del pennello animato.
        </para>
        <para lang="it">
          Per esempio, vogliamo un pennello di 100x100 pixel con 8 differenti
          aspetti. Possiamo allora prendere questi 8 aspetti differenti da un
          livello di 400x200 pixel o da un livello di 300x300 pixel ma con una
          cella inutilizzata.
        </para>

        <para lang="ko">
          레이어에서 잘라낼 셀의 크기입니다. 기본값은 레이어당 1 셀이며,
          크기는 레이어의 크기입니다. 이 경우 레이어당 한 모양의 브러쉬만
          있게 됩니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          큰 하나의 레이어에서 셀들을 잘라내 움직이는 브러쉬의 각 브러쉬로
          사용할 수도 있습니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          예를 들어 8개의 다른 모양을 가진 100x100 픽셀 크기의 브러쉬를
          만든다고 할 경우, 400x200 픽셀의 레이어에서 8개의 모양을 만들
          수도 있고, 300x300 픽셀의 레이어에서 만들 수도 있습니다. 하지만
          후자의 경우 셀 하나는 사용하지 않게 됩니다.
        </para>

        <para lang="no">
          Dette er storleiken på cellene du vil dele opp i lag. Utgangspunktet
          er ei celle per lag, med same storleik som laget. Det er altså bare
          ein pensel i kvart lag.
        </para>
        <para lang="no">
          Det er mogleg å ha eitt stort lag og dele dette opp i dei cellene
          som blir brukte for dei ulike figurane i mønsterpenselen.
        </para>
        <para lang="no">
          For eksempel, dersom vi ønskjer ein pensel på 100 × 100 pikslar
          med 8 ulike enkeltbilete, kan vi ta desse 8 enkeltbileta frå eit
          lag på 400 x 200 pikslar eller frå eit lag på 300 × 300 pikslar,
          men då med ei ubrukt celle.
        </para>

        <para lang="ru">
          Это размер ячейки. По умолчанию, на один слой приходится одна ячейка,
          поэтому этот размер равен размеру слоя. Тогда есть только один аспект
          кисти на слой.
        </para>
        <para lang="ru">
          Можно использовать один большой слой и разрезать его на ячейки,
          которые будут испольваны для разных аспектов анимированной кисти.
        </para>
        <para lang="ru">
          На пример, нужно получить кисть размером 100x100 точек с восьмью
          разными аспектами. Это можно взять из слоя в 400x200 точек или из
          слоя в 300x300 точек, не используя одну ячейку.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Number of cells</term>
      <term lang="de">Anzahl der Zellen</term>
      <term lang="es">Número de celdas</term>
      <term lang="fr">Nombre de cases</term>
      <term lang="it">Numero di celle</term>
      <term lang="no">Talet på celler</term>
      <term lang="ko">셀의 수</term>
      <term lang="ru">Число ячеек</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          That's the number of cells (one cell per aspect) that will be cut
          in every layer. Default is the number of layers as there is only
          one layer per aspect.
        </para>
        <para lang="de">
          Das ist die Anzahl der Zellen (eine Zelle pro Aspekt), die aus
          jeder Ebene abschnitten werden. Voreinstellung ist Anzahl der
          Ebenen, da es nur eine Ebene pro Aspekt gibt.
        </para>
        <para lang="es">
          Es el número de celdas (una por aspecto), que será separado en
          capas. Por defecto, es el número de capas ya que hay una capa
          por aspecto.
        </para>
        <para lang="fr">
          C'est le nombre de cases (une case par aspect) à découper dans
          chaque calque. Par défaut, c'est le nombre de calques puisqu'il
          n'y a qu'un calque par aspect.
        </para>
        <para lang="it">
          Questo è il numero di celle (una per ogni aspetto) che verranno
          tagliate in ogni livello. Il valore predefinito è il numero di
          livelli tale per cui ci sia un solo livello per aspetto.
        </para>
        <para lang="no">
          Dette er kor mange celler, ei for kvart enkeltbilete, som blir tatt
          ut frå kvart lag. Førehandsinnstillinga er lagtalet, sidan det er
          bare eitt bilete per lag.
        </para>
        <para lang="ko">
          모든 레이어에서 잘라지는 셀의 총 수입니다(셀 하나는 브러쉬 모양
          한개입니다). 기본값은 레이어의 수로 이 경우 브러쉬 모양 한개에
          하나의 레이어만 사용됩니다.
        </para>
        <para lang="ru">
          Это число ячеек (одна ячейка на аспект), которое будет вырезано в
          каждом слое. По умолчанию этот число слоёв, т.к. существует только
          один аспект на слой.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Display as:</term>
      <term lang="de">Anzeigen als:</term>
      <term lang="es">Mostrar como:</term>
      <term lang="fr">Afficher comme :</term>
      <term lang="it">Mostra come:</term>
      <term lang="no">Vis som:</term>
      <term lang="ko">보여짐(Display as):</term>
      <term lang="ru">Показать как:</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          This tells how cells have been arranged in layers. If, for example,
          you have placed height cells at the rate of two cells per layer on
          four layers, GIMP will display: "1 rows of 2 columns on each layer".
        </para>
        <para lang="de">
          Dies besagt, wie Zellen in der Ebene angeordnet wurden. Wenn Sie
          beispielsweise zwei Zellen pro Ebene auf vier Ebenen angeordnet
          haben, gibt <acronym>GIMP</acronym> aus:
          <quote>1 Zeilen von 2 Spalten auf jeder Ebene</quote>.
        </para>
        <para lang="es">
          Esto muestra como se disponen las celdas en las capas. Si, por
          ejemplo, se han situado ocho celdas, dos celdas por capa en cuatro
          capas, el GIMP mostrará "1 fila de 2 columnas en cada capa".
        </para>
        <para lang="fr">
          C'est l'expression de la façon dont vous avez arrangé les cases
          sur les calques. Si par exemple vous avez placé huit cases à
          raison de deux cases par calque sur quatre calques, GIMP
          affichera : <quote>1 rangée(s) de 2 colonne(s) par calque</quote>.
        </para>
        <para lang="it">
          Questa voce mostra come le celle sono state disposte nei livelli. Se
          per esempio, avete disposto otto celle, due celle per livello su
          quattro livelli, GIMP mostrerà: "1 righe di 2 colonne su ogni
          livello".
        </para>
        <para lang="ko">
          이는 레이어에서 셀이 어떻게 배치되어 있는가에 대한 것입니다.
          예를 들어 네 개의 레이어에 레이어당 두 개의 셀을 위치시켰다면,
          "각 레이어 당 열 2개에 행 1개" 라고 표시됩니다.
        </para>
        <para lang="no">
          Dette fortel korleis cellene er arrangert i laga. Dersom du har
          fire lag med to celler i kvart av laga, vil dette bli synt som
          <quote>1 rad(er) med 2 kolonne(r) i kvart lag</quote>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Определяет, как ячейки располагаются в слоях. На пример, если
          поместить восемь ячеек в четыре слоя до две ячейки на слой, то
          <acronym>GIMP</acronym> покажет <quote>1 ряд из двух колонок в каждом
          слою</quote>.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Dimension, Ranks, Selection</term>
      <term lang="de">Dimension, Reihen
        <footnote id="de-ranks-translation"><para>
          Im Dialogfeld heißt es vermutlich <quote>Rang</quote>
          statt <quote>Reihen</quote>.
        </para></footnote>,
        Auswahl
      </term>
      <term lang="es">Dimensión, Rangos, Selección</term>
      <term lang="fr">Dimension, Rangs, Sélection</term>
      <term lang="it">Dimensione, Ranghi, Selezione</term>
      <term lang="no">Dimension, Rangering, Markering</term>
      <term lang="ko">차원(Dimension), 횡렬(Ranks), 선택(Selection)</term>
      <term lang="ru">Измерения, порядки, выделения</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          There things are getting complicated! Explanations are necessary to
          understand how to arrange cell and layers.
        </para>
        <para lang="en">
          GIMP starts retrieving cells from each layer and stacks them into a
          FIFO stack (First In First Out: the first in is at the top of the
          stack and so can be first out). In our example 4 layers with 2 cells
          in each, we'll have, from top to bottom: first cell of first layer,
          second cell of first layer, first cell of second layer, second cell
          of second layer..., second cell of fourth layer. With one cell per
          layer or with several cells per layer, result is the same. You can
          see this stack in the Layer Dialog of the resulting .gih image file.
        </para>
        <para lang="en">
          Then GIMP creates a computer array from this stack with the
          <guilabel>Dimensions</guilabel>
          you have set. You can use four dimensions.
        </para>
        <para lang="en">
          In computer science an array has a "myarray(x,y,z)" form for a 3
          dimensions array (3D). It's easy to imagine a 2D array: on a paper
          it's an array with rows and columns
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          With a 3d array we don't talk rows and columns but
          <guilabel>Dimensions</guilabel> and
          <guilabel>Ranks</guilabel>.
          The first dimension is along x axis, the second dimension along y
          axis, the third along z axis. Each dimension has ranks of cells.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="en">
          To fill up this array, GIMP starts retrieving cells from the top of
          stack. The way it fills the array reminds that of an odometer: right
          rank digits turn first and, when they reach their maximum, left rank
          digits start running. If you have some memories of Basic programming
          you will have, with an array(4,2,2), the following succession:
          (1,1,1),(1,1,2),(1,2,1),(1,2,2),(2,1,1),(2,1,2),(2,2,2),(3,1,1)....
          (4,2,2). We will see this later in an example.
        </para>
        <para lang="en">
          Besides the rank number that you can give to each dimension, you can
          also give them a
          <guilabel>Selection</guilabel>
          mode. You have several modes that will be applied when drawing:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Incremental</emphasis>
                : GIMP selects a rank from the concerned dimension according
                to the order ranks have in that dimension
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Random</emphasis>
                : GIMP selects a rank at random from the concerned dimension.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Angular</emphasis>
                : GIMP selects a rank in the concerned dimension according to
                the moving angle of the brush.
              </para>
              <para>
                The first rank is for the direction 0°, upwards. The other
                ranks are affected, counter clockwise, to an angle whose value
                is 360/number of ranks. So, with 4 ranks in the concerned
                dimension, the angle will move 90° counterclockwise for each
                direction change: second rank will be affected to 270° (-90°)
                (leftwards), third rank to 180° (downwards) and fourth rank to
                90° (rightwards).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Speed</emphasis>, <emphasis>Pressure</emphasis>,
                <emphasis>x tilt</emphasis> and <emphasis>y tilt</emphasis>
                are options for sophisticated drawing tablets.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>

        <para lang="de">
          Jetzt wird's kompliziert! Aber die Erklärungen sind notwendig, um zu
          verstehen, wie man Zellen und Ebenen anordnet.
        </para>
        <para lang="de">
          <acronym>GIMP</acronym>
          fängt an, sich Zellen aus jeder Ebene zu nehmen und sie auf einen
          FIFO-Stapel
          <footnote>
            <para>
              Tatsächlich handelt es sich hier um eine Warteschlange (
              <quote>queue</quote>) und nicht um einen Stapel (
              <quote>stack</quote>).
            </para>
          </footnote>
          (First In First Out: die zuerst abgelegte ist oben auf dem Stapel
          und wird als erstes entnommen) zu packen. In unserem Beispiel mit 4
          Ebenen à 2 Zellen haben wir von oben nach unten: erste Zelle der
          ersten Ebene, zweite Zelle der ersten Ebene, erste Zelle der zweiten
          Ebene, zweite Zelle der zweiten Ebene, ..., zweite Zelle der vierten
          Ebene. Ob eine Zelle pro Ebene oder mehrere Zellen pro Ebene, das
          Ergebnis ist dasselbe. Sie können sich den Stapel im Ebenendialog
          der resultierenden <filename>.gih</filename>-Bilddatei ansehen.
        </para>
        <para lang="de">
          Dann erstellt <acronym>GIMP</acronym> aus diesem Stapel ein Feld in
          den von Ihnen festgelegten <guilabel>Dimensionen</guilabel>.
          Sie können vier Dimensionen verwenden.
        </para>
        <para lang="de">
          In der Informatik hat ein dreidimensionales (3D) Feld (
          <quote>array</quote>) die Form <quote>feld(x,y,z)</quote>.
          Es ist leicht, sich ein zweidimensionales Feld vorzustellen: auf
          einem Blatt Papier ist es ein Feld mit Zeilen und Spalten:
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/array2D.png" format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Bei einem 3D-Feld sprechen wir nicht mehr von Zeilen und Spalten,
          sondern von <guilabel>Dimensionen</guilabel> und
          <guilabel>Reihen</guilabel>
          Die erste Dimension verläuft entlang der x-Achse, die zweite
          entlang der y-Achse, die dritte entlang der z-Achse. Jede Dimension
          hat Reihen von Zellen:
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/array3D.png" format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="de">
          Um dieses Feld aufzufüllen, holt <acronym>GIMP</acronym>
          Zellen oben vom Stapel. Diese Methode erinnert an einen
          Kilometerzähler: die rechten Ziffern drehen sich zuerst, und wenn
          sie ihren Maximalwert erreicht haben, drehen sich die linken. Wenn
          Sie sich noch an die Grundlagen der Programmierung erinnern, Sie
          haben bei einem Feld der Form <quote>feld(4,2,2)</quote>
          die folgende Anordnung: (1,1,1), (1,1,2), (1,2,1), (1,2,2), (2,1,1),
          (2,1,2), (2,2,2), (3,1,1).... (4,2,2). Wir werden das später an
          einem Beispiel sehen.
        </para>
        <para lang="de">
          Neben der Reihenanzahl, die Sie jeder Dimension geben können, können
          Sie ihnen auch einen <guilabel>Auswahl</guilabel>-Modus geben. Sie
          haben verschiedene Modi, die beim Malen angewendet werden:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>inkrementell</emphasis>
                (<emphasis>incremental</emphasis>) : <acronym>GIMP</acronym>
                wählt eine Reihe aus der betreffenden Dimension nach ihrer
                Reihenfolge in dieser Ebene.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>zufällig</emphasis> (<emphasis>random</emphasis>) :
                <acronym>GIMP</acronym>
                wählt eine zufälligen Reihe aus der betreffenden Dimension.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Winkel</emphasis> (<emphasis>angular</emphasis>) :
                <acronym>GIMP</acronym> wählt eine Reihe aus der betreffenden
                Dimension entsprechend der Winkeländerung des Pinsels.
              </para>
              <para>
                Die erste Reihe ist für die Richtung 0°, aufwärts. Die
                nachfolgenden Reihen betreffen (gegen den Uhrzeigersinn)
                jeweils einen Winkel von 360°/(Anzahl der Reihen). Mit 4
                Reihen in der betreffenden Dimension bewegt sich der Winkel
                also bei jeder Richtungsänderung jeweils um 90° gegen den
                Uhrzeigersinn: die zweite Reihe entspricht 270° = -90°
                (links), die dritte 180° (abwärts), die vierte 90° (rechts).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Geschwindigkeit</emphasis>
                (<emphasis>velocity</emphasis>),
                <emphasis>Druck</emphasis> (<emphasis>pressure</emphasis>),
                <emphasis>X-Neigung</emphasis>
                (<emphasis>xtilt</emphasis>) und
                <emphasis>Y-Neigung</emphasis>
                (<emphasis>ytilt</emphasis>
                ) sind Optionen für hochentwickelte Grafiktabletts.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>

        <para lang="es">
          Las cosas se complican. Las explicaciones son necesarias para
          entender como se disponen las celdas y las capas.
        </para>
        <para lang="es">
          El GIMP empieza recuperando celdas de cada capa y filas en filas
          FIFO (First In First Out: la primera, dentro, está arriba de la fila
          y así puede ser la primera en salida). En nuestro ejemplo, 4 capas
          con 2 celdas cada una, tenemos, de arriba a abajo: primera celda de
          la primera capa, segunda celda de la primera capa, primera celda de
          la segunda capa, segunda celda de la segunda capa..., segunda celda
          de la cuarta capa. con una celda por capa o con varias celdas por
          capa, el resultado es el mismo. Puede ver esta fila en el diálogo de
          capas del archivo de la imagen gih resultante.
        </para>
        <para lang="es">
          Entonces, el GIMP crea una tabla informática de esta fila con la
          <guilabel>Dimensión</guilabel>
          que se habia seleccionado. Se pueden usar cuatro dimensiones.
        </para>
        <para lang="es">
          En informática una tabla tiene la forma "myarray(x,y,z)" para una
          tabla de 3 dimensiones (3D). Es fácil imaginar una tabla 2D: sobre
          el papel, es una tabla con filas y columnas
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Con una tabla 3D no hablamos de filas y columnas pero si de
          <guilabel>Dimension</guilabel> y <guilabel>Rango</guilabel>.
          La primera dimensión está a lo larga del eje X, la segunda a lo
          largo del eje Y, y la tercera a lo largo del eje Z. Cada dimensión
          tiene rangos de celdas.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="es">
          Para rellenar esta tabla, el GIMP recupera las celdas de arriba de
          la fila. La forma de rellenar la tabla recuerda la de un cuenta
          kilómetros: los dígitos del rango derecho ruedan primero y cuando
          llegan al máximo, los del rango izquierdo empiezan a andar. Si
          recuerda la programación Basic tendrá con una tabla (4,2,2), la
          siguiente sucesión:
          (1,1,1),(1,1,2),(1,2,1),(1,2,2),(2,1,1),(2,1,2),(2,2,2),(3,1,1)....
          (4,2,2). Veremos esto más tarde en un ejemplo.
        </para>
        <para lang="es">
          Además del número rango que se puede dar a cada dimensión, se les
          puede dar un modo <guilabel>Selección</guilabel>.
          Hay varios modos que se aplicarán cuando se dibuja:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Incremental</emphasis>
                : GIMP selecciona un rango de las dimensiones interesadas de
                acuerdo con el orden de rangos que tiene en esa dimensión.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Aleatorio</emphasis>
                : GIMP selecciona un rango aleatorio desde la dimensión
                interesada
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Angular</emphasis>
                : GIMP selecciona un rango en la dimensión interesada de
                acuerdo con el ángulo de movimiento de la brocha.
              </para>
              <para>
                El primer rango es para la dirección 0°, hacia arriba. Los
                otros rango son afectados, contando en el sentido de las
                agujas del reloj, a un ángulo cuyo valor es 360/número de
                rangos. Así con 4 rangos en la dimensión interesada, el ángulo
                se moverá 90° en la dirección de las agujas del reloj por cada
                cambio de dirección: el segundo rango será afectado a 270°
                (-90°) (hacia la izquierda), el tercer rango a 180° (hacia
                abajo) y el cuarto a 90° (hacia la derecha).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Velocidad</emphasis>, <emphasis>Presión</emphasis>,
                <emphasis>inclinación x</emphasis> e
                <emphasis>inclinación y</emphasis>
                son opciones para tabletas gráficas sofisticadas.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>

        <para lang="fr">
          C'est là que les choses se compliquent ! Des explications sont
          nécessaires pour comprendre comment arranger les cases et les
          calques.
        </para>
        <para lang="fr">
          GIMP commence par récupérer les cases dans chaque calque et à les
          empiler dans une pile FIFO (First In First Out : Premier entré,
          Premier sorti. Donc le premier entré est en haut de la pile pour pouvoir
          sortir le premier et le dernier entré est en bas de la pile). Dans notre
          exemple 4 calques de 2 cases chacun, on aura, de haut en bas, la
          première case du premier calque, la deuxième case du premier calque,
          la première case du deuxième calque, la deuxième case du deuxième
          calque..., la deuxième case du quatrième calque. Que vous ayez placé
          une case par calque ou plusieurs cases par calque, le résultat sera
          le même : toutes les cases seront récupérées ainsi et empilées dans
          une seule pile. Vous pourrez voir cette pile dans le dialogue calque
          du fichier .gih résultant.
        </para>
        <para lang="fr">
          Dans un deuxième temps, GIMP crée, à partir de cette pile, un
          tableau informatique ayant les <guilabel>Dimensions</guilabel>
          que vous aurez indiquées. Vous disposez de quatre dimensions.
        </para>
        <para lang="fr">
          En informatique, un tableau se présente sous la forme tableau(x,y,z)
          pour un tableau à 3 dimensions. Il est facile de se représenter un
          tableau à 2 dimensions : sur une feuille de papier, c'est un tableau
          avec des lignes et des colonnes.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec un tableau 3D, on ne parle pas de lignes ni de colonnes, mais
          de <guilabel>Dimension</guilabel> et de <guilabel>Rangs</guilabel>.
          La première dimension est sur l'axe x, la deuxième sur l'axe y et
          la troisième sur l'axe des z. Chaque dimension possède un certain
          nombre de rangs de cases.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="fr">
          Pour remplir le tableau, GIMP va récupérer les cases sur la pile en
          commençant par le haut. Sa façon de remplir le tableau évoque le
          fonctionnement d'un compteur kilométrique : les chiffres du rang de
          droite tournent jusqu'à leur maximum et alors ceux à gauche
          commencent à tourner. Si vous avez des souvenirs de programmation
          Basic, vous aurez, avec un tableau(4,2,2) la succession suivante:
          (1,1,1),(1,1,2),(1,2,1),(1,2,2),(2,1,1),(2,1,2),(2,2,2),(3,1,1)....
          (4,2,2). Nous verrons ça plus loin dans un exemple.
        </para>
        <para lang="fr">
          Outre le nombre de rangs que vous pouvez attribuer à chaque
          dimension, vous pouvez lui donner un mode de
          <emphasis>Sélection</emphasis>.
          Vous disposez de différents modes de sélection qui s'appliqueront
          lors du dessin :
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="fr">
                <emphasis>Incrémentiel </emphasis>
                : GIMP sélectionnera un rang dans la dimension concernée dans
                l'ordre des rangs de cette dimension.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="fr">
                <emphasis>Au hasard </emphasis>
                : GIMP sélectionnera au hasard un rang dans la dimension
                concernée.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="fr">
                <emphasis>Angulaire </emphasis>
                : GIMP sélectionnera un rang de la dimension concernée en
                fonction de l'angle de déplacement de la brosse.
              </para>
              <para lang="fr">
                Le premier rang est pour la direction 0°, vers le haut. Les
                autres rangs sont affectés, dans le sens antihoraire, à un
                angle dont la valeur est 360°/nombre de rangs. Ainsi, avec 4
                rangs dans la dimension concernée, l'angle se décalera de 90°
                à chaque changement de direction. Le deuxième rang sera
                affecté à la direction 270° (-90°), vers la gauche. Le
                troisième rang sera affecté à 180°, vers le bas, et le
                quatrième rang à 90°, vers la droite.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Vitesse</emphasis>, <emphasis>Pression</emphasis>,
                <emphasis>Inclinaison x</emphasis> et
                <emphasis>Inclinaison y</emphasis>
                sont des options pour des tablettes graphiques perfectionnées.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>

        <para lang="it">
          Adesso l'argomento comincia a complicarsi: qualche spiegazione
          diventa necessaria per capire come disporre le celle e i livelli.
        </para>
        <para lang="it">
          GIMP parte caricando le celle da ogni livello e impilandole in una
          pila FIFO (First In First Out, che tradotto significa: il primo
          elemento che entra nella pila sarà il primo ad uscire). Nel nostro
          esempio di 4 livello con due celle in ogniuno avremo, dall'alto al
          basso: prima cella del primo livello, seconda cella del primo
          livello, prima cella del secondo livello, seconda cella del secondo
          livello e così via fino alla seconda cella del quarto livello. Con
          un qualsiasi numero di celle per livello, il metodo è sempre questo.
          È possibile visualizzare la pila nella finestra livelli del file
          immagine .gih risultante.
        </para>
        <para lang="it">
          GIMP crea un array dalla pila con le <guilabel>Dimensioni</guilabel>
          che avete impostato. Potete usare quattro dimensioni.
        </para>
        <para lang="it">
          Nella terminologia informatica una struttura dati, comunemente detta
          array, a tre dimensioni ha una forma "mioarray(x,y,z)". È facile
          immaginare un array a due dimensioni: sulla carta è un array con
          righe e colonne
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Con un array a tre dimensioni (3D) non si parla di righe e colonne
          ma di <guilabel>Dimensioni</guilabel> e <guilabel>Ranghi</guilabel>.
          La prima dimensione è lungo l'asse x, la seconda lungo quello
          delle y e la terza lungo l'asse z. Ogni dimensione ha ranghi di
          celle.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="it">
          Per riempire questo array, GIMP comincia a caricare le celle dalla
          cima della pila. Il modo in cui avviene lo riempimento dell'array
          può ricordare il funzionamento di un'odometro: la cifra di destra di
          rango inferiore, gira per prima e quando raggiunge il valore
          massimo, fa un movimento quella alla sua sinistra di rango superiore
          e così via. Se qualcuno ricorda la programmazione in Basic, avrete
          in un array le seguenti successioni: (1,1,1), (1,1,2), (1,2,1),
          (1,2,2), (2,1,1), (2,1,2), (2,2,2), (3,1,1),.... (4,2,2). Le vedremo
          più tardi in un esempio.
        </para>
        <para lang="it">
          Oltre al numero di rango che è possibile assegnare ad ogni
          dimensione, si può assegnare anche una modalità
          <guilabel>Selezione</guilabel>.
          Ci sono diverse modalità che saranno applicate durante il disegno:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Incrementale</emphasis>
                : GIMP seleziona un rango dalla dimensione interessata a
                seconda dell'ordine che possiedono i ranghi in quella
                dimensione.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Casuale</emphasis>
                : GIMP seleziona un rango a caso dalla dimensione interessata.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Angolare</emphasis>
                : GIMP seleziona un rango nella dimensione interessata a
                seconda dell'angolo mobile del pennello.
              </para>
              <para>
                Il primo rango è per la direzione 0°, verso l'alto. Gli altri
                ranghi sono interessati, in senso antiorario, ad un angolo il
                cui valore è 360/numero di ranghi. Perciò, con 4 ranghi nella
                dimensione interessata, l'angolo ruoterà di 90° in senso
                antiorario per ogni cambiamento di direzione: il secondo rango
                sarà di 270° (-90°, cioè a sinistra), il terzo rango a 180°
                (verso il basso) e il quarto a 90° (verso destra).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Velocità</emphasis>, <emphasis>Pressione</emphasis>,
                <emphasis>inclinazione x</emphasis> e
                <emphasis>inclinazione y</emphasis>
                sono opzioni per le tavolette grafiche professionali.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>

        <para lang="no">
          Dette er ikkje heilt ukomplisert, så det kan kanskje vere nødvendig
          med ei forklaring på korleis ein skal arrangere celler og lag.
        </para>
        <para lang="no">
          <acronym>GIMP</acronym> byrjar med å henta celler frå kvart lag og
          lagrar dei i ein <quote>FIFO-stabel</quote>. FIFO er eit vanleg
          IT-uttrykk, og kjem av <quote>First In First Out</quote>,
          altså at det som først blei lagt inn i stabelen kjem først ut att.
          I eksemplet vårt med 4 lag med 2 celler i kvart lag, vil stabelen
          bli, frå topp til botn, første celle i det første laget, andre celle
          i det første laget, første celle i det andre laget, andre celle i
          det andre laget ... første celle i det fjerde laget, andre celle i
          det fjerde laget. Du kan sjå denne stabelen i lagdialogen til
          biletet.
        </para>
        <para lang="no">
          Når dette er gjort, lager <acronym>GIMP</acronym> ein tabell med
          <guilabel>Dimensjonen</guilabel> du har sett for biletet. Ein slik
          tabell kan ha opp til fire dimensjonar.
        </para>
        <para lang="no">
          I dataverda blir ein tredimensjonal (3D) tabell definert som
          <quote>minTabell(x,y,z)</quote>. Ein todimensjonal tabell som
          <quote>minTabell(x,y)</quote>. Det er nokså enkelt å førestilla seg
          ein 2D-tabell som ein tabell sett saman av kolonner og rader.
          <mediaobject lang="no">
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Det blir litt verre med den tredimensjonale tabellen. Her snakkar vi
          ikkje om rader og kolonnar, men om <guilabel>dimensjonar</guilabel>
          og <guilabel>rangeringar</guilabel>.
          Den første dimensjonen er langs x-aksen, den andre er langs
          y-aksen og den tredje langs z-aksen. Kvar dimensjon har rangeringar
          med celler.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="no">
          <acronym>GIMP</acronym>
          byrjar med å henta celler frå toppen av stabelen. Først alle på
          høgresida av gruppa, deretter dei på venstre sida. Dersom du har
          vore borte i programmering, hugsar du kanskje at tabell(4,2,2) blir
          fylt opp, eller tømt, slik: (1,1,1), (1,1,2), (1,2,1), (1,2,2),
          (2,1,1), (2,1,2), (2,2,2), (3,1,1).... (4,2,2). Du vil sjå eksempel
          på dette seinare.
        </para>
        <para lang="no">
          Utanom rangeringsnummeret du kan gi kvar dimensjon i tabellen eit
          utvalsmodus. I
          <acronym>GIMP</acronym>
          kan du velje mellom fleire slike (Nedtrekkslista er ikkje
          tilgjengeleg for omsetting, difor engelske namn):
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Incremental</emphasis> (Aukande):
                <acronym>GIMP</acronym>
                vel eit område frå den aktuelle dimensjonen i høve til
                plasseringa i dimensjonen.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Random</emphasis> (Tilfeldig):
                <acronym>GIMP</acronym> 
                vel frå eit tilfeldig område i dimensjonen.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Angular</emphasis> (Vinkelbestemt):
                <acronym>GIMP</acronym>
                vel eit område frå den aktuelle dimensjonen i høve til kva
                retning penselen flyttar seg.
              </para>
              <para>
                Det første området er for ein vinkel på 0º, dvs. rett oppover.
                Dei andre områda blir valde ut frå vinkelen i høve til denne
                linja, og blir tald mot klokka, etter formelen 360 dividert
                med talet på område. Dersom du har fire område i den aktuelle
                dimensjonen i tabellen din, vil altså vinkelen flytte seg 90º
                mot klokka for kvar retningsendring. Område 2 vil gjelde for
                270º (-90º), dvs. venstre, tredje område til 180º, dvs. rett
                nedover og det fjerde område til 270° (-90°), dvs. høgre.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Speed</emphasis>, <emphasis>Pressure</emphasis>,
                <emphasis>x tilt</emphasis> og <emphasis>y tilt</emphasis>
                : (Fart, trykk, x-helling og y-helling) gjeld bare for
                teiknebrett (digitaliseringsbrett).
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>

        <para lang="ko">
          이 부분은 굉장히 복잡하기 때문에 셀과 레이어가 놓이는 방법에 대해 자세히 설명을 할 것입니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          김프는 각 레이어에서 셀을 가져와 FIFO 스택에 집어넣습니다(First In Firsr Out: 먼저 들어간 것이 스택의
          상단에 놓여 가장 먼저 나감). 예제에서는 각각 2개의 셀을 가진 4개의 레이어가 있습니다. 이는 첫번째 레이어의 첫번째
          셀, 첫번째 레이어의 두번째 셀, 두번째 레이어의 첫번째 셀, 두번째 레이어의 두번째 셀... 네번째 레이어의 두번째 셀의
          순으로 쌓여집니다. 레이어에 하나의 셀이 있든, 여러 개의 셀이 있든 결과는 같습니다. gih 파일을 열어 레이어
          대화상자를 보면 이와 같은 스택을 볼 수 있습니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          그 후 설정한 <guilabel>차원</guilabel>
          값을 가지고 배열을 만듭니다. 차원은 4차원까지 사용할 수 있습니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          컴퓨터 과학에서 배열은 3차원 배열(3D)을 "myarray(x,y,z)" 라는 형식으로 표시합니다. 이는 열과 행으로
          이루어진 2차원 배열을 생각해 보면 쉽습니다.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          다만 3차원 배열에서는 열(row)과 행(column)대신
          <guilabel>차원(Dimensions)</guilabel>,
          <guilabel>횡렬(ranks)</guilabel>
          을 사용합니다. 첫번째 차원은 x 축에 따라서 있고, 두번째 차원은 y 축을 따라가고, 세번째 차원은 z 축을 따라갑니다.
          그리고 각 차원은 셀의 열을 가지고 있습니다.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="ko">
          이제 김프는 스택에서 셀을 빼어 이 배열을 채우기 시작합니다. 배열을 채우는 방식은 횡렬의 왼쪽부터 오른쪽으로 채워가며,
          횡렬의 오른쪽이 꽉 차면, 다시 횡렬의 첫번째로 돌아옵니다. 혹시 베이직 프로그래밍을 해본 적이 있다면, 배열(4,2,2)
          가 다음과 같은 식으로 진행됨을 기억할 것입니다.
          (1,1,1),(1,1,2),(1,2,1),(1,2,2),(2,1,1),(2,1,2),(2,2,2),(3,1,1)....
          (4,2,2). 이에 대한 예제는 다음에 보겠습니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          각 차원의 횡렬 번호외에
          <guilabel>선택</guilabel>
          모드를 부여할 수도 있습니다. 그리기에 적용할 수 있는 모드는 다음과 같습니다.
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>증분(Incremental)</emphasis>
                : 대상 차원 내의 횡렬 순서에 따라 횡렬을 선택합니다.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>무작위(Random)</emphasis>
                : 대상 차원 내에서 횡렬을 무작위로 선택합니다.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>각도(Angular)</emphasis>
                : 브러쉬의 움직이는 각도에 따라 대상 차원의 횡렬을 선택합니다.
              </para>
              <para>
                첫번째 열은 위쪽 0° 를 향하고 다른 열은 시계 반대방향으로 (360/열 번호) 의 각도를 갖습니다. 따라서
                대상 차원의 4개의 열은 각각 시계반대 방향으로 90° 씩 다른 방향을 갖게 됩니다. 즉, 두번째 열은
                270°(-90°)(왼쪽 방향), 세번째 열은 180°(아래쪽 방향), 네번째 열은 90°(오른쪽 방향)이
                됩니다.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>속도</emphasis>, <emphasis>압력</emphasis>,
                <emphasis>x 기울기</emphasis>, <emphasis>y 기울기</emphasis>
                등의 옵션은 타블렛을 위한 고급 옵션입니다.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>
        <para lang="ru">
          Ниже следует описание работы <acronym>GIMP</acronym> для того, чтобы
          понять, как распределить ячейки и слои.
        </para>
        <para lang="ru">
          <acronym>GIMP</acronym> берёт ячейки из каждого слоя и кладёт их на
          стек по принципу первый внутрь - первый наружу. Первая ячейка
          считается на верху стека. В примере с четырьмя слоями и двумя
          ячейками стек получается следущий (сверху вниз): первая ячейка
          первого слоя, вторая ячейка первого слоя, первая ячейка второго слоя, 
          вторая ячейка второго слоя, ..., вторая ячейка четвёртого слоя.
          Результат не меняется от того, сколько ячеек в слою. Стек можно
          увидеть в диалоге слоёв <filename>.gih</filename> файла.
        </para>
        <para lang="ru">
          <acronym>GIMP</acronym> создаёт компьютерный массив из этого стека с
          указанными <guilabel>Измерениями</guilabel>. Можно использовать до
          четырёх измерений.
        </para>
        <para lang="ru">
          В компьютерной науке массив в трёх измерениях имеет форму
          <quote>массив(x,y,z)</quote>. Двухмерный массив легко представить: на
          бумаге это строки и столбцы
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array2D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Для трёхмерных массивов говорят не об строках и столбцах, а об
          <guilabel>Измерениях</guilabel> и <guilabel>Порядках</guilabel>.
          Первое измерение идёт по x, второе - по y, третье - по z. У каждого
          измерения есть порядок ячеек.
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/array3D.png' format='PNG' />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </para>
        <para lang="ru">
          Чтобы заполнить этот массив, <acronym>GIMP</acronym> берёт ячейки с
          верха стека. Это напоминает одометр: сначала изменяются малозначащие
          цифры, а когда они достигают максимального значения, изменяется
          следующее по значимости число. Так, для массива (3,2) вы получите
          последовательность (1,1),(1,2),(2,1),(2,2),(3,1),(3,2). 
        </para>
        <para lang="ru">
          Кроме порядкового номера, Каждому измерению можно дать и режим
          <guilabel>Выделения</guilabel>. Существует несколько режимов, которые
          применятся во время рисования:
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Постепенный</emphasis>: <acronym>GIMP</acronym>
                выбирает порядок из измерения согласно последовательности, по
                которой эти порядки сохранены в измерении.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Случайный</emphasis>: <acronym>GIMP</acronym>
                выбирает порядок случайным образом.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Угловой</emphasis>: <acronym>GIMP</acronym>
                выбирает порядок согласно углу движения кисти.
              </para>
              <para>
                Первый порядок берётся для направления 0°, вверх. Другие порядки
                используются в диапазоне до 360°/число порядков, считая против
                часовой стрелки. Так, с четырьмя порядками в измерении, угол
                изменится до 90° против часовой стрелки на каждое изменение
                направления. Второй порядок изменится до 270° (-90°) (влево),
                третий - до 180° (вниз), а четвёртый - до 90° (вправо).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Скорость</emphasis>, <emphasis>Давление</emphasis>,
                <emphasis>наклон по x</emphasis> и <emphasis>y</emphasis> -
                параметры для графических планшетов.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <variablelist lang="de;en;es;fr;it;no;ru">
    <title>
      <phrase lang="en">Examples</phrase>
      <phrase lang="de">Beispiele</phrase>
      <phrase lang="es">Ejemplos</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemples</phrase>
      <phrase lang="it">Esempi</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel</phrase>
      <phrase lang="ko">예제</phrase>
      <phrase lang="ru">Примеры</phrase>
    </title>

    <varlistentry>
      <term lang="en">A one dimension image pipe</term>
      <term lang="de">Ein eindimensionaler Bilderschlauch</term>
      <term lang="es">Una brocha animada de una dimensión</term>
      <term lang="fr">Une brosse animée à une dimension</term>
      <term lang="it">Un pennello animato monodimensionale</term>
      <term lang="no">Ein eindimensjonal mønsterpensel</term>
      <term lang="ko">1차원 이미지 파이프</term>
      <term lang="ru">Изготовление одномерного изображения</term>
      <listitem>
      <para lang="en">
        Well! What is all this useful for? We'll see that gradually with
        examples. You can actually place in each dimension cases that will
        give your brush a particular action.
      </para>
      <para lang="en">
        Let us start with a 1D brush which will allow us to study selection
        modes action. We can imagine it like this:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG'/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Follow these steps:
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Open a new 30x30 pixels image, RGB with Transparent fill type.
              Using the Text tool create 4 layers "1", "2", "3", "4". Delete
              the "background" layer.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Save this image first with .xcf extension to keep its properties
              then save it as .gih.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="en">
              The Save As Dialog is opened: select a destination for your
              image. OK. The GIH dialog is opened: Choose Spacing 100, give a
              name in Description box, 30x30 for Cell Size, 1 dimension, 1
              rank and choose "Incremental" in Selection box. OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="en">
              You may have difficulties to save directly in the GIMP Brush
              directory. In that case, save the <filename>.gih</filename>
              file manually into the
              <filename>/usr/share/gimp/gimp 2.0/brushes</filename>
              directory. Then come back into the Toolbox, clic on the brush
              icon to open the Brush Dialog then click on "Refresh". Your new
              brush appears in the Brush window. Select it. Select pencil tool
              for instance and click and hold with it on a new image
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              You see 1, 2, 3, 4 digits following one another in order.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Take your .xcf image file back and save it as .gih setting
              Selection to "Random": digits will be displayed at random
              order:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Now select "Angular" Selection:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="de">
        Na ja, wofür soll das gut sein? Wir werden das nach und nach anhand
        einiger Beispiele sehen. Sie können tatsächlich in jeder Dimension
        Fälle eintragen, die eine bestimmte Aktion Ihres Pinsels veranlassen.
      </para>
      <para lang="de">
        Lassen Sie uns mit einem eindimensionalen Pinsel anfangen, der es uns
        erlaubt, die Aktionen der Auswahlmodi zu studieren.
        Wir können ihn uns folgendermaßen vorstellen:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/using/array1D.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Führen Sie jetzt diese Schritte aus:
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>
              Öffnen Sie ein neues Bild mit 30x30 Pixeln, RGB-Farben und
              transparenter Füllung. Erstellen Sie mit dem Textwerkzeug 4
              Ebenen mit <quote>1</quote>, <quote>2</quote>, <quote>3</quote>
              beziehungsweise <quote>4</quote>. Löschen Sie die Hintergrundebene.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Speichern Sie dieses Bild zuerst mit Dateiendung
              <filename>.xcf</filename>, um seine Eigenschaften zu erhalten,
              dann mit <filename>.gih</filename>.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Der Dialog <quote>Bild speichern</quote> öffnet sich: Wählen
              Sie Ziel (Ordner und Dateiname) für Ihr Bild. OK
              (<quote>Speichern</quote>). Der GIH-Dialog (<quote>Speichern
              als Pinselanimation</quote>) öffnet sich: Wählen Sie Abstand
              100, geben Sie im Beschreibungsfeld einen Namen ein, 30x30 für
              die Zellgröße, Dimension: 1,
              Reihen<footnoteref linkend="de-ranks-translation" />: 4, und
              wählen Sie <quote>inkrementell</quote> ("incremental") im
              Auswahlfeld. OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Eventuell haben Sie Probleme damit, das Bild im systemweiten
              <acronym>GIMP</acronym>-Pinselordner
              (<filename>/usr/share/gimp/2.0/brushes</filename> o.ä.)
              zu speichern. In diesem Fall speichern Sie die
              <filename>.gih</filename>-Datei manuell
              oder im Pinselordner <filename>brushes</filename> in Ihrem
              persönlichen <acronym>GIMP</acronym>-Verzeichnis.
              Dann kehren Sie zum Werkzeugfenster zurück, klicken auf das
              Pinselsymbol, um den Pinseldialog zu öffnen, dann auf die
              Schaltfläche <guibutton>Pinsel neu laden</guibutton>. Ihr
              neuer Pinsel erscheint im Pinselfenster. Wählen Sie ihn aus.
              Wählen Sie beispielsweise den Stift als Malwerkzeug, klicken
              Sie auf ein neues Bild und lassen die Taste gedrückt.
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/using/1234incr.png"
                            format="PNG" />
                </imageobject>

              </mediaobject>
              Sie sehen die Ziffern 1, 2, 3, 4 in dieser Reihenfolge.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Nehmen Sie nun wieder Ihre <filename>.xcf</filename>-Datei
              und speichern Sie sie als <filename>.gih</filename>, diesmal
              mit Auswahl <quote>zufällig</quote> ("random"):
              die Ziffern werden dann in zufälliger Reihenfolge gemalt:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/using/1234rand.png"
                            format="PNG" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Jetzt versuchen Sie Auswahl <quote>Winkel</quote> ("angular"):
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/using/1234angl.png" format="PNG"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="es">
        Bién, ¿es útil todo esto?. Lo veremos gradualmente con ejemplos.
        Puede situar en cada dimensión cajas que darán a su brocha una acción
        particular.
      </para>
      <para lang="es">
        Empecemos con una brocha de una dimensión que nos permita estudiar
        las acciones en modo selección. Podemos imaginarlo como esto:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG'/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Siga estos pasos:
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="es">
              Abra una imagen nueva de 30x30 píxeles, RGB transparente. Use
              la herramienta texto para crear 4 capas "1", "2", "3", "4".
              Borre la capa "Fondo".
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="es">
              Guarde la imagen con la extensión xcf para mantener sus
              propiedades, entonces, guardela como gih
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="es">
              El diálogo <quote>Guardar como</quote> se abre: seleccione un
              destino para su imagen. OK. Se abre el diálogo GIH: ponga 100
              en espaciado, dele un nombre en la caja descripción, tamaño de
              celdas 30x30, 1 dimensión, 1 rango y elija "Incremental" en
              la caja selección. OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="es">
              Podría tener dificultades para guardar directamente en el
              directorio de brochas del GIMP. En ese caso, guarde el archivo
              gih en el directorio /usr/share/gimp/gimp-2.0/brushes.
              Entonces, vuelva a la caja de herramientas, pulse sobre el
              icono de brochas para abrir el diálogo de brochas y pulse
              sobre "Refrescar brochas". Su nueva brocha aparece en la
              ventana de brochas. Selecciónela. Seleccione la herramienta
              lapiz, por ejemplo, y pulse y mantenga pulsado sobre la imagen
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>

              </mediaobject>
              Verá los dígitos 1, 2, 3, 4 seguidos uno y otro, en orden.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="es">
              Tome su imagen xcf otra vez y guardela como gih con la
              selección "Aleatoria": los dígitos se mostrarán en un orden
              aleatorio:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="es">
              Ahora con selección "Angular":
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="fr">
        Tout ça c'est bien joli, mais à quoi ça sert ? Nous allons voir ça
        progressivement. En fait, vous pouvez placer dans chaque dimension
        les cases qui donneront une action particulière à votre brosse
        animée.
      </para>
      <para lang="fr">
        Commençons par une brosse à 1 dimension qui nous permettra
        d'étudier l'action des modes de Sélection . Nous pouvons la
        représenter ainsi :
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Pour cela, suivez les étapes suivantes :
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="fr">
              Ouvrez une nouvelle image de 30x30 pixels, RVB avec un Type
              de remplissage transparent. Avec l'outil Texte, créez 4
              calques représentant respectivement 1,2,3,4. Vous pouvez
              effacer le calque <quote>Arrière-plan</quote>.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="fr">
              Enregistrez cette image d'abord au format .xcf pour sauvegarder
              vos calques puis enregistrez-la sous le format .gih.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="fr">
              Le dialogue d'enregistrement s'ouvre d'abord : choisissez le
              répertoire de destination de votre image. Validez. La
              fenêtre de dialogue GIH s'ouvre : choisissez un espacement de
              100, donnez un nom, une taille de case de 30x30, 1
              dimension, 1 rang et indiquez <quote>incrémentielle</quote> pour
              sélection. Validez.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="fr">
              Vous pouvez avoir des difficultés à enregistrer directement dans
              le répertoire des brosses de GIMP. Dans ce cas, placez
              manuellement le fichier .gih dans le répertoire
              /usr/share/gimp/gimp 2.0/brushes. Revenez dans la Boîte à
              outils. Cliquez sur l'icône des brosses pour ouvrir le dialogue
              des brosses et cliquez sur <quote>Actualiser les brosses</quote>.
              Votre nouvelle brosse apparaît dans la fenêtre des brosses et
              vous pouvez la sélectionner pour dessiner avec l'outil Crayon.
              Faites un cliquer-glisser sur une nouvelle image :
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Vous voyez que les chiffres 1,2,3,4 se suivent dans l'ordre.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="fr">
              Reprenez votre image .xcf et enregistrez-la en .gih en
              choisissant cette fois la sélection <quote>Au hasard </quote>: les
              chiffres sont affichés dans un ordre aléatoire.
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="fr">
              Choisissez la sélection <quote>angulaire </quote>:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="it">
        Bene! E a cosa serve tutto ciò? Le vedremo con calma usando degli
        esempi. È possibile impostare ogni dimensione per fare in modo che il
        pennello faccia un'azione particolare.
      </para>
      <para lang="it">
        Cominciamo con un pennello monodimensionale che ci permetterà di
        studiare l'azione della modalità di selezione. Possiamo immaginarlo
        così:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Seguiamo questi passi:
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="it">
              Aprire una nuova immagine di 30x30 pixel, RGB con riempimento
              trasparente. Usando lo strumento testo creare 4 livelli "1",
              "2", "3", "4". Cancellare il livello di "sfondo".
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="it">
              Salvare quest'immagine con estensione .xcf per mantenere le sue
              proprietà e poi salvarla come .gih.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="it">
              La finestra di dialogo «Salva come..» è aperta: selezionate una
              destinazione per l'immagine. Ok. La finestra di dialogo GIH è
              aperta: scegliere spaziatura 100, impostare un nome nella
              descrizione, dimensione cella 30x30, una (1) dimensione, un (1)
              rango e scegliere "Incrementale" nella finestra di selezione.
              Ok.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="it">
              Potreste non riuscire a salvare il file .gih direttamente nella
              cartella dei pennelli di GIMP. In questo caso, salvate il file
              .gih da qualche parte dove potete e poi spostatelo manualmente
              in /usr/share/gimp/gimp 2.0/brushes come utente amministratore
              (root) con il comando su o equivalente badando anche a cambiare
              il proprietario e i permessi del file come i pennelli già
              presenti. Una volta effettuata l'operazione tornate alla
              finestra degli strumenti, fate clic sull'icona del pennello per
              aprire la finestra di dialogo dei pennelli e fate clic su
              "Aggiorna pennelli". Il nuovo pennello apparirà insieme alle
              altre icone. Selezionatelo. Selezionate per prova lo strumento
              matita e fate clic mantenendo premuto il tasto su un'immagine
              nuova
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Vedrete le cifre 1, 2, 3, 4 susseguirsi in ordine.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="it">
              Riprendere il file immagine .xcf e salvarlo come .gih impostando
              al selezione a "Casuale": le cifre verranno mostrate in ordine
              casuale:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="it">
              Ora selezionare la selezione "Angolare":
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="no">
        Kva kan alt dette brukast til? Vi vil vise dette gjennom ei
        eksempelrekke. I kvar dimensjon kan du gi penslane dine bestemte
        eigenskapar som fører til bestemte resultat.
      </para>
      <para lang="no">
        Vi byrjar difor med ein 1D-pensel som gir oss høve ti å sjå
        nærare på kva utvalsmodus kan brukast til:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG'/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Vi tar det steg for steg:
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>
              Opna eit nytt 30x30 pixel bilete som RGB med gjennomsiktig
              fylltype. Bruk Tekstverktøyet og lag fire lag med innhald
              <quote>1</quote>, <quote>2</quote>, <quote>3</quote> og
              <quote>4</quote>. Fjern bakgrunnslaget. (For å få dette
              til å verke vidare i dette oppsettet, måtte eg i min versjon
              av <acronym>GIMP</acronym> 2.4 omforme tekstlaga til vanlege
              lag med gjennomsiktig fylltype. Dette gjorde eg ved å legge
              inn fire nye lag og kopiera eitt tal til kvart nytt lag.
              Deretter blei tekstlaga fjerna. [Omsetjaren])
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Lagra biletet i XCF-format for å bevara eigenskapane til
              biletet, deretter lagra som GIH-fil (GIMP-mønsterpensel).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              I lagringsdialogen som dukkar opp når du lagrar biletet i
              XCF-format, vel du ei mappe for biletet. I dialogen
              <quote>Lagra som mønsterpensel</quote> set du avstand til
              100. Gi biletet eit høveleg namn, eg kalla det
              <quote>talpensel</quote>. Kontroller at cellestorleiken er
              30x30, at dimensjon = 1 og rangering = 1. Vel Incremental
              (<quote>Stigande</quote>) i utvalsboksen. Klikk deretter OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Det kan hende du får problem med å lagre direkte i
              <acronym>GIMP</acronym> si penselmappe. Du kan i tilfelle
              lagre penselen manuelt i mappa
              /usr/share/gimp/gimp 2.0/brushes (eller annan høveleg stad)
              og gå inn på penselikonet i verktøykassa og opna
              penseldialogen. Der klikkar du på <quote>Oppdater
                penslane</quote>. Dermed skulle den nye penselen dukka opp i
              vindauget som syner utvalet av teiknemønster. Klikk på den
              nye penselen din, vel t.d. å teikna med blyant, og bruk den
              nye reiskapen på eit nytt bilete
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Dersom alt verkar som det skal, vil du nå få eit penselstrok
              som avsett tala 1, 2, 3, 4 bortover skjermen i stigande
              rekkefølgje.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Gå tilbake til .xcf-biletet og lagre det på nytt som
              gih-fil. Denne gongen set du utvalet til Random
              (<quote>Tilfeldig</quote>). Nå blir tala skrivne ut i
              tilfeldig rekkefølgje når du brukar penselen:
              <mediaobject>

                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Vel deretter Angular (<quote>vinkelavhengig</quote>):
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="ko">
        이제 실제적으로 이러한 것들이 어떻게 사용되는지 알아보겠습니다.
        다음 예제들에서는 각 차원에 따라 브러쉬가 어떤 움직임을 보이는지
        보여줍니다.
      </para>
      <para lang="ko">
        선택 모드 동작을 보기 위해 먼저 1차원 브러쉬부터 살펴보겠습니다.
        1차원 브러쉬를 다음 그림처럼 생각해 봅시다.
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG'/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
        다음 과정을 따라합니다. :
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="ko">
              투명으로 채운 30x30 픽셀 크기의 RGB 이미지를 새로 만듭니다.
              텍스트 도구를 이용해 "1", "2", "3", "4" 라는 4개의 레이어를
              만듭니다. 그런 뒤에 "배경" 레이어를 삭제합니다.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ko">
              먼저 이미지를 .xcf 포맷으로 저장한뒤 .gih 포맷으로 다시
              저장합니다.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ko">
              다른 이름으로 저장하기 대화상자에서 저장할 장소를 고르면 GIH
              대화상자가 열립니다. 간격(Spacing)은 100 을 주고, 설명을 넣어
              주고, 셀 크기는 30, 1차원, 1열 값을 줍니다. 그리고 마지막으로
              "증분(Incremental)" 을 체크합니다.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ko">
              김프 브러쉬 디렉토리에 직접 저장하는 것이 어렵게 느껴진다면,
              /usr/share/gimp/gimp 2.0/brushes 를 찾아 그곳에 .gih 파일을
              저장하면 됩니다. 그런 뒤 도구상자로 돌아와 브러쉬 아이콘을
              클릭하여 브러쉬 대화상자를 연다음 "새로고침" 버튼을 누릅니다.
              이제 새로 만든 브러쉬가 브러쉬 창에 나타나면 그것을
              선택합니다. 이제 연필 도구를 선택해 새 이미지에 선을
              그립니다.
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              그러면 위 그림처럼 1, 2, 3, 4 라는 숫자가 순서대로 나타나는
              것을 볼 수 있습니다.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ko">
              이번에는 .xcf 파일을 다시 불러, 이번에는 선택 모드를
              "무작위(Random)" 으로 설정하고 .gih 로 저장합니다. : 숫자들은
              아래 그림처럼 무작위 순서로 나타날 것입니다.
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ko">
              이번에는 "각도(Angular)" 모드를 선택합니다.:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>

      <para lang="ru">
        Ниже мы покажем на примерах, для чего всё это годится. Вы можете
        вставить в новое измерение новые свойства кисти.
      </para>
      <para lang="ru">
        Начнём с одномерной кисти, которая позволит нам изучить работу режимов
        выделения. Мы можем представить это, как показано здесь:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/using/array1D.png' format='PNG'/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Сделайте следующее:
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="ru">
              Откройте новое изображение с размером 30x30 точек, RGB с
              прозрачным заполнением. Используя инструмент
              <link linkend="gimp-tool-text">Текст</link>, создайте слои
              <quote>1</quote>, <quote>2</quote>, <quote>3</quote>,
              <quote>4</quote>. Удалите слой фона.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ru">
              Сохраните это изображение сначала с расширением
              <filename>.xcf</filename>, а затем как <filename>.gih</filename>.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ru">
              Открывается диалог <quote>Сохранить как</quote>: выберите, куда
              сохранить изображение. Нажмите <guibutton>Сохранить</guibutton>.
              Появится диалог GIH: выберите промежуток 100, дайте название в
              поле ввода, размер ячейки 30x30, 1 измерение, 1 порядок и
              <quote>Постеренное</quote> для выделения.Нажмите
              <guibutton>Сохранить</guibutton>.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ru">
              У вас могут возникнуть трудности при сохранении прямо в
              директорию кистей <acronym>GIMP</acronym>. В этом случае
              сохраните <filename>.gih</filename> вручную в директорию
              <filename>gimp/gimp 2.0/brushes</filename>. Затем идите обратно в
              панель инструментов <acronym>GIMP</acronym>, нажмите на кнопку
              кистей, чтобы открыть диалог кистей и нажмите кнопку
              <guibutton>Обновить</guibutton>. Новая кисть появится в окне
              кистей. Выберите её, потом выберите, к примеру, инструмент
              <link linkend="gimp-tool-pencil">Карандаш</link> и нажмите и
              держите его на новом изображении:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234incr.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>. Появятся цифры 1, 2, 3, и 4 по порядку.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ru">
              Сохраните ваше изображение формата <filename>.xcf</filename> как
              файл формата <filename>.gih</filename> выбирая выделение как
              <quote>Случайное</quote>: цифры будут показаны в случайном
              порядке:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234rand.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para lang="ru">
              Теперь выберите <quote>Угловое</quote> выделение:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/1234angl.png' format='PNG'/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">A 3 dimensions image hose</term>
      <term lang="de">Ein dreidimensionaler Bilderschlauch</term>
      <term lang="es">Una brocha animada de 3 dimensiones</term>
      <term lang="fr">Une brosse animée à 3 dimensions</term>
      <term lang="it">Un pennello animato a 3 dimensioni</term>
      <term lang="no">Ein tredimensjonal mønsterpensel</term>
      <term lang="ko">3 차원 이미지 호스</term>
      <term lang="ru">Анимированная кисть с тремя измерениями</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          We are now going to create a 3D animated brush: its orientation will
          vary according to brush direction, it will alternate Left/Right
          hands regularly and its color will vary at random between black and
          blue.
        </para>
        <para lang="en">
          The first question we have to answer to is the number of images that
          is necessary. We reserve the first dimension (x) to the brush
          direction (4 directions). The second dimension (y) is for Left/Right
          alternation and the third dimension (z) for color variation. Such a
          brush is represented in a 3D array "myarray(4,2,2)":
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          There are 4 ranks in first dimension (x), 2 ranks in second
          dimension (y) and 2 ranks in third dimension (z). We see that there
          are 4x2x2 = 16 cells. We need 16 images.
        </para>

        <para lang="de">
          Wir werden nun eine dreidimensionale animierte Pinselspitze
          erstellen: Deren Ausrichtung wird mit der Pinselbewegung variieren,
          sie wird zwischen rechter und linker Hand abwechseln und ihre Farbe
          wird nach dem Zufallsprinzip zwischen schwarz und blau wechseln.
        </para>
        <para lang="de">
          Die erste Frage, die wir uns beantworten müssen, ist die nach der
          Anzahl der benötigten Bilder. Wir reservieren die erste Dimension
          (x) für die Pinselrichtung (4 Richtungen). Die zweite Dimension
          (y) ist für den Links-/Rechtswechsel und die dritte Dimension (z)
          für den Farbwechsel. So ein Pinsel wird durch ein 3-dimensionales
          (4x2x2)-Feld repräsentiert:
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/3Dnum.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Es gibt 4 Reihen in der ersten Dimension (x), 2 Reihen in der
          zweiten (y) und 2 Reihen in der dritten Dimension. Wir sehen also,
          dass es 4 x 2 x 2 = 16 Zellen gibt, wir benötigen also 16 Bilder.
        </para>

        <para lang="es">
          Ahora vamos a crear una brocha animada 3D: su orientación variará
          según la dirección de la brocha, alternando, regularmente,
          izquierda y derecha y su color cambiará aleatoriamente entre negro
          y azul.
        </para>
        <para lang="es">
          Lo primero es saber el número de imágenes que son necesarias.
          Reservamos la primera dimensión (X) para la dirección de la brocha
          (4 direcciones). La segunda dimensión (Y) es para la alternancia
          izquierda/derecha y la tercera dimensión (Z) para la variación de
          color. Esta brocha estará representada por una tabla 3D
          "myarray(4,2,2)":
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Hay 4 rangos en la primera dimensión (X), 2 rangos en la segunda
          (Y) y 2 rangos en la tercera (Z). Vemos que hay 4x2x2 = 16 celdas.
          Necesitamos 16 imágenes.
        </para>

        <para lang="fr">
          Nous allons maintenant créer une brosse à 3 dimensions permettant
          de dessiner une main dont l'orientation change suivant la
          direction de la brosse (4 directions), alternant régulièrement
          main droite et main gauche, et changeant de couleur de façon
          aléatoire (noir/bleu).
        </para>
        <para lang="fr">
          La première question qui se pose est le nombre d'images nécessaires.
          Nous réserverons la première dimension (x) aux 4 orientations de la
          main.
          La deuxième dimension (y) sera pour l'alternance Gauche/Droite et la
          troisième (z)  pour la variation entre deux couleurs. Une telle brosse
          aura besoin d'un tableau semblable au tableau 3D que nous avons
          utilisé comme exemple (4,2,2) :
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Il y a 4 rangs dans la première dimension (x), 2 rangs dans la
          deuxième dimension (y) et 2 rangs dans la troisième dimension (z).
          Nous voyons que le nombre de cases, qui correspond au nombre
          d'images, est de 4 x 2 x 2 = 16.
        </para>

        <para lang="it">
          Ora creeremo un pennello animato a 3 dimensioni: la sua
          orientazione varierà a seconda della direzione del pennello,
          varierà la mano destra/sinistra regolarmente ed il suo colore
          cambierà casualmente tra nero e blu.
        </para>
        <para lang="it">
          La prima domanda alla quale dobbiamo rispondere è quale numero
          di immagini sarà necessario. Riserveremo la prima dimensione
          (x) alla direzione del pennello (4 direzioni). La seconda
          dimensione (y) sarà per l'alternanza tra destra e sinistra e la
          terza dimensione (z) sarà per le variazioni di colore. Tale
          pennello verrà rappresentato in un array 3D "mioarray(4,2,2)":
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Ci sono 4 ranghi nella prima dimensione (x), 2 ranghi nella
          seconda dimensione (y) e 2 ranghi nella terza dimensione
          (z). Vediamo che ci sono 4x2x2 = 16 celle. Abbiamo bisogno di
          16 immagini.
        </para>

        <para lang="no">
          I denne tredimensjonale mønsterpenselen vil avtrykket variera
          etter kva retning penselstroket går. Avtrykket vil alternere
          regelmessig mellom høgre og venstre, medan fargen vil skifte
          tilfeldig mellom svart og blå.
        </para>
        <para lang="no">
          Det første spørsmålet blir kor mange bilete er nødvendige for
          denne jobben. Vi reserverer den første dimensjonen (x) til
          penselretningen (4 retningar). Den andre dimensjonen (y) er
          avsett for høgre/venstre alterneringa, og den tredje dimensjonen
          (z) gjeld fargevariasjonane. Ein slik pensel er representert i
          3D-tabellen <quote>mintabell(4,2,2)</quote>:
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Det er 4 rangeringar i første dimensjon (x), 2 område i andre
          dimensjon (y) og 2 i tredje dimensjon (z). Dette blir til saman
          (4 × 2 × 2 = 16) celler. Vi treng altså 16 bilete.
        </para>

        <para lang="ko">
          이제 3차원 움직이는 브러쉬를 만들 것입니다. 3차원 움직이는
          브러쉬의 방향은 칠하는 방향에 따라 바뀝니다. 여기서는 검정색과
          파란색이 무작위로 나타나며 좌/우 손 모양이 규칙적으로 나타나는
          브러쉬를 만들 것입니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          여기서 몇 개의 이미지가 필요한가에 대한 의문이 생기게 됩니다.
          첫번째 차원(x)은 브러쉬의 방향(네 방향)입니다. 두번째 차원(y)은
          좌/우 전환이고, 세번째 차원(z)는 색상 전환입니다. 이러한 브러쉬는
          3차원 배열 "myarray(4,2,2)" 형태로 표시됩니다.:
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          첫번째 차원(x)에는 4개의 열이 있고, 두번째 차원(y)과 세번째
          차원(z)에는 2개씩의 열이 있습니다. 따라서 4x2x2 = 16 개의 셀이
          존재하게 되므로, 16개의 이미지가 필요합니다.
        </para>

        <para lang="ru">
          Мы создадим трёх-мерную анимированную кисть: её ориентация будет
          изменяться в зависимости от направления кисти, регулярно чередоваться
          между левой и правой рукой и её цвет будет изменяться случайным
          образом между чёрным и синим.
        </para>
        <para lang="ru">
          Первым делом необходимо определить нужное число изображений. Мы
          резервируем первое измерение (x) для направления кисти (4
          направления). Второе измерение (y) будет для чередования
          левый/правый. Третье измерение (z) будет использовано для цвета.
          Такую кисть можно представить трёхмерным массивом "myarray(4,2,2)":
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/using/3Dnum.png' format='PNG'/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          В первом измерении (x) есть 4 порядка, во втором (y) - 2 и в третьем
          (z) - 2. Видно, что есть 4x2x2 = 16 ячеек. Поэтому необходимо 16
          изображений.
        </para>

        <orderedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">
              <emphasis>Creating images of dimension 1 (x)</emphasis>:
              Open a new 30x30 pixels image, RGB with Transparent Fill Type.
              Using the zoom draw a left hand with fingers upwards. Save it as
              handL0k.xcf (hand Left O° Black).
            </para>
            <para lang="en">
              Open the Layer Dialog. Double click on the layer to open the
              Layer Attributes Dialog and rename it to handL0k.
            </para>
            <para lang="en">
              Duplicate the layer. Let visible only the duplicated layer,
              select it and apply a 90° rotation (Layer/Transform/ 90°
              rotation counter-clockwise). Rename it to handL-90k.
            </para>
            <para lang="en">
              Repeat the same operations to create handL180k and handL90k.
            </para>

            <para lang="de">
              <emphasis>Bilder der Dimension 1 (x) erstellen</emphasis>:
              Öffnen Sie ein neues Bild mit 30x30 Pixeln, RGB-Farben und
              transparenter Füllung. Zeichnen Sie mit Hilfe des Zooms eine
              linke Hand mit nach oben ausgestreckten Fingern. Sichern Sie
              das Bild als <filename>handL0s.xcf</filename> (Hand, links,
              0°, schwarz).
            </para>
            <para lang="de">
              Öffnen Sie den Ebenendialog. Doppelklicken Sie auf die Ebene,
              um den Dialog für die Ebeneneigenschaften zu öffnen, und
              benennen Sie die Ebene in <quote>handL0s</quote> um.
            </para>
            <para lang="de">
              Duplizieren Sie die Ebene. Lassen Sie nur das Duplikat sichtbar
              und wenden Sie eine 90°-Drehung an:
              <menuchoice>
                <guimenu>Ebene</guimenu>
                <guisubmenu>Transformation</guisubmenu>
                <guimenuitem>90° drehen (links)</guimenuitem>
              </menuchoice>.
              Benennen Sie die duplizierte Ebene um in
              <quote>handL-90s</quote>.
            </para>
            <para lang="de">
              Wiederholen Sie dieselben Operationen, um
              <quote>handL180s</quote> und <quote>handL90s</quote> zu
              erzeugen.
            </para>

            <para lang="es">
              <emphasis>Crear imágenes de la dimensión 1 (X)</emphasis>:
              Abrir una nueva imagen 30x30 píxeles, RGB, transparente. Usando
              el zoom, dibujamos una mano izquierda con los dedos hacia
              arriba. La guardamos como handL0k.xcf (mano Izquierda O°
              Negra).
            </para>
            <para lang="es">
              Abrir el diálogo de capas. Pulsar dos veces sobre la capa para
              abrir el diálogo atributos de la capa y renombrarla como
              handL0k.
            </para>
            <para lang="es">
              Duplicar la capa. Dejar vivible solo la capa duplicada,
              seleccioanarla y aplicar una rotación de 90°
              (Capa/Transformar/Rotar 90° en sentido horario). Renombrarla
              como handL-90k.
            </para>
            <para lang="es">
              Repetir la misma operación para crear handL180k y handL90k.
            </para>

            <para lang="fr">
              <emphasis>Création des images de la dimension 1 (x) </emphasis>:
              Ouvrez une nouvelle image 30x30 pixels, RVB, avec Type de
              remplissage Transparence. En vous aidant du zoom, dessinez
              l'image d'une main gauche les doigts vers le haut. Enregistrez-la
              sous le nom mainG0n.xcf pour "main gauche 0° noire".
            </para>
            <para lang="fr">
              Ouvrez le dialogue Calques. Double Cliquez sur le calque pour
              ouvrir le dialogue Attributs du Calque et le renommer en
              <quote>mainG0n</quote>.
            </para>
            <para lang="fr">
              Dupliquez le calque. Laissez uniquement le calque dupliqué
              visible, sélectionnez-le et appliquez-lui une rotation de 90°
              (Calque/Transformer/Rotation 90° sens anti-horaire).
              Renommez-le en mainG-90n.
            </para>
            <para lang="fr">
              Effectuez les mêmes opérations pour créer mainG180n et mainG90n.
            </para>

            <para lang="it">
              <emphasis>Creazione di immagini in 1 dimensione (x)</emphasis>:
              aprire una nuova immagine 30x30 pixel, RGB con riempimento
              trasparente. Usando lo zoom disegnare una mano sinistra con
              le dita in alto. Salvarla come handL0k.xcf (mano sinistra
              O° nero).
            </para>
            <para lang="it">
              Aprire la finestra di dialogo livelli. Fare doppio clic sul
              livello per aprire la finestra degli attributi di livello e
              rinominarlo a handL0k.
            </para>
            <para lang="it">
              Duplicare il livello. Rendere visibile sono il livello
              duplicato, selezionarlo ed applicare una rotazione di 90°
              (Livello/Trasforma/Rotazione di 90° antioraria).
              Rinominarlo a handL-90k.
            </para>
            <para lang="it">
              Ripetere le stesse operazioni per creare handL180k e handL90k.
            </para>

            <para lang="ko">
              <emphasis>첫번째 차원(x) 이미지 만들기</emphasis>:
              30x30 크기의 투명으로 채운 RGB 이미지를 만듭니다. 확대 도구를
              이용해 손가락들이 위를 향하게 왼손을 그립니다. 그리고
              handL0k.xcf 파일로 저장합니다.(왼손 O° 검정)
            </para>
            <para lang="ko">
              레이어 대화상자에서 레이어를 더블클릭해서 레이어 속성창을
              호출합니다. 레이어의 이름을 handL0k 으로 바꿔줍니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              레이어를 복제하고, 복제된 레이어만 보이게 한뒤에 90° 로
              회전시킵니다.(레이어/변형/시계 반대방향으로 90° 회전)
              레이어의 이름을 handL-90k 으로 바꿉니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              handL180k 과 handL90k 에 대해서도 똑같은 작업을 반복합니다.
            </para>

            <para lang="no">
              <emphasis>Lage bilete til dimensjon 1 (x):</emphasis>:
              Opna eit nytt bilete på 30 × 30 pixel, RGB med fylltype
              gjennomsiktig. Teikna ei venstrehand med fingrane oppover.
              (Enklast dersom du forstørrer biletet). Lagre dette som
              <quote>handV0s.xcf</quote> (hand, Venstre O°, Svart).
            </para>
            <para lang="no">
              Opna Lagmenyen. Dobbeltklikk på laget for å opna
              Lagdialogboksen og endra namnet på laget til handV0s.
            </para>
            <para lang="no">
              Kopier laget. La bare det nye laget vere synleg, marker det,
              og roter det 90° mot klokka. (Lag -> Omform -> 90° mot klokka).
              Endre namnet på laget til <quote>handV-90s</quote>.
            </para>
            <para lang="no">
              Repeter dei same operasjonane og lag <quote>handV180s</quote>
              og <quote>handV90s</quote>.
            </para>

            <para lang="ru">
              <emphasis>Создание изображений одного измерения (x)</emphasis>:
              Откройте новое изображение размером 30x30 точек, RGB с
              прозрачным типом заполнителя. Нарисуйте левую руку с пальцами
              вверх. Используйте масштаб для точного рисования. Сохраните
              изображение как <filename>handL0k.xcf</filename> (левая рука,
              0° поворота, чёрная).
            </para>
            <para lang="ru">
              Откройте диалог слоёв. Нажмите дважды на слой чтобы получить
              диалог свойств слоя и переименуйте его на handL0k.
            </para>
            <para lang="ru">
              Сдублируйте слой handL0k, сделайте только его копию видимой
              и выберите её. Переименуйте его на handL-90k. Примените команду
              <menuchoice><guimenu>Слой</guimenu>
              <guimenuitem>Преобразование</guimenuitem>
              <guimenuitem>Повернуть на 90° против часовой стрелки</guimenuitem>
              </menuchoice>.
            </para>
            <para lang="ru">
              Повторите те же операции для создания handL180k и handL90k.
            </para>
          </listitem>


          <listitem>
            <para lang="en">
              <emphasis>Creating images of dimension 2 (y)</emphasis>:
              This dimension in our example has two ranks, one for left hand
              and the other for right hand. The left hand rank exists yet. We
              shall build right hand images by flipping it horisontally.
            </para>
            <para lang="en">
              Duplicate the handL0k layer. Let it visible only and select it.
              Rename it to handR0K. Apply Layer/Transform/Flip Horizontally.
            </para>
            <para lang="en">
              Repeat the same operation on the other left hand layers to
              create their right hand equivalent.
            </para>
            <para lang="en">
              Re-order layers to have a counter-clockwise rotation from top to
              bottom, alternating Left and Right: handL0k, handR0k, handL-90k,
              handR-90k, ..., handR90k.
            </para>

            <para lang="de">
              <emphasis>Bilder der Dimension 2 (y) erstellen </emphasis>:
              Diese Dimension hat in unserem Beispiel zwei Reihen, eine für
              die linke Hand, die andere für die rechte. Die Reihe für die
              linke Hand existiert bereits. Wir erstellen die Bilder für die
              rechte Hand, indem wir die Bilder der linken Hand horizontal
              spiegeln.
            </para>
            <para lang="de">
              Duplizieren Sie die handL0s-Ebene. Lassen Sie diese als einzige
              sichtbar und wählen Sie sie aus. Benennen Sie sie in
              <quote>handR0s</quote> um. Wenden Sie
              <menuchoice>
                <guimenu>Ebene</guimenu>
                <guisubmenu>Transformation</guisubmenu>
                <guimenuitem>Horizontal spiegeln</guimenuitem>
              </menuchoice>
              an.
            </para>
            <para lang="de">
              Wiederholen Sie dieselben Operationen mit den anderen linken
              Händen, um ihre rechten Pendants zu erzeugen.
            </para>
            <para lang="de">
              Sortieren Sie die Ebenen neu, so dass Sie von oben nach unten
              eine Rotation gegen den Uhrzeigersinn mit abwechselnd linken
              und rechten Händen haben: handL0s, handR0s, handL-90s,
              handR-90s, ..., handR90s.
            </para>


            <para lang="es">
              <emphasis>Crear imágenes de la dimension 2 (y)</emphasis>:
              La dimensión de nuestro ejemplo tiene dos rangos, uno para la
              mano izquierda y otro para la mano derecha. La mano izquierda
              ya existe. Construiremos las imágenes de la mano derecha
              invirtiendola horizontalmente
            </para>
            <para lang="es">
              Duplicar la capa handL0k. La dejamos visible y la
              seleccionamos. Aplicar Capa/Transformar/Voltear horizontalmente
            </para>
            <para lang="es">
              Repetir la misma operación en las capas de las otras manos
              izquierdas para crear sus equivalentes manos derechas.
            </para>
            <para lang="es">
              Reordenar las capas para tener una rotación horaria desde
              arriba hasta abajo, alternando izquierda y derecha: handL0k,
              handR0k, handL-90k, handR-90k, ..., handR90k.
            </para>

            <para lang="fr">
              <emphasis>Création des images de la dimension 2 (y) </emphasis>:
              Cette dimension possède 2 rangs, un pour la main Gauche et
              l'autre pour la main droite. Le rang main gauche existe déjà.
              Nous allons créer les images de la main Droite par un simple
              retournement horizontal.
            </para>
            <para lang="fr">
              Dupliquez le calque mainG0n. Rendez-le seul visible et
              sélectionnez-le. Renommez-le en mainD0n
              Appliquez Calque/Transformer/Miroir Horizontal.
            </para>
            <para lang="fr">
              Agissez de la même façon sur les autres calques main gauche pour
              créer leur équivalent main droite.
            </para>
            <para lang="fr">
              Ré-ordonnez les calques pour avoir une rotation anti-horaire de
              haut en bas alternant Gauche et Droite : mainG0n, MainD0n,
              mainG-90, mainD-90n, ..., mainD90n.
            </para>

            <para lang="it">
              <emphasis>Creazione di immagini di dimensione 2
                (y)</emphasis>: Questa dimensione nel nostro esempio
              possiede due ranghi, uno per la mano sinistra e l'altro per
              la destra. Il rango della mano sinistra eseste
              ancora. Dobbiamo costruire le immagini della mano destra
              riflettendole orizzontalmente.
            </para>
            <para lang="it">
              Duplicare il livello handL0k. Renderlo solo visibile e
              selezionarlo. Rinominarlo in handR0K. Applicare
              Livello/Trasforma/Rifletti orizzontalmente.
            </para>
            <para lang="it">
              Ripetere la stessa operazione sugli altri livelli della
              mano sinistra per creare i corrispondenti della mano destra.
            </para>
            <para lang="it">
              Ri-ordinare i livelli per avere una rotazione antioraria
              dalla cima al fondo, alternando sinistra e destra: handL0k,
              handR0k, handL-90k, handR-90k, ..., handR90k.
            </para>

            <para lang="ko">
              <emphasis>두번째 차원(y) 이미지 만들기</emphasis>:
              예제의 두번째 차원은 2개의 열을 가지고 있습니다. 하나는
              왼손을 위한 열이고, 다른 하나는 오른손을 위한 것입니다.
              왼손 열은 이미 존재하므로, 이 이미지를 수평으로 뒤집어 오른손
              이미지를 만들어 보겠습니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              handL0k 레이어를 복제하고 새로 복제한 레이어만 보이게 합니다.
              레이어 이름을 handR0K 으로 바꾸고 "레이어/변형/가로로 뒤집기"
              를 적용합니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              다른 왼손 레이어에 대해서도 똑같은 작업을 반복하여 오른손
              레이어를 만듭니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              왼손과 오른손이 바뀌면서 시계 반대방향으로 돌도록 레이어의
              순서를 다음과 같이 바꿔줍니다.: handL0k, handR0k, handL-90k,
              handR-90k, ..., handR90k.
            </para>


            <para lang="no">
              <emphasis>Lage bilete til dimensjon 2 (y):</emphasis>:
              Denne dimensjonen har i dette eksemplet to område, eit for
              venstre og eit for høgre. Det venstre området har vi alt.
              Det høgre området lagar vi ved å snu biletet horisontalt.
            </para>
            <para lang="no">
              Kopier handV0s-laget. La bare kopien vere synleg og marker
              denne. Endre namnet til <quote>handH0s</quote>. Gå til Lag
              -> Omform -> Bytt horisontalt.
            </para>
            <para lang="no">
              Repeter dette på det andre venstrelaget for å laga
              høgreekvivalenten.
            </para>
            <para lang="no">
              Stokk om rekkefølgja på laga slik at du får ein rotasjon mot
              klokka frå topp til botn, alternerande mellom høgre og
              venstre:  handV0s, handH0s, handV-90s, handH-90s, ..., handH90s.
            </para>

            <para lang="ru">
              <emphasis>Создание изображений двух измерений (y)</emphasis>.
              У этого измерения в нашем пример два порядка - для левой стороны
              и для правой. Первый порядок, левый, уже существует. Мы
              построим правый порядок с помощью горизонтального отражения.
            </para>
            <para lang="ru">
              Сдублируйте слой handL0k, сделайте только его видимым и выберите
              его. Переименуйте его на  handR0K. Примените команду
              <menuchoice><guimenu>Слой</guimenu>
              <guimenuitem>Преобразование</guimenuitem>
              <guimenuitem>Отразить горизонтально</guimenuitem></menuchoice>.
            </para>
            <para lang="ru">
              Повторите ту же операцию над другими слоями слева, чтобы создать
              им правосторонний эквивалент.
            </para>
            <para lang="ru">
              Пересортируйте слои, чтобы получить вращение против часовой
              стрелки сверху вниз с чередованием слева направо: handL0k,
              handR0k, handL-90k, handR-90k, ..., handR90k.
            </para>

          </listitem>


          <listitem>
            <para lang="en">
              <emphasis>Creating images of dimension 3 (z)</emphasis>:
              The third dimension has two ranks, one for black color and the
              other for blue color. The first rank, black, exists yet. We well
              see that images of dimension 3 will be a copy, in blue, of the
              images of dimension 2. So we will have our 16 images. But a row
              of 16 layers is not easy to manage: we will use layers with two
              images.
            </para>
            <para lang="en">
              Select the handL0k layer and let it visible only. Using
              Image/Canvas Size change canvas size to 60x30 pixels.
            </para>
            <para lang="en">
              Duplicate hand0k layer. On the copy, fill the hand with blue
              using Bucket Fill tool.
            </para>
            <para lang="en">
              Now, select the Move tool. Double click on it to accede to its
              properties: check "Move the Current Layer" option. Move the blue
              hand into the right part of the layer precisely with the help of
              Zoom.
            </para>
            <para lang="en">
              Make sure only handL0k and its blue copy are visible. Right
              click on the Layer Dialog: Apply the "Merge Visible Layers"
              command with the option "Expand as Necessary". You get a 60x30
              pixels layer with the black hand on the left and the blue hand
              on the right. Rename it to "handL0".
            </para>
            <para lang="en">
              Repeat the same operations on the other layers.
            </para>

            <para lang="de">
              <emphasis>Bilder der Dimension 3 (y) erstellen </emphasis>:
              Die dritte Dimension hat zwei Reihen, eine für Schwarz und
              die andere für Blau. Die erste Reihe, Schwarz, existiert
              bereits. Man sieht schon, dass die übrigen Bilder der Dimension
              3 Kopien in Blau der Bilder der erste Reihe sind. So kommen
              wir auf 16 Bilder. Aber eine Reihe von 16 Bildern ist nicht
              leicht zu organisieren, daher werden Ebenen mit zwei Bildern
              verwendet.
            </para>
            <para lang="de">
              Wählen Sie die Ebene <quote>handL0s</quote> und lassen Sie
              diese als einzige sichtbar. Ändern Sie über
              <menuchoice>
                <guimenu>Bild</guimenu>
                <guimenuitem>Leinwandgröße</guimenuitem>
              </menuchoice>
              die Größe auf 60x30 Pixel.
            </para>
            <para lang="de">
              Duplizieren Sie die hand0s-Ebene. Füllen Sie in der Kopie mit
              dem Fülleimer die Hand mit Blau.
            </para>
            <para lang="de">
              Nun wählen Sie das Verschieben-Werkzeug, klicken Sie es an und
              aktivieren <quote>Aktive Ebene verschieben</quote>. Verschieben
              Sie die blaue Hand mit Hilfe des Zooms präzise in den rechten
              Teil der Ebene.
            </para>
            <para lang="de">
              Vergewissern Sie sich, dass nur <quote>handL0s</quote> und ihre
              blaue Kopie sichtbar sind. Rechtsklick auf den Ebenendialog:
              Wählen Sie <quote>Sichtbare Ebenen vereinen</quote> mit der
              Option <quote>Nach Bedarf erweitern</quote>. Sie erhalten eine
              Ebene mit 60x30 Pixeln mit der schwarzen Hand links und der
              blauen Hand rechts. Benennen Sie die Ebene um in
              <quote>handL0</quote>
            </para>
            <para lang="de">
              Wiederholen Sie dieselbe Operationen für die anderen Ebenen.
            </para>

            <para lang="es">
              <emphasis>Crear imágenes de la dimension 3 (z)</emphasis>:
              La tercera dimensión tiene dos rangos, uno para el color negro
              y otro para el color azul. El primer rango, negro, ya existe.
              Vemos que las imágenes de la dimensión 3 serán una copia, en
              azul, de las imágenes de la dimensión 2. Así que tendremos 16
              imágenes. Pero una fila de 16 capas no es fácil de gestionar:
              usaremos capas con dos imágenes.
            </para>
            <para lang="es">
              Seleccionar la capa handL0k la dejamos visible, sola. Usar
              Imágen/Tamaño de lienzo para cambiar el tamaño del lienzo a
              60x30 píxeles.
            </para>
            <para lang="es">
              Duplicar la capa hand0k. Sobre la copia, rellenar la mano con
              azul usando la herramienta cubo
            </para>
            <para lang="es">
              Ahora seleccionar la herramianta mover. Doble pulsación sobre
              ella para acceder a sus propiedades: marcar la opción
              "Mover la capa actual". Mover la mano azul a la parte derecha
              de la capa.
            </para>
            <para lang="es">
              Asegurarse que solo handL0k y su copia azul son visibles. Botón
              derecho sobre el diálogo de capas: aplicar
              "Mezclar capas visibles" con la opción "Expandir lo necesario".
              Obtendrá una capa de 60x30 píxeles con la mano negra a la
              izquierda y la mano derecha azul a la derecha. Renombrar como
              "handL0".
            </para>
            <para lang="es">
              Repetir la misma operación sobre las otras capas.
            </para>

            <para lang="fr">
              <emphasis>Création des images de la dimension 3 (z) </emphasis>:
              La dimension 3 possède 2 rangs, un pour la couleur noire et
              l'autre pour la couleur bleue. Le premier rang, noir, existe
              déjà. On voit bien que les images de la dimension 3 vont être
              une duplication, en bleu, des images de la dimension 2. Nous
              aurons ainsi nos 16 images. Mais un alignement de 16 calques
              est difficile à gérer. Nous allons donc utiliser des calques à
              deux images.
            </para>
            <para lang="fr">
              Sélectionnons le calque maing0n et rendons-le seul visible.
              Avec Image/Taille du Canevas, changeons la taille du canevas
              de ce calque en 60x30.
            </para>
            <para lang="fr">
              Dupliquez le calque maing0n. Sur la copie, utilisez l'outil
              Remplissage pour remplir la main de bleu.
            </para>
            <para lang="fr">
              Sélectionnez l'outil Déplacement. Double cliquez dessus pour
              accéder à ses propriétés. Cochez l'option <quote>Déplacer le calque
              courant</quote>. Déplacez l'image dans la partie droite du calque
              avec précision en vous aidant du zoom.
            </para>
            <para lang="fr">
              Assurez-vous que seuls le calque maing0n et sa copie sont
              visibles. Cliquez droit sur la fenêtre des calques : appliquez la
              commande <quote>Fusionner les calques visibles
              </quote> avec l'option
              <quote>Étendre autant que nécessaire</quote>.
              Vous obtenez ainsi un calque avec une main gauche noire à gauche
              et une main gauche bleue à droite. Renommez-le en mainG0.
            </para>
            <para lang="fr">Agissez de même sur les autres calques.</para>


            <para lang="it">
              <emphasis>Creazione di immagini di dimensione 3
                (z)</emphasis>: La terza dimensione possiede due ranghi,
              uno per il colore nero e uno per il blu. Il primo rango,
              nero, esiste già. Vedremo che le immagini di dimensione 3
              saranno una copia, in blu, delle immagini in dimensione
              2. Così si otterranno le nostre 16 immagini. Ma una riga di
              16 livelli non è semplice da gestire: si useranno livelli
              con due immagini.
            </para>
            <para lang="it">
              Selezionare il livello handL0k e renderlo solo visibile.
              Usando Immagine/Dimensione superficie impostare una
              superficie di 60x30 pixel.
            </para>
            <para lang="it">
              Duplicare il livello hand0k. Sulla compia, riempire la mano
              con il blu usando lo strumento di riempimento di colore.
            </para>
            <para lang="it">
              Ora selezionare lo strumento di spostamento. Fare doppio
              clic su di esso per accedere alle proprietà dello strumento
              (se non fosse già abilitata la vista opzioni dello
              strumento): impostare l'opzione "Sposta il livello
              corrente". Spostare la mano blu nella parte destra del
              livello aiutandosi con lo zoom per ottenere un risultato
              preciso.
            </para>
            <para lang="it">
              Accertarsi dell'esclusiva visibilità di handL0k e della sua
              copia blu: applicare il comando "Fondi livelli visibili"
              con l'opzione "Espandi se necessario". Si dovrebbe ottenere
              un livello di 60x30 pixel con alla sinistra la mano nera e
              alla destra quella blu. Rinominarlo in "handL0".
            </para>
            <para lang="it">
              Ripetere le stesse operazioni sugli altri livelli.
            </para>

            <para lang="ko">
              <emphasis>세번째 차원(z) 이미지 만들기)</emphasis>:
              세번째 차원은 검정색과 파랑색의 2개 열을 가지고 있습니다.
              검정색은 이미 있으므로, 두번째 차원의 이미지들을 복제한 뒤
              파란색으로 칠해서 파랑색 열을 만듭니다. 이제 총 16개의
              이미지가 만들어질 것인데, 이를 다루기란 쉽지 않습니다. 먼저
              두 개의 이미지 레이어를 가지고 해보겠습니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              handL0k 레이어를 선택하고, 보이도록 설정합니다.
              "이미지/캔버스 비율 조정" 메뉴를 이용해 캔버스 크기를 60x30
              픽셀로 변경합니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              handL0k 레이어를 복제한 뒤, 채우기 도구를 이용해 손 모양에
              색을 칠합니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              이제 이동 도구를 선택합니다. 그리고 이동 도구를 더블 클릭하여
              속성창을 연 다음 "현재 레이어 이동" 에 체크합니다. 확대
              도구를 이용하여 파란 손 모양을 레이어의 오른쪽으로 정확하게
              옮깁니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              handL0k 와 파란색 복사본만이 보이도록 합니다. 레이어
              대화상자에서 마우스 오른쪽 버튼을 눌러 "보이는 레이어 합치기"
              를 적용합니다. 옵션은 "필요에 따라 확장" 을 선택합니다.
              이제 왼쪽에는 검정색 손이, 오른쪽에는 파란색 손이 있는 60x30
              픽셀 크기의 레이어가 만들어졌습니다. 이 레이어의 이름을
              "handL0" 으로 변경합니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              다른 레이어 대해서도 같은 작업을 반복합니다.
            </para>

            <para lang="no">
              <emphasis>Lage bilete til dimensjon 3 (z):</emphasis>:
              Også den tredje dimensjonen har to område, eit for svart og
              eit for blå farge. Det første området, svart, har vi alt.
              Bileta i dimensjon 3 er kopi av bileta i dimensjon 2, men i
              blåfarge. Dermed har vi dei 16 bileta vi treng. Problemet er
              at det er vanskeleg å handtera ei rad med 16 lag. Vi bruker
              derfor lag med to bilete i kvart lag.
            </para>
            <para lang="no">
              Marker handV0s-laget og la bare dette laget vere synleg.
              Bruk Bilet -> Storleik på lerretet og endre teikneflata til
              60 × 30 piksel.
            </para>
            <para lang="no">
              Kopier handV0s-laget. Bruk Fyll-verktøyet og fyll handa på
              kopien med blåfarge.
            </para>
            <para lang="no">
              Vel Flytte-verktøyet. Dobbeltklikk på det og aktiver
              <quote>Flytt dette laget</quote>. Flytt den blå handa over
              til høgresida. Det vil forenkle arbeidet dersom du forstørrer
              biletet på førehand.
            </para>
            <para lang="no">
              Forsikra deg om at bare handV0s og kopien av denne er synlege.
              Høgreklikk på Lagdialogen og klikk på <quote>Flett saman synlege
                lag</quote> og deretter på <quote>Utvid om nødvendig</quote>.
              Du skal nå få eit 60 x 30 piksel biletlag med den svarte
              handa til venstre og den blå handa til høgre. Endre namnet på
              det nye laget til <quote>handV0</quote>.
            </para>
            <para lang="no">
              Gjer det same med dei andre laga.
            </para>

            <para lang="ru">
              <emphasis>Создание изображений трёх измерений (z)</emphasis>.
              У третьего измерения два порядка, один для чёрного цвета, другой
              для синего. Первый порядок, чёрный, уже существует. Видно, что
              изображения третьего порядка - синие копии изображений второго
              порядка. Таким образом получаются 16 изображений. Для удобства
              управления, мы используем слои с двумя изображениями.
            </para>
            <para lang="ru">
              Выберите слой handL0k и сделайте только его
              видимым. Измените размер холста до размера 60x30 точек с помощью
              меню <menuchoice><guimenu>Изображение</guimenu>
              <guimenuitem>Размер холста</guimenuitem></menuchoice>.
            </para>
            <para lang="ru">
              Сдублируйте слой hand0k. В копии залейте руку
              синим с помощью инструмента
              <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">Плоская заливка</link>.
            </para>
            <para lang="ru">
              Теперь выберите инструмент
              <link linkend="gimp-tool-move">Перемещение</link>. Нажмите на
              него дважды, чтобы получить доступ к его параметрам. Выберите
              параметр <quote>Переместить активный слой</quote>. Переместите
              синюю руку в правую часть слоя. Для точного позиционирования
              используйте масштаб.
            </para>
            <para lang="ru">
              Убедитесь, что только handL0k и его синяя копия показаны. Нажмите
              правой кнопкой на диалоге слоёв. Примените комманду
              <quote>Слить видимые слои</quote> с настройкой
              <quote>Расширить по мере надобности</quote>. вы получите слой
              размером 60x30 точек с чёрной рукой слева и синей рукой справа.
              Переименуйте его на handL0.
            </para>
            <para lang="ru">
              Повторите эту операцию над другими слоями.
            </para>
          </listitem>


          <listitem>
            <para lang="en">
              <emphasis>Set layers in order</emphasis>: Layers must be set in
              order so that GIMP can find the required image at some point
              of using the brush. Our layers are yet in order but we must
              understand more generally how to have them in order.There are
              two ways to imagine this setting in order. The first method is
              mathematical: GIMP divides the 16 layers first by 4; that gives
              4 groups of 4 layers for the first dimension. Each group
              represents a direction of the brush. Then, it divides each group
              by 2; that gives 8 groups of 2 layers for the second dimension:
              each group represents a L/R alternation. Then another division
              by 2 for the third dimension to represent a color at random
              between black and blue.
            </para>
            <para lang="en">
              The other method is visual, by using the array representation.
              Correlation between two methods is represented in next image:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/correlation.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="de">
              <emphasis>Ebenen sortieren</emphasis>: Die Ebenen müssen so
              sortiert werden, dass <acronym>GIMP</acronym> bei der Benutzung
              des Pinsels jederzeit das geforderte Bild finden kann. Unsere
              Ebenen sind bereits in einer Reihenfolge, aber wir müssen noch
              genauer darüber Bescheid wissen, wie sie zu sortieren sind. Es
              gibt zwei Möglichkeiten, sich die Sortierung vorzustellen.
              Die erste ist mathematischer Natur: <acronym>GIMP</acronym>
              dividiert zunächst die 16 Ebenen durch 4, das ergibt 4 Gruppen
              à 4 Ebenen für die erste Dimension. Jede Gruppe repräsentiert
              eine Richtung des Pinselstrichs. Dann teils es jede Gruppe
              durch 2, das ergibt 8 Gruppen à 2 Ebenen für die zweite
              Dimension. Jede Gruppe repräsentiert einen
              Links-/Rechtswechsel. Dann eine weitere Division durch 2 für
              die dritte Dimension, um eine zufällige Farbe - Schwarz oder
              Blau - zu repräsentieren.
            </para>
            <para lang="de">
              Die andere Methode ist visuell mit Hilfe der
              Arrayrepräsentation. Der Zusammenhang zwischen beiden Methoden
              wird durch das folgende Bild dargestellt:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/using/de/correlation.png"
                    format="PNG" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="es">
              <emphasis>Ordenar las capas</emphasis>: Se deben ordenar las
              capas para que el GIMP pueda encontrar la imagen requerida en
              el momento de uso de la brocha. Nuestras capas están en orden
              pero se debe entender como ponerlas en orden. Hay dos métodos
              para hacerlo. El primero es matemático: GIMP divide las 16
              capas primero por 4; esto da 4 grupos de 4 capas para la
              primera dimensión. Cada grupo representa una dirección de la
              brocha. Entonces, otra división por 2; esto da 8 grupos de 2
              capas para la segunda dimensión: cada grupo representa la
              alternancia L/R. Otra división para la tercera dimensión para
              representar el color aleatorio entre negro y azul.
            </para>
            <para lang="es">
              El otro método es visual, mediante la representación de la
              tabla. La correlacción entre los dos métodos está representada
              en la siguiente imagen:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/correlation.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="fr">
              <emphasis>Mise en ordre des calques </emphasis>: Les calques
              doivent être rangés dans un ordre particulier pour que GIMP
              puisse retrouver l'image voulue à un moment donné de
              l'utilisation de la brosse. Nos calques sont déjà en ordre, mais
              nous devons comprendre plus généralement comment les avoir dans
              le bon ordre. La première méthode est mathématique : GIMP divise
              d'abord les 16 calques de la pile en 4, ce qui donne 4 groupes
              de 4 calques pour la première dimension. Chaque groupe
              représente une direction de la brosse. Puis il divise chaque
              groupe en 2, ce qui donne 8 groupes de 2 calques pour la
              deuxième dimension, chaque groupe représentant l'alternance G/D.
              Enfin une autre division par deux pour représenter une couleur
              au hasard entre noir et bleu.
            </para>
            <para lang="fr">
              L'autre méthode est visuelle, basée sur la représentation du
              tableau 3D. La corrélation entre ces deux méthodes est donnée
              dans l'image suivante :
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/fr/correlation.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="it">
              <emphasis>Ordinare i livelli</emphasis>
              : i livelli devono essere in ordine per fare in modo che GIMP
              possa trovare l'immagine richiesta ad un dato punto
              dell'utilizzo del pennello. I livelli del nostro esempio sono
              già ordinati, ma è importante comprendere come ordinarli per
              completezza. Ci sono due modi di considerare l'ordine. Il primo
              è matematico: GIMP divide i 16 livelli prima per 4; da questo si
              ottiene 4 gruppi di 4 livelli per la prima dimensione. Ogni
              gruppo rappresenta una direzione del pennello. Poi GIMP divide
              ogni gruppo per 2 ottenendo 8 gruppi di 2 livelli per la seconda
              dimensione: ogni gruppo rappresenta un'alterazione S/D. Poi c'è
              un'altra divisione per 2 per la terza dimensione che rappresenta
              un colore casuale tra nero e blu.
            </para>
            <para lang="it">
              L'altro metodo è visuale, usando la rappresentazione ad
              array. La correlazione tra i due metodi è rappresentata
              nell'immagine seguente:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/correlation.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="ko">
              <emphasis>순서대로 레이어 정렬하기</emphasis>: 김프에서
              브러쉬를 사용하는 순간에 적절한 이미지를 가져오려면 레이어가
              순서대로 정렬되어 있어야 합니다. 예제의 이미지들은 이미
              순서대로 정렬되어 있지만, 레이어를 정렬하는 법을 배우기 위해
              재정렬할 것입니다. 레이어를 순서대로 정렬하는 방법에는 두
              가지가 있는데 그중 하나는 수학적 방법을 이용하는 것입니다.
              김프는 16개의 레이어를 4로 나눕니다. 이로써 첫번째 차원에
              해당하는 4개의 레이어가 담긴 4개 그룹이 만들어집니다. 각
              그룹은 브러쉬의 방향으로 표시됩니다. 그런 후에 각 그룹을 2로
              나눕니다. 이는 두번째 차원에 해당하는 2개의 레이어가 담긴
              8개의 그룹입니다. 각 그룹은 좌/우 변환으로 표시됩니다.
              마지막으로 각 그룹을 다시 2로 나누면 세번째 차원에 해당하는
              검정색과 파랑색 그룹이 생깁니다.
            </para>
            <para lang="ko">
              다른 방법은 배열 표현을 이용한 시각적인 방법입니다. 두 방법의
              상관관계는 다음 그림에서 볼 수 있습니다.
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/correlation.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="no">
              <emphasis>Sorter laga i rekkefølgje</emphasis>:  Laga må vere
              sorterte i rett rekkefølgje slik at <acronym>GIMP</acronym> kan
              plukke ut det rette laget når penselen blir brukt. Rett nok er
              laga i eksemplet alt i rekkefølgje, men det er nokså viktig å
              forstå systemet i dette.
            </para>
            <para lang="no">
              Du kan sjå på sorteringa på to måtar. Den eine er reint
              matematisk: <acronym>GIMP</acronym> dividerer dei 16 laga med
              4 og får 4 grupper med 4 lag til den første dimensjonen. Kvar
              gruppe representerer ei retning på penselen. Deretter blir kvar
              gruppe dividert med 2. Dette gir 8 grupper med 2 lag til den
              andre dimensjonen, altså alterneringa høgre/venstre. Den andre
              divisjonen med 2 gir den tilfeldige skiftinga mellom svart
              eller blå.
            </para>
            <para lang="no">
              Den andre måten du kan forstå sorteringa, er å sjå på ho som ein
              tabell. Korrelasjonane mellom desse to måtane, blir vist på
              teikninga under:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/no/correlation.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="ru">
              <emphasis>Установить слои по порядку</emphasis>: слои должны быть
              установлены по порядку, чтобы <acronym>GIMP</acronym> мог найти
              необходимое изображение во время использования кисти. Наши слои
              пока в порядке, но необходимо понимать, как их растанавливать по
              порядку. Есть два способа представления процесса упорядочивания.
              Первый способ - математический: <acronym>GIMP</acronym> сначала
              разбивает 16 слоёв на 4. Это даёт 4 группы по четыре слоя каждая
              в первом измерении: каждая группа представляет собой направление
              кисти. Затем <acronym>GIMP</acronym> делит каждую группу на 2.
              Это даёт 8 групп по 2 слоя каждая во втором измерении: каждая
              группа представляет собой чередование Л/П. Последуещее деление на
              2 для третьего измерения представляет собой цвет, выбранный
              случайно между чёрным и синим.
            </para>
            <para lang="ru">
              Второй способ - зрительный, используя представление массива.
              Соотношение между двумя методами показано в следующем изображении:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/correlation.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="en"> <!--Added 06-05-16-->
              <emphasis>How will GIMP read this array?</emphasis>: GIMP
              starts with the first dimension which is programmed for
              <quote>angular</quote>, for instance -90°. In this -90°
              rank, in yellow, in the second dimension, it selects a L/R
              alternation, in an <quote>incremental</quote> way. Then,
              in the third dimension, in a random way, it chooses a color.
              Finely, our layers must be in the following order:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/hands_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="de">
              <emphasis>Wie liest <acronym>GIMP</acronym> dieses
              Feld?</emphasis>:
              <acronym>GIMP</acronym> beginnt mit der ersten Dimension, die
              für <quote>Winkel</quote> programmiert wurde, z.B. -90°.
              In dieser -90°-Reihe, im Bild gelb, wählt es in der zweiten
              Dimension inkrementell einen Links-/Rechtswechsel. Dann
              wählt es in der dritten Dimension eine zufällige Farbe.
              Also müssen unsere Ebenen in folgender Reihenfolge vorliegen:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/using/de/hands_gih.png"
                  format="PNG"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="es">
              <emphasis>¿Como lee el GIMP esta tabla?</emphasis>: GIMP
              empieza con la primera dimensión que está programada para
              <quote>angular</quote>, por ejemplo, -90°. En este rango -90°
              , en amarillo, en la segunda dimensión, selecciona la
              alternancia L/R , en forma <quote>incremental</quote>.
              Entonces, en la tercera dimensión, en forma aleatoria, elige
              un color. Finalmente, nuestras capas debe tener el orden
              siguiente:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/hands_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="fr">
              <emphasis>Comment GIMP lira-t-il ce tableau ?</emphasis>
              GIMP commence par la première dimension qui est programmée pour
              un choix <quote>angulaire</quote>, par exemple -90°. Dans ce
              rang -90°, en jaune, il choisit, dans la deuxième dimension,
              de façon <quote>incrémentielle</quote> une alternance G/D.
              Puis, dans la troisième dimension, sur un mode aléatoire, il
              choisit une couleur.
              Finalement, nos calques doivent avoir la disposition suivante :
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/fr/mains_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="it">
              <emphasis>Come leggerà GIMP questo array?</emphasis>:
              GIMP comincia con la prima dimensione per la quale è stato
              programmato come <quote>angolare</quote>, per esempio -90°. In
              questo rango -90°, in giallo, nella seconda dimensione,
              seleziona un'alternanza S/D, in modo <quote>incrementale</quote>.
              Poi, nella terza dimensione, in modo casuale, sceglie un
              colore. Infine, i nostri livelli dovrebbero risultare nel
              seguente ordine:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/hands_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="ko">
              <emphasis>김프에서 이러한 배열을 어떻게 읽나?</emphasis>:
              김프는 <quote>각도</quote>로 프로그램된 첫번째 차원부터 읽기
              시작합니다. 예제에서 보면 처음에는 첫번째 차원의 -90° 를 읽고,
              다음에 노란색으로 표시된 두번째 차원의 -90° 열을 읽습니다.
              그리고 이것은 <quote>증분(incremental)</quote> 방식으로
              좌/우를 전환합니다. 그런후에 세번째 차원에 들어가 무작위로
              색상을 선택합니다. 이를 위해 예제의 레이어는 다음 순서를 따라
              정렬되어 있어야 합니다.
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/hands_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>

            <para lang="no">
              <emphasis>Korleis les <acronym>GIMP</acronym> denne
              tabellen?</emphasis> <acronym>GIMP</acronym> byrjar med
              den første dimensjonen som er sett til å vere
              <quote>vinkelen</quote>, t.d. -90°. Frå dette området, som er
              den andre dimensjonen, markert med gult på teikninga, vil
              <acronym>GIMP</acronym> velje ei av vekslingane mellom H/V på
              ein aukande måte. Deretter vil programmet velje ein tilfeldig
              farge frå den tredje dimensjonen. Difor må laga våre vere i
              følgjande rekkefølgje:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/no/hands_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
            <para lang="ru">
              Как <acronym>GIMP</acronym> читает этот массив?:
              <acronym>GIMP</acronym> начинает с первого измерения, которое
              указано как <quote>угловое</quote>, на пример -90°. В этом
              порядке -90° (жёлтый), во втором измерении он выбирает
              чередование Л/П <quote>постеренным</quote> образом. Потом, в
              третьем измерении, случайным образом, он выбирает цвет. И наконец,
              слои должны быть в следующем порядке:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/hands_gih.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Voilà. Your brush is ready. Save it as .xcf first then as .gih
              with the following parameters: Spacing:100 Description:Hands
              Cell Size: 30x30 Number of cells:16 Dimensions: 3
            </para>
            <para lang="de">
              Voilà. Ihr Pinsel ist fertig. Sichern Sie ihn zuerst als
              <filename>.xcf</filename>-Datei, dann im
              <filename>.gih</filename>-Format mit den folgenden Parametern:
              Abstand: 100; Beschreibung: Hände; Zellgröße: 30x30; Anzahl
              der Zellen: 16; Dimensionen: 3.
            </para>
            <para lang="es">
              Voilà. Su brocha esta lista. Guárdela como xcf, primero, y,
              después, como gih con los siguientes parámetros: Espaciado: 100
              Descripción: Hands Tamaño de celdas: 30x30 Número de celdas 16
              Dimensión: 3
            </para>
            <para lang="fr">
              Voilà. Votre brosse est prête. Enregistrez-la d'abord au
              format .xcf puis au format .gih avec les paramètres suivants :
              Espacement :100 Description : mains Taille des cellules : 30x30
              Nombre de cellules : 16 Dimensions : 3
            </para>
            <para lang="it">
              Voilà. Il pennello è pronto. Salvatelo prima come file
              .xcf e poi come .gih con i seguenti parametri:
              Spaziatura:100 Descrizione:mani Ampiezza cella: 30x30
              Numero di celle:16 Dimensioni: 3
            </para>
            <para lang="ko">
              자, 이제 브러쉬가 완성되었습니다. 백업을 위해 먼전 .xcf 로
              저장을 하고, 다음 값을 주어 .gih 로 다시 저장을 합니다.:
              간격(Spacing):100, 설명(Description):손모양, 셀크기(Cell
              Size):30x30, 셀의 수(Number of cells):16, 차원(Dimensions):3
            </para>
            <para lang="no">
              Voilà. Du har laga ein aktiv pensel! Lagra penselen (om du
              ikkje har gjort det for lenge sidan) først som xcf-fil og
              deretter som gih-fil med følgjande parametrar:
              Avstand: 100 Beskriving: Hender Cellestorleik: 30x30
              talet på celler: 16    Dimensjon: 3
            </para>
            <para lang="ru">
              Теперь кисть готова. Сначала сохраните её как
              <filename>.xcf</filename>, затем как <filename>.gih</filename> со
              следующими параметрами: Расстояние:100 Описание:Руки
              Размер ячейки: 30x30 Чисто ячеек:16 Измерения: 3.
            </para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  Dimension 1: 4 ranks Selection: Angular
                </para>
                <para lang="de">
                  Dimension 1:
                  Reihen<footnoteref linkend="de-ranks-translation" />: 4;
                  Auswahl: Winkel (angular)
                </para>
                <para lang="es">
                  Dimension 1: 4 rangos Selección: Angular
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dimension 1 : 4 rangs Sélection : angulaire
                </para>
                <para lang="it">
                  Dimensione 1: 4 ranghi Selezione: Angolare
                </para>
                <para lang="ko">
                  1 차원 : 4 열, 선택 : 각도(Angular)
                </para>
                <para lang="no">
                  Dimensjon 1: Rangering: 4  Val: Angular
                </para>
                <para lang="ru">
                  Измерение 1: 4 порядка Выделение: Угловое
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  Dimension 2: 2 ranks Selection: Incremental
                </para>
                <para lang="de">
                  Dimension 2:
                  Reihen<footnoteref linkend="de-ranks-translation" />: 2;
                  Auswahl: inkrementell (incremental)
                </para>
                <para lang="es">
                  Dimension 2: 2 rangos Selección: Incremental
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dimension 2 : 2 rangs Sélection : incrémentielle
                </para>
                <para lang="it">
                  Dimensione 2: 2 ranghi Selezione: Incrementale
                </para>
                <para lang="ko">
                  2 차원 : 2열, 선택 : 증분(Incremental)
                </para>
                <para lang="no">
                  Dimensjon 2: Rangering: 2  Val:: Incremental
                </para>
                <para lang="ru">
                  Измерение 2: 2 порядка Выделение: Постепенное
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  Dimension 3: 2 ranks Selection: Random
                </para>
                <para lang="de">
                  Dimension 3:
                  Reihen<footnoteref linkend="de-ranks-translation" />: 2;
                  Auswahl: zufällig (random)
                </para>
                <para lang="es">
                  Dimension 3: 2 rangos Selección: Aleatoria
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dimension 3 : 2 rangs Sélection : Au hasard
                </para>
                <para lang="it">
                  Dimensione 3: 2 ranghi Selezione: Casuale
                </para>
                <para lang="ko">
                  3 차원 : 2열, 선택 : 무작위(Random)
                </para>
                <para lang="no">
                  Dimensjon 3: Rangering: 2  Val:: Random
                </para>
                <para lang="ru">
                  Измерение 3: 2 порядка Выделение: Случай
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para lang="en">
              Place your .gih file into GIMP brush directory and refresh the
              brush box. You can now use your brush.
            </para>
            <para lang="de">
              Plazieren Sie Ihre <filename>.gih</filename>-Datei im
             <acronym>GIMP</acronym>-Pinselordner und laden Sie die Pinsel
             neu. Nun können Sie Ihren Pinsel benutzen.
            </para>
            <para lang="es">
              Situe su archivo gih en el directorio brochas del GIMP y
              refresque la caja de brochas. Ahora puede usar su brocha.
              Desafortunadamente, el GIMP 2.0 tiene un problema que puede
              dificultar en la orientación de la brocha.
            </para>
            <para lang="fr">
              Placez la brosse dans le répertoire des brosses de GIMP,
              rafraîchissez la boîte des brosses. Votre brosse est
              utilisable.
            </para>
            <para lang="it">
              Piazzare il file .gih prodotto nella directory dei pennelli
              di GIMP e aggiornare la finestra dei pennelli. Ora è
              possibile usare il nuovo pennello.
            </para>
            <!--TODO ko: remove the GIMP 2.0 remark-->
            <para lang="ko">
              이제 방금 만든 .gih 파일을 김프 브러쉬 경로에 넣고, 브러쉬
              대화상자를 새로고침합니다. 안타깝게도 김프 2.0 은 브러쉬
              방향에 버그가 있기 때문에 2.4 이상을 사용해야 정상적인 사용이
              가능합니다.
            </para>
            <para lang="no">
              Lagra hand.gih i <acronym>GIMP</acronym> sitt brush-område
              (penselmappa) (sjå under Eindimensjonal mønsterpensel,
              avsnitt 2) og oppdater penslane, eller start
              <acronym>GIMP</acronym> på nytt.
            </para>
            <para lang="ru">
              Сохраните <filename>.gih</filename> файл в папке кистей
              <acronym>GIMP</acronym> и обновите список кистей. Теперь новую
              кисть можно использовать.
            </para>

            <figure>
              <title>
                <phrase lang="en">
                  Here is the result by stroking an elliptical selection
                  with the brush:
                </phrase>
                <phrase lang="de">
                  Hier ist das Ergebnis, wenn Sie eine elliptische Auswahl
                  mit dem Pinsel nachziehen.
                </phrase>
                <phrase lang="es">
                  Aquí está el resultado de trazar una selección elíptica con
                  la brocha:
                </phrase>
                <phrase lang="fr">
                  Et voici le résultat en <quote>traçant</quote> une sélection elliptique
                  avec la brosse :
                </phrase>
                <phrase lang="it">
                  Ecco il risultato di un tratto di una selezione
                  elittica con il pennello:
                </phrase>
                <phrase lang="no">
                  Her er eit eksempel på bruk av penselen i eit elliptisk
                  område:
                </phrase>
                <phrase lang="ru">
                  Вот результат штрихования кистью эллиптичесого выделения:
                </phrase>
              </title>

              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/using/hands_stroke.png'
                            format='PNG' />
                </imageobject>

                <caption>
                  <para lang="en">
                    This brush alternates right hand and left hand regularly,
                    black and blue color at random, according to four brush
                    directions.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Die Pinsel wechselt regelmäßig rechte und linke Hand,
                    schwarze und blaue Farbe zufällig und die Ausrichtung
                    entsprechend den vier Pinselrichtungen.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Esta brocha alterna la mano izquierda y la derecha,
                    regularmente, negro y azul de manera aleatoria, según las
                    cuatro direcciones de la brocha.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Cette brosse alterne les mains droite et gauche
                    régulièrement, les couleurs bleue et noire au hasard ,
                    selon quatre directions de la brosse.
                  </para>

                  <para lang="it">
                    Questo pennello alterna con regolarità la mano destra e
                    sinistra usando casualmente i colori blu e nero, a seconda
                    delle 4 direzioni prese dal pennello.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Denne penselen vekslar regelmessig mellom høgre og venstre
                    hand. Fargane vekslar tilfeldig i høve til dei fire
                    penselretningane.
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Эта кисть регулятно меняется между правосторонней и
                    левосторонней, чёрной и синей случайным образом, в
                    зависимости от четырёх направлений кисти.
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
            </figure>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>