<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-12-19 lexa: minor enhancements
-->
<sect1 id="gimp-using-brushes" lang="cs;en;de;es;fr;it;ko;no;zh_CN">
  <sect1info lang="fr;ko;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-10</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-02-24</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="ko">2006-08-29</date>
        <authorinitials lang="ko">Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="no">2007-01-27</date>
        <authorinitials lang="no">KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="cs">Přidávání nových stop</phrase>
    <phrase lang="en">Adding New Brushes</phrase>
    <phrase lang="de">Hinzufügen neuer Pinsel</phrase>
    <phrase lang="es">Agregado de brochas nuevas</phrase>
    <phrase lang="fr">Ajouter des brosses</phrase>
    <phrase lang="it">Aggiunta di nuovi pennelli</phrase>
    <phrase lang="ko">새 브러쉬 추가하기</phrase>
    <phrase lang="no">Å legge til nye penslar</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">添加新画笔</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>stopy</primary>
    <secondary>nové</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Brushes</primary>
    <secondary>Creating New</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Pinsel</primary>
    <secondary>Hinzufügen neuer Pinsel</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Brochas</primary>
    <secondary>Creación de nuevas</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Brosses</primary>
    <secondary>Créer une nouvelle brosse</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Pennelli</primary>
    <secondary>Creazione di nuovi</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>브러쉬</primary>
    <secondary>새로 만들기</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Penslar</primary>
    <secondary>Lage ny</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    Novou stopu, ať už jste si ji vytvořili sami nebo stáhli z Internetu,
    je nutné uložit ve formátu, který GIMP umí používat. Soubor se stopou musí
    být uložen do cesty pro hledání stop, aby GIMP mohl stopu zpřístupnit
    v dialogu Stopy. Nově přidané stopy lze načíst tlačítkem
    <guibutton>Obnovit</guibutton> v dialogu Stopy (jinak se automaticky
    načtou při příštím spuštění Gimpu). GIMP pro stopy používá tři různé
    souborové formáty:
  </para>
  <para lang="en">
    To add a new brush, after either creating or downloading it, you need to
    save it in a format GIMP can use. The brush file needs to be placed in the
    GIMP's brush search path, so that GIMP is able to index and display it in
    the Brushes dialog. You can hit the <guibutton>Refresh</guibutton>
    button, which reindexes the brush directory. GIMP uses three file formats
    for brushes:
  </para>
  <para lang="de">
    Neue Pinselformen für <acronym>GIMP</acronym> können Sie selbst
    erstellen oder im Internet als Dateien herunterladen. Um die Dateien
    im Pinseldialog auch auswählbar zu haben, muss die Datei mit den
    Pinselformen in einen <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Ordner
    im Suchpfad</link> von <acronym>GIMP</acronym> platziert werden. Sie
    können Dateien mit Pinselformen im laufenden Betrieb in die Ordner
    platzieren. Drücken Sie die Schaltfläche <guibutton>Pinsel neu
    laden</guibutton>, um die neue Pinselform auswählen zu können.
    <acronym>GIMP</acronym> kann drei Dateiformate für Pinsel lesen:
  </para>
  <para lang="es">
    Para agregar una nueva brocha, luego de haberla creado o
    descargado de algún sitio, debe guardarla en un formato que el
    GIMP pueda usar.  El archivo de la brocha debe colocarse en el
    directorio en que el GIMP busca las brochas, para que sea capaz de
    agregarlo al diálogo de brochas.  Puede presionar el botón
    <guibutton>Refrescar brochas</guibutton> para que el directorio de
    brochas se vuelva a revisar.  El GIMP usa tres formatos de archivo
    para las brochas:
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour ajouter une brosse, après l'avoir créée ou l'avoir téléchargée, de
    façon à ce qu'elle apparaisse dans le dialogue des brosses, vous devez
    l'enregistrer dans un format que GIMP sait reconnaître, dans un des
    dossiers où GIMP sait trouver les brosses. GIMP utilise trois formats de
    brosse:
  </para>
  <para lang="it">
    Per aggiungere un nuovo pennello, dopo averlo creato o scaricato, è
    necessario salvarlo in un file utilizzabile da GIMP. È necessario
    posizionare il file pennello nel percorso di ricerca dei pennelli di GIMP,
    se si desidera che GIMP sia in grado di rilevarlo e di visualizzarlo nella
    finestra di dialogo dei pennelli. Se GIMP non è stato riavviato basta
    premere il pulsante <guibutton>Ricarica</guibutton>
    per rinfrescare l'elenco dei pennelli disponibili. GIMP usa tre formati di
    file per i pennelli:
  </para>
  <para lang="ko">
    새로운 브러쉬를 추가하기 위해서는 만들거나 다운로드 받은 뒤에, 김프에서
    사용가능한 포맷으로 저장해야 한다. 브러쉬 파일은 김프 브러쉬 찾기
    경로 안에 있어야 하는데, 그래야만 김프가 해당 브러쉬를 인덱스하고
    브러쉬 대화상자에 표시할 수 있다. 브러쉬 대화상자에서
    <guibutton>새로고침</guibutton> 버튼을 클릭하면 브러쉬 디렉토리를
    재인덱싱할 수 있다. 김프에서 사용하는 브러쉬의 파일 포맷은 세 가지이다.
  </para>
  <para lang="no">
    For at <acronym>GIMP</acronym> skal kunna vise nye penslar i
    penseldialogen, må penslane, anten du har laga dei sjølv eller du
    har lasta dei ned frå andre, lagrast i eit format som
    <acronym>GIMP</acronym> forstår og i ei mappe der
    <acronym>GIMP</acronym> kan finne dei. Deretter må du oppdatera
    penseldialogen, eller starta <acronym>GIMP</acronym> på nytt. I
    <acronym>GIMP</acronym> er det tre filformat som blir brukte til
    penslar:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    要添加一个将在画笔对话框中显示的新画笔，您需要保存为 GIMP 能使用的格式。其所在文件夹要在 GIMP 画笔搜索路径中，然后<emphasis>刷新</emphasis>画笔对话框(或重新启动 GIMP)。GIMP 中的画笔可以使用三种文件格式：
  </para>


<!--This figure is of no use here, but needed by 'de'-->
  <figure id="figure-gimp-file-gih-save" lang="cs;en;de;es;it;ko;no">
    <title>
      <phrase lang="cs">Dialog pro popis animovaného štětce.</phrase>
      <phrase lang="en">The dialog to describe the animated brush.</phrase>
      <phrase lang="de">
        Der Dialog, um eine animierte Pinselform zu beschreiben.
      </phrase>
      <phrase lang="es">El diálogo para describir la brocha animada.</phrase>
      <phrase lang="it">
        La finestra di dialogo che descrive i pennelli animati.
      </phrase>
      <phrase lang="ko">동적 브러쉬를 위한 대화상자</phrase>
      <phrase lang="no">Innstillingane for ein mønsterpensel</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="cs;en;es;ko">
        <imagedata fileref='../images/using/file-gih-save.png' format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/using/de/file-gih-save.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref='../images/using/it/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref='../images/using/no/file-gih-save.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
      </mediaobject>
  </figure>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>GBR</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Formát <emphasis>GBR</emphasis>
          (<foreignphrase><emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>br</emphasis>ush</foreignphrase>) se používá pro běžné
          a barevné stopy. Různé obrázky, včetně stop určených pro jiné
          programy, můžete proměnit ve stopy pro GIMP jejich otevřením
          v Gimpu a uložením do souboru s příponou <filename>.gbr</filename>.
          Otevře se přitom dialog, ve kterém je potřeba zadat výchozí rozestup
          stopy a její popis. Podrobnější popis formátu GBR naleznete
          v souboru <filename>gbr.txt</filename> v adresáři
          <filename class="directory">devel-docs</filename> zdrojových kódů
          Gimpu.
        </para>
        <para lang="en">
          The <filename>.gbr</filename> ("<emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>br</emphasis>ush") format is used for ordinary and
          color brushes.  You can convert many other types of images,
          including many brushes used by other programs, into GIMP
          brushes by opening them in GIMP and saving them with file
          names ending in <filename>.gbr</filename>.  This brings up a
          dialog box in which you can set the default Spacing for the
          brush.  A more complete description of the GBR file format
          can be found in the file <filename>gbr.txt</filename> in the
          <filename class="directory">devel-docs</filename> directory of
          the GIMP source distribution.
        </para>
        <para lang="de">
          Das <filename>.gbr</filename>-Format (<foreignphrase>gimp
          brush</foreignphrase>) wird für gewöhnliche Graustufen und
          Farbpinsel verwendet. Es ist möglich, Pinsel anderer Programme
          oder Bilder in das <acronym>GIMP</acronym>-eigene Pinselformat
          zu konvertieren.  Durch Öffnen und Speichern mit der Endung
          <filename>.gbr</filename> wird das Bild als Pinsel gespeichert.
          Mehr Informationen finden Sie im Verzeichnis
          <filename class="directory">devel-docs</filename> unter
          <filename>gbr.txt</filename> der
          <acronym>GIMP</acronym>-Quellcode-Distribution.
        </para>
        <para lang="es">
          El formato <filename>.gbr</filename>
          ("<emphasis>g</emphasis>imp <emphasis>br</emphasis>ush") es
          usado para las brochas ordinarias y brochas de color.  Puede
          convertir muchos otros tipos de imágenes (incluyendo varias
          brochas usadas por otros programas) a brochas del GIMP,
          abriéndolas en GIMP y guardándolas con un nombre de archivo
          que termine en <filename>.gbr</filename>.  Esta acción hará
          aparecer un diálogo en el que se puede colocar el espaciado
          predeterminado de la brocha.  Una descripción más completa
          del formato GBR puede hallarse en el archivo
          <filename>gbr.txt</filename> en el directorio <filename
          class="directory">devel-docs</filename> de las fuentes del
          GIMP.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le format <emphasis>.gbr</emphasis> est utilisé pour les brosses
          ordinaires et les brosses figurées. Vous pouvez convertir d'autres
          types d'image simplement en les enregistrant au format .gbr. Ceci
          ouvre la boîte de dialogue où vous pouvez régler l'Espacement. Une
          description complète du format GBR se trouve dans le fichier
          <filename>gbr.txt</filename> dans le répertoire
          <filename>devel-docs</filename> dans la distribution Source de
          GIMP.
        </para>
        <para lang="it">
          Il formato <filename>.gbr</filename> ("<emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>br</emphasis>ush") viene usato per i pennelli normali e
          a colori. È possibile convertire molti altri tipi di immagini,
          inclusi i pennelli usati da altri programmi, in pennelli di GIMP
          aprendoli con GIMP e salvandoli con
          l'estensione <filename>.gbr</filename>. Ciò porta in primo piano
          una finestra di dialogo nella quale è possibile impostare la
          spaziatura predefinita per il pennello. Una descrizione più
          completa del formato file GBR si trova nel
          file <filename>gbr.txt</filename> presente nella cartella
          <filename class="directory">devel-docs</filename> dei sorgenti di
          GIMP.
        </para>
        <para lang="ko">
          <filename>.gbr</filename>("<emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>br</emphasis>ush") 포맷은 보통의 색상 브러쉬에
          사용된다. 여러 타입의 이미지나 다른 프로그램에서 사용되는 많은
          브러쉬들을 김프로 연다음 확장자를 <filename>.gbr</filename>로
          저장함으로써 만들 수 있다. 이럴 경우 브러쉬의 기본 크기를
          설정하는 대화상자가 뜬다. GBR 파일 포맷에 대한 자세한 설명은
          김프 소스 배포판의
          <filename class="directory">devel-docs</filename> 에서
          <filename>gbr.txt</filename> 를 열어보면 된다.
        </para>
        <para lang="no">
          Formatet <filename>.gbr</filename> (<quote><emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>br</emphasis>ush</quote>) blir brukt for vanlege penslar og
          for fargepenslar. Du kan konvertera mange biletformat, og penslar frå
          andre program, om til penslar i <acronym>GIMP</acronym> ved å opna
          dei i <acronym>GIMP</acronym> og deretter lagra dei med filendinga
          <filename>.gbr</filename>. Når du gjer dette, kjem det opp eit
          dialogvindauge der du kan bestemme ein del av eigenskapane til denne
          penselen. Ei meir utførleg beskriving av GBR-formatet kan du finne
          i fila <filename>gbr.txt</filename> i mappa
          <filename class="directory">devel-docs</filename> som skal følje med
          kjeldedistribueringa av <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <filename>.gbr</filename> 格式用在普通和彩色画笔中。您可以通过在
          GIMP 打开图像并保存为后缀为 <filename>.gbr</filename> 的文件，来将
          许多其它格式的图像包括其它程序中使用的画笔转变为 GIMP 画笔。其间会
          弹出一个能够设置画笔默认间隔的一个对话框。关于 GBR 更详细的描述可
          以在 GIMP 源文件的 <filename>devel-docs</filename> 目录
          的 <filename>gbr.txt</filename> 文件中找到。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>GIH</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Formát <emphasis>GIH</emphasis>
          (<foreignphrase><emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>i</emphasis>mage
          <emphasis>h</emphasis>ose</foreignphrase>) se používá pro animované
          stopy. Tyto stopy se vytváří z vícevrstvých obrázků, každá vrstva
          může obsahovat několik tvarů stop uspořádaných v mřížce. Při
          ukládání do souboru s příponou <filename>.gih</filename> se otevře
          dialog, ve kterém je třeba popsat použitý formát stopy. Více se o
          tomto dialogu dozvíte v části <link
          linkend="gimp-using-animated-brushes">Dialog
          GIH</link>. Formát GIH je poměrně komplikovaný, úplný popis
          naleznete v souboru <filename>gih.txt</filename> v adresáři
          <filename>devel-docs</filename> zdrojových kódů Gimpu.
        </para>
        <para lang="en">         <!--changed 040927-->
          The <filename>.gih</filename> ("<emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>i</emphasis>mage <emphasis>h</emphasis>ose") format
          is used for animated brushes.  These brushes are constructed
          from images containing multiple layers:  each layer may
          contain multiple brush-shapes, arranged in a grid.  When you
          save an image as a <filename>.gih</filename> file, a dialog
          comes up that allows you to describe the format of the brush.
          Look at <link linkend="gimp-using-animated-brushes">The GIH dialog
          box</link> for more information about the dialog.  The GIH
          format is rather complicated: a complete description can be
          found in the file <filename>gih.txt</filename> in the
          <filename>devel-docs</filename> directory of the GIMP source
          distribution.
        </para>
        <para lang="de">
          Das <filename>.gih</filename>-Format (<foreignphrase>gimp
          image hose</foreignphrase> = <quote>Bilderschlauch</quote>)
          wird benutzt, um
          animierte Pinsel zu speichern. Diese Pinsel werden mittels
          mehrerer Ebenen konstruiert, wobei jede Ebene eine
          verschiedene Pinselform widerspiegelt.  Wenn Sie eine
          animierte Pinselform als <filename>.gih</filename>
          speichern, erscheint ein Dialog, um das Format zu
          beschreiben (siehe <xref linkend="figure-gimp-file-gih-save"
          />). Das Format selber ist etwas kompliziert, wird
          aber in <filename>gih.txt</filename> in den <filename
          class="directory">devel-docs</filename> der
          <acronym>GIMP</acronym>-Quellcode-Distribution beschrieben.
        </para>
        <para lang="es">
          El formato <filename>.gih</filename>
          ("<emphasis>g</emphasis>imp <emphasis>i</emphasis>mage
          <emphasis>h</emphasis>ose") es usado para brochas animadas.
          Estas brochas se construyen desde imágenes que contienen
          múltiples capas: cada capa puede contener múltiples formas
          de brocha, organizadas en una grilla.  Cuando se guarda una
          imagen como un archivo <filename>.gih</filename>, aparece un
          diálogo que le permite describir el formato de la brocha.
          Diríjase a la sección sobre <!--link
          linkend="gimp-using-animated-brushes"> el diálogo
          GIH</link-->el diálogo GIH para más información acerca del
          mismo.  El formato GIH es bastante complicado: una
          descripción completa del mismo puede hallarse en el archivo
          <filename>gih.txt</filename> en el directorio
          <filename>devel-docs</filename> de las fuentes del GIMP.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le format <filename>.gih</filename> est utilisé pour les brosses
          animées. Ces brosses sont constituées d'images contenant
          plusieurs calques, chaque calque pouvant contenir un à plusieurs
          dessins de la brosse dans différents aspects. Quand vous
          enregistrez une image au format GIH, la boîte de Dialogue GIH
          s'ouvre. Le format GIH est décrit en détail dans le fichier
          <filename>gih.txt</filename> du répertoire
          <filename>devel-docs</filename> de la distribution Source de GIMP.
          Voyez
          <link linkend='gimp-using-animated-brushes'>Enregistrer en tant
          que brosse animée</link>.
        </para>
        <para lang="it">
          Il formato <filename>.gih</filename> ("<emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>i</emphasis>mage <emphasis>h</emphasis>ose") viene
          usato per i pennelli animati. Questi pennelli sono costituiti da
          immagini contenenti livelli multipli: ogni livello può contenere
          più forme-pennello, disposte in una griglia. Al momento del
          salvataggio dell'immagine come file <filename>.gih</filename>, la
          finestra di dialogo che si porta in primo piano permette di
          descrivere il formato del pennello.  Vedere la
          sezione <link linkend="gimp-using-animated-brushes">La finestra
          di dialogo GIH</link> per informazioni aggiuntive. Il formato GIH
          è piuttosto complicato: una descrizione completa di esso la si
          può trovare nel file <filename>gih.txt</filename> presente nella
          cartella <filename>devel-docs</filename> dei sorgenti di GIMP.
        </para>
        <para lang="ko">
          <filename>.gih</filename> ("<emphasis>g</emphasis>imp
          <emphasis>i</emphasis>mage <emphasis>h</emphasis>ose") 포맷은
          동적 브러쉬에 사용되는 포맷이다. 이러한 브러쉬는 많은 레이어를
          포함한 이미지로 되어 있고, 각 레이어에는 여러 모양의 브러쉬가
          층층히 쌓여 있다. 이 포맷으로 저장을 하면, 브러쉬의 형태에 관한
          대화상자가 열린다. 이에 대한 더 자세한 것은
          <!-- PENDING: ko<link linkend="gimp-using-animated-brushes">GIH
          대화상자</link>-->
          GIH 대화상자 를 보면 된다. GIH 포맷은 다소 복잡하므로 김프 소스
          배포판의 <filename>devel-docs</filename> 디렉토리에서
          <filename>gih.txt</filename> 를 찾아 읽어보기 바란다.
        </para>
        <para lang="no">
         Formatet <filename>.gih</filename> (<quote><emphasis>G</emphasis>imp
         <emphasis>I</emphasis>mage <emphasis>H</emphasis>ose</quote>) blir
         brukt for mønsterpenslane. Desse blir laga frå bilete med mange lag.
         Kvart lag kan innehalde fleire penselformer arrangert i eit rutenett.
         Når du lagrar eit bilete som <filename>.gih</filename>-fil, kjem det
         opp eit dialogvindauge der du kan bestemma ein del verdiar for
         penselen. Sjå nærare om dette i
         <link linkend="gimp-using-animated-brushes">GIH dialogen</link>.
         GIH-formater er relativt komplisert. Du kan finne ei meir utførleg
         beskriving av GBR-formatet i fila <filename>gbr.txt</filename> i
         mappa <filename class="directory">devel-docs</filename> som skal
         følje med kjeldedistribueringa av <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <filename>.gih</filename> 格式用在动画画笔中。这些画笔由包含多个图
          层的图像构成：每个图层可能包括多个在一个网格中对齐的画笔形状。保存
          一个图像为 <filename>.gih</filename> 时，将弹出一个允许您描述画笔
          格式的对话框。GIH 格式非常复杂，对它的解释已超过该文档范围：关于
          GIH 更详细的描述可以在 GIMP 源文件
          的 <filename>devel-docs</filename> 目录
          的 <filename>gih.txt</filename> 文件中找到。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>VBR</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Formát <filename>VBR</filename> (soubory <filename>.vbr</filename>)
          se používá pro tzv. parametrické stopy, tj. stopy vytvořené Editorem
          stop. Jiný praktický způsob vytvoření stop ve formátu VBR neexistuje.
        </para>
        <para lang="en">
          The <filename>.vbr</filename> format is used for parametric
          brushes, i. e., brushes created using the Brush Editor.
          There is really no other meaningful way of obtaining files
          in this format.
        </para>
        <para lang="de">
          Das <filename>.vbr</filename>-Format wird benutzt, um
          parametrische Pinselinformationen zu behalten, welche durch
          den Pinseleditor abgespeichert werden.
        </para>
        <para lang="es">
          El formato <filename>.vbr</filename> se usa para brochas
          paramétricas, es decir, brochas creadas empleando el editor
          de brochas.  La forma más simple de obtener archivos en este
          formato es a través del editor de brochas.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le format <filename>.vbr</filename> est utilisé pour les brosses
          paramétriques, càd les brosses créées avec l'Éditeur de brosse. Il
          n'y a vraiment pas d'autre façon valable d'obtenir les fichiers de
          ce format.
        </para>
        <para lang="it">
          Il formato file <filename>.vbr</filename> viene usato per i
          pennelli parametrici, cioè i pennelli creati usando l'editor dei
          pennelli. Non c'è nessun altro modo concreto per ottenere dei
          file in questo formato.
        </para>
        <para lang="ko">
          <filename>.vbr</filename> 포맷은 매개 브러쉬에 사용되는 포맷으로,
          즉 브러쉬 편집기로 만들어진 브러쉬에 사용되며, 다른 용도로는
          사용되지 않는 포맷이다.
        </para>
        <para lang="no">
          Formatet <filename>.vbr</filename> blir brukt for parametriske
          penslar, dvs. penslar laga med penselredigeringa. Det er elles
          ingen andre meiningsfulle måtar å lage filer i dette formatet på.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <filename>.vbr</filename> 格式用在参数画笔中，比如用画笔编辑器创建
          画笔。也没有其它真正有意义的方式获取该格式。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <para lang="cs">
    Aby byla stopa v Gimpu dostupná, uložte soubor do některého z adresářů
    v cestě Gimpu pro hledání stop. Ve výchozím nastavení tato cesta obsahuje
    dva adresáře, systémový adresář <filename>brushes</filename>, který byste
    neměli měnit, a uživatelský adresář <filename>brushes</filename> uvnitř
    vašeho osobního adresáře pro Gimp. Přidávat další adresáře do této cesty
    lze v předvolbách na kartě <link
    linkend='gimp-prefs-folders-data'>Adresáře</link>. Všechny
    <filename>.gbr</filename>, <filename>.gih</filename> a
    <filename>.vbr</filename> soubory obsažené v těchto adresářích se načtou
    a zobrazí v dialogu Stopy buď po příštím spuštění Gimpu, nebo po stisknutí
    tlačítka <guibutton>Obnovit</guibutton> v tomto dialogu.
  </para>
  <para lang="en">
    To make a brush available, place it in one of the folders in
    GIMP's brush search path. By default, the brush search path
    includes two folders, the system <filename>brushes</filename>
    folder, which you should not use or alter, and the
    <filename>brushes</filename> folder inside your personal GIMP
    directory.  You can add new folders to the brush search path
    using the <link linkend='gimp-prefs-folders-data'>Brush
    Folders</link> page of the Preferences dialog.  Any GBR, GIH, or
    VBR file included in a folder in the brush search path will show
    up in the Brushes dialog the next time you start GIMP, or as soon
    as you press the <guibutton>Refresh</guibutton> button in the
    Brushes dialog.
  </para>
  <para lang="de">
    Wie in der Einführung beschrieben, können Sie eine Pinseldatei in einen
    der Pinselordner von <acronym>GIMP</acronym> legen. Standardmäßig
    werden zwei Ordner nach neuen Pinseln durchsucht: der systemweite
    Pinsel-Ordner (<filename class="directory">brushes</filename>), den Sie
    besser nicht verändern, und der Pinsel-Ordner in ihrem persönlichen
    <acronym>GIMP</acronym>-Verzeichnis (ebenfalls <filename
    class="directory">brushes</filename>). Sie können neue Ordner zu
    diesen beiden in den <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Einstellungen</link> hinzufügen.
    Jede Datei, die auf <filename>.gbr</filename>,
    <filename>.gih</filename> oder <filename>.vbr</filename> endet, wird
    von <acronym>GIMP</acronym> indiziert und im Pinseldialog angezeigt.
  </para>
  <para lang="es">
    Para hacer que una brocha esté disponible, colóquela en uno de los
    directorios de la ruta de búsqueda de brochas del GIMP.  Por
    omisión, la ruta de búsqueda incluye dos directorios, el
    directorio <filename>brushes</filename> del sistema, el que no
    debería alterar, y el directorio <filename>brushes</filename> que
    se encuentra en su directorio personal del GIMP.  Puede agregar
    nuevos directorios a la ruta de búsqueda de brochas en la página
    <!--link linkend='gimp-prefs-folders-data'>Carpetas de
    brochas</link--> Carpetas de brochas del diálogo de preferencias.
    Cualquier archivo GBR, GIH, o VBR incluído en un directorio que se
    encuentre en la ruta de búsqueda será mostrado en el diálogo de
    Brochas la próxima vez que inicie el GIMP, o ni bien presione el
    botón <guibutton>Refrescar brochas</guibutton> en el diálogo de
    brochas.
  </para>
   <para lang="fr">
     Pour rendre une brosse utilisable, vous devez l'enregistrer dans un
     dossier où GIMP saura la retrouver. Par défaut, il existe deux
     dossiers pour les brosses: voyez Fichier/Préférences/Dossiers/Brosses.
     Le répertoire usr/share/gimp-2.2/brushes est réservé à GIMP et vous
     ne devriez pas y toucher. Le répertoire home/nom d'utilisateur/gimp-2.2/
     brushes est votre répertoire de brosses personnel (vous devez cocher
     la case <guilabel>Modifiable</guilabel>); c'est là que vous
     devez placer les brosses que vous ajoutez. Ces brosses apparaîtront
     dans le dialogue des brosses si vous redémarrez GIMP ou plus
     simplement si vous cliquez sur le bouton <guibutton>Rafraîchir
     </guibutton> dans le dialogue des brosses.
   </para>
  <para lang="it">
    Per rendere un pennello disponibile, piazzarlo in una delle cartelle
    presenti nel percorso di ricerca dei pennelli di GIMP. Il percorso di
    ricerca predefinito include due cartelle, la cartella di
    sistema <filename>brushes</filename>, che non andrebbe modificata, e la
    cartella <filename>brushes</filename> presente all'interno della
    cartella personale dell'utente di GIMP. È comunque possibile aggiungere
    nuove cartelle al percorso di ricerca usando la
    pagina <!--link linkend='gimp-prefs-folders-data' FIXME: it -->Cartelle
    pennelli<!--/link--> della finestra delle preferenze.  Ogni file GBR,
    GIH o VBR presente in una cartella nel percorso di ricerca verrà
    mostrato nella finestra dei pennelli al successivo riavvio di GIMP o
    alla pressione del pulsante <guibutton>Ricarica</guibutton> presente
    nella finestra dei pennelli.
  </para>
  <para lang="ko">
    브러쉬를 사용가능하게 하려면, 김프 브러쉬 찾기 경로에 포함된 폴더로
    옮겨놔야한다. 브러쉬 찾기 경로는 기본적으로 두 폴더를 포함한다. 하나는
    시스템의 <filename>brushes</filename> 폴더이고, 다른 하나는 김프 사용자
    디렉토리의 <filename>brushes</filename> 폴더이다. 브러쉬 찾기 경로에 새
    폴더를 추가하는 것은 기본 설정 대화상자의
    <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-prefs-folders-data'>브러쉬
    폴더</link>-->
    브러쉬 폴더를 통해 할 수 있다. 브러쉬 찾기 경로에 포함된 폴더에 있는
    모든 GBR, GIH, VBR 파일은 다음 김프 실행시, 혹은 브러쉬 대화상자에서
    <guibutton>새로고침</guibutton>을 누를 경우 브러쉬 대화상자에 표시된다.
  </para>
  <para lang="no">
    For å gjere ein pensel tilgjengeleg, må han leggjast i ei av dei mappene
    som <acronym>GIMP</acronym> søker i. Dette er til vanleg systemmappa
    <filename>brushes</filename>, som du ikkje bør gjere endringar i, og
    <filename>brushes</filename>-mappa i det personlege
    område ditt for <acronym>GIMP</acronym>, som du bør bruke. Du kan også
    legge nye mapper til søkevegen frå mappa <!-- PENDING:no
    <link linkend='gimp-prefs-folders-data'-->Penslar<!--/link-->
    i instillingsdialogen som du finn i hovudmenyen:
    <menuchoice>
      <guimenu>Fil</guimenu>
      <guisubmenu>Innstillingar</guisubmenu>
      <guimenuitem>Mapper</guimenuitem>
    </menuchoice>,
    Alle filer som har endinga GBR, GIH eller VBR og som ligg i ein av
    søkevegane til <acronym>GIMP</acronym>, vil bli viste i penselmenyen
    neste gong du opnar <acronym>GIMP</acronym>, eller så snart du har
    klikka på knappen <guibutton>Oppdater</guibutton> i penseldialogen.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    要使一个画笔可用，将其放在 GIMP 画笔搜索路径中的一个文件夹中。画笔搜索路
    径默认包括两个文件夹，系统的 <filename>brushes</filename> 文件夹--您不应
    该使用或修改。和个人 GIMP 目录中的 <filename>brushes</filename> 文件夹。
    您能在首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-folders-data'>画笔文件
    夹</link>页中添加新文件夹到画笔搜索路径。画笔搜索路径中文件夹中包含的任
    何 GBR，GIH 或 VBR 文件都会在下次启动 GIMP 时显示在画笔对话框中。
   </para>

  <note>
    <para lang="cs">
      Parametrické stopy vytvořené pomocí Editoru stop se automaticky ukládají
      do uživatelského <filename>brushes</filename> adresáře.
    </para>
    <para lang="en">
      When you create a new parametric brush using the Brush Editor, it
      is automatically saved in your personal
      <filename>brushes</filename> folder.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie Pinsel über den Pinseleditor erstellen, werden diese
      automatisch in Ihrem persönlichen Pinsel-Verzeichnis abgespeichert.
    </para>
    <para lang="es">
      Cuando crea una nueva brocha paramétrica empleando el editor de
      brochas, ésta se guarda automáticamente en su directorio
      personal <filename>brushes</filename>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous créez une nouvelle brosse paramétrique en utilisant
      l'Éditeur de brosse, elle est automatiquement enregistrée dans votre
      répertoire des brosses personnel.
    </para>
    <para lang="it">
      Quando si crea un nuovo pennello parametrico usando l'editor dei
      pennelli, questo viene automaticamente salvato nella cartella
      personale <filename>brushes</filename>.
    </para>
    <para lang="ko">
      브러쉬 편집기를 통해 새 매개 브러쉬를 만들 경우, 이는 자동적으로
      사용자 <filename>브러쉬</filename> 폴더에 저장된다.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du lager ein ny parametrisk pensel med penselredigeringa, vil
      denne automatisk bli lagra i den personlege
      <filename>brushes</filename>-mappa di.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
    当用画笔编辑器新建一个参数画笔时，它将自动保存在您的个
    人 <filename>brushes</filename> 文件夹。
    </para>
  </note>

  <para lang="cs">
    Existuje řada webových stránek nabízejících ke stažení celé sbírky stop
    pro Gimp. Nemá smysl uvádět seznam odkazů, neboť se rychle mění. Nejlepší
    je prostě do vašeho oblíbeného vyhledávače zadat frázi <quote>Gimp
    brushes</quote> (stopy pro Gimp). Existuje také řada sbírek stop pro jiné
    grafické rastrové editory. Některé z nich lze snadno převést na stopy pro
    Gimp, jiné vyžadují speciální konverzní programy a některé nelze použít
    vůbec. Většina složitějších procedurálních stop spadá bohužel do poslední
    kategorie.
  </para>
  <para lang="en">
    There are a number of web sites with downloadable collections of
    GIMP brushes.  Rather than supplying a list of links that will soon
    be out of date, the best advice is to do a search with your favorite
    search engine for <quote>GIMP brushes</quote>.  There are also many
    collections of brushes for other programs with painting
    functionality.  Some can be converted easily into GIMP brushes, some
    require special conversion utilities, and some cannot be converted
    at all.  Most fancy procedural brush types fall into the last
    category.  If you need to know, look around on the web, and if you
    don't find anything, look for an expert to ask.
  </para>
  <para lang="de">
    Es gibt eine Reihe von Webseiten, die eine ganze Kollektion von
    Pinseln zum Herunterladen anbieten. Anstatt Ihnen eine Liste von
    Verweisen anzubieten, möchten wir Sie ermutigen, mit einer
    Suchmaschine Ihrer Wahl nach <quote>GIMP brushes</quote>  zu suchen.
    Es gibt zudem eine Menge von Pinseln, die Sie konvertieren können.
    Manche davon lassen sich leicht, schwer oder gar nicht konvertieren.
    Leider gehören die wohl schönsten immer zur letzten Gruppe.
  </para>
  <para lang="es">
    Hay varios sitios web con colecciones de brochas del GIMP
    descargables.  En vez de suministrarle una lista de enlaces que en
    poco tiempo quedaría desactualizado, el mejor consejo es que
    realice una búsqueda con su motor de búsqueda favorito de
    <quote>gimp brushes</quote>.  Hay además muchas colecciones de
    brochas para otros programas con funcionalidad de pintado, y
    algunas pueden ser convertidas fácilmente a brochas del GIMP,
    algunas otras requieren utilidades especiales de conversión, y
    otras directamente no puede convertirse.  La mayoría de las
    bonitas brochas procedurales caen en esta última categoría.  Si
    necesita conocer más, busque en la web, y si no encuentra nada,
    busque a un experto a quien preguntar.
  </para>
  <para lang="fr">
    Il existe de nombreux sites sur le Web où vous pouvez trouver des
    brosses. Plutôt que de vous donner une liste de sites qui sera vite
    périmée, je vous conseille de faire une recherche avec un moteur de
    recherche avec le thème "GIMP brushes". Beaucoup sont destinées à
    d'autres programmes de graphisme et il n'est pas certain que vous
    pourrez aisément les adapter à GIMP.
  </para>
  <para lang="it">
    Su Internet si può trovare un discreto numero di siti Web con
    collezioni di pennelli GIMP da scaricare.  Invece che fornire un elenco
    di indirizzi che diventerebbero ben presto obsoleti e quindi
    irraggiungibili, si è valutato che la cosa migliore sia di consigliare
    di cercare tramite il motore di ricerca preferito la frase
    <quote>GIMP brushes</quote> che significa appunto pennelli di
    GIMP. Esistono anche molte collezioni di pennelli per altri programmi
    di grafica vettoriale. Alcune di queste possono essere facilmente
    convertite in pennelli di GIMP mentre altre necessitano di speciali
    utility esterne di conversione ed altre non possono essere convertite
    affatto. Molti pennelli procedurali purtroppo cadono in quest'ultima
    categoria. Se volete saperne di più, basta cercare sul web o chiedere
    ad un esperto.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프 브러쉬 모음을 다운로드할 수 있는 웹 사이트는 굉장히 많다. 하지만
    이러한 링크는 금방 오래된 것이 될 수 있다. 따라서 가장 좋은 방법은
    자주 사용하는 검색 엔진으로 <quote>김프 브러쉬</quote>를 찾는 것이다.
    기능에 따라 각종 프로그램에서 사용되는 수많은 브러쉬들을 김프용으로
    변환시켜 사용할 수도 있는데, 이 중 일부는 특별한 변환 프로그램이
    필요하기도 하고, 아예 변환이 불가능할 수도 있다. 가장 선호되는 브러쉬
    타입을 마지막 분류에 모아 놓았다. 이에 대해 더 알고 싶다면,
    웹페이지들을 검색해보거나 전문가에게 문의해라.
  </para>
  <para lang="no">
    Det finst utallege nettstader som du kan lasta ned penslar frå til bruk i
    <acronym>GIMP</acronym>. I staden for å setje opp ei lenkesamling,
    som likevel nokså snart vil bli for gammal, er det beste rådet å søke
    på nettet etter <quote>GIMP penslar</quote>, <quote>GIMP brushes</quote>
    eller noe liknande. Det finst også mange nettstader med penslar for
    andre teikneprogram. Mange, men ikkje alle, av desse penslane kan
    omformast til bruk i <acronym>GIMP</acronym>. Dei fleste
    prosedyrepenslane (<quote>procedural brushes</quote>) kan diverre
    ikkje nyttast i <acronym>GIMP</acronym>, same kor fancy dei måtte sjå
    ut. Skulle du ha bruk for slike penslar, kan du sjølvsagt likevel gjere
    eit forsøk på Internett, eller å finne ein ekspert som veit alt om penslar
    som passer for <acronym>GIMP</acronym>.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    有大量含有能下载的 GIMP 画笔资源的网站。这里给您个列表可能其链接很快就会
    过时，因此我们建议最好是在 Google 上搜索“GIMP brushes”。还有大量其它有画
    图功能的软件的画笔。一些可以容易地转换为 GIMP 画笔，有些需要专门的转换工
    具，而有些则完全无法转换。大部分不成熟的过程画笔就属于最后一类。假如您需
    要知道能否转换，可以在网上寻找，如果您没有找到任何东西，可以寻求专家的帮
    助。
  </para>

</sect1>

