<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-using-concepts' lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Basic Gimp Concepts</title>
  <title lang="fr">Concepts de base de Gimp</title>
  <title lang="zh_CN">Gimp 基本概念</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">Gimp</primary>
    <secondary lang="en">Concepts</secondary>
    <secondary lang="fr">Concepts</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">概念</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    This section is intended to give you a brief introduction to the
    basic concepts and terminology you will need to understand in
    order to make sense to the rest of the documentation.  Everything
    here is explained in much greater depth elsewhere.  With a few
    exceptions, we have avoided cluttering this section with a lot of
    links and cross-references: everything mentioned here is so
    high-level that you should easily be able to locate it in the
    index. 
  </para>
  
  <para lang="fr">
    Cette section est une brève introduction aux concepts de base et à la
    terminologie dont vous aurez besoin pour comprendre le reste de la 
    documentation. Tout ce qui est ici est expliqué avec plus de détail 
    ailleurs. Avec peu d'exceptions, nous avons évité d'obscurcir cette 
    section avec de nombreux liens et autres références croisées : tout ce 
    qui est mentionné ici se retrouve facilement dans l'index.
  </para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <para lang="en">
        The Gimp is an
        image manipulation program.  At the most sweeping level, using
        Gimp involves three basic 
        steps:  (1) opening images or creating new ones; (2) altering
        those images; (3) saving the results.  
      </para>
      <para lang="fr">
        Gimp est un programme de manipulation d'image. Au niveau le plus bas,
        l'utilisation de Gimp implique trois étapes de base : (1) ouvrir une
        image ou en créer une nouvelle; (2) modifier cette image;
        (3) enregistrer le résultat.
      </para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Opening Images</term>
          <term lang="fr">Ouvrir des images</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Depending on how Gimp was started, there may already be
              one or more images open when you begin.  You can open new
              images from files using the <link
              linkend='gimp-file-open'>Open</link> command from the File
              menu.  Gimp is capable of opening a large variety of
              graphics file formats; see <link
              linkend='gimp-using-fileformats'>Files</link> for more information.
              Depending on how your system is set up, you may also be
              able to open images by clicking on icons in a file
              manager, or by drag-and-drop from other programs.  If you
              aren't sure whether you can do this, just try it.  The
              worst thing that can happen is that your computer could
              explode. 
            </para>
            <para lang="fr">
              En fonction du mode de lancement de Gimp, il peut y avoir une ou
              plusieurs images ouvertes lorsque vous commencez. Vous pouvez
              ouvrir de nouvelles images depuis le fichier en utilisant la
              commande <link linkend='gimp-file-open'>Ouvrir</link>
              du menu Fichier. Gimp sait ouvrir une grande variété de formats
              graphiques de fichier : voyez
              <link linkend='gimp-using-fileformats'>Fichiers</link>
              pour plus d'informations.
              En fonction des paramètres de votre système, vous pouvez aussi
              ouvrir des images en cliquant sur les icônes du gestionnaire de 
              fichiers, ou en cliquant-glissant depuis d'autres programmes. 
              Si vous ne savez pas si telle ou telle méthode peut fonctionner, 
              essayez-la. Dans le pire des cas votre ordinateur explosera.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Altering Images</term>
          <term lang="fr">Modifier des images</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Gimp provides you with an enormous number of ways of
              acting on images:  painting tools, color manipulation
              tools, transformation tools, filters, etc.  The bulk of
              this manual is devoted to describing these tools and how
              to work with them.
            </para>
            <para lang="fr">
              Gimp vous apporte énormément de moyens de modifier des images :
              des outils pour peindre, manipuler des couleurs, tranformer,
              filtrer, etc.
              Le but de ce manuel est de décrire ces outils et leur
              fonctionnement.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Saving Images</term>
          <term lang="fr">Enregistrer des images</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              When you are finished working with an image, you will want
              to save the results.  (In fact, it is often a good idea to
              save at intermediate stages too:  Gimp is a pretty robust
              program, but we have heard rumors, possibly apocryphal,
              that it may have been known on rare and mysterious
              occasions to crash.)  Most of the file formats that Gimp
              can open, can also be used for saving.  There is one file
              format that is special, though:  XCF is Gimp's native
              format, and is useful because it stores
              <emphasis>everything</emphasis> about an image (well,
              almost everything; it does not store "undo" information).
              Thus, the XCF format is especially suitable for saving
              intermediate results, and for saving images to be
              re-opened later in Gimp.  XCF files are not readable by
              most other programs that display images, so once you have
              finished, you will probably also want to save the image in
              a more widely used format, such as JPEG, PNG, TIFF, etc.    
            </para>
            <para lang="fr">
              Quand vous aurez fini votre travail sur une image vous voudrez
              sauvegarder le résultat (En fait, c'est une bonne habitude de
              sauvegarder durant les étapes intermédiaires : Gimp est un 
              programme plutôt robuste, mais nous avons entendu des rumeurs, 
              sans doute apocryphes, qu'il lui serait arrivé, dans de rares et
              mystérieuses occasions, de planter). La plupart des formats de
              fichier que Gimp sait ouvrir peuvent être utilisés pour
              l'enregistrement. L'un d'eux est spécial : XCF est le format 
              natif de Gimp, et il est très utile puisqu'il sauvegarde 
              <emphasis>tout</emphasis> d'une image (enfin, presque tout,
              les informations d'annulation ne sont pas enregistrées). Ainsi,
              le format XCF est parfait pour enregistrer les résultats 
              intermédiaires, et pour enregistrer des images destinées à être 
              réouvertes par le Gimp. Le format XCF n'étant pas exploité par la 
              plupart des autres programmes qui affichent des images, vous
              voudrez probablement enregistrer vos images dans un format plus
              répandu, comme JPEG, PNG, TIFF, etc.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Images</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Images are the basic entities that Gimp works with.  Roughly
          speaking, an "image" corresponds to a single file, such as a TIFF
          or JPEG file.  You can also think of an image as corresponding
          to a single display window, but this is not quite correct:  it
          is possible to have multiple windows all displaying the same
          image.  It is not possible to have a single window display more
          than one image, though, or for an image to have no window
          displaying it.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les images sont l'entité de base de Gimp. Communément, une "image" est 
          un simple fichier, comme un TIFF ou un JPEG. Vous pouvez aussi penser 
          qu'une image correspond à une fenêtre d'affichage, mais cela n'est pas 
          correct : il est possible d'avoir plusieurs fenêtres affichant une 
          seule image. Il n'est pas possible d'avoir une seule fenêtre affichant 
          plus d'une image, en revanche une image peut ne pas être affichée.
        </para>
  
        <para lang='en'>
          A Gimp image may be quite a complicated thing.  Instead of
          thinking of it as something like a sheet of paper with a picture
          on it, you should think of it as more like a book, whose pages
          are called "layers".  In addition to a stack of layers, a Gimp
          image may contain a selection mask, a set of channels, and a set
          of paths.  In fact, Gimp provides a mechanism for attaching
          arbitrary pieces of data to an image, as what are called
          "parasites". 
        </para>
        <para lang='fr'>
          Une image Gimp sera un peu plus compliquée. Au lieu de la penser comme
          une feuille de papier avec un dessin dessus, vous devez plutôt la 
          concevoir comme un livre, dont les pages s'appelle des "calques". En 
          plus d'une pile de calques, une image Gimp peut contenir un masque de 
          sélection, un ensemble de canaux et un ensemble de chemins.
        </para>
    
        <para lang='en'>
          In Gimp, it is possible to have many images open at the same
          time.  If they are large, each image may use many megabytes of
          memory, but Gimp uses a sophisticated tile-based memory
          management system that allows it to handle even very large
          images gracefully.  There are, however, limits, and it is
          usually beneficial when working with images to put as much
          memory into your system as possible.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Vous pouvez ouvrir plusieurs images en même temps dans le Gimp.
          Si elles sont grosses, chacune utilisera plusieurs megabytes de 
          mémoire, mais Gimp utilise un procédé de gestion de la mémoire 
          perfectionné basé sur un découpage en morceaux qui lui permet de 
          manipuler les très grosses images facilement.
          Il y a tout de même des limites, et il est bénéfique lorsque vous 
          travaillez avec des images de mettre autant de mémoire dans votre 
          ordinateur que possible.
        </para>
        
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Layers</term>
      <term lang="fr">Calques</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          If an image is like a book, then a layer is like a page within
          the book.  The simplest images only contain a single layer, and
          can be treated like single sheets of paper, but sophisticated
          Gimp users often deal with images containing many layers, even
          dozens of them.  Layers need not be opaque, and they need not
          cover the entire extent of an image, so when you look at an
          image's display, you may see more than just the top layer:  you
          may see elements of many layers.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si une image est comme un livre alors le calque en serait une page.
          L'image la plus simple ne contient qu'un seul calque, et peut être 
          traitée comme une simple feuille de papier, mais les utilisateurs 
          avertis de Gimp utilisent souvent des images contenant plusieurs 
          calques. Les calques ne sont pas nécessairement opaques et ne 
          recouvrent pas nécessairement toute l'image, aussi lorsque vous 
          regardez l'affichage d'une image vous pouvez voir plus que le calque 
          du dessus : vous verrez des éléments de plusieurs calques.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Channels</term>
      <term lang="fr">Canaux</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          TO BE WRITTEN
        </para>
        <para lang="fr">
          A ECRIRE
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Selections</term>
      <term lang="fr">Sélections</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Often when you do something to an image, you only want a part of
          it to be affected.  The "selection" mechanism makes this
          possible.  Each image has its own selection, which you normally
          see as an moving dashed line separating the selected parts
          from the unselected parts (the so-called "marching ants").
          Actually this is a bit misleading:  selection in Gimp is really
          graded, not all-or-nothing, and really the selection is
          represented by a full-fledged grayscale channel.  The dashed
          line that you normally see is simply a contour line at the
          50%-selected level.  At any time, though, you can visualize the
          selection channel in all its glorious detail by toggling the
          <link linkend='gimp-qmask'>QuickMask</link>
          button. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Souvent, lorsque vous manipulez une image, vous ne voulez agir que sur
          une partie. C'est le mécanisme de "sélection" qui permet cela. Chaque
          image a sa propre sélection, que vous pouvez normalement voir par une 
          ligne pointillée mobile qui sépare la partie sélectionnée de la partie 
          désélectionnée. Actuellement cela est un peu mensonger : les sélections 
          dans Gimp sont très graduées et ne sont pas du tout-ou-rien. La 
          sélection est en fait représentée par un canal de teinte de gris 
          irréguliers. La ligne pointillée que vous voyez est un contour moyen 
          du niveau sélectionné. Vous pouvez visualiser le canal de sélection 
          dans ses moindres détails en (Dés)activant le
          <link linkend='gimp-image-window-qmask-button'>Masquage rapide</link>. 
        </para>
  
        <para lang='en'>
          A large component of learning how to use Gimp effectively is
          acquiring the art of making good selections---selections that
          contain exactly what you need and nothing more.  Because
          selection-handling is so centrally important, Gimp gives you a
          large number of tools for doing it:   an assortment of
          selection-making tools, a menu of selection operations, and the
          ability to switch to Quick Mask mode, in which you can treat the
          selection channel as though it were a color channel, thereby
          "painting the selection".   
        </para>
        <para lang='fr'>
          Apprendre à bien utiliser Gimp, c'est acquérir l'art de faire les 
          bonnes sélections (des sélections qui contiennent
          tout ce que vous voulez et rien d'autre). C'est parce que la
          manipulation des sélections est capitale que Gimp vous offre autant 
          d'outils pour les faire : un assortiment d'outils de sélection, 
          un menu pour les opérations de sélection et la possibilité de basculer
          dans le mode masquage rapide dans lequel vous pouvez traiter le canal 
          de sélection comme si c'était un canal de couleur et ainsi 
          "peindre la sélection".
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Undoing</term>
      <term lang="fr">Annuler</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          When you make mistakes, you can undo them.  Nearly
          everything you can do to an image is undoable.  In fact, you can
          usually undo a substantial number of the most recent things you
          did, if you decide that they were misguided.  Gimp makes this
          possible by keeping a history of your actions.  This history
          consumes memory, though, so undoability is not infinite.  Some
          actions use very little undo memory, so that you can do dozens
          of them before the earliest ones are deleted from this history;
          other types of actions require massive amounts of undo memory.
          You can configure the amount of memory Gimp allows for the undo
          history of each image, but in any situation, you should always
          be able to undo at least your 2-3 most recent actions.  (The
          most important action that is not undoable is closing an image.
          For this reason, Gimp asks you to confirm that you really want
          to close the image if you have made any changes to it.)
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand vous faites des erreurs, vous pouvez les annuler. A peu 
          près tout ce que vous pouvez faire à une image peut-être défait. 
          En fait, vous pouvez annuler bon nombre des dernières actions, si 
          vous pensez qu'elles sont malencontreuses. C'est possible parce que 
          Gimp garde un historique de vos actions. Cet historique prend de la 
          place mémoire, c'est pourquoi il n'est pas possible d'annuler à 
          l'infini. Certaines actions n'utilisent qu'une petite partie de la 
          mémoire, aussi pouvez-vous en faire des douzaines avant que la 
          première d'entre elles ne soit effacée de l'historique ; d'autres au 
          contraire nécessites beaucoup de mémoire. Vous pouvez configurer la 
          taille mémoire que Gimp utilisera pour l'historique de chaque image, 
          mais dans chaque cas, vous devez toujours être capable d'annuler les 
          2 ou 3 dernières actions (l'action la plus importante qui ne peut pas 
          être annulée est de fermer une image. C'est pourquoi Gimp vous 
          demande de confirmer que c'est bien là ce que vous voulez faire si 
          vous avez apporté des changements à l'image).
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Plug-ins</term>
      <term lang="fr">Greffons</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Many, probably most, of the things you do to an image in Gimp
          are done by the Gimp application itself.  However, Gimp also
          makes extensive use of "plug-ins", which are external programs
          that interact very closely with Gimp, and are capable of
          manipulating images and other Gimp objects in very sophisticated
          ways.  Many important plug-ins come packaged together with Gimp,
          but there are also many available by other means.  In fact, the
          ability to write plug-ins (and scripts) is the easiest way for
          people not on the Gimp development team to add new capabilities
          to Gimp.
        </para>
        <para lang="fr">
          La plupart des choses, sans doute toutes, que vous ferez sur une 
          image avec Gimp est effectué par Gimp lui même. Cela dit, Gimp 
          peut être complété avec des Greffons (ou Plug-ins), qui sont des 
          programmes externes qui interagissent avec Gimp,
          et sont capables de manipuler les images et les autres objets de Gimp 
          de manière très sophistiquée. De nombreux greffons importants sont 
          fournis avec Gimp mais bien d'autres sont disponibles d'autres 
          manières. En fait, la possibilité d'écrire des greffons (et des 
          scripts) est la manière la plus simple pour ajouter des fonctionnalités 
          à Gimp quand on ne fait pas partie de l'équipe de développement.
        </para>
        
        <para lang='en'>
          All of the commands in the Filters menu, and a substantial
          number of commands in other menus, are actually implemented by
          plug-ins. 
        </para>
        <para lang='fr'>
          Toutes les commandes du menu Filtres, et une bonne partie des commandes 
          des autres menus, sont actuellement implémentées par des greffons.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Scripts</term>
      <term lang="fr">Scripts</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          In addition to plug-ins, which are programs written in the C
          language, Gimp can also make use of scripts.  The largest number
          of existing scripts are written in a language called Script-Fu,
          which is special to Gimp (for those who care, it is a dialect of
          the Lisp-like language called Scheme).  It is also possible to
          write Gimp scripts in Python or Perl.  These languages are more
          flexible and powerful than Script-Fu; their disadvantage is that
          they depend on software that does not automatically come
          packaged with Gimp, so they are not guaranteed to work correctly
          in every Gimp installation.
        </para>
        <para lang="fr">
          En plus des greffons, qui sont des programmes écrits en language C, 
          Gimp peut aussi utiliser des scripts. La majorité des scripts 
          existants sont écrits dans un language appelé Script-Fu, qui est 
          spécifique à Gimp (pour ceux que ça intéresse, il s'agit d'un langage 
          inspiré de Lisp et appelé le Scheme). Il est aussi possible d'écrire 
          des scripts pour Gimp en Python ou en Perl. Ces
          langages sont plus flexibles et puissant que le Script-Fu ; 
          l'inconvénient est qu'ils dépendent de logiciels qui ne sont pas fournis 
          avec Gimp, aussi n'y a-t-il pas de garantie de fonctionnement pour toutes 
          les installations de Gimp.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

</sect2>
