<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-10-06 ude: added description for "quality settings from original image"
  2007-07-15 lexa: added PackBits description
  2007-03-19 lexa: added description for save dialogs for jpeg gif png and tif
  2007-02-14 added Spanish translation by manuq
  2006-11-25 added enhanced Korean translation by Dust
  2006-09-12 added norwegian translation by KoSt
  2006-07-11 lexa: enhanced docbook compliance
  2006-02-25 fixed invalid image reference
-->
<sect1 id="gimp-using-fileformats" lang="de;en;es;cs;fr;it;ko;lt;nl;no;zh_CN">
  <sect1info>
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-06</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="cs">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>yyyy-mm-dd</date>
        <authorinitials>n.n.</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-03-01</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-14</date>
        <authorinitials>manuq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-06</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>yyyy-mm-dd</date>
        <authorinitials>n.n.</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-06-21</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="nl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-06-02</date>
        <authorinitials>HansdeJ</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-01-27</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="zh_CN">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>yyyy-mm-dd</date>
        <authorinitials>n.n.</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>


  <title>
    <phrase lang="en">Files</phrase>
    <phrase lang="de">Bilddateien</phrase>
    <phrase lang="es">Archivos</phrase>
    <phrase lang="cs">Soubory</phrase>
    <phrase lang="fr">Fichiers</phrase>
    <phrase lang="it">File</phrase>
    <phrase lang="ko">파일</phrase>
    <phrase lang="lt">Failai</phrase>
    <phrase lang="nl">Bestanden</phrase>
    <phrase lang="no">Filer</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">文件</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Files</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Soubory</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Bilddatei</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Datei</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Dateiformat</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es"><primary>Archivos</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr"><primary>Fichiers</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it"><primary>File</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ko"><primary>파일</primary></indexterm>

  <indexterm lang="lt"><primary>Failai</primary></indexterm>

  <indexterm lang="nl">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Bestanden</secondary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="no"><primary>Filer</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Filformat</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Biletfiler</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>GIMP</primary><secondary>文件</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The <acronym>GIMP</acronym> is capable of reading and writing a large
    variety of graphics file formats.  With the exception of
    <acronym>GIMP</acronym>'s native XCF file type, file handling is done by
    Plugins.  Thus, it is relatively easy to extend <acronym>GIMP</acronym>
    to new file types when the need arises.
  </para>

  <para lang="de">
    <acronym>GIMP</acronym>
    ist imstande, viele Dateiformate schreiben und lesen zu können. Die
    Verarbeitung der meisten Formate übernehmen Plugins. Mit Ausnahme ist das
    GIMP-eigene <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>
    wird die Verarbeitung der Formate von Plugins übernommen. Daher ist es
    relativ einfach GIMP neue Dateiformate <quote>beizubringen</quote>.
    Nachfolgend werden die Vor- und Nachteile verschiedener Dateiformate
    eingegangen werden.
  </para>

  <para lang="es">
    El <acronym>GIMP</acronym> capaz de leer y escribir una gran variedad de
    archivos en formatos gráficos.  Con la excepsión del tipo de archivo
    nativo XCF, la gestión de formatos se realiza mediante complementos
    (plug-ins).  Esto significa que es relativamente fácil extender al
    <acronym>GIMP</acronym> para que admita otros formatos de archivo cuando
    surje la necesidad.
  </para>

  <para lang="cs">
    <acronym>GIMP</acronym> umí pracovat s velkým množstvím různých grafických
    souborových formátů. S výjimkou nativního formátu XCF je práce se soubory
    zajišťována zásuvnými moduly. Díky tomu je poměrně snadné v případě
    potřeby doplnit možnost práce s dalšími grafickými souborovými formáty.
  </para>

  <para lang="fr">
    <acronym>GIMP</acronym> sait lire et écrire une palette importante de
    formats de fichiers graphiques.  Hormis pour le format XCF natif du
    <acronym>GIMP</acronym>, la gestion des fichiers est assurée par des
    greffons. Il est ainsi facile d'introduire un nouveau type de
    fichier dans GIMP quand le besoin s'en fait sentir.
  </para>

  <para lang="it">
    <acronym>GIMP</acronym> è in grado di leggere e scrivere una grande
    varietà di formati di file grafici. Con l'eccezione del tipo di file XCF
    nativo di <acronym>GIMP</acronym>, la gestione dei file viene effettuata
    tramite l'ausilio di speciali plug-in. Per questa ragione, è relativamente
    facile estendere <acronym>GIMP</acronym>  a nuovi formati di file, se ne
    sorgesse la necessità, aggiungendo un plugin appositamente sviluppato.
  </para>

  <para lang="ko">
    <acronym>김프</acronym>는 굉장히 많은 그래픽 파일 포맷들을 읽고 쓸 수
    있습니다. <acronym>김프</acronym>의 기본 포맷인 XCF 파일을 제외한 다른
    파일 타입의 관리는 플러그인을 이용합니다. 따라서 새로운 파일 포맷을
    지원하도록 확장하는 것이 쉽습니다.
  </para>

  <para lang="lt">
    Programa <acronym>GIMP</acronym> gali skaityti ir rašyti į labai
    daug grafinių failų formatų. Išskyrus tik gimtąjį <acronym>GIMP</acronym>
    XCF failų tipą, visus failus valdo įskiepiai. Taigi, programoje
    <acronym>GIMP</acronym>, kai reikia, galima santykinai lengvai
    išplėsti programos galimybes pridedant naujų failų tipų palaikymą.
  </para>

  <para lang="nl">
    <acronym>GIMP</acronym>
    kan een behoorlijke verscheidenheid aan grafische beeldopformaten inlezen.
    Behalve het eigen <acronym>XCF</acronym>-bestandsformaat, worden deze door
    <quote>plug-ins</quote>
    afgehandeld. Daarom is het erg makkelijk om mogelijkheden voor nieuwe
    bestandsformaten in te bouwen als dat nodig is.
  </para>

  <para lang="no">
    <acronym>GIMP</acronym> kan lese frå og skrive til eit uttal av
    ulike grafiske filformat. Med unnatak av <acronym>GIMP</acronym> sitt
    eige filformat, <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>, blir
    filhandteringa gjort med hjelpeprogram. Difor er det relativt enkelt å
    legge til nye format dersom behovet skulle dukka opp.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    <acronym>GIMP</acronym> 有读写大量图像文件格式的能力。除了
    <acronym>GIMP</acronym> 专用的 XCF 文件格式外，其它的处理其它的格式都靠
    插件。因此，当需要让 <acronym>GIMP</acronym> 支持新的文件格式时，就相对
    的比较容易。
  </para>

  <para lang="en">
    Not all file types are equally good for all purposes. This part of the
    documentation should help you understand the advantages and disadvantages
    of each type.
  </para>
  <para lang="cs">
    Všechny typy souborů se ale nehodí ke všem účelům. Tato část manuálu proto
    vysvětluje výhody a nevýhody jednotlivých formátů.
  </para>
  <para lang="es">
    Ningún tipo de archivo es bueno para ser usado en todos los casos. Esta
    parte de la documentación lo ayudará a entender las ventajas y desventajas
    de cada tipo.
  </para>
  <para lang="fr">
    En fonction du but, tous les types de fichier ne sont pas équivalents.
    Cette partie de la documentation devrait vous aider à comprendre les
    avantages et les inconvénients de chacun.
  </para>
  <para lang="it">
    I tipi di file non sono tutti uguali e soprattutto non sono adatti per
    ogni scopo. Questa parte della documentazione dovrebbe aiutare a
    comprendere vantaggi e svantaggi per ogni tipo di file.
  </para>
  <para lang="ko">
    각 파일 포맷은 용도에 따라 쓰임새가 다릅니다. 여기에서는 각 포맷의
    장단점에 대해 이야기할 것입니다.
  </para>
  <para lang="lt">
    Ne visi failų tipai vienodai tinka visiems tikslams. Ši dokumento dalis
    turėtų padėti suprasti kiekvieno tipo privalumus ir trūkumus.
  </para>
  <para lang="nl">
    Niet alle bestandsformaten zijn even geschikt voor alle doeleinden. In dit
    deel van de handleiding proberen we u uit te leggen wat de sterke en
    zwakke punten van de verschillende formaten zijn.
  </para>
  <para lang="no">
    Ikkje alle filtypane er like gode for alle føremål. I dette kapitlet vil
    vi prøve å vise fordeler og ulemper med dei vanlegaste typane.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    并不是所有的文件格式在各种情况下都一样。这部分将帮助您了解各种格式的优点和缺点。
  </para>


  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Saving Images</phrase>
      <phrase lang="cs">Ukládání obrázků</phrase>
      <phrase lang="de">Bilder speichern</phrase>
      <phrase lang="es">Guardado de imágenes</phrase>
      <phrase lang="fr">Enregistrer des images</phrase>
      <phrase lang="nl">opslaan van afbeeldingen</phrase>
      <phrase lang="it">Salvataggio delle immagini</phrase>
      <phrase lang="ko">이미지 저장하기</phrase>
      <phrase lang="lt">Paveikslėlių išsaugojimas</phrase>
      <phrase lang="no">Lagra bilete</phrase>
      <phrase lang="ru">Сохранение изображений</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">保存图像</phrase>
      <phrase lang="hr">Pohraniti sliku</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      When you are finished working with an image, you will want to save the
      results. (In fact, it is often a good idea to save at intermediate
      stages too: <acronym>GIMP</acronym>
      is a pretty robust program, but we have heard rumors, possibly
      apocryphal, that it may have been known on rare and mysterious occasions
      to crash.) Most of the file formats that <acronym>GIMP</acronym>
      can open, can also be used for saving. There is one file format that is
      special, though: XCF is <acronym>GIMP</acronym>'s native format, and is
      useful because it stores <emphasis>everything</emphasis> about an image
      (well, almost everything; it does not store <quote>undo</quote>
      information). Thus, the XCF format is especially suitable for saving
      intermediate results, and for saving images to be re-opened later in
      <acronym>GIMP</acronym>.
      XCF files are not readable by most other programs that display images,
      so once you have finished, you will probably also want to save the image
      in a more widely used format, such as JPEG, PNG, TIFF, etc.
    </para>
    <para lang="cs">
      Když skončíte s úpravou obrázku, obvykle si budete chtít výsledek svého
      snažení uložit. (Ve skutečnosti se vyplatí ukládat i během práce. GIMP
      je sice velmi stabilní program, ale program, který nemůže spadnout za
      žádných okolností, skutečně neexistuje. Ani GIMP není výjimka.) Většinu
      formátů, které umí GIMP otevřít, lze použít i k ukládání obrázků.
      Nicméně jeden z formátů je obzvláště významný. Je to XCF, nativní formát
      Gimpu, který ukládá <emphasis>všechny informace</emphasis>
      o obrázku (s výjimkou dat pro funkci zpět/znovu a historii). XCF se
      proto výborně hodí zejména pro ukládání během práce nebo pro obrázky,
      které budou v budoucnu v Gimpu dále upravovány. Většina ostatních
      programů ale neumí soubory XCF otevřít, proto je vhodné po dokončení
      práce obrázek uložit také v některém rozšířenějším formátu, např. JPEG,
      PNG, TIFF a podobně.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie mit der Arbeit an einem Bild fertig sind, werden Sie Ihre
      Änderungen in der Regel speichern wollen. (Genaugenommen ist es eine
      gute Idee, auch während der Arbeit an dem Bild gelegentlich die
      Zwischenergebnisse zu speichern.) Die meisten der Dateiformate, welche
      <acronym>GIMP</acronym>
      lesen kann, können Sie auch zum Speichern Ihrer Bilder verwenden.
      Allerdings sollten Sie auf jeden Fall beachten, welche speziellen
      Eigenschaften und Effekte das von Ihnen gewählte Dateiformat speichern
      kann. Es gibt nur genau ein Format in <acronym>GIMP</acronym>, welches
      alle Funktionen und Effekte, die <acronym>GIMP</acronym>
      Ihnen zur Verfügung stellt, auch in einer Datei speichern kann:
      <emphasis>XCF</emphasis>. Allerdings hat auch XCF einen Nachteil: Es
      gibt nicht allzuviele Programme außer <acronym>GIMP</acronym>,
      die XCF-Dateien lesen können. Es ist also eine gute Idee, Dateien,
      welche Sie weitergeben möchten, zusätzlich in einem anderen Dateiformat
      wie JPEG oder TIFF zu speichern.
    </para>
    <para lang="es">
      Cuando haya terminado de trabajar con una imagen, querrá guardar los
      resultados. (de hecho, es a menudo una buena idea guardar también en
      etapas intermedias: <acronym>GIMP</acronym>
      es un programa completo y robusto, pero hemos escuchado algunos rumores,
      posiblemente apócrifos, de que en raras y misteriosas ocasiones se lo ha
      visto fallar). La mayoría de los formatos de archivo que el
      <acronym>GIMP</acronym>
      puede abrir, también pueden ser usados para guardar. Hay, sin embargo,
      un formato de archivo que es especial: XCF es el formato nativo del
      <acronym>GIMP</acronym>,
      y es útil porque guarda todo lo que hay en una imagen (bueno, casi
      todo, no guarda la información de <quote>deshacer</quote>
      ). Por eso, el formato XCF es especialmente útil para guardar resultados
      intermedios de trabajos que van a volver a ser abiertos en el
      <acronym>GIMP</acronym>.
      Los archivos XCF no pueden ser leídos por la mayoría de otros
      programas que muestran imágenes, así que una vez que haya terminado,
      probablemente también querrá guardar la imagen en un formato usado más
      ampliamente, como JPEG, PNG, TIFF, etc.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous aurez fini votre travail sur une image vous voudrez
      sauvegarder le résultat (en fait, c'est une bonne habitude de
      sauvegarder durant les étapes intermédiaires : GIMP est un programme
      plutôt robuste, mais nous avons entendu des rumeurs, sans doute
      apocryphes, qu'il lui serait arrivé, dans de rares et mystérieuses
      occasions, de planter). La plupart des formats de fichier que GIMP
      sait ouvrir peuvent être utilisés pour l'enregistrement. L'un d'eux
      est spécial : XCF est le format natif de GIMP, et il est très utile
      puisqu'il sauvegarde <emphasis>tout</emphasis> d'une image (enfin,
      presque tout, les informations d'annulation ne sont pas
      enregistrées). Ainsi, le format XCF est parfait pour enregistrer les
      résultats intermédiaires, et pour enregistrer des images destinées à
      être réouvertes par le GIMP. Le format XCF n'étant pas exploité par
      la plupart des autres programmes qui affichent des images, vous
      voudrez probablement enregistrer vos images dans un format plus
      répandu, comme JPEG, PNG, TIFF, etc.
    </para>
    <para lang="hr">
      Kad završite s radom na jednoj slici sigurno ćete poželjeti sačuvati
      rezultat (u stvari pohranjivanje u tijeku same obrade slike, između
      određenih faza rada, jedna je jako dobra navika: iako je GIMP jedan vrlo
      otporan program, načuli smo od, zasigurno nevjerodostojnih izvora, da mu
      se ponekad zna dogoditi, u rijetkim i čudnim okolnostima, da padne).
      Većina tipova formata slika koje GIMP otvora mogu biti korišteni i za
      njihovo pohranjivanje. Jedan od tih formata je međutim poseban : XCF je
      format Gimpa i neizmjerno je koristan jer čuva <emphasis>sve</emphasis>
      informacije koje nosi jedna slika (ili gotovo sve, informacije o
      poništavanju nisu pohranjene). Format XCF je idealan za pohranjivanje
      <quote>među-rezultata</quote>
      onih slika koje su predviđene za rad jedino u Gimpu. Budući de se format
      XCF ne koristi u većini drugih programa za obradu slike, trebali bi ste
      pohraniti vaše slike i u jenom drugom korištenijem, formatu kao što je
      JPEG, PNG, TIFF, itd.
    </para>
    <para lang="it">
      Quando si ha finito di lavorare su di un'immagine, in genere si
      desidera salvarla. In effetti è sempre una buona idea fare molti
      salvataggi intermedi, dato che, non si sa mai,
      <acronym>GIMP</acronym> potrebbe anche andare in crash (raro ma non
      impossibile) o potrebbe mancare la corrente. La maggior parte dei
      formati di file che <acronym>GIMP</acronym> può aprire, possono
      essere usati anche per salvare. C'è un formato file che è speciale:
      l'XCF, il formato nativo di <acronym>GIMP</acronym>, molto utile
      perché memorizza <emphasis>quasi ogni informazione</emphasis>
      relativa all'immagine (non memorizza le modifiche intermedie per gli
      <quote>annullamenti</quote> ). Perciò il formato XCF è
      particolarmente interessante per i salvataggi delle versioni
      intermedie di lavoro e per salvare immagini che devono
      successivamente essere riaperte in <acronym>GIMP</acronym>.  I file
      XCF non sono leggibili dalla gran parte dei programmi di
      visualizzazione delle immagini perciò, una volta finito il lavoro, è
      conveniente salvare l'immagine in un formato di uso più diffuso come
      JPEG, PNG, TIFF, ecc.
    </para>
    <para lang="ko">
      이미지 편집을 완료했으면, 이제 결과를 저장해야 합니다(사실 작업
      중간중간에 저장을 해두는 것이 좋습니다. <acronym>김프</acronym>는
      상당히 안정적인 프로그램이지만, 간혹 알 수없는 충돌을 일으킬 수도
      있습니다). <acronym>김프</acronym>로 열 수 있는 대부분의 파일 포맷을
      이용해 저장을 할 수 있습니다. 이 중에서 XCF 파일은 조금 특별한데,
      이것은 <acronym>김프</acronym> 고유의 포맷입니다. 이 포맷을 이용하면
      이미지에 대한 <emphasis>모든 정보</emphasis>를 저장할 수 있어 굉장히
      유용합니다(단, <quote>되돌리기</quote> 정보는 저장하지 않습니다).
      따라서 이 XCF 포맷은 작업 중간에 저장하기에 적당한 포맷이고, 또
      나중에 <acronym>김프</acronym>로 다시 열어 보기 위한 용도로도
      좋습니다. 하지만 대부분의 이미지 뷰어에서는 이 포맷을 읽을 수
      없으므로 최종적인 결과물은 널리 사용되는 JPEG, PNG, TIFF 등의 포맷으로
      저장하는 것이 좋습니다.
    </para>
    <para lang="lt">
      Baigę dirbti su paveikslėliu norėsite išsaugoti rezultatus. (Iš
      tikrųjų dažnai yra naudinga išsaugoti ir tarpines fazes:
      <acronym>GIMP</acronym> yra gana patikima programa, tačiau girdėjome
      gandus, veikiausiai abejotinus, kad retais ir paslaptingais atvejais
      GIMP gali nulūžti. Daugumą failų formatų, kuriuos
      <acronym>GIMP</acronym> gali atidaryti, galima naudoti išsaugojimui.
      Tačiau vienas failo formatas ypatingas: gimtasis programos
      <acronym>GIMP</acronym> formatas XCF, jis yra naudingas todėl, kad
      išsaugo <emphasis>viską</emphasis>, kas yra paveikslėlyje (na, beveik
      viską; neišsaugoma tik <quote>atšaukimų</quote> informacija). Todėl
      XCF formatas yra ypač tinkamas tarpinių rezultatų ir
      paveikslėlių, kurie bus vėliau vėl atverti su <acronym>GIMP</acronym>,
      išsaugojimui. Dauguma programų, galinčios rodyti paveikslėlius,
      XCF failų neskaito, todėl sukūrę savo paveikslėlį veikiausiai taip pat
      norėsite jį išsaugoti ir plačiau naudojamu formatu, pvz., JPEG, PNG,
      TIFF, ir pan.
    </para>
    <para lang="nl">
      Wanneer u klaar bent met het bewerken van een afbeelding zult u het
      resultaat ervan op willen slaan. (Het is sowieso een goed idee om
      tijdens het bewerken regelmatig de tussenresultaten op te slaan.
      <acronym>GIMP</acronym>
      is een behoorlijk robuust programma, maar we hebben geruchten gehoord,
      mogelijk nog uit de pre-historie, dat het in zeldzame en mysterieuze
      omstandigheden wel eens is vastgelopen of afgestort.) De meeste
      bestandsformaten die <acronym>GIMP</acronym>
      kan lezen zijn ook de formaten waarin iets opgeslagen kan worden. Het
      <quote>eXperimental Computing Facility</quote>-formaat (XCF) neemt
      echter een speciale plaats in: XCF is het eigen formaat van
      <acronym>GIMP</acronym> en erg nuttig omdat hier
      <emphasis>alles</emphasis>
      over de afbeelding in opgeslagen wordt (behalve de de lijst van recente
      wijzigingen helaas). Het XCF-formaat is daarom bij uitstek geschikt om
      tussentijdse resultaten op te slaan van plaatjes die later nog met
      <acronym>GIMP</acronym>
      verder bewerkt moeten worden. Veel andere grafische programma's kunnen
      het XCF-bestanden echter niet lezen. Dus als u afbeeldingen buiten
      <acronym>GIMP</acronym>
      wilt gebruiken kunt u ze beter ook volgens een algemener gebruikt
      formaat als JPEG, PNG, TIFF , enz. opslaan.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du er ferdig med eit bilete, ønskjer du til vanleg å lagre dette.
      (Det er forresten ein god idé å lagre bilete innimellom også.
      <acronym>GIMP</acronym>  er eit nokså robust program, men truleg
      vil du før eller seinare oppleve at programmet eller maskinen din
      krasjar). Som regel vil du lagra bileta i same formatet som dei blei opna
      i. Det kan likevel vere ein god regel å lagra i <acronym>GIMP</acronym>
      sitt eige filformat <emphasis>XCF</emphasis> medan du arbeider med
      biletet. Dette fordi nesten alle opplysningane om biletet og
      arbeidsgangen blir lagra samstundes. Einaste viktige som ikkje blir lagra
      er angrehistoria. XCF-filene kan, etter det vi kjenner til, ikkje lesast av
      andre program, så når biletet er ferdig, bør du lagra det i eit meir
      vanleg format som t.d. JPEG, PNG, TIFF eller liknande.
    </para>
    <para lang="ru">
      По окончании работы вам нужно будет сохранить результат. (Кроме того,
      неплохо было бы сохранять изображение и на промежуточных стадиях: GIMP,
      конечно, весьма устойчивая программа, но ходят слухи, возможно
      недостоверные, что и у него случаются фатальные сбои.) Большинство
      форматов файлов, которые открываются с помощью GIMP, можно использовать
      и для сохранения. Обратите внимание на формат XCF: это родной формат
      GIMP, он полезен тем, что сохраняет <emphasis>всю</emphasis>
      информацию о изображении (ну, почти всю; он не сохраняет информацию
      "истории отмен"). Поэтому формат XCF особенно удобен для сохранения
      промежуточных результатов, и для тех изображений, которые позднее будут
      открыты в GIMP вновь. Файлы формата XCF не поддерживаются большинством
      программ для просмотра изображений, поэтому после окончания работы вам
      понадобится сохранить изображение в более распространенном формате,
      таком, как JPEG, PNG, TIFF, и т.д.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      当修改完图像时，您想要保存其结果。(实际上，保存一些中间步骤常常是个好
      主意：GIMP 是非常健壮的程序，不过我们听说，也许是不可信的：发生罕见和
      难以解释的崩溃。)大部分 GIMP 能打开的文件格式，也能够保存。不过有一个
      特殊个文件格式：XCF 是 GIMP 内建的文件格式， 它非常有用因为它保存一个
      图像的所有信息(实际是几乎所有信息，它不保存“撤销”信息)。因此 XCF 特别
      适合保存中间步骤，以后再在 GIMP 中打开。不过 XCF 不能被大多数其它显示
      图像的程序读取，所有完成后，最好保存为更广泛使用的格式如 JPEG，PNG，
      TIFF等。
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-using-fileformats-export-dialog">
    <title>
      <phrase lang="en">Saving Files</phrase>
      <phrase lang="de">Bilddateien speichern</phrase>
      <phrase lang="cs">Ukládání souborů</phrase>
      <phrase lang="es">Guardar archivos</phrase>
      <phrase lang="fr">Enregistrer les fichiers</phrase>
      <phrase lang="it">Salvataggio dei file</phrase>
      <phrase lang="ko">파일 저장</phrase>
      <phrase lang="lt">Failų išsaugojimas</phrase>
      <phrase lang="nl">Opslaan van de afbeeldingen</phrase>
      <phrase lang="no">Å lagra biletfiler</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">保存文件</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      There are several commands for saving images. A list, and information on
      how to use them, can be found in the section covering the
      <link linkend="gimp-image-window-menus-file">Menu Fichier</link>.
    </para>

    <para lang="es">
      Hay varias maneras de guardar las imágenes.  Un listado de estas, y la
      información necesaria sobre las mismas, se encuentra en la sección sobre
      <link linkend="gimp-image-window-menus-file">el menú Archivo</link>.
    </para>

    <para lang="fr">
      Plusieurs commandes sont possibles pour sauver les images. Une liste,
      et une information sur leur utilisation se trouve dans le chapitre
      <link linkend="gimp-image-window-menus-file">File menu</link>.
    </para>

    <para lang="it">
      Ci sono diversi comandi per salvare le immagini. Un elenco e le
      corrispondenti informazioni su come usarli li si può trovare alla
      sezione che riguarda il <link
      linkend='gimp-image-window-menus-file'>Menu file</link>.
    </para>

    <para lang="ko">
      이미지를 저장하는 명령어는 여러가지가 있습니다. 그 방법들을 사용하는
      법은
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-image-window-menus-file">파일
      메뉴</link> -->
      파일 메뉴에 설명되어 있습니다.
    </para>

    <para lang="lt">
      Paveikslėlius išsaugoti galite naudodami kelias komandas.
      Jų sąrašą ir aprašymą kaip jas naudoti galite rasti sekcijoje,
      apžvelgiančioje
     <link linkend="gimp-image-window-menus-file">Failo meniu</link>.
    </para>

    <para lang="nl">
      Er zijn veel opdrachten om afbeeldingen op te slaan. In het hoofdstuk
      <!-- FIXME: nl link linkend="gimp-image-window-menus-file"-->Bestand
      menu<!--/link--> zult u meer informatie kunnen vinden welke dat zijn en
      hoe u ze kunt gebruiken.
    </para>

    <para lang="no">
      Du kan lagra biletfiler på fleire måtar. Du finn meir om dette i
      <link linkend="gimp-image-window-menus-file">filmenyen</link>.
      Her skal vi bare seie litt om dei vanlegaste formata.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      有许多保存图像的命令。关于其列表和如何使用它们的信息请看<link
      linkend="gimp-image-window-menus-file">文件菜单</link>这一节。
    </para>

    <para lang="en">
      <acronym>GIMP</acronym> allows you to save the images you create in a
      wide variety of formats.  It is important to realize that the only
      format capable of saving <emphasis>all</emphasis> of the information in
      an image, including layers, transparency, etc., is GIMP's native XCF
      format.   Every other format preserves some image properties and loses
      others.  When you save an image, <acronym>GIMP</acronym> tries to let
      you know about this, but basically it is up to you to understand the
      capabilities of the format you choose.
    </para>

    <para lang="de">
      <acronym>GIMP</acronym> bietet eine ganze Reihe von Dateiformaten,
      in denen Sie je nach Verwendung Ihre Bilder speichern können.
      Wichtig ist zu wissen, dass nur das <acronym>GIMP</acronym>-eigene
      Format <link linkend="gimp-xcf-open">XCF</link> imstande ist,
      alle Informationen wie Ebenen, Pfade und Transparenz ohne Verluste
      zu speichern. Das heißt, dass nach dem nächsten Öffnen der
      Bilddatei alle Ihre angelegten Ebenen, Pfade, etc. noch vorhanden
      sind.
    </para>

    <para lang="fr">
      <acronym>GIMP</acronym> permet d'enregistrer les images crées dans
      un grand nombre de formats variés. Il est important de comprendre que le
      seul format capable d'enregistrer <emphasis>toutes</emphasis> les
      informations sur une image y compris les calques, la transparence,
      etc..., est le format natif XCF du GIMP. Chacun des autres formats
      conserve certaines propriétés et perdent les autres. Quand vous
      enregistrez une image, <acronym>GIMP</acronym> essaye de vous prévenir
      des risques de perte, mais il est avant tout de votre responsabilité de
      connaître les possibilités du format que vous avez choisi.
    </para>
    <para lang="it">
      <acronym>GIMP</acronym> permette di salvare le immagini che abbiamo
      creato in una varietà di formati. È importante ricordare che l'unico
      formato in grado di mantenere <emphasis>tutte</emphasis> le
      informazioni sull'immagine, inclusi livelli, trasparenze, ecc. è il
      formato nativo di <acronym>GIMP</acronym> xcf. Ogni altro formato
      mantiene solo alcune informazioni sull'immagine mentre altre vanno
      perse. Quando si salva un'immagine, <acronym>GIMP</acronym> tenta di
      ricordarvi questo fatto, ma è comunque compito dell'utente
      comprendere le capacitza del formato immagine che si sceglie.
    </para>

    <para lang="ko">
      <acronym>김프</acronym>를 이용하면 이미지를 다양한 포맷으로 저장� 수가
      있습니다. 하지만 레이어, 투명도 등 이미지의 <emphasis>모든</emphasis>
      정보를 저장할 수 있는 것은 김프 전용 포맷인 XCF 뿐입니다. 다른 모든
      포맷들은 특정 속성만 보존할뿐 나머지는 모두 잃어버립니다. 이미지를
      저장할때 <acronym>김프</acronym>에서 이러한 사실을 알려주긴 하지만,
      기본적으로 선택한 포맷의 특성은 사용자 자신이 이해하� 있어야 합니다.
    </para>

    <para lang="lt">
      Programa <acronym>GIMP</acronym> leidžia sukurtus paveikslėlius
      išsaugoti įvairias formatais. Svarbu suprasti, kad vienintelis formatas,
      kuris gali išsaugoti <emphasis>visą</emphasis> paveikslėlio informaciją,
      įskaitant sluoksnius, permatomumą ir t. t., yra programos GIMP gimtasis
      formatas XCF. Visi kiti formatai išsaugo vienas paveikslėlio
      savybes, tačiau praranda kitas. Išsaugant paveikslėlį,
      programa <acronym>GIMP</acronym> bando jus apie tai informuoti,
      tačiau tai, bet iš esmės, jums patiems reikia suprasti pasirinkto
      formato galimybes.
    </para>

    <para lang="no">
      Du kan lagra eit bilete i svært mange ulike format. Dei ulike
      formata kan lagra ulike opplysningar om biletet, men bare
      <acronym>GIMP</acronym> sitt eige filformat (<filename>XCF</filename>)
      lagrar <emphasis>alle</emphasis> dei viktigaste opplysningane om
      biletet. Ønskjer du å lagra eit bilete i eit anna format, vil
      <acronym>GIMP</acronym> seie frå om at du kjem til å misse data,
      men sjølvsagt er det opp til deg å kjenne eigenskapane til det
      formatet du vel.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      <acronym>GIMP</acronym> 让您保存图像为多种不同的格式。有一点需要重视：
      只有<acronym>GIMP</acronym> 内建的 XCF 格式才能保存图像中包括图层，透
      明度等的<emphasis>全部</emphasis>信息。其它的各种格式都是保存一些图像
      属性丢失一些。当您保存图像时，<acronym>GIMP</acronym> 会让您告诉您这些，
      不过在原则上您需要了解一下您所选择格式的基本特性。
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Example of an Export dialog</phrase>
        <phrase lang="cs">Exportní dialog</phrase>
        <phrase lang="de">Ansicht des Exportieren-Dialogs.</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple de fenêtre de dialogue d'export</phrase>
        <phrase lang="it">
          Un'esempio di finestra di esportazione immagine
        </phrase>
        <phrase lang="ko">내보내기 대화상자 예제</phrase>
        <phrase lang="lt">Eksportavimo dialogo pavyzdys</phrase>
        <phrase lang="nl">Voorbeeld van een exporteer dialoogvenster</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på ein eksportdialog</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">导出对话框范例</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;es;zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/using/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/using/de/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/using/fr/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/using/it/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/using/ko/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="lt">
          <imagedata fileref="../images/using/lt/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/using/nl/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/using/no/export-dialog.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      As stated above, there is no file format, with the exception of GIMP's
      native <link linkend="glossary-xcf">XCF</link> format, that is capable
      of storing all the data in a <acronym>GIMP</acronym>
      image. When you ask to save an image in a format that will not
      completely represent it, <acronym>GIMP</acronym>
      notifies you of this, tells you what kind of information will be lost,
      and asks you whether you would like to <quote>export</quote> the image
      in a form that the file type can handle. Exporting an image does not
      modify the image itself, so you do not lose anything by doing this. See
      <link linkend="export-file-dialog">Export file</link>.
    </para>

    <para lang="cs">
      Kromě XCF, nativního formátu GIMPu, neexistuje žádný jiný formát, který
      by dokázal uchovat kompletní informace o obrázku. Pokud požádáte
      <acronym>GIMP</acronym>, aby uložil obrázek ve formátu, který ho
      nedokáže plně popsat, <acronym>GIMP</acronym> vás upozorní, oznámí vám,
      jaké informace budou ztraceny (protože je není možné ve zvoleném formátu
      zaznamenat) a zeptá se, zda chcete obrázek exportovat do podoby, kterou
      lze v daném formátu uložit (tedy do podoby bez informací, které formát
      neumí popsat). Exportování ale nezmění vlastní otevřený obrázek v Gimpu,
      takže ten bude stále obsahovat informace všechny a můžete ho později
      uložit v jiném formátu, např. XCF.
    </para>

    <para lang="de">
      Wie bereits beschrieben, kann nur das
      <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>-Dateiformat alle
      <acronym>GIMP</acronym>-eigenen
      Informationen speichern. Wenn Sie ein anderes Format
      benutzen, werden Sie darauf hingewiesen, welche Informationen nicht
      gespeichert werden können. Da es sich meist um Zusatzinformationen
      handelt, die das Bild in seinem <quote>Aussehen</quote>
      nicht verändern, verlieren Sie keine wichtigen Bildbestandteile beim
      Speichern in ein anderes Dateiformat.
    </para>

    <para lang="fr">
      Donc, aucun format de fichier, hormis le format natif du
      <acronym>GIMP</acronym> <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>, n'est
      capable de contenir toutes les données d'une image
      <acronym>GIMP</acronym>.  Lorsque vous demandez d'enregistrer une image
      dans un format qui ne la représentera pas intégralement,
      <acronym>GIMP</acronym> vous le signale, en vous informant des
      informations qui seront perdues et en vous demandant si vous voulez
      <quote>exporter</quote> l'image dans une structure que le format de
      fichier supportera. Exporter une image ne modifie pas l'image elle-même,
      aussi ne perdez-vous rien en faisant cela. Voyez
      <link linkend="export-file-dialog">Exporter un fichier</link>.
    </para>

    <para lang="it">
      Come detto sopra, non c'è formato file, con l'eccezione del formato
      nativo di <acronym>GIMP</acronym>
      <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>, in grado di memorizzare tutti i
      dati di un'immagine di <acronym>GIMP</acronym>. Quando si richiede di
      salvare un'immagine in un formato che non la rappresenta
      completamente, <acronym>GIMP</acronym> lo segnala, elencando le
      informazioni che verranno perse, e chiede se si vuole "esportare"
      l'immagine in una forma che il formato di file possa
      gestire. L'esportazione di un'immagine non modifica l'immagine
      originale perciò non si perde nulla nell'operazione.
    </para>

    <para lang="ko">
      앞서 말한 것과 같이, <acronym>김프</acronym> 이미지의 모든 정보를
      저장할 수 있는 것은 김프 전용 포맷인
      <link linkend="glossary-xcf">XCF</link> 뿐입니다. 그 외의 포맷으로
      저장을 하려고 하면 <acronym>김프</acronym> 는 어떠한 정보가 손실될 것인지
      알려주며, 해당 파일 타입으로 이미지로 "내보내기" 를 할 것인지 묻습니다.
      내보내기 작업은 원본 이미지에는 아무런 변형을 가하지 않으므로, 이 작업
      자체만으로는 어떠한 정보도 손실되지 않습니다.
    </para>

    <para lang="lt">
      Kaip minėta viršuje, nėra jokio failo formato, išskyrus programos
      GIMP gimtąjį <link linkend="glossary-xcf">XCF</link> formatą, kuris
      galėtų išsaugoti visus <acronym>GIMP</acronym> paveikslėlio duomenis.
      Kai norite išsaugoti paveikslėlį formatu, kuris ne visiškai viską
      išsaugos, programa <acronym>GIMP</acronym> jus apie tai įspės,
      informuos kokia informacija bus prarasta ir paklaus ar norite
      <quote>eksportuoti</quote> paveikslėlį į to failo tipo palaikomą formą.
      Eksportuojant paveikslėlį pats paveikslėlis nepakeičiamas, taigi tai
      padarę jūs nieko neprarandate. Žiūrėkite sekciją
     <link linkend="export-file-dialog">Eksportuoti failą</link>.
    </para>

    <para lang="nl">
      Zoals we hierboven al opmerkten kan alleen <acronym>GIMP</acronym>'s
      eigen <!-- XXX_NL link linkend="glossary-xcf"-->XCF<!--/link--> opmaak
      alle informatie van een <acronym>GIMP</acronym>-afbeelding opslaan. Als
      u deze dus in een andere opmaak opslaat, laat  <acronym>GIMP</acronym> u
      eerst weten dat, en welke informatie er verloren zal gaan en u vragen of
      u accoord gaat met de manier waarop er met dit informatieverlies
      omgegaan wordt. Het exporteren veranderd niets aan de afbeelding zelf,
      dus hierin gaat geen informatie verloren (tot u de afbeelding sluit en
      er op dat moment geen <acronym>XCF</acronym>-versie van opgeslagen heeft
      natuurlijk.)
    </para>

    <para lang="no">
      Som sagt ovanfor, er det bare filformatet
      <link linkend="glossary-xcf">XCF</link> som tar vare på (nesten)
      alle data i eit bilete. Prøver du å lagra eit bilete i eit format som
      ikkje tar vare på informasjonen i biletet, vil <acronym>GIMP</acronym>
      åtvara deg med ei melding om dette, og kva for data som går tapt
      dersom du likevel nyttar det valde formatet. Du får også eit spørsmål
      om du heller vil <quote>eksportera</quote> biletet. Når du eksporterar
      eit bilete, blir sjølve biletet ikkje forandra.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      正如上面所说的，除了 <acronym>GIMP</acronym> 专用的 <link
      linkend="glossary-xcf">XCF</link> 格式，没有其它一种格式可以保存
      <acronym>GIMP</acronym> 图像中的所有信息。当您要将图像保存为一种无法完
      全表现其内容的格式时，<acronym>GIMP</acronym> 就会提醒您，并告诉您那些
      信息会丢失，是否愿意“输出”图像到该文件格式能处理的形式。输出一个图像并
      不修改图像本身，所以您不会因为这么做而丢失什么。
    </para>

    <note lang="en;cs;de;fr;it;ko;lt;nl;no;zh_CN">
      <para lang="en">
        When you close an image (possibly by quitting GIMP), you are warned if
        the image is "dirty"; that is, if it has been changed without
        subsequently being saved. Saving an image in any file format will
        cause the image to be considered "not dirty", even if the file format
        does not represent all of the information from the image.
      </para>
      <para lang="cs">
        Předtím, než zavřete obrázek (například ukončením Gimpu), vás GIMP
        varuje, pokud je obrázek tzv. nečistý., tj. byl od posledního uložení
        změněn. Uložení obrázku ho učiní čistým, a to i v případě, že zvolený
        formát neuchovává úplnou informaci o obrázku.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie ein Bild schließen, erhalten Sie eine Warnung, dass das Bild
        verändert und nicht gesichert wurde. Ein Bild, das in irgendeinem
        Format gespeichert wurde, wird als unverändert angesehen, auch wenn
        das gewählte Dateiformat nicht alle Informationen zu diesem Bild
        enthält.
      </para>
      <para lang="fr">
        Lorsque vous fermez une image (par exemple en quittant GIMP), vous
        êtes prévenu si l'image a été modifiée sans être enregistrée. Une
        image n'est plus considérée comme modifiée dès qu'elle est
        enregistrée, même si le format choisi ne permet pas de conserver
        toutes les informations.
      </para>
      <para lang="it">
        Quando si chiude un'immagine (probabilmente uscendo da GIMP), si
        viene avvertiti se l'immagine è "sporca"; cioè, se è stata
        modificata senza successivamente essere salvata. Salvando
        un'immagine in qualsiasi formato file, farà in modo di far
        considerare a <acronym>GIMP</acronym> l'immagine come "non sporca",
        anche se il formato file non garantisce il salvataggio di tutte le
        informazioni che compongono l'immagine.
      </para>
      <para lang="ko">
        이미지를 닫을 때(혹은 김프를 종료할 때) 해당 이미지가 "변경된"
        것이라면(변경된 후에 저장이 되지 않은), 경고가 나타납니다.
        그리고 어떠한 형태의 파일 포맷이든 저장을 하게 되면, 이미지가 가지고 있는
        모든 정보를 보전하지 못하더라도 이미지는 "변경되지 않은" 이미지로
        간주되어집니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        Kai užveriate paveikslėlį (tikriausi išeidami iš GIMP), būsite įspėti,
        jei paveikslėlis bus „purvinas“; tai yra, jei jis buvo pakeistas, bet
        neišsaugotas. Išsaugojus paveikslėlį bet kokiu formatu paveikslėlis
        bus laikomas „ne purvinu“, netgi jei failo formatas neperteiks visos
        paveikslėlio informacijos.
      </para>
      <para lang="nl">
        Wanneer u een afbeelding afsluit en deze <quote>vuil</quote> is wordt
        u hiervoor gewaarschuwd. Een <quote>vuile</quote> afbeelding is een
        afbeelding waarop wijzigingen zijn aangebracht die nog niet opgeslagen
        zijn. Zodra u de afbeelding in een willekeurig formaat opslaat (dus
        ook formaten waarbij informatie verloren gaat) veranderd de status
        naar <quote>niet vuil</quote>.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du lukker eit bilete t.d. ved å avslutta <acronym>GIMP</acronym>,
        vil du få opp ei melding dersom biletet er <quote>ureint</quote>,
        dvs. at biletet er endra utan å bli lagra etterpå. Lagrar du eit
        bilete, vil biletet etter lagringa bli sett på som
        <quote>reint</quote>, sjølv om filformatet du valde ikkje lagrar alle
        biletdata.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        当您关闭一个图像时(也许时退出 <acronym>GIMP</acronym>),如果该图像被
        改动后而未保存，即所谓 的“脏”文件,这时您将被警告。当您将图像保存为某
        种格式后，这个文件就是"干 净"的,即使该文件格式不能无法显示图像中的所
        有信息。
      </para>
    </note>

    <!-- describe saving as GIF file -->
    <sect3 lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;lt;no;zh_CN">
      <title>
        <!-- FIXME: cs es zh_CN: title translation missing -->
        <phrase lang="en;cs;es;zh_CN">Saving as GIF</phrase>
        <phrase lang="de">Bild im GIF-Format speichern</phrase>
        <phrase lang="fr">Enregistrer au format GIF</phrase>
        <phrase lang="it">Salvataggio in formato GIF</phrase>
        <phrase lang="ko">GIF 로 저장하기</phrase>
        <phrase lang="lt">Išsaugojimas GIF formatu</phrase>
        <phrase lang="no">Lagra som GIF</phrase>
      </title>

      <anchor id="file-gif-save" xreflabel="GIF" />
      <anchor id="file-gif-load" xreflabel="GIF" />

      <indexterm><primary>GIF</primary></indexterm>
      <indexterm><primary>.gif</primary></indexterm>

      <indexterm lang="en"><primary>Save as GIF</primary></indexterm>
      <indexterm lang="en">
        <primary>Formats</primary><secondary>GIF</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="de"><primary>Speichern als GIF</primary></indexterm>
      <indexterm lang="de"><primary>Animation</primary></indexterm>

      <indexterm lang="fr">
        <primary>Enregistrer au format GIF</primary></indexterm>
      <indexterm lang="fr">
        <primary>Formats</primary><secondary>GIF</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="it"><primary>Salva come GIF</primary></indexterm>

      <indexterm lang="lt"><primary>Išsaugoti kaip GIF</primary></indexterm>
      <indexterm lang="lt">
        <primary>Formatai</primary><secondary>GIF</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="no"><primary>Lagra som GIF</primary></indexterm>

      <figure>
        <title>
          <!-- FIXME: cs es zh_CN title translation missing -->
          <phrase lang="en;cs;es;zh_CN">The GIF Save dialog</phrase>
          <phrase lang="de">
            Das Dialogfenster <quote>Als GIF speichern</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Enregistrer en GIF</phrase>
          <phrase lang="it">
            La finestra di dialogo di <quote>salva come GIF</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="ko">GIF 저장 대화상자</phrase>
          <phrase lang="lt">GIF išsaugojimo dialogas</phrase>
          <phrase lang="no">Lagringsdialogen for GIF</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;es;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/gif-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/save-gif-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/gif-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata fileref="../images/using/it/gif-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/gif-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata fileref="../images/using/lt/gif-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/gif-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <warning lang="en;de;lt;no">
        <para lang="en">
          Please note, that the GIF file format is incapable of storing some
          rather basic image informations like
          <emphasis>print resolution</emphasis>.
          If you care for these properties, you should consider a different
          file format like PNG.
        </para>
        <para lang="de">
          Bitte beachten Sie, dass das GIF Format einige grundlegende
          Eigenschaften von Bildern nicht speichern kann. Hierzu zählt auch
          die Druckauflösung. Sollten diese Eigenschaften für Ihren
          Anwendungsfall wichtig sein, sollten Sie die Speicherung in einem
          anderen Dateiformat in Erwägung ziehen. Anbieten würde sich zum
          Beispiel das PNG Format.
        </para>
        <para lang="lt">
          Atminkite, kad GIF failo formatas neleidžia išsaugoti tokios
          gan paprastos paveikslėlių informacijos kaip, pvz.,
          <emphasis>spaudinio raiška</emphasis>. Jeigu jums šios savybės
          svarbios, turėtumėte naudoti kitą formatą, pvz., PNG.
        </para>
        <para lang="no">
          Legg merke til at GIF-formatet ikkje kan lagra ein del
          grunnleggande biletopplysingar som t.d. 
          <emphasis>utskriftoppløysinga</emphasis>.
          Dersom dette er viktig, bør du kanskje vurdere å bruke eit anna
          format som t.d. PNG.
        </para>
      </warning>

      <variablelist lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
        <varlistentry>
          <term lang="en">GIF Options</term>
          <term lang="de">GIF-Einstellungen</term>
          <term lang="fr">Options GIF</term>
          <term lang="it">Opzioni GIF</term>
          <term lang="ko">GIF 저장 옵션</term>
          <term lang="lt">GIF parinktys</term>
          <term lang="no">GIF-innstillingane</term>

          <listitem>
            <variablelist>
              <varlistentry>
                <term lang="en;de;ko;no">Interlace</term>
                <term lang="fr">Entrelacement</term>
                <term lang="it">Interlaccia</term>
                <term lang="lt">Progresinis</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    <guilabel>Interlace</guilabel>
                    : when this option is checked, the image will be displayed
                    progressively on the Web page. It was interesting when
                    computers and modems were slow, as it allowed to stop
                    loading an image of no interest.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird das Bild beim
                    Laden auf einer Webseite zeilenweise aufgebaut. Dies
                    war eine gute Sache, als die Computer und
                    Internetverbindungen noch langsam waren. Heute ist diese
                    Einstellung nur noch selten sinnvoll.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Entrelacement</guilabel>
                    : quand cette option est cochée, l'image s'affichera
                    progressivement sur la page Web. Elle était surtout
                    intéressante quand les ordinateurs et les modems étaient
                    lents, en permettant d'interrompre le chargement d'une
                    image sans intérêt.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    <guilabel>Interlaccia</guilabel>: se quest'opzione
                    viene spuntata, l'immagine risultante verrà
                    visualizzata progressivamente durante il caricamento da
                    una pagina Web. Era un'opzione interessante quando i
                    computer e i modem erano lenti, dato che permetteva di
                    interrompere il caricamento di un'immagine quando si
                    poteva intuire che non fosse interessante.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    <guilabel>인터레이스(Interlace)</guilabel>
                    : 이 항목이 체크되어 있으면, 웹페이지에서 이미지가
                    점차적으로 보여집니다. 이는 컴퓨터나 모뎀이 느린 경우에
                    이미지의 윤곽을 먼저보고 로딩여부를 결정할 수 있어
                    편리합니다. 하지만 근래처럼 인터넷이 빠른 상황에서는
                    큰 의미가 없습니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    <guilabel>Progresinis</guilabel>:
                    kai ši parinktis pažymėta, tinklalapyje paveikslėlis
                    bus rogomas kaip progresinis. Tai buvo naudinga, kai
                    kompiuteriai ir modemai buvo lėti, nes buvo galima
                    sustabdyti neaktualaus paveikslėlio įkėlimą.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    <guilabel>Interlace</guilabel>: Dersom du krysser av for
                    denne, vil biletet bli vist på skjermen etter kvart som det
                    blir lasta ned. Brukaren kan då eventuelt stoppe 
                    nedlastinga dersom det tar for lang tid eller at biletet er 
                    uinteressant.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">GIF comment</term>
                <term lang="de">GIF-Kommentar</term>
                <term lang="fr">Commentaire GIF</term>
                <term lang="it">Commento GIF</term>
                <term lang="ko">GIF comment</term>
                <term lang="lt">GIF komentaras</term>
                <term lang="no">GIF-kommentar</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    Beware of do not insert characters outsite the ASCII
                    range, because of the GIF format supports 7-bits ASCII
                    texts only, that GIMP can't provide. If you insert
                    inadvertitely a non-ASCII char, the option will be
                    automatically disabled.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Bitte achten Sie darauf keine Zeichen im Kommentar zu
                    verwenden, welche nicht im 7 Bit ASCII Code enthalten
                    sind. (also keinerlei Sonderzeichen). Leider kann GIMP die
                    Eingabe solcher Zeichen nicht verhindern. Falls Sie
                    versehentlich ein Sonderzeichen eingeben, schaltet GIMP
                    das Speichern des Kommentars mit dem Bild automatisch aus.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Commentaire GIF</guilabel>
                    : attention de ne pas insérer de caractère non ASCII, car
                    le format GIF n'admet que des texte en ASCII-7bits, ce
                    que le GIMP ne peut faire. Si vous insérez un caractère
                    non-ASCII, cette option sera automatiquement rendue
                    invalide. De fait, cette option doit donc être désactivée.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    <guilabel>commento GIF</guilabel>: è necessario porre
                    attenzione ai caratteri immessi con GIMP, dato che il
                    formato GIF supporta solo testo ASCII puro a 7-bits. Se
                    si inserisce inavvertitamente caratteri non-ASCII,
                    quest'opzione viene automaticamente disabilitata.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    <guilabel>GIF 코멘트</guilabel>
                    : GIF 는 7비트의 아스키(ASCII) 문자만을 지원하는데,
                    김프의 경우 이를 지원하지 않으므로, 활성화되지 않는
                    옵션입니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    <guilabel>GIF komentaras</guilabel>: būkite atidūs ir
                    neįterpkite simbolių už ASCII rėžio, nes GIF formatas
                    palaiko tik 7 bitų ASCII tekstus, kurių programa GIMP
                    negali suteikti. Jei netyčia įterpsite ne ASCII
                    simbolį, ši parinktis bus automatiškai išjungta.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    <guilabel>GIF-kommentar</guilabel>: GIF har bare
                    støtte for 7-bits ASCII, noe <acronym>GIMP</acronym>
                    ikkje har. Difor er det ingen vits i å bruke denne.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Animated GIF Options</term>
          <term lang="de">Einstellungen für Animations-GIFs</term>
          <term lang="fr">Options d'animation GIF</term>
          <term lang="it">Opzioni d'animazione GIF</term>
          <term lang="ko">움직이는 GIF 옵션</term>
          <term lang="lt">Animuotų GIF parinktys</term>
          <term lang="no">Innstillingar for GIF-animasjon</term>

          <listitem>
            <indexterm lang="en">
              <primary>Animation</primary>
              <secondary>Animated GIF options</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm lang="fr">
              <primary>Animation</primary>
              <secondary>Options d'animation GIF</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm lang="it">
              <primary>Animazione</primary>
              <secondary>Opzioni GIF animate</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm lang="lt">
              <primary>Animacija</primary>
              <secondary>Animuotų GIF parinktys</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm lang="no">
              <primary>Animasjon</primary>
              <secondary>GIF-innstillingar</secondary>
            </indexterm>

            <variablelist>
              <varlistentry>
                <term lang="en">Loop forever</term>
                <term lang="de">Unendliche Schleife</term>
                <term lang="fr">Boucle infinie</term>
                <term lang="it">Ciclo infinito</term>
                <term lang="ko">Loop forever</term>
                <term lang="lt">Amžinas ciklas</term>
                <term lang="no">Uendeleg sløyfe</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    <guilabel>Loop forever</guilabel>
                    : when this option is checked the animation will start
                    playing again repeatedly until you stop it.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaften aktivieren, wird die
                    Animation wiederholend abgespielt, bis die Wiedergabe
                    unterbrochen wird.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Boucle infinie</guilabel>
                    : quand cette option est cochée, l'animation reprendra
                    sans cesse au début jusqu'à ce que vous l'interrompiez.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    <guilabel>Ciclo infinito</guilabel>: quando
                    quest'opzione è abilitata, l'animazione ricomincia
                    automaticamente quando il ciclo è terminato, senza
                    soluzione di continuità e indefinitivamente fino a
                    quando non viene fermata manualmente.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    <guilabel>계속 반복(Loop forever)</guilabel>
                    : 이 옵션이 체크되어 있으면, 정지시킬 때까지
                    애니메이션이 계속 반복됩니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    <guilabel>Amžinas ciklas</guilabel>:
                    kai pažymėta ši parinktis, animacija bus kartojama tol,
                    kol ją sustabdysite.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Gjer at animasjonen vil bli repetert heilt til du
                    stoppar han.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Delay between frames if unspecified</term>
                <term lang="de">
                  Pause zwischen Einzelbildern, wenn nicht angegeben
                </term>
                <term lang="fr">Délai entre les images, lorsque non spécifié</term>
                <term lang="it">Ritardo predefinito tra fotogrammi</term>
                <term lang="ko">Delay between frames if unspecified</term>
                <term lang="lt">Delsa tarp kadrų, kur nenurodyta</term>
                <term lang="no">Pause mellom rammene når uspesifisert</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    <guilabel>Delay between frames if unspecified</guilabel>
                    : you can set the delay, in millisecondes, between frames
                    if it has not been set before. In this case, you can
                    modify every delay in the Layer Dialog.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit dieser Eigenschaft können Sie die Verzögerung bei der
                    Weiterschaltung der Bilder angeben. Diese wird nur dann
                    verwendet, wenn die Einstellung nicht bereits in der
                    Animation enthalten ist. Wie Sie die Einstellung innerhalb
                    der Animation vornehmen können, ist im
                    <xref linkend="gimp-layer-dialog-using" /> beschrieben.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Délai entre les images, lorsque non spécifié</guilabel>
                    : Pour fixer le délai d'affichage des images de
                    l'animation, si cela n'a pas été déjà fait antérieurement.
                    Dans ce cas, il est vous est possible de modifier chaque
                    délai dans le dialogue des calques de l'image.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    <guilabel>Ritardo predefinito tra
                    fotogrammi</guilabel>: il ritardo predefinito tra
                    fotogrammi, in millisecondi, se non è già stato
                    impostato per ogni fotogramma. In quest'ultimo caso è
                    possibile modificare ogni singolo ritardo nella
                    finestra di dialogo del livello.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    <guilabel>기본 프레임 지속시간(Delay between frames if
                    unspecified)</guilabel>
                    : 레이어 대화상자에서 프레임의 지속시간을 설정할 수
                    있습니다. 그리고 따로 설정하지 않은 모든 프레임의
                    지속시간을 이 옵션에서 밀리초(1/100초)로 설정할 수
                    있습니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    <guilabel>Delsa tarp kadrų, kur nenurodyta</guilabel>:
                    galite nustatyti delsą, milisekundėmis, tarp kadrų, jei
                    ji anksčiau nebuvo nustatyta. Šiuo atveju, Sluoksnių
                    dialoge galite keisti kiekvieno kadro delsą.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom du ikkje har bestemt dette tidlegare, kan du 
                    bestemme kor mange millisekund pausen mellom kvar
                    ramme skal vere. Du finn meir om dette i
                    <xref linkend="gimp-layer-dialog-using" />.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Frame disposal when unspecified</term>
                <term lang="de">Einzelbildübergang, wenn nicht angegeben</term>
                <term lang="fr">
                  Arrangement des images, lorsque non spécifié
                </term>
                <term lang="it">Disposizione del fotogramma dove non
                specificato</term>
                <term lang="ko">Frame disposal when unspecified</term>
                <term lang="lt">Kadrų išdėstymas, kur nenurodyta</term>
                <term lang="no">Rammeovergang når uspesifisert</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    <guilabel>Frame disposal when unspecified</guilabel>
                    : If this has not been set before, you can set how frames
                    will be superimposed. You can select among three options :
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit dieser Eigenschaft können Sie einstellen, wie die
                    einzelnen Ebenen des Bildes in der Animation wirken.
                    Hierzu gibt es drei mögliche Einstellungen:
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>
                      Arrangement des images, lorsque non spécifié
                    </guilabel>
                    : Si cela n'a pas été déjà fait (cela reste possible dans
                    la fenêtre de dialogue des calques), vous pouvez fixer la
                    façon dont les images se superposeront. Vous avez le choix
                    entre trois options :
                  </para>
                  <para lang="it">
                    <guilabel>Disposizione del fotogramma dove non
                    specificato</guilabel>: se non è già stato indicato in
                    precedenza, è possibile impostare come i fotogrammi
                    verranno sovrapposti. Esistono tre scelte:
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    <guilabel>설정되지 않은 프레임 처리(Frame disposal when
                    unspecified)</guilabel>
                    : 동작이 설정되지 않은 프레임의 동작을 설정합니다.
                    여기에는 다음 세 가지 옵션이 있습니다. :
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    <guilabel>Kadrų išdėstymas, kur nenurodyta</guilabel>
                    : jei tai nebuvo nustatyta anksčiau, galite nurodyti kaip
                    kadrai bus uždėti vienas ant kito. Galite pasirinkti iš
                    šių parinkčių:
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom du ikkje har bestemt dette tidlegare, kan du
                    bestemme korleis skiftet mellom rammene skal gå føre
                    seg. Du har valet mellom
                  </para>

                  <itemizedlist mark="opencircle">
                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>I don't care</guilabel>
                        : you can use this option if all your layers are
                        opaque. Layers will overwrite what is beneath.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>Ist mir egal</guilabel>
                        : Wenn Sie diese Einstellung wählen, überschreibt jede
                        Ebene den vorherigen Inhalt. Hierzu sollten die
                        Einzelbilder nicht transparent sein.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>Peu importe</guilabel>
                        : Option à utiliser si tous vos calques sont opaques.
                        Les calques écraseront ce qui est dessous.
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>Non importa</guilabel>: è possibile
                        selezionare questa scelta se tutti i livelli sono
                        opachi, ovvero i livelli riscriveranno tutto il
                        sottostante.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>상관없음(I don't care)</guilabel>
                        : 모든 레이어가 불투명할 경우 사용할 수 있는
                        옵션입니다. 다음 레이어가 이전 레이어를 덮어쓰게
                        됩니다.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>Man nesvarbu</guilabel>:
                        galite naudoti šią parinktį, jei visi sluoksniai yra
                        nepermatomi. Sluoksniai perrašys tai, kas po jais.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>Det er meg likegyldig</guilabel>:
                        Dette valet blir helst brukt når alle biletlaga er
                        ugjennomsiktige. Laget vil overskrive det som ligg
                        under.
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>Cumulative Layers (combine)</guilabel>
                        : previous frames will not be deleted when a new one
                        is displayed.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>Kumulative Ebenen (Kombinieren)</guilabel>
                        : Wenn Sie diese Einstellung auswählen, wird der
                        vorherige Inhalt beim Abspielen der Animation nicht
                        gelöscht, wenn das nächste Einzelbild angezeigt wird.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>Calques cumulatifs (combine)</guilabel>
                        : lors de l'affichage d'une nouvelle image du film,
                        les précédentes ne seront pas effacées.
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>Livelli cumulativi (combina)</guilabel>:
                        i livello precedenti non saranno cancellati quando
                        un nuovo livello viene visualizzato.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>레이어 누적(합치기)(Cumulative Layers
                        (combine))</guilabel> : 다음 프레임이 보여져도 이전
                        프레임이 지워지지 않고 남습니다.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>Sudėtiniai sluoksniai (kombinuoti)</guilabel>:
                        ankstesni kadrai rodant naują kadrą nebus ištrinti.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>Kumulative lag (Kombinere)</guilabel>
                        : Tidlegare viste rammer blir ikkje viska ut når ei ny
                        ramme blir vist.
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>One frame per layer (replace)</guilabel>
                        : previous frames will be deleted before displaying a
                        new frame.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>
                          Ein Einzelbild pro Ebene (Ersetzen)
                        </guilabel>
                        : Wenn Sie diese Einstellung wählen, wird der Inhalt
                        eines Einzelbildes gelöscht, bevor das nächste
                        angezeigt wird.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>Une image par calque (remplace)</guilabel>
                        : lors de l'affichage d'une nouvelle image du film,
                        les précédentes seront effacées
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>Un fotogramma per livello
                        (rimpiazza)</guilabel>: i fotogrammi precedenti
                        saranno cancellati prima della visualizzazione del
                        nuovo fotogramma.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>레이어당 프레임 하나(대체)(One frame per
                        layer (replace))</guilabel> : 다음 프레임이 보여지기
                        전에 이전 프레임이 삭제됩니다.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>Viename sluoksnyje vienas kadras
                        (pakeisti) </guilabel>:
                        prieš rodant naują kadrą ankstesni kadrai bus
                        ištrinti.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>Ei ramme per lag (erstatt)</guilabel>:
                        Tidlegare viste rammer blir sletta før den nye ramma
                        blir vist.
                      </para>
                    </listitem>
                  </itemizedlist>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect3>


    <sect3 lang="cs;en;de;es;fr;it;ko;lt;no;zh_CN">
      <title>
        <!-- FIXME: cs es zh_CN title translation missing -->
        <phrase lang="en;cs;es;zh_CN">Saving as JPEG</phrase>
        <phrase lang="de">Bild im JPEG-Format speichern</phrase>
        <phrase lang="fr">Enregistrer au format JPEG</phrase>
        <phrase lang="it">Salvataggio in formato JPEG</phrase>
        <phrase lang="ko">JPEG 로 저장하기</phrase>
        <phrase lang="lt">Išsaugojimas JPEG formatu</phrase>
        <phrase lang="no">Lagra som JPEG</phrase>
      </title>

      <anchor id="file-jpeg-load" xreflabel="JPEG" />
      <anchor id="file-jpeg-save" xreflabel="JPEG" />

      <indexterm><primary>JPEG</primary></indexterm>
      <indexterm><primary>.jpg</primary></indexterm>
      <indexterm><primary>.jpeg</primary></indexterm>

      <indexterm lang="en"><primary>Save as JPEG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="en">
        <primary>Formats</primary><secondary>JPEG</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="fr">
        <primary>Enregistrer au format JPEG</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="fr">
        <primary>Formats</primary><secondary>JPEG</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="it">
        <primary>Salva come JPEG</primary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="lt">
        <primary>Išsaugoti JPEG formatu</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="lt">
        <primary>Formatai</primary><secondary>JPEG</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="no">
        <primary>Lagra som JPEG</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="no"><primary>JPEG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="no">
        <primary>Format</primary><secondary>JPEG</secondary>
      </indexterm>

      <!-- FIXME: cs translation missing -->
      <para lang="en;cs">
        JPEG files usually have an extension .jpg, .JPG, or .jpeg. It is a
        very widely used format, because it compresses images very
        efficiently, while minimizing the loss of image quality. No other
        format comes close to achieving the same level of compression. It does
        not, however, support transparency or multiple layers. For this
        reason, saving images as JPEG often requires them to be exported from
        <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="de">
        Dateien mit dem Dateiformat <quote>JPEG</quote> enden gewöhnlich auf
        <filename>.jpg</filename> oder <filename>.jpeg</filename>. Es
        handelt sich bei JPEG um ein sehr weit verbreitetes Format zur
        Speicherung von Bildern, da es sehr effizient komprimiert und Bilder
        daher auf sehr handliche Dateigrößen reduziert werden können.
        Allerdings ist der Algorithmus, der hierbei verwendet wird, nicht
        verlustlos, das bedeutet, dass sich die Qualität des Bildes beim
        Speichern verschlechtert. Weitere Nachteile von JPEG sind die fehlende
        Unterstützung von Transparenzen und die Beschränkung auf genau eine
        Ebene. Aus diesen Gründen müssen Ebenen oft zusammengefügt und
        Transparenzen entfernt werden, wenn Sie ein Bild im JPEG-Dateiformat
        speichern wollen.
      </para>
      <para lang="es">
        Los archivos JPEG usualmente tienen la extensión .jpg, .JPG, o .jpeg.
        Es un formato ampliamente utilizado, porque comprime imágenes muy
        eficientemente, minimizando la pérdida de calidad. Ningún otro formato
        se le acerca a lograr el mismo nivel de compresión. No obstante, no
        soporta transparencia, ni múltiples cuadros. Por esta razón, guardar
        imágenes en este formato normalmente implica exportarlas desde otro.
      </para>
      <para lang="fr">
        Les fichiers JPEG peuvent avoir l'extension .jpg, .JPG ou .jpeg. C'est
        un format très répandu, car il comprime très efficacement les images
        avec une perte de détails réduite au minimum. Aucun autre format
        n'atteint un tel niveau de compression. Toutefois, il n'accepte pas la
        transparence ni les calques multiples. C'est pourquoi l'enregistrement
        en JPEG d'une image nécessite souvent de l'<quote>exporter</quote>
        au préalable.
      </para>
      <para lang="it">
        I file JPEG normalmente hanno estensione .jpg, .JPG, o .jpeg. È un
        formato molto diffuso dato che comprime molto l'occupazione del file
        riducendo al minimo la perdita di qualità dell'immagine. Nessun altro
        formato raggiunge lo stesso livello di compressione anche se non
        supporta né la trasparenza né livelli multipli. Per questa ragione,
        salvare le immagini in formato JPEG richiede spesso di doverle
        esportare.
      </para>
      <para lang="ko">
        JPEG 파일은 보통 .jpg, .JPG, .jpeg 라는 확장자를 갖습니다. 이
        포맷은 이미지의 화질 저하를 최소화하면서 효과적으로 압축하기 때문에
        널리 사용되는 포맷입니다. JPEG 정도의 압축률을 가지는 포맷은 아직
        없습니다. 하지만 투명도나 다중 레이어를 지원하지 못하기 때문에
        <acronym>김프</acronym>에서 JPEG으로 저장하려면 종종 내보내기를
        이용해야 합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        JPEG failai paprastai turi plėtinius .jpg, .JPG arba .jpeg. Tai labai
        plačiai naudojamas formatas, nes jis glaudina paveikslėlius labai
        efektyviai, kiek įmanoma sumažinant paveikslėlio kokybės praradimą.
        Joks kitas formatas negali pasiekti tokio pat glaudinimo lygio.
        Tačiau jis nepalaiko nepermatomumo bei kelių sluoksnių. Dėl šios
        priežasties, išsaugojus paveikslėlius JPEG formatu juos dažnai reikia
        eksportuoti iš <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="no">
        JPEG-filene har til vanleg endingane .jpg, .JPG eller .jpeg, og er
        mykje brukt fordi metoden som blir nytta for å komprimera filene gir
        eit svært godt resultat utan at det går særleg merkbart ut over
        kvaliteten så lenge komprimeringa er moderat. Det er i så måte ingen
        andre format som kjem opp mot JPEG. Ulempen er at formatet ikkje
        støttar gjennomsikt, og heller ikkje samansette lag. Difor blir bilete
        som skal lagrast som JPEG i <acronym>GIMP</acronym> gjerne
        eksporterte i staden for å bli lagra direkte.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        JPEG 文件扩展名一般为.jpg，.JPG 或.jpeg。它使用非常广泛因为它压缩图
        像非常有效，并且最小化图像质量损失。没有其它格式能够达到一样的压缩程
        度。不过它不支持透明或多图层，这就意味着，图像常常需要导出后才能保存
        为 JPEG 格式。
      </para>

      <figure>
        <title>
          <!-- FIXME: cs title translation missing -->
          <phrase lang="en;cs">The JPEG Save dialog</phrase>
          <phrase lang="de">
            Das Dialogfenster <quote>Als JPEG speichern</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="es">El diálogo de guardar para JPEG</phrase>
          <phrase lang="fr">
            La fenêtre de dialogue Enregistrer en JPEG
          </phrase>
          <phrase lang="it">
            La finestra di dialogo del salvataggio in formato JPEG
          </phrase>
          <phrase lang="ko">JPEG 저장 대화상자</phrase>
          <phrase lang="lt">Išsaugojimo JPEG formatu dialogas</phrase>
          <phrase lang="no">Lagringsdialogen for JPEG</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">JPEG 保存对话框</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;es;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/save-jpeg-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/save-jpeg-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/jpeg-save-dialog-fr.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata fileref="../images/using/it/jpeg-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/jpeg-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata fileref="../images/using/lt/save-jpeg-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/jpeg-save-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        The JPEG algorithm is quite complex, and involves a bewildering number
        of options, whose meaning is beyond the scope of this documentation.
        Unless you are a JPEG expert, the Quality parameter is probably the
        only one you will need to adjust.
      </para>
      <para lang="de">
        Der JPEG-Algorithmus ist eine ziemlich komplizierte Sache, und es gibt
        unglaublich viele Parameter, an denen man drehen kann. Wenn Sie nicht
        gerade ein absoluter Crack in Sachen JPEG sind, wird
        <guilabel>Qualität</guilabel>
        vermutlich der einzige Parameter sein, den Sie je verändern.
      </para>
      <para lang="es">
        El algoritmo JPEG es bastante complejo, y en él intervienen un gran
        número de opciones, cuyo significado está más allá del objetivo de
        esta documentación. A menos que seas un experto en JPEG, el parámetro
        de calidad es probablemente el único que te será útil.
      </para>
      <para lang="fr">
        L'algorithme de compression JPEG est très complexe et comporte un
        nombre déconcertant d'options, au delà du champ de cette
        documentation. A moins que vous ne soyez un spécialiste du JPEG, le
        paramètre Qualité est probablement le seul dont vous aurez à vous
        soucier.
      </para>
      <para lang="it">
        L'algoritmo JPEG è piuttosto complesso e coinvolge un grande numero di
        opzioni il cui significato è oltre lo scopo di questa documentazione.
        A meno che non vogliate diventare esperti nel formato JPEG, il
        parametro di qualità è probabilmente l'unico parametro importante da
        modificare.
      </para>
      <para lang="ko">
        JPEG 알고리즘은 굉장히 복잡합니다. 또한 이 메뉴얼에서는 다 설명� 수
        없을 정도로 많은 옵션들을 가지고 있습니다. 따라서 JPEG 전문가가
        아니라면 화질 값을 조절하는 것 정도만 알아도 될 것입니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        JPEG algoritmas yra gana sudėtingas ir turi gluminančiai daug
        parinkčių, kurių reikšmė yra už šios dokumentacijos apimties.
        Jei nesate JPEG ekspertas, jums tikriausiai reikės koreguoti
        tik Kokybės parametrą.
      </para>
      <para lang="no">
        Algoritmen for JPEG er eigentleg nokså kompleks, men heldigvis
        treng du ikkje bry deg om anna enn å justere kvaliteten, og dermed
        kompresjonen. Resten er for JPEG-ekspertane.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        JPEG 算法相当复杂，有一系列让人迷惑的选项，这些已经不在该文档讨论范
        围内。除非您是个 JPEG 专家，不然也许调节质量参数是唯一能让您受益的参
        数。
      </para>

      <para lang="en;es;fr;it;ko;lt;no;zh_CH">
        <caution>
          <para lang="en">
            After you save an image as a JPEG file, the image is no longer
            considered <quote>dirty</quote> by <acronym>GIMP</acronym>,
            so unless you make further changes to it, you will not receive
            any warning if you close it. Because JPEG is lossy and does not
            support transparency or multiple layers, some of the information
            in the image might then be lost. If you want to save all of the
            information in an image, use <acronym>GIMP</acronym>'s native
            <link linkend="glossary-xcf">XCF format</link>.
          </para>
          <para lang="es">
            Luego de que guardes una imagen como un archivo JPEG, ésta ya no
            será considerada como "modificada" por el <acronym>GIMP</acronym>,
            así que a menos que realizes cambios en la misma, no obtendrás
            un aviso de precaución si la cierras. Como JPEG tiene pérdida de
            calidad y no admite transparencia ni múltiples cuadros, algo de la
            información de la imagen puede perderse. Si lo que quieres es
            guardar toda la información de la imagen, usa el formato nativo
            del <acronym>GIMP</acronym>,
            <!--PENDING es: link linkend="glossary-xcf"-->XCF<!--/link-->.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dès l'enregistrement d'une image dans un fichier JPEG, celle-ci
            n'est plus considérée comme modifiée donc sauf modifications
            ultérieures, vous ne recevrez pas de message lors de sa
            fermeture. Comme le format JPEG ne conserve pas toutes les
            informations, si plus tard vous désirez la rouvrir pour la
            modifier ces informations ne seront plus disponibles. Si vous
            voulez conserver tous les paramètres de votre image (les calques,
            la transparence...), faites en un enregistrement supplémentaire
            en utilisant le format natif de GIMP
            <acronym>GIMP</acronym> <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>.
          </para>
          <para lang="it">
            Dopo il salvataggio di un'immagine in formato JPEG, l'immagine non
            verrà più considerata come <quote>sporca</quote> da
            <acronym>GIMP</acronym>,
            per cui, a meno che non si effettuino altre modifiche
            all'immagine, non si verrà più avvertiti della perdita di
            informazioni in caso di chiusura di <acronym>GIMP</acronym>.
            Dato che la compressione del formato JPEG è di tipo con perdite
            e che non supporta né trasparenza né livelli multipli, alcune
            delle informazioni nell'immagine potrebbero andare perse. Se si
            desidera salvare tutte le informazioni presenti nell'immagine,
            usare il formato nativo di <acronym>GIMP</acronym>
            <link linkend="glossary-xcf">XCF</link>.
          </para>
          <para lang="ko">
            JPEG 파일 등으로 이미지를 저장한 후에는
            <acronym>김프</acronym>에서 편집 중에 <quote>사용한 것</quote>
            들이 필요없게 됩니다. 따라서 그 이후에 다시 이미지를 고치지
            않는 한 이미지를 닫아도 아무런 경고창이 뜨지 않습니다. 그것은
            JPEG은 손실률이 높고 투명이나 다중레이어 를 지원하지 않기
            때문에 이미지는 이미 몇 가지 정보를 잃어버린 상태이기
            때문입니다. 이미지에 대한 모든 정보를 저장하고 싶다면 김프의
            기본 포맷인 <link linkend="glossary-xcf">XCF 포맷</link> 으로
            저장해야 합니다.
          </para>
          <para lang="lt">
            Išsaugojus paveikslėlį kaip JPEG failą, programa
            <acronym>GIMP</acronym> nebelaiko jo <quote>nešvariu</quote>,
            taigi jį uždarę negausite jokio perspėjimo, nebent jame ką nors
            pakeisite. Kadangi JPEG formatas sumažina kokybę ir nepalaiko
            nepermatomumo bei kelių sluoksnių, kai kuri paveikslėlio
            informacija gali būti prarasta. Jei norite išsaugoti visą
            paveikslėlio informaciją, naudokite gimtajį programos
            <acronym>GIMP</acronym>
            <link linkend="glossary-xcf">XCF formatą</link>.
          </para>
          <para lang="no">
            Etter at biletet er lagra som JPEG-fil, vil det bli oppfatta av
            <acronym>GIMP</acronym> som <quote>reint</quote>,
            dvs. at det kjem ikkje opp noe åtvaring dersom du lukkar det.
            Sidan JPEG-formatet ikkje lagrar alle opplysningane om biletet,
            kan dette vere ein ulempe. Difor er det til vanleg lurt å først
            lagre biletet i <acronym>GIMP</acronym> sitt
            eige <link linkend="glossary-xcf">XCF-format</link>.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            在保存一个图像为 JPEG 文件后，GIMP 不再认为图像是“脏”的了，因此
            您关 闭它时不会有任何提示信息。由于 JPEG 是有损的而且不支持透明
            或多图层， 可能图像中有些信息就在丢失。要保存图像中所有信息就需
            要使用 GIMP 内建 的<link linkend="glossary-xcf">XCF 格式</link>。
          </para>
        </caution>
      </para>

      <variablelist lang="en;de;es;fr;it;ko;lt;no;zh_CN">
        <varlistentry>
          <!-- FIXME:  zh_CN title translation missing -->
          <term lang="en;zh_CN">Quality</term>
          <term lang="fr">Qualité</term>
          <term lang="es">Calidad></term>
          <term lang="de">Qualität</term>
          <term lang="it">Qualità</term>
          <term lang="ko">화질</term>
          <term lang="lt">Kokybė</term>
          <term lang="no">Kvalitet</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              When you save a file in JPEG format, a dialog is displayed
              that allows you to set the Quality level, which ranges from 0
              to 100. Values above 95 are generally not useful, though. The
              default quality of 85 usually produces excellent results, but
              in many cases it is possible to set the quality substantially
              lower without noticably degrading the image. You can test the
              effect of different quality settings by checking
              <guilabel>Show Preview in image window</guilabel>
              in the JPEG dialog.
            </para>

            <para lang="de">
              Dies ist in diesem Dialogfenster die mit Abstand wichtigste
              Eigenschaft. Sie erlaubt es Ihnen, die Bildqualität als Wert
              zwischen 0 und 100 einzustellen. Die Bildqualität ist dabei
              proportional zum eingestellten Wert, es gilt also: hoher Wert =
              hohe Qualität. Bezüglich der Größe der entstehenden Datei ist
              es allerdings ähnlich: hohe Qualität = große Bilddatei.
            </para>
            <para lang="de">
              Als Empfehlung lässt sich sagen, dass Werte über 95 im
              Allgemeinen kaum sinnvoll sind. Der Standardwert ist 85 und
              ein guter Kompromiss zwischen hoher Bildqualität und
              akzeptabler Dateigröße. Sie können in der Regel den Wert noch
              deutlich verringern (und damit die Kompression erhöhen), bevor
              im komprimierten Bild sichtbare Störungen entstehen.
            </para>

            <para lang="es">
              Al guardar un archivo en formato JPEG verás un diálogo que te
              permite ajustar el nivel de calidad, que tiene un rango de 0 a
              100. Valores por sobre 95 no son necesarios generalmente. La
              calidad por defecto es 85 y usualmente produce excelentes
              resultados, pero en algunos casos es posible colocar la
              calidad sustancialmente baja sin que la imagen se vea
              notablemente afectada. Puedes probar el resultado de
              diferentes calidades activando la opción
              <quote>Mostrar vista previa en la ventana de la imagen</quote>
              en el diálogo. Esto hace que cada cambio en cualquier
              parámetro del diálogo JPEG sea visualizado en la imagen en
              pantalla (esto no altera la imagen, sino que vuelve al estado
              original una vez que el diálogo es cerrado).
            </para>

            <para lang="fr">
              Quand vous sauvegardez au format JPEG, une fenêtre de dialogue
              s'ouvre, qui vous permet de régler le niveau de Qualité (de 1
              à 100). Néanmoins, un niveau supérieur à 95 est rarement
              nécessaire. Un niveau de 85 donne habituellement d'excellents
              résultats, mais il est souvent possible de baisser ce niveau
              sans dégrader l'image de manière sensible. Vous pouvez tester
              l'effet des différents réglages en cochant la case
              <emphasis>Montrer l'aperçu dans la fenêtre d'image</emphasis> :
              l'image n'est pas pour autant modifiée et revient à son état
              d'origine si vous quittez le dialogue JPEG.
            </para>

            <para lang="it">
              Quando si salva un file in formato JPEG, appare in primo
              piano una finestra di dialogo che permette di impostare il
              livello di qualità, il quale può variare da 1 a 100. Valori
              sopra il 95 non sono però molto utili. Il valore predefinito
              di 85 normalmente produce eccellenti risultati, ma spesso lo
              si può abbassare di molto senza degradare l'immagine in
              maniera percettibile. È possibile controllare l'effetto della
              differente impostazione di qualità abilitando l'opzione
              <quote>Mostra anteprima nella finestra immagine</quote>
              presente nella finestra di salvataggio del formato JPEG.
              Abilitando quest'opzione si ottiene che ogni cambiamento
              dell'impostazione di qualità (o di ogni altro parametro JPEG)
              venga visualizzato in tempo reale nella finestra immagine
              (comunque ciò non altererà l'immagine originale: essa verr�
              ripristinata al suo stato originario una volta chiusa la
              finestra di salvataggio).
            </para>

            <para lang="ko">
              JPEG 포맷으로 저장을 하면, 0 에서 100 까지의 압축률을 조절� 수
              있는 대화상자가 열립니다. 95 이상은 잘 안 쓰이고, 기본값은 85
              로 가장 좋은 결과를 보여주지만, 많은 경우 그보다 이하의
              값에서도 큰 화질 저하없이 저장이 가능합니다. JPEG 대화상자의
              "이미지 창에 미리보기 보여주기(Show Preview in image window)"
              를 이용하면 값에 따른 화질을 미리 확인해 볼 수 있습니다. 이는
              JPEG 의 각 옵션값에 따른 변화를 바로바로 보여주지만 이미지
              자체를 변형시키지는 않습니다. 따라서 JPEG 대화상자를 닫으면
              원래의 이미지로 돌아갑니다.
            </para>

            <para lang="lt">
              Kai išsaugote failą JPEG formatu, rodomas dialogas, leidžiantis
              nustatyti Kokybės lygį, nuo 0 iki 100. Tačiau reikšmės virš 95
              paprastai yra nenaudingos. Numatytoji kokybės reikšmė 85
              dažniausiai duoda gerus rezultatus, tačiau daugeliu atvejų
              kokybę galima nustatyti žymiai mažesnę, pastebimai nesumažinant
              paveikslėlio išvaizdos. Galite išbandyti skirtingų kokybės
              parametrų poveikį, JPEG dialoge pažymėdami parinktį
              <guilabel>Paveikslėlio lange rodyti peržiūrą</guilabel>.
              Pažymėjus šią parinktį kiekvienas kokybės (arba bet kurio kito
              JPEG parametro) pakitimas bus rodomas paveikslėlio ekrane. (
              Tačiau tai nepakeičia paveikslėlio: uždarius JPEG dialogą, jis
              grąžinamas į pradinę būklę).
            </para>

            <para lang="no">
              Når du lagrar eit bilete i JPEG-format, dukkar det opp eit
              dialogvindauge der du kan setje kvalitetsnivået på ein skala
              frå 1 til 100. Mellom 95 og 100 er det liten skilnad i kvaliteten.
              Normalverdien er 85, men ofte kan du setje verdien
              mykje lågare utan å gjere kvaliteten merkbart dårlegare. Dette
              kan du kontrollera ved å markere for
              <quote>Førehandsvising i biletvindauget</quote>.
              Du endrar ikkje noe på sjølve biletet før du lagrar det, så
              metoden er trygg.
            </para>

            <para lang="zh_CN">
              当您保存一个文件为 JPEG 格式时，会出现一个允许输入1到100的质量
              等级的对话框。默认85常常产生最完美的效果，不过一些情况下，大幅
              度降低质量值也不会明显降低图像质量，而95以上的值常被认为是没用
              的。您可以勾选 JPEG 对话框中的“Preview in image window”来测试
              不同的效果，它使任何对 质量(或其它任何 JPEG 参数)的更改立即在
              图像显示上反映出来。(它不会改变图像内容：当 JPEG 对话框关闭时，
              图像将回到原来的状态。)
            </para>

            <!-- TODO: es;cs;it;ko;lt;nl;zh_CN translation missing -->
            <note lang="en;de;fr;no">
              <para lang="en">
                Please note, that the numbers for the JPEG quality level have
                a different meaning. Saving with a level of 80 in GIMP is not
                neccessary comparable with saving with a level of 80 in an
                different application.
              </para>
              <para lang="de">
                Bitte beachten Sie, dass die Werte in verschieden Anwendungen
                zu verschiedenen Qualitäten führen. Ein Wert von 80 in GIMP
                führt sehr wahrscheinlich zu anderen Ergebnissen als ein
                Qualitätswert von 80 in einer anderen Anwendung.
              </para>
              <para lang="fr">
                Notez que le Niveau de qualité JPEG de GIMP n'est pas
                forcément comparable à un même niveau fixé par une autre
                application.
              </para>
              <para lang="no">
                Verdiskalaen for kvalitet er ikkje standardisert. Talet for kvalitet 
                samsvarar ikkje alltid med tilsvarande tal i andre samanhengar. 
                Kvalitet 80 i GIMP treng såleis ikkje vere det same som kvalitet
                80 i eit anna program.
              </para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <!--TODO es it ko zh_CN: translate JPEG preview option-->
        <varlistentry lang="en;de;fr;lt;no">
          <term lang="en">Preview in image window</term>
          <term lang="de">Vorschau im Bildfenster</term>
          <term lang="fr">Afficher l'aperçu dans la fenêtre d'image</term>
          <term lang="lt">Peržiūra paveikslėlio lange</term>
          <term lang="no">Førehandsvis i biletvindauget</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Checking this option causes each change in quality (or any other
              JPEG parameter) to be shown in the image display. (This does not
              alter the image, though: it reverts back to its original state
              when the JPEG dialog is closed.)
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn Sie diese Eigenschaft einschalten, wird das Bild so
              dargestellt, als wäre die gespeicherte Datei wieder geladen
              worden. Sie können auf diese Weise sehr genau sehen, ab welchem
              Qualitätswert die Komprimierungsartefakte sichtbar werden. Bitte
              beachten Sie, dass es sich lediglich um eine Vorschau auf das
              Ergebnis der Speicherung handelt. Sobald Sie das Dialogfenster
              verlassen haben, wird das Bild wieder in voller Qualität
              angezeigt.
            </para>
            <para lang="fr">
              Si cette option est cochée, l'image affichée apparaîtra selon
              les réglages. C'est un bon moyen pour voir à partir de quel taux
              de compression des artéfacts deviennent visibles. L'image
              reviendra à son état initial dès que vous quitterez la fenêtre
              de dialogue.
            </para>
            <para lang="lt">
              Pažymėjus šią parinktį kiekvienas kokybės (arba bet kurio kito
              JPEG parametro) pakeitimas bus rodomas paveikslėlio lange.
              (Tačiau taip pats paveikslėlis nepakeičiamas, užvėrus JPEG
              dialogą sugrąžinama pradinė jo būsena).
            </para>
            <para lang="no">
              Dersom denne er aktivisert, vil biletet bli vist med same
              kvalitet som det lagra biletet vil bli. Dermed kan du lett sjå
              kor mykje biletet kan komprimerast med tilfredsstillande
              kvalitet. Biletet du har på skjermen blir ikkje påverka av
              dette. Så snart dialogvindauget er lukka, blir biletet igjen
              vist i den opphavlege kvaliteten.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <!-- FIXME: es zh_CN term translation missing -->
          <term lang="en;es;zh_CN">Advanced settings</term>
          <term lang="de">Erweiterte Eigenschaften</term>
          <term lang="fr">Les options Avancées</term>
          <term lang="it">Impostazioni avanzate</term>
          <term lang="ko">고급 설정</term>
          <term lang="lt">Sudėtingesni parametrai</term>
          <term lang="no">Avanserte innstillingar</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Some information about the advanced settings:
            </para>
            <para lang="es">
              Algo de información sobre las opciones avanzadas:
            </para>
            <para lang="fr">
              Vous aurez rarement à modifier les options Avancées de la
              fenêtre de dialogue de l'enregistrement JPEG:
            </para>
            <para lang="it">
              Alcune informazioni circa le impostazioni avanzate:
            </para>
            <para lang="ko">고급 설정에 관한 정보:</para>
            <para lang="lt">Informacija apie sudėtingesnius parametrus:</para>
            <para lang="no">Litt om dei avanserte innstillingane:</para>

            <variablelist>
              <varlistentry lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
                <term lang="en">Optimize</term>
                <term lang="de">Optimieren</term>
                <term lang="fr">Optimiser</term>
                <term lang="it">Ottimizza</term>
                <term lang="ko">최적화</term>
                <term lang="lt">Optimizuoti</term>
                <term lang="no">Optimaliser</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    If you enable this option, the optimization of entropy
                    encoding parameters will be used.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird die
                    Optimierung der Parameter zur Kodierung der Entropie
                    eingeschaltet.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Optimiser</guilabel>
                    : Cette option permet de réduire la taille du fichier en
                    diminuant le nombre de couleurs de façon raisonnable.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Se si abilita quest'opzione, verrà usata l'ottimizzazione
                    dell'entropia dei parametri di codifica.
                  </para>
                  <para lang="ko">이 옵션을 활성화 시키면 최적화에 엔트로피 부호화를 사용합니다.</para>
                  <para lang="lt">
                    Jei įjungsite šią parinktį, bus naudojama entropijos
                    kodavimo parametrų optimizacija.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Denne eigenskapen gjer at kvar bit i biletet blir mest
                    mogleg uforandra.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no">
                <term lang="en">Progressive</term>
                <term lang="de">Progressiv</term>
                <term lang="fr">Progressif</term>
                <term lang="it">Progressiva</term>
                <term lang="ko">프로그레시브(Progressive)</term>
                <term lang="lt">Progresyvus</term>
                <term lang="no">Progressiv</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    With this option enabled the chunks of the image will be
                    inserted in a certain order in the file. This is done with
                    the intent to give a progressive refinement of the image
                    appearance during a slow connection web download, similar
                    and with the same purpose of the corresponding option
                    present in the GIF format too. The downside of enbling
                    this option is, that you get slightly larger files.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, werden die Bereiche
                    des Bildes nicht von links oben nach rechts unten
                    fortlaufen in die Datei gespeichert, sondern in einer
                    bestimmten Reihenfolge. Dies hat den Vorteil, dass bereits
                    nach dem Laden eines kleinen Teils der Bilddatei, eine
                    grobe Ansicht dargestellt werden kann. Diese wird dann im
                    weiteren Verlauf des Ladens immer weiter verfeinert.
                    Dieses Vorgehen ist besonders bei großen Dateien sinnvoll,
                    wenn diese im Internet bereitgestellt werden sollen. Es
                    soll jedoch nicht verschwiegen werden, dass sich die
                    Gesamtgröße der Datei durch das Einschalten dieser
                    Eigenschaft geringfügig erhöht.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Progressif</guilabel>
                    : Quand cette option est cochée, l'image s'affiche
                    progressivement sur une page Web, ce qui permet aux
                    possesseurs de connexion lente de bloquer le chargement de
                    l'image si elle ne les intéresse pas.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Con quest'opzione abilitata, la compressione dell'immagine
                    viene salvata progressivamente nel file. Questo viene
                    fatto con l'intenzione di ottenere un raffinamento della
                    qualità dell'immagine durante il lento caricamento delle
                    pagine web, simile e con lo stesso scopo dell'equivalente
                    opzione presente anche nelle immagini di tipo GIF.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Įjungus šią parinktį paveikslėlio glaudinimas faile bus
                    įdėtas progresyviai. Tai padaroma norint pasiekti
                    progresinį paveikslėlio vaizdavimo kokybės didėjimą
                    atsiunčiant iš tinklalapių naudojant lėtą interneto ryšį,
                    panašiai yra ir su atitinkama parinktimi GIF
                    paveikslėliuose.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom du aktiviserer denne, blir biletet ikkje komprimert
                    ovanfrå og ned, men i fleire gjennomgangar. Når biletet
                    blir vist, vil det dukke opp i fleire omgangar, litt betre
                    for kvar gong. Dette kan vere nyttig dersom biletet skal
                    visast over ei sein Internettkopling.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <!-- FIXME: es zh_CN title translation missing -->
                <term lang="en;es;it;lt;zh_CN">Save EXIF data</term>
                <term lang="de">EXIF-Daten speichern</term>
                <term lang="fr">Enregistrer les données EXIF</term>
                <term lang="it">Salva dati EXIF</term>
                <term lang="ko">EXIF 데이터 저장</term>
                <term lang="lt">Išsaugoti EXIF duomenis</term>
                <term lang="no">Lagra EXIF-data</term>

                <listitem>
                  <indexterm><primary>EXIF</primary></indexterm>

                  <para lang="en">
                    JPEG files from many digital cameras contain extra
                    information, called EXIF data, which specifies camera
                    settings and other information concerning the
                    circumstances under which the image was created. GIMP's
                    ability to handle EXIF data depends on whether the
                    <quote>libexif</quote>
                    library is available on your system; it is not
                    automatically packaged with GIMP. If GIMP was built with
                    libexif support, then EXIF data is preserved if you open a
                    JPEG file, work with the resulting image, and then save it
                    as JPEG. The EXIF data is not altered in any way when you
                    do this (which means that some of its fields are no longer
                    valid). If GIMP was not built with EXIF support, this does
                    not prevent files with EXIF data from being opened, but it
                    does mean that the EXIF data will not be present when the
                    resulting image is later saved.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Bilddateien verschiedener Digitalkameras enthalten neben
                    den reinen Bilddaten oftmals noch zusätzliche
                    Informationen. Dabei handelt es sich sowohl um allgemeine
                    Daten wie das Aufnahmedatum des Fotos oder den Namen der
                    Kamera, als auch spezielle Einstellungen der Aufnahme wie
                    Belichtungszeit und Blende. Diese Daten werden als
                    sogenannte EXIF-Daten in die Dateien eingebettet. Wenn Sie
                    diese Eigenschaft einschalten, werden die EXIF-Daten beim
                    Speichern mitgeschrieben. Bitte beachten Sie, dass der
                    Charakter der Aufnahme durch die Bearbeitung in GIMP
                    vollständig verändert sein kann, so dass die
                    EXIF-Informationen wertlos oder gar irritierend falsch
                    sein können. Beachten Sie auch den Eintrag
                    <xref linkend="glossary-exif" /> im Glossar.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Los archivos JPEG que provienen de muchas cámaras
                    digitales contienen información extra denominada datos
                    EXIF. Ésta especifica los ajustes de la cámara y otra
                    información concerniente a las circunstancias en que la
                    fotografía fue tomada. La habilidad del
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    para administrar datos EXIF depende de la disponibilidad
                    de una biblioteca llamada <quote>libexif</quote>
                    en el sistema. Esta biblioteca no viene empaquetada con el
                    <acronym>GIMP</acronym>. Si <acronym>GIMP</acronym>
                    fue construído con capacidad libexif, los datos EXIF son
                    preservados si abres un archivo JPEG, trabajas con la
                    imagen y luego la guardas. Los datos EXIF no se alteran de
                    ninguna manera si realizas esto (lo que significa que
                    algunos campos de los datos EXIF dejarán de ser válidos).
                    Si el <acronym>GIMP</acronym>
                    no es construído con capacidad libexif, todavía puedes
                    abrir imágenes con estos datos, pero los mismos no estarán
                    presentes si la imagen abierta es luego guardada.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Enregistrer les données EXIF</guilabel>
                    : Les appareils de photo numériques fournissent souvent
                    des données associées à l'image concernant les conditions
                    de prise de vue. C'est intéressant pour le photographe
                    lui-même, mais guère pour le lecteur de page Web. Pour
                    pouvoir prendre en compte ces données EXIF, GIMP doit
                    posséder la librairie <quote>libexif</quote>.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Les fichiers JPEG de nombreux appareils photo numériques
                    contiennent des méta-informations (informations
                    additionnelles) appelées données EXIF, qui spécifient les
                    paramètres de l'appareil et diverses conditions de prise
                    de vue. <acronym>GIMP</acronym>
                    pourra gérer ces données EXIF si la librairie
                    <quote>libexif</quote>
                    est présente sur votre système (elle n'est pas
                    automatiquement livrée avec <acronym>GIMP</acronym>
                    ). Si <acronym>GIMP</acronym>
                    possède cette librairie, les données EXIF seront
                    préservées quand vous ouvrez une image JPEG et que vous
                    travaillez dessus et elles seront enregistrées avec
                    l'image résultante. Si <acronym>GIMP</acronym>
                    ne possède pas cette librairie, les images pourront
                    néanmoins être ouvertes, mais les données EXIF seront
                    perdues lors de l'enregistrement.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    I file JPEG provenienti da molte macchine fotografiche
                    digitali contengono informazioni extra chiamate dati EXIF.
                    Queste informazioni riguardano le impostazioni della
                    macchina fotografica e altre informazioni concernenti le
                    condizioni nelle quali è stata scattata la foto. L'abilità
                    di <acronym>GIMP</acronym>
                    di gestire i dati EXIF dipende dalla disponibilità della
                    libreria <quote>libexif</quote>
                    installata nel sistema; essa non viene normalmente fornita
                    insieme a <acronym>GIMP</acronym> . Se
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    è stato compilato con il supporto a libexif, allora i dati
                    EXIF vengono mantenuti durante una sequenza di lavoro.
                    Cioè se si apre un file JPEG, si lavora su di esso ed in
                    seguito si salva il risultato in formato JPEG. I dati EXIF
                    non vengono alterati in nessuna maniera durante questa
                    sequenza di operazioni (che significa anche che alcuni
                    campi all'interno di questi dati potrebbero non essere più
                    validi). Se <acronym>GIMP</acronym>
                    non viene compilato con il supporto a EXIF, ciò non
                    previene la possibilità di aprire file contenenti dati
                    EXIF, ma significa semplicemente che essi non verranno
                    salvati nell'immagine salvata.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    디지털 카메라로 찍은 JPEG 파일은 EXIF 데이터라고 불리는 추가 정보를 포함하고 있습니다. 여기에는
                    카메라의 설정이나 사진을 찍을 당시의 상황 등의 정보가 포함됩니다. 컴퓨터 시스템에서 "libexif"
                    라이브러리를 사용 가능� 경우에 <acronym>김프</acronym>
                    로 EXIF 데이터를 관리� 수 있습니다(이는 <acronym>김프</acronym>
                    배포판에 포함되어 있지 않습니다). <acronym>김프</acronym>
                    가 libexif 를 지원하도록 컴파일된 경우, JPEG 파일을 열고, 편집을 하고 저장하는 등의 작업을
                    해도 EXIF 데이터는 그대로 보존이 됩니다. 그리고 EXIF 데이터는 바꿀 수 없습니다. 만약에 강제로
                    수정을 할 경우 일부 정보를 잃어버릴 수 있습니다.
                    <acronym>김프</acronym>
                    가 EXIF 를 지원하지 않도록 컴파일된 경우 이미지를 저장하면 EXIF 정보는 사라집니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Daugelyje skaitmeniniais fotoaparatais sukurtų JPEG failų
                    yra papildoma informacija, vadinama EXIF duomenimis, kuri
                    nurodo fotoaparato parametrus ir kitą su fotografavimo
                    sąlygomis susijusią informacija. Programos
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    galimybė tvarkyti EXIF duomenis priklauso nuo to, ar jūsų
                    sistemoje yra biblioteka <quote>libexif</quote>
                    ; ji nėra automatiškai platinama su programa
                    <acronym>GIMP</acronym>. Jei programa
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    buvo sukompiliuota su libexif palaikymu, tuomet atvėrus
                    JPEG failą, dirbant su juo ir išsaugojus jį kaip JPEG
                    failą kartu išsaugomi ir EXIF duomenys. Tai padarius EXIF
                    duomenys visiškai nepakeičiami (tai reiškia, kad kai kurie
                    jų laukai yra nebegaliojantys). Jei programa
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    buvo sukompiliuota be EXIF palaikymo, tai, žinoma,
                    netrukdo atverti failų, kuriuose yra EXIF duomenys, tačiau
                    tai reiškia, kad vėliau išsaugojus paveikslėlį jo EXIF
                    duomenys bus prarasti.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Mange digitalkamera nyttar JPEG-formatet med ekstra
                    informasjonar om dato, kamerainnstillingar osv. Desse
                    såkalla EXIF-data blir ikkje støtta utan vidare av
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    i normalinstallasjonen. Har du lagt til biblioteket
                    <quote>libexif</quote> i systemet ditt, kan
                    <acronym>GIMP</acronym>
                    lasta inn og lagra filer med EXIF-data utan å forandra
                    data, men kan heller ikkje gjere seg nytte av dei.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    从许多数码相机中保存的 JPEG 文件包含相机设置和图像创建的 细节的附加信 息，叫做 EXIF 数据。GIMP
                    处理EXIF 数据的能 力依赖“libexif”这个函数库， 它需要单独安装。如果 GIMP 被
                    编译为支持libexif，则在您打开 JPEG 文件， 处理最终图像和 另存为 JPEG 时 EXIF
                    数据都被保留。EXIF 数据在您做这些 事 时不会有任何改变(也就是说它的一定地方不再有效)。如果编译 GIMP
                    时没 加入 EXIF 支持，虽然并不影响带 EXIF 数据的文件 被打开，但是当最终图像 被另存时 EXIF
                    数据就没有了。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no">
                <term lang="en">Save Preview</term>
                <term lang="de">Vorschau speichern</term>
                <term lang="fr">Enregistrer la vignette</term>
                <term lang="it">Salva anteprima</term>
                <term lang="ko">미리보기 저장</term>
                <term lang="lt">Išsaugoti peržiūrą</term>
                <term lang="no">Lagra førehandsvisinga</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    This option lets you save a thumbnail with the image.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird ein
                    Vorschaubild mit in der Datei gespeichert.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Enregistrer la vignette</guilabel>
                    : permet d'enregistrer une miniature avec l'image.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Quest'opzione permette di salvare una miniatura
                    dell'immagine assieme all'immagine stessa.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Ši parinktis leidžia išsaugoti paveikslėlio miniatiūrą.
                  </para>
                  <para lang="no">Lagrar ein miniatyr av biletet.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <!-- FIXME: it: content missing-->
              <varlistentry lang="en;de;fr;lt">
                <term lang="en">Save XMP data</term>
                <term lang="de">XMP-Daten speichern</term>
                <term lang="fr">Enregistrer les données XMP</term>
                <term lang="lt">Išsauogti XMP duomenis</term>
                <term lang="no">Lagra XMP-data</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    If you enable this option, the meta data of the image will
                    be saved as <acronym>XMP</acronym>-structure within the
                    file.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaft einschalten, werden die für das
                    Bild gepflegten Metadaten als <acronym>XMP</acronym>-Daten
                    in die Datei gespeichert.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    XMP est un format d'enregistrement de métadonnées,
                    supérieur à EXIF, mais qui reste la propriété d'Adobe.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom denne er aktivisert, vil metadata for biletet bli lagra
                    som <acronym>XMP</acronym>-data i biletfila.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <!--TODO it ko: new JPEG option "quality settings" -->
              <varlistentry lang="en;de;fr;lt">
                <term lang="en">
                  Use quality settings from original image
                </term>
                <term lang="de">
                  Qualitätseinstellungen des Originalbildes verwenden
                </term>
                <term lang="fr">
                  Utilise les renseignements de qualité de l'image originale
                </term>
                <term lang="it">
                  Use quality settings from original image
                </term>
                <term lang="ko">
                  Use quality settings from original image
                </term>
                <term lang="lt">
                  Naudoti originalaus paveikslėlio kokybės parametrus
                </term>
                <term lang="no">
                  Bruk kvalitetsinnstillingane frå originalbiletet
                </term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    If a particular quality setting (or
                    <quote>quantization table</quote>
                    ) was attached to the image when it was loaded, then this
                    option allows you to use them instead of the standard
                    ones.
                  </para>
                  <para lang="en">
                    If you have only made a few changes to the image, then
                    re-using the same quality setting will give you almost the
                    same quality and file size as the original image. This
                    will minimize the losses caused by the quantization step,
                    compared to what would happen if you used different
                    quality setting.
                  </para>
                  <para lang="en">
                    If the quality setting found in the original file are not
                    better than your default quality settings, then the option
                    <quote>Use quality settings from original image</quote>
                    will be available but not enabled. This ensures that you
                    always get at least the minimum quality specified in your
                    defaults. If you did not make major changes to the image
                    and you want to save it using the same quality as the
                    original, then you can do it by enabling this option.
                  </para>

                  <para lang="de">
                    Falls das Bild bereits eine bestimmte Qualitätseinstellung
                    ( <quote>Quantisierungstabellen</quote> ) enthielt, als es
                    geladen wurde, können Sie diese anstelle der
                    Standardtabellen verwenden.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Haben Sie nur wenige Änderungen am Bild vorgenommen, dann
                    erhalten Sie etwa dieselbe Qualität und Dateigröße wie
                    beim ursprünglichen Bild, wenn Sie dieselbe
                    Qualitätseinstellung wieder verwenden. Dies minimiert die
                    Verluste durch den Quantisierungsschritt, verglichen mit
                    dem Ergebnis bei der Verwendung ganz anderer Tabellen.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Falls die Qualitätseinstellung im Originalbild nicht
                    besser als Ihre Standard-Qualitätseinstellungen sind, dann
                    ist die Eigenschaft
                    <quote>
                      Qualitätseinstellungen des Originalbildes verwenden
                    </quote>
                    benutzbar, aber nicht aktiviert. Damit wird
                    sichergestellt, dass Sie immer mindestens Ihre
                    voreingestellte Qualität erhalten. Wenn Sie keine großen
                    Änderungen am Bild vorgenommen haben und das Bild in
                    derselben Qualität wie das Original speichern wollen,
                    können Sie das, indem Sie diese Eigenschaft aktivieren.
                  </para>

                  <para lang="fr">
                    Si une <quote>table de quantisation</quote>
                    (renseignements de qualité particuliers) est attachée à
                    l'image quand elle est chargée, alors cette option vous
                    permet d'utiliser ces renseignements à la place des
                    valeurs standards.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Si vous n'avez effectué que peu changements à votre image,
                    alors ré-utiliser les mêmes renseignements de qualité
                    donnera presque les mêmes qualité et taille de fichier que
                    pour l'image originale. Cela diminuera les pertes causées
                    par l'algorythme de quantisation par rapport à ce qu'elles
                    auraient été avec des valeurs différentes.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Si les renseignements de qualité trouvés dans le fichier
                    original ne sont pas meilleurs que ceux par défaut,
                    l'option
                    <quote>
                      Utilise les renseignements de qualité de l'image
                      originale
                    </quote>
                    sera disponible mais pas validée. Ce qui vous assure
                    d'avoir en fin de compte le minimum de qualité spécifiée
                    par les valeurs par défaut. Si vous ne devez pas faire de
                    modifications majeures à l'image et que vous voulez
                    l'enregistrer avec la même qualité que l'original, ceci
                    peut être obtenu en validant cette option.
                  </para>

                  <para lang="lt">
                    Jei įkėlus paveikslėlį prie jo buvo prisegti konkretūs
                    kokybės parametrus (arba
                    <quote>kvantizacijos lentelė</quote>
                    ), ši parinktis leis naudoti juos, o ne standartinius
                    parametrus.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Jei paveikslėlyje padarėte tik kelis pakeitimus, naudodami
                    tuos pačius kokybės parametrus gausite beveik tokią pačią
                    kokybę ir tokį pat failo dydį kaip originalaus
                    paveikslėlio. Tai sumažins kvantizacijos sukeliamus
                    kokybės praradimus, kurie atsitiktų naudojant kitus
                    kokybės parametrus.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Jei originalaus failo kokybės parametrai yra ne geresni
                    nei jūsų numatytieji kokybės parametrai, tuomet parinktis
                    <quote>
                      Naudoti originalaus paveikslėlio kokybės parametrus
                    </quote>
                    bus prieinama, tačiau neįjungta. Taip užtikrinama, kad
                    visada gautumėte bent mažiausią jūsų numatytuose
                    parametruose nurodytą kokybę. Jei paveikslėlyje nepadarėte
                    didelių pakeitimų ir norite jį išsaugoti, naudojant tokią
                    pačią kokybę kaip ir originale, tai galite padaryti
                    įjungdami šią parinktį.
                  </para>

                  <para lang="no">
                    Dersom det er lagt inn eigne kvalitetsinnstillingar (eller
                    <quote>kvantiseringstabell</quote>
                    ) i originalbiletet, kan du bruke denne i staden for
                    standardinnstillingane.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Har du bare gjort noen få endringar i biletet, vil du som
                    oftast få nokså nær same kvalitet og fillengde når du
                    bruker innstillingane frå biletet. Dette vil redusera tapa
                    som kjem som følgje av kvantiseringa i høve til om du
                    bruker andre innstillingar.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom kvalitetsinnstillingane i originalbiletet er
                    dårlegare enn standardinnstillingane, vil kommandoen
                    <quote>
                      Bruk kvalitetsinnstillingane frå originalbiletet
                    </quote>
                    vere tilgjengeleg men uverksam. Dette for å sikra at du
                    alltid får ein kvalitet som er minst like god som
                    originalen.
                  </para>

                  <para lang="it"><!-- FIXME it: content missing--></para>
                  <para lang="ko"><!-- FIXME ko: content missing--></para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
                <term lang="en">Smoothing</term>
                <term lang="de">Glättung</term>
                <term lang="fr">Adoucissement</term>
                <term lang="it">Smussamento</term>
                <term lang="ko">평활화(Smoothing)</term>
                <term lang="lt">Glotninimas</term>
                <term lang="no">Utjamning</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    Compression can create artefacts. By using this option,
                    you can smooth the image when saving, reducing them. But
                    your image becomes somewhat blurred.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit dieser Eigenschaft können Sie das Bild beim Speichern
                    weichzeichnen lassen.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Adoucissement</guilabel>
                    : Du fait de la compression, certains artéfacts peuvent
                    apparaître dans l'image. Ce curseur permet de les atténuer
                    en les rendant plus ou moins flous. Mais votre image
                    devient aussi plus ou moins floue. À vous de choisir.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Une autre interprétation de ce paramètre serait que plus
                    une zone est floue, et plus l'image peut être comprimée,
                    puisqu'on se passe volontiers des zones floues...
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Usando quest'opzione, durante il salvataggio è possibile
                    migliorare l'immagine operando una leggera sfocatura per
                    evitare l'insorgenza di artefatti dovuti alla
                    compressione.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    이 옵션을 이용하면, 이미지를 자연스럽게 만들어 저장� 수 있습니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Naudodami šią parinktį, išsaugojimo metu galite
                    nuglotninti paveikslėlį.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Ved hjelp av glidebrytaren kan du bestemmar kor mykje
                    biletet skal jamnast ut, dvs. kor mjukt biletet skal bli.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <!-- PENDING: ko -->
              <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no">
                <term lang="en">Restart markers</term>
                <term lang="de">Start-Markierungen</term>
                <term lang="fr">Marqueurs de redémarrage</term>
                <term lang="it">Riavvia marcatori</term>
                <term lang="ko">Restart markers</term>
                <term lang="lt">Įkėlimo iš naujo žymikliai</term>
                <term lang="no">Bruk omstartmarkeringar</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    The image file can include some markers which allow to
                    segment it. If loading this image in a Web page is broken
                    off, loading can resume from the following marker.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, werden in die Datei
                    in welche das Bild gespeichert wird, spezielle
                    Markierungen eingefügt. Diese bewirken, dass im Fall einer
                    Unterbrechung des Ladens dieser Bilddatei aus dem Internet
                    der Download an der Stelle des Abbruchs fortgesetzt werden
                    kann und nicht die gesamte Bilddatei erneut übertragen
                    werden muss.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Marqueurs de redémarrage</guilabel>
                    : Vous pouvez inscrire, dans le fichier d'image, un
                    certain nombre de marqueurs permettant de le segmenter. Si
                    une interruption survient lors du chargement de l'image
                    dans une page Web, le chargement pourra reprendre au
                    marqueur suivant.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Sezione mancante.<!-- TODO: it content missing-->
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Paveikslėlio faile gali būti žymikliai, leidžiantys
                    padalinti jį į segmentus. Jeigu šio paveikslėlio įkėlimas
                    tinklalapyje nutraukiamas, galima tęsti įkėlimą nuo kito
                    žymiklio.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom denne er aktivisert, vil det bli lagt inn noen merke i
                    fila slik at dersom lastinga av fila blir avbroten, kan nedlastinga
                    halde fram seinare frå siste nedlasta merke. Kan vere fornuftig
                    ved store bilete.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no">
                <term lang="en">Subsampling</term>
                <term lang="de">Zwischenschritte</term>
                <term lang="fr">Sous-échantillonnage</term>
                <term lang="it">Sottocampionatura</term>
                <term lang="ko">Subsampling</term>
                <term lang="lt">Poimtis</term>
                <term lang="no">Mellomsteg</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    Human eye is not sensitive in the same way all over color
                    spectrum. Compression can use this to consider as
                    identical slightly different colors. Three methods are
                    available :
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit dieser Eigenschaft, die auch als
                    <foreignphrase>Subsampling</foreignphrase>
                    bezeichnet wird, können Sie einstellen, wie die einzelnen
                    Farbkanäle zusammengefasst werden. Dabei nutzt der
                    JPEG-Standard, dass das Auge Helligkeitsunterschiede weit
                    besser wahrnehmen kann als Farbunterschiede. Die Details
                    zu diesem Thema finden Sie bei
                    <ulink
                      url="http://de.wikipedia.org/wiki/Chroma_Subsampling">
                      Wikipedia
                    </ulink>
                    .
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    <guilabel>Sous-échantillonnage</guilabel>
                    : L'œil humain n'est pas sensible de la même façon sur
                    l'ensemble du spectre de couleur. La compression peut
                    utiliser ce fait pour considérer comme identiques des
                    pixels un peu différents. Vous disposez de trois méthodes:
                  </para>
                  <para lang="it">
                    L'occhio umano non è sensibile allo stesso modo in tutto
                    lo spettro dei colori. La compressione può sfruttare
                    questo fattore per considerare identici colori molto
                    simili fra loro per ottenere una migliore compressione.
                    Tre sono i metodi disponibili:
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Žmogaus akis nėra tokia pat jautri visam spalvų spektrui.
                    Tai galima naudoti glaudinimui, šiek tiek skirtingas
                    spalvas laikant identiškomis. Galimi trys metodai:
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Auget vårt opfattar ikkje fargane likt gjennom heile
                    spekteret. Dette kan brukast for å effektivisera
                    kompresjonen. Du har tre alternativ:
                  </para>

                  <itemizedlist>
                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>1x1,1x1,1x1 (best quality)</guilabel>
                        : preserves borders and contrasting colors, but
                        compression is less.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>1×1,1×1,1×1 (höchste Qualität)</guilabel>
                        : behält Konturen bei und unterdrückt das Farbbluten,
                        bei weniger Kompression.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>1x1, 1x1, 1x1 (meilleure qualité)</guilabel>
                        qui préserve bien les contours et les oppositions de
                        couleurs, au prix d'une compression moins forte.
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>1x1, 1x1, 1x1</guilabel>
                        : preserva i bordi e i colori con alto contrasto ma il
                        livello di compressione è inferiore.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>1x1, 1x1, 1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>1x1,1x1,1x1 (geriausia kokybė)</guilabel>
                        : išsaugomi kraštai ir kontrastuojančios spalvos,
                        tačiau glaudinimas yra mažesnis.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>1x1, 1x1, 1x1</guilabel>:
                        Bevarer kantar og kontrastfargar, men mindre
                        kompressjon.
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>2x1,1x1,1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>2x1,1x1,1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>2x1, 1x1, 1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>2x1, 1x1, 1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>2x1, 1x1, 1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>2x1,1x1,1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>2x1, 1x1, 1x1 (4:2:2)</guilabel>
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>1x2,1x1,1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>1x2,1x1,1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>1x2, 1x1, 1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>1x2, 1x1, 1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>1x2, 1x1, 1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>1x2,1x1,1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>1x2, 1x1, 1x1</guilabel>
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>2x2,1x1,1x1 (smallest file)</guilabel>
                        : important compression; suits images with weak
                        borders but tends to denature colors.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>2×2,1×1,1×1 (kleinste Dateigröße)</guilabel>
                        : beste Kompression, jedoch schlechte Kantenzeichnung
                        und Farbverfälschung.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>
                          2x2, 1x1, 1x1 (fichier "moins lourd")
                        </guilabel>
                        qui donne une compression plus forte et convient aux
                        images avec des contours peu marqués, mais a tendance
                        à dénaturer les couleurs.
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>2x2, 1x1, 1x1</guilabel>
                        : compressione potente; rende con le immagini con
                        bordi sfumati ma tende a snaturare i colori.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>2x2, 1x1, 1x1</guilabel>
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>2x2,1x1,1x1 (mažiausias failas)</guilabel>
                        : svarbus glaudinimas; tinka paveikslėliams, kuriuose
                        nėra aiškių kraštų, tačiau neratai sumažina spalvų
                        natūralumą.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>2x2, 1x1, 1x1</guilabel>:
                        Beste kompressjon. Passer for bilete med veike
                        kantar, men tenderer til å gi unaturlege fargar.
                      </para>
                    </listitem>
                  </itemizedlist>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;ko;lt;no">
                <term lang="en">DCT Method</term>
                <term lang="de">DCT-Methode</term>
                <term lang="fr">Méthode DCT</term>
                <term lang="es">Método DCT</term>
                <term lang="it">Metodo DCT</term>
                <term lang="ko">DCT 기법</term>
                <term lang="lt">DCT metodas</term>
                <term lang="no">DCT-metoden</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    DCT is <quote>discrete cosine transform</quote>,
                    and it is the first step in the JPEG algorithm going
                    from the spatial to the frequency domain. The choices are
                    <quote>float</quote>, <quote>integer</quote>
                    (the default), and <quote>fast integer</quote>.
                  </para>

                  <para lang="de">
                    DCT ist die englische Abkürzung für die
                    <quote>Diskrete Kosinus-Transformation</quote>
                    ( <foreignphrase>discrete cosine transform</foreignphrase>
                    ), welche den ersten wichtigen Schritt bei der
                    Durchführung des JPEG-Algorithmus darstellt. Hierfür
                    stehen verschiedene Methoden zur Auswahl:
                  </para>

                  <para lang="es">
                    DCT es <quote>transformada discreta del coseno</quote>
                    y es el primer paso que realiza el algoritmo JPEG para ir
                    del dominio espacial al de frecuencias. Las opciones son
                    <quote>coma flotante</quote>, <quote>entero</quote>
                    (por defecto), y <quote>entero rápido</quote>
                    . El método de coma flotante es mucho más preciso que el
                    método entero, pero a la vez es mucho más lento a menos
                    que tu computadora tenga hardware que trabaje rápido con
                    estos números. Además nota que los resultados del método
                    de coma flotante pueden variar un poco de una computadora
                    a otra, mientras que los métodos de enteros deberían dar
                    el mismo resultado siempre. El método de entero rápido es
                    mucho menos preciso que los otros dos.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    La transformation DCT (Discrete Cosine transform) est la
                    première étape de l'algorithme de codage JPEG pour passer
                    du domaine spatial à celui de la fréquence. Les choix
                    possibles sont <quote>virgule flottante</quote>,
                    <quote>entier</quote> (par défaut) et
                    <quote>entier rapide</quote>.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Detto anche <quote>trasformata coseno discreta</quote>,
                    il metodo DCT è il primo passo nell'algoritmo JPEG per
                    passare dal dominio spaziale a quello della frequenza. Le
                    scelte sono fra numeri in <quote>virgola mobile</quote>,
                    <quote>interi</quote> (il valore predefinito) e
                    <quote>interi veloci</quote>.
                    Il metodo in virgola mobile è leggermente più accurato
                    di quello che usa i numeri interi, ma è molto più lento a
                    meno che il computer di cui si dispone non abbia una
                    capacità di calcolo in virgola mobile eccezionalmente
                    potente. Notare anche che i risultati in virgola mobile
                    possono variare leggermente da macchina a macchina, mentre
                    quelli che adottano numeri interi dovrebbero essere gli
                    stessi dappertutto. Il sistema a numeri interi veloci è
                    naturalmente quello meno accurato dei tre.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    DCT 는
                    <quote>이산 코사인 변환(discrete cosine transform)</quote>
                    의 약자이며 공간 영역을 주파수 영역으로 옮기는 JPEG 알고리즘의 첫번째 과정입니다.
                    <quote>부동형(float)</quote>, <quote>정수형(integer)</quote>
                    (기본값), <quote>빠른 정수형(fast integer)</quote>
                    등의 옵션이 있습니다.
                  </para>

                  <para lang="lt">
                    DCT – tai
                    <quote>diskretus kosinuso transformavimas</quote>,
                    tai yra pirmas JPEG algoritmo žingsnis pereinant iš
                    erdvinės srities į dažnių sritį. Galite pasirinkti iš
                    <quote>slankaus kablelio skaičių</quote>,
                    <quote>sveikųjų skaičių</quote>
                    (numatytasis parametras) ir
                    <quote>greitųjų sveikųjų skaičių</quote>.
                  </para>

                  <para lang="no">
                    DCT står for <quote>Discrete Cosine Transform</quote>,
                    og er første steget i JPEG-algoritmen. Dette er rein
                    matematikk, og vala du har er <quote>desimaltal</quote>,
                    <quote>heiltal</quote> (normalinnstillinga) og
                    <quote>raske heiltal</quote>:
                  </para>

                  <itemizedlist lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>float</guilabel>
                        : The float method is very slightly more accurate than
                        the integer method, but is much slower unless your
                        machine has very fast floating-point hardware. Also
                        note that the results of the floating-point method may
                        vary slightly across machines, while the integer
                        methods should give the same results everywhere.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>Fließkommazahlen</guilabel>
                        : Die Methode mit den Fließkommazahlen ist etwas
                        genauer als die mit den Ganzzahlen, dafür wird aber
                        beim Komprimieren mehr Zeit benötigt.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>virgule flottante</guilabel>
                        Les calculs en virgule flottante sont légèrement plus
                        précis qu'avec des nombres entiers, mais ils sont plus
                        lents sauf si votre machine permet des calculs rapides
                        en virgule flottante. Notez que les calculs en virgule
                        flottante peuvent varier d'une machine à l'autre,
                        alors que ceux avec les entiers sont les mêmes de
                        partout.
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>Virgola mobile</guilabel>
                        : il metodo a virgola mobile è leggermente più
                        accurato del metodo per interi, ma è molto più lento a
                        meno che non si disponga di un computer con capacità
                        di calcolo in virgola mobile molto elevata. Da notare
                        che i risultati del metodo in virgola mobile possono
                        variare da macchina a macchina, mentre il metodo per
                        interi dovrebbe dare gli stessi identici risultati su
                        qualunque sistema.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>float</guilabel>
                        : 부동형 방식은 정수형 방식에 비해 다소 정확하긴 하지만, 컴퓨터에 굉장히 빠른 부동소수 계산용
                        부품이 있지 않는한 상당히 느립니다. 또한 부동소수점 방식의 결과는 컴퓨터에 따라 달라질 수
                        있습니다. 이에 반면 정수형 방식은 항상 같은 결과를 보여줍니다.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>Slankaus kablelio skaičiai</guilabel>
                        : slankaus kablelio skaičių metodas šiek tiek
                        tikslesnis už sveikųjų skaičių metodą, tačiau yra
                        žymiai lėtesnis, nebent jūsų kompiuteris labai greitai
                        apdoroja slankaus kablelio skaičius. Taip pat
                        atminkite, kad slankaus kablelio skaičių metodo
                        rezultatai gali skirtinguose kompiuteriuose šiek tiek
                        skirtis, tuo tarpu naudojant sveikųjų skaičių metodai
                        visur turėtų duoti tokius pat rezultatus.
                      </para>

                      <para lang="no">
                        <guilabel>Desimaltal</guilabel>:
                        Desimaltala er litt betre enn heiltala, men er
                        merkbart seinare dersom maskinen din ikkje er utstyrt
                        meg ein god matematikkprosessor. Metoden kan også gi
                        eit litt varierande resultat frå maskin til maskin,
                        medan metodane med heiltal skal gi same resultatet
                        uavhengig av maskintype.
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>integer</guilabel>
                        (the default): This method is faster than
                        <quote>float</quote>, but not as accurate.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>Ganzzahlen</guilabel>
                        (die Voreinstellung): Wenn Sie diesen Algorithmus
                        einstellen, werden die Ergebnisse schneller vorliegen,
                        aber auch etwas weniger exakt sein.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>entier</guilabel>
                        (pardéfaut): Cette méthode est plus rapide qu'en
                        <quote>virgule flottante</quote>, mais moins précise.
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>interi</guilabel>
                        (valore predefinito): questo metodo è più veloce del
                        metodo a <quote>virgola mobile</quote>,
                        ma non così accurato.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>정수형</guilabel> (기본값) : 이 방식은
                        <quote>부동형</quote> 보다 빠르나, 정확도는 떨어집니다.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>iveikieji skaičiai</guilabel>
                        (numatytasis): šis metodas greitesnis už
                        <quote>slankaus kablelio skaičių</quote>
                        , tačiau yra ne toks tikslus.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>Heiltal</guilabel>:
                        (normalinnstillinga) er raskare enn
                        <quote>desimaltal</quote>, men er ikkje så nøyaktig.
                      </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                      <para lang="en">
                        <guilabel>fast integer</guilabel>
                        : The fast integer method is much less accurate than
                        the other two.
                      </para>
                      <para lang="de">
                        <guilabel>Schnelle Ganzzahlen</guilabel>
                        : Die Methode mit den schnellen Ganzzahlen ist weniger
                        genau als die anderen beiden, dafür aber schneller.
                      </para>
                      <para lang="fr">
                        <guilabel>entier rapide</guilabel>
                        : La méthode utilisant les
                        <quote>entiers rapides</quote>
                        est moins précise que les deux autres
                      </para>
                      <para lang="it">
                        <guilabel>Interi veloci</guilabel>
                        : il metodo ad interi veloci è il meno accurato di
                        tutti ma il più veloce.
                      </para>
                      <para lang="ko">
                        <guilabel>빠른 정수형</guilabel>
                        : 빠른 정수형 방식은 다른 두 방법에 비해 굉장히 부정확합니다.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        <guilabel>greitieji sveikieji skaičiai</guilabel>
                        : greitųjų sveikųjų skaičių metodas yra žymiai
                        netikslesnis už kitus du.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        <guilabel>Raske heiltal</guilabel>:
                        Dette er den raskaste, men også den mest unøyaktige
                        metoden.
                      </para>
                    </listitem>
                  </itemizedlist>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;fr;it;lt;no">
                <term lang="en">Image comments</term>
                <term lang="de">Kommentar</term>
                <term lang="fr">Commentaire</term>
                <term lang="it">Commenti allegati all'immagine</term>
                <term lang="lt">Paveikslėlio komentarai</term>
                <term lang="no">Kommentarar</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    In this text box, you can enter a comment which will be
                    saved with the image.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Tja, wer hätte es gedacht: in dem Textfeld, welches dieser
                    Eigenschaft zugeordnet ist, können Sie einen Kommentar
                    eingeben, welcher mit dem Bild zusammen gespeichert wird.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Dans cette boîte de texte, vous pouvez entrer un
                    commentaire qui sera sauvegardé avec l'image.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    In questa casella di immissione testo è possibile inserire
                    un commento che verrà salvato assieme e all'interno del
                    file immagine.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Šiame teksto lauke galite įvesti komentarą, kuris bus
                    išsaugomas su paveikslėliu.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    I denne tekstboksen kan du skrive inn merknader som skal
                    lagrast saman med biletet.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

            </variablelist><!-- advanced settings -->
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist> <!--  settings -->
    </sect3>


    <sect3 lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;lt;no;zh_CN">
      <title>
        <!-- FIXME: cs es zh_CN title translation missing -->
        <phrase lang="en;cs;es;zh_CN">Saving as PNG</phrase>
        <phrase lang="de">Bild im PNG-Format speichern</phrase>
        <phrase lang="fr">Enregistrer au format PNG</phrase>
        <phrase lang="it">Salvataggio in formato PNG</phrase>
        <phrase lang="ko">PNG 로 저장하기</phrase>
        <phrase lang="lt">Saugojimas PNG formatu</phrase>
        <phrase lang="no">Lagra som PNG</phrase>
      </title>

      <anchor id="file-png-load" xreflabel="PNG" />
      <anchor id="file-png-save" xreflabel="PNG" />
      <anchor id="file-png-save-defaults" xreflabel="PNG" />

      <indexterm lang="en"><primary>Save as PNG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="en;no"><primary>PNG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="en">
        <primary>Formats</primary>
        <secondary>PNG</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="fr">
        <primary>Enregistrer au format PNG</primary>
      </indexterm>
      <indexterm lang="fr"><primary>PNG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="fr">
        <primary>Formats</primary>
        <secondary>PNG</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="it"><primary>Salva come PNG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="it"><primary>PNG</primary></indexterm>

      <indexterm lang="lt"><primary>Ssaugojimas PNG formatu</primary></indexterm>
      <indexterm lang="lt"><primary>PNG</primary></indexterm>
      <indexterm lang="lt">
        <primary>Formatai</primary>
        <secondary>PNG</secondary>
      </indexterm>

      <indexterm lang="no"><primary>Lagra som PNG</primary></indexterm>

      <figure>
        <title>
          <!-- FIXME: cs es zh_CN: title translation missing -->
          <phrase lang="en;cs;es;zh_CN">
            The <quote>Save as PNG</quote> dialog
          </phrase>
          <phrase lang="de">
            Das Dialogfenster <quote>Als PNG speichern</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="fr">La fenêtre d'enregistrement en PNG</phrase>
          <phrase lang="it">
            La finestra di dialogo <quote>Salva come PNG</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="ko">
            <quote>PNG 저장</quote> 대화상자
          </phrase>
          <phrase lang="lt">
            Dialogas <quote>Išsaugoti kaip PNG</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="no">
            Dialogen for <quote>lagra som PNG</quote>
          </phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;es;ko;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/save-png-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/save-png-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/png-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata fileref="../images/using/it/png-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata fileref="../images/using/lt/save-png-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/save-png-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>


      <variablelist lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
        <varlistentry>
          <term lang="en">Interlacing</term>
          <term lang="de">Interlacing (Adam7)</term>
          <term lang="fr">Entrelacement</term>
          <term lang="it">Interlacciamento (Adam7)</term>
          <term lang="ko">인터레이싱(Interlacing)</term>
          <term lang="lt">Progresinis</term>
          <term lang="no">Flett saman (Adam7)</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Interlacing</guilabel>: When this option is checked,
              the image is progressively displayed on a Web page. So, slow
              computer users can stop downloading if they are not interested.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird das Bild im
              Zeilensprungverfahren gespeichert. Dadurch wird das Bild beim
              Laden in einem Webbrowser nicht Zeile für Zeile aufgebaut,
              sondern es wird erst eine grobe Übersicht über das Bild
              entstehen, die sich dann schrittweise verfeinert. Dieses
              Verfahren ist insbesondere bei langsamen Internetverbindungen
              hilfreich.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Entrelacement</guilabel>: Comme avec JPEG, quand
              cette option est cochée, l'image s'affiche progressivement sur
              une page Web, ce qui permet aux possesseurs de connexion lente
              de bloquer le chargement de l'image si elle ne les intéresse
              pas.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Interlacciamento</guilabel>: quando quest'opzione è
              spuntata, l'immagine viene mostrata progressivamente su una
              pagine web. In questo modo, gli utenti di computer lenti
              possono bloccare il caricamento se intuiscono che l'immagine
              possa non interessare.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>인터레이싱(Interlacing)</guilabel>: 이 옵션이
              체크되어 있으면, 웹페이지의 이미지가 점차적으로 보여집니다.
              따라서 구형의 컴퓨터를 사용하는 사용자의 경우, 관심없는
              그림을 다운로드중에 중지 시킬 수 있습니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Progresinis</guilabel>: kai ši parinktis pažymėta,
              tinklalapyje paveikslėlis rodomas progresyviai. Taigi,
              lėtų kompiuterių naudotojai gali sustabdyti jų įkėlimą, jei
              jiems jie neįdomūs.
            </para>
            <para lang="no">
              Kryss av for dette valet dersom du ønskjer at biletet skal visast
              gradvis på skjermen etter kvart som det blir lasta inn. Dersom
              systemet arbeider sakte, kan brukaren stopp nedlastinga av
              uinteressante blete.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save background color</term>
          <term lang="de">Hintergrundfarbe sichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer la couleur d'arrière-plan</term>
          <term lang="it">Salva colore di sfondo</term>
          <term lang="ko">배경색 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti fono spalvą</term>
          <term lang="no">Lagra bakgrunnsfarge</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Save background color</guilabel>
              : If your image has many transparency levels, the Internet
              browsers which recognize only two levels, will use the
              background color of your Toolbox instead. But Internet Explorer
              up to version 6 does not use these informations.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren und das Bild viele
              verschiedene Transparenzwerte enthält, wird in Webbrowsern,
              welche nur mit zwei Transparenzwerten umgehen können, die
              Hintergrundfarbe zur Anzeige verwendet. Allerdings verwendet der
              Microsoft Internet-Explorer diese Information leider erst seit
              Version 7.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Enregistrer la couleur d'arrière-plan</guilabel>:
              Si votre image possède plusieurs niveaux de transparence, les
              navigateurs ne sachant gérer que deux niveaux, utiliseront, à
              la place, la couleur d'arrière-plan de la Boîte à outils que
              vous aurez enregistrée en cochant cette option. Mais Internet
              Explorer n'utilise pas ces données.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Salva colore di sfondo</guilabel>: se l'immagine
              possiede molti livelli di trasparenza, i programmi di
              visualizzazione delle pagine web che riconoscono solo due
              livelli useranno invece il colore di sfondo impostato nel
              pannello degli strumenti. A parte Internet Explorer che non
              usa queste informazioni.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>배경색 저장(Save background color)</guilabel>:
              이미지에 여러 단계의 투명도가 적용되어 있는데, 두 단계(투명한
              부분 있음, 없음)밖에 인식하지 못하는 인터넷 브라우져를 사용�
              경우, 투명한 부분을 배경색으로 대체합니다. 하지만 인터넷
              익스플로러에서는 이러한 정보를 사용할 수 없습니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Išsaugoti fono spalvą</guilabel>: jei paveikslėlyje
              yra daug permatomumo lygių, žiniatinklio naršyklės,
              atpažįstančios tik du lygius, vietoj to naudos jūsų Įrankinės
              fono spalvą. Tačiau naršyklė Internet Explorer nenaudoja šios
              informacijos.
            </para>
            <para lang="no">
              Dersom biletet ditt har mange grader av gjennomsikt, vil
              nettlesarane som bare bruker to nivå av gjennomsikt bruke
              bakgrunnsfargen frå verktøykassa som bakgrunn.
              (Internet Explorer er ikkje i stand til å gjere seg nytte av
              denne informasjonen).
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save gamma</term>
          <term lang="de">Gamma-Faktor sichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer le gamma</term>
          <term lang="it">Salva gamma</term>
          <term lang="ko">감마값 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti gamą</term>
          <term lang="no">Lagra gamma</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Save gamma</guilabel>: informations about your
              monitor will be saved, so that the image will be displayed in
              the same way on other computers, provided that the display
              program supports these informations, what is rarely the case.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, werden Informationen über
              den Gamma-Wert des aktuellen Monitors im Bild mit abgespeichert.
              Dies ermöglicht eine farbgetreue Darstellung auf anderen
              Computern. Allerdings wird diese Information nur von wenigen
              Programmen verwendet.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Enregistrer le gamma</guilabel>: permet
              d'enregistrer des informations sur votre moniteur de façon à
              ce que l'image puisse être affichée de façon identique sur
              un autre moniteur, à condition que le programme d'affichage de
              l'image sache gérer ces informations, ce qui est rarement le
              cas.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Salva gamma</guilabel>: verranno salvate le
              informazioni riguardanti il monitor, in modo da consentire la
              stessa visualizzazione dell'immagine su altri computer,
              ammesso che il programma di visualizzazione supporti l'uso di
              queste informazione, il che è piuttosto raro.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>감마값 저장</guilabel>: 모니터 정보를 저장하여,
              이러한 정보를 지원하는 다른 컴퓨터에서 동일한 이미지를
              보여줍니다. 하지만 이러한 정보를 지원하는 디스플레이
              프로그램을 가진 컴퓨터는 흔치 않습니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Išsaugoti gamą</guilabel>: bus išsaugota informacija
              apie jūsų vaizduoklį, kad paveikslėlis būtų taip pat
              rodomas ir kituose kompiuteriuose (jeigu rodymo programa
              palaiko šią informaciją, tačiau tai pasitaiko retai).
            </para>
            <para lang="no">
              Dette vil gjere at informasjon om innstillingane for skjermen
              din blir lagra slik at biletet blir vist likt på andre skjermar.
              Svært få nettlesarar er i stand til å tolke desse opplysningane.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save layer offset</term>
          <term lang="de">Ebenenversatz sichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer le décalage de calque</term>
          <term lang="it">Salva spostamento livello</term>
          <term lang="ko">레이어 오프셋 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti sluoksnių poslinkį</term>
          <term lang="no">Lagra lagforskyving</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Save layer offset</guilabel>: No interest. Images
              with layers are flattenned before saving to PNG and layer
              offset is taken in account.
            </para>
            <para lang="de">
              Diese Eigenschaft hat keine Auswirkung, da der Ebenenversatz
              bereits beim - vor dem Speichern als PNG notwendigen -
              Zusammenfügen der Ebenen berücksichtigt wird.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Enregistrer le décalage de calque</guilabel>: sans
              intérêt. Les images à plusieurs calques sont aplaties avant
              la sauvegarde PNG et il est tenu compte du décalage des
              calques.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Salva spostamento livello</guilabel>: senza
              valore. Le immagini con livelli vengono appiattite prima di
              salvarle e vengono tenuti in considerazione gli spostamenti
              dei singoli livelli.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>레이어 오프셋 저장</guilabel>: PNG 로 저장되기 전에
              레이어가 있던 순서를 저장합니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Išsaugoti sluoksnių poslinkį</guilabel>: Neįdomu.
              Paveikslėliai, kuriuose yra sluoksnių, prieš išsaugojimą PNG
              formatu yra suplojami, taip pat atsižvelgiama į sluoksnių
              poslinkį.
            </para>
            <para lang="no">
              Bilete med biletlag blir omforma til eitt lag før lagring som PNG,
              så dette valet er utan interesse her.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save Resolution</term>
          <term lang="de">Auflösung sichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer la résolution</term>
          <term lang="it">Salva risoluzione</term>
          <term lang="ko">해상도 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti raišką</term>
          <term lang="no">Lagra oppløysing</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Save Resolution</guilabel>: Save the image
              resolution, in dpi (dot per inch).
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn diese Eigenschaft aktiviert ist, wird die Druckauflösung
              des Bildes in dpi mit in der Datei gespeichert.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Enregistrer la résolution</guilabel>: enregistre la
              résolution de l'image, en dpi (dot per inch = points par pouce)
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Salva risoluzione</guilabel>: salva la
              risoluzione dell'immagine in dpi (punti per pollice).
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>해상도 저장</guilabel>: 이미지의 해상도를
              dpi(인치당 도트 수)로 저장합니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Išsaugoti raišką</guilabel>: išsaugoti paveikslėlio
              raišką, matuojamą dpi (taškais colyje).
            </para>
            <para lang="no">
              Gjer at informasjonen om biletoppløysinga blir lagra.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save creation time</term>
          <term lang="de">Zeit der Erstellung sichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer la date de création</term>
          <term lang="it">Salva data di creazione</term>
          <term lang="ko">생성 시각 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti sukūrimo laiką</term>
          <term lang="no">Lagra tid for oppretting</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Save creation time</guilabel>: That will be the date
              of last saving.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn diese Eigenschaft aktiviert ist, wird das Datum der letzten
              Speicherung mit in die Bilddatei geschrieben.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Enregistrer la date de création</guilabel>: il
              s'agit de la date de création du fichier, donc de la date de
              dernier enregistrement.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Salva data di creazione</guilabel>: salva la data e
              l'ora dell'ultimo salvataggio all'interno del file.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>생성 시각 저장</guilabel>: 마지막으로 저장된 시각을
              저장합니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Išsaugoti sukūrimo laiką</guilabel>: tai bus paskutinio
              išsaugojimo data.
            </para>
            <para lang="no">
              I praksis vil dette vere dato og klokkeslett for når biletet sist
              blei lagra.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save comment</term>
          <term lang="de">Kommentar sichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer un commentaire</term>
          <term lang="it">Salva commenti</term>
          <term lang="ko">주석 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti komentarą</term>
          <term lang="no">Lagra kommentarane</term>
          <!--TODO it;ko; v2.4-->
          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Save comment</guilabel>: you can read this comment
              in the <link linkend="gimp-image-properties">Image
              Properties</link>.
            </para>
            <para lang="de">
              Diese Eigenschaft legt fest, ob ein gegebenenfalls hinterlegter
              Kommentar, den Sie sich übrigens jederzeit unter
              <link linkend="gimp-image-properties">Bildeigenschaften</link>
              anschauen können, ebenfalls gespeichert wird.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Enregistrer un commentaire</guilabel>: vous pourrez
              lire ce commentaire dans la
              <link linkend="gimp-image-properties">Propriétés de
                l'image</link>.
            </para>
            <!--FIXME it: gimp-view-info ==> gimp-image-properties-->
            <para lang="it">
              <guilabel>Salva commenti</guilabel>: è possibile leggere
              questi commenti nella <link linkend="gimp-view-info">finestra
              delle informazioni</link>.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>주석 저장</guilabel>:
              <!-- FIXME : ko <link linkend="gimp-view-info">정보창</link> -->
              정보창을 통해 이 주석을 볼 수 있습니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Išsaugoti komentarą</guilabel>: šį komentarą galite
              perskaityti
              <link linkend="gimp-image-properties">Paveikslėlio
              savybės</link>.
            </para>
            <!--FIXME no: gimp-view-info ==> gimp-image-properties-->
            <para lang="no">
              Dette gjeld kommentarar som du har skrive inn om biletet.
              Kommentarane kan lesast i <link
              linkend="gimp-view-info">infovindauget</link>.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save color values from transparent pixels</term>
          <term lang="de">Farbwert aus Transparenz speichern</term>
          <term lang="fr">
            Enregistrer les valeurs de couleur pour les pixels transparents
          </term>
          <term lang="it">Salva valori colore dai punti trasparenti</term>
          <term lang="ko">투명한 픽셀의 색상 정보 저장</term>
          <term lang="lt">
            Išsaugoti spalvų reikšmes iš permatomų pikselių
          </term>
          <term lang="no">Lagra fargeverdiar frå gjennomsiktige pikslar</term>

          <listitem>
            <para lang="en"><!-- modified 2007-05-01 -->
              With this option is checked, the color values are saved even if the
              pixels are completely transparent.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, werden die Werte der
              Pixel gespeichert, selbst wenn diese Pixel im Bild vollständig
              transparent sind.
            </para>
            <para lang="fr">
              Quand cette option est cochée, les valeurs de couleurs sont
              enregistrées même si les pixels sont complètement transparents.
            </para>
            <para lang="it">
              Con quest'opzione abilitata, i valori di colore dei pixel
              vengono salvati anche se i pixel sono completamente trasparenti.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>투명한 픽셀의 색상 정보 저장</guilabel>
              : 인터넷 익스플로러의 경우 반투명한 픽셀을 저장된 색상으로
              대체합니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              Kai ši parinktis yra pažymėta, spalvų reikšmės išsaugomos, netgi
              jei pikseliai yra visiškai permatomi.
            </para>
            <para lang="no">
              Gjer at fargeverdiane for pikslane blir lagra, sjølv om pikslane
              er komplett gjennomsiktige.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Compression level</term>
          <term lang="de">Kompressionsgrad</term>
          <term lang="fr">Niveau de compression</term>
          <term lang="it">Livello di compressione</term>
          <term lang="ko">압축 레벨</term>
          <term lang="lt">Glaudinimo lygis</term>
          <term lang="no">Kompresjon</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guilabel>Compression level</guilabel>: Since compression is
              not lossy, the only reason to use a compression level less
              than 9 would be a too long time to compress file on a slow
              computer. Nothing to fear from decompression: it is as quick
              whatever the compression level.
            </para>
            <para lang="de">
              Mit dieser Eigenschaft können Sie einstellen, wie stark die
              Bilddaten beim Speichern komprimiert werden sollen. Da die
              Kompression verlustlos ist, spielt es für die Bildqualität keine
              Rolle ob stark (Einstellung 9) oder weniger stark (Einstellung
              1) komprimiert wird. Der einzige Grund, die Kompression
              herabzusetzen, ist daher der geringere Zeitbedarf beim
              Speichern.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guilabel>Niveau de compression</guilabel>: La compression
              PNG étant sans perte, la seule raison d'utiliser un taux de
              compression inférieur à 9 serait une durée de compression
              trop longue avec un ordinateur lent. Rien à craindre non plus
              de la décompression, celle-ci étant aussi rapide quel que soit
              le niveau de compression.
            </para>
            <para lang="it">
              <guilabel>Livello di compressione</guilabel>: dato che la
              compressione non degrada l'immagine (lossy), l'unica ragione
              per usare un livello di compressione inferiore a 9 può essere
              solo il lungo tempo necessario per comprimere un'immagine su
              di un computer lento. Nessuna controindicazione invece per la
              decompressione dato che è veloce indipendentemente dal
              livello di compressione.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guilabel>압축 레벨</guilabel>: 압축 레벨이 낮을수록 손실률이
              높기 때문에 9 이하의 값을 사용하는 경우는 구형 컴퓨터에서
              너무 긴 시간이 걸릴 때뿐입니다. 대신 압축을 풀때는 압축
              레벨에 관계없이 빠른 속도를 보여줍니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guilabel>Glaudinimo lygis</guilabel>: kadangi glaudinimas
              yra be kokybės praradimų, vienintelė priežastis naudoti mažesnį
              nei 9 glaudinimo lygį yra nebent per ilgai trunkantis failo
              glaudinimas lėtame kompiuteryje. Nebijokite išglaudinimo: jis
              yra greitas, nepriklausomai nuo glaudinimo lygio.
            </para>
            <para lang="no">
              Sidan kompressjonen er tapsfri, er den einaste grunnen til å
              bruke eit nivå lågare enn 9 at komprimeringa kan ta litt lang
              tid på trege datamaskiner. Dekomprimeringa går like fort
              uansett kva kompressjonsnivå du vel.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save defaults</term>
          <term lang="de">Standardwerte speichern; Standardwerte laden</term>
          <term lang="fr">Enregistrer les valeurs par défaut</term>
          <term lang="it">Salva valori predefiniti</term>
          <term lang="ko">기본값 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti numatytuosius</term>
          <term lang="no">Lagra standardverdiane</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              <guibutton>Save defaults</guibutton>: If you click on this
              button, your settings will be saved and can be used by other
              savings by clicking on the <guibutton>Load defaults</guibutton>.
            </para>
            <para lang="de">
              Mit diesen Schaltflächen können Sie die vorgenommenen
              Einstellungen als Standardeinstellungen sichern und auch wieder
              laden.
            </para>
            <para lang="fr">
              <guibutton>Enregistrer les valeurs par défaut</guibutton>
              : Si vous cliquez sur ce bouton, les réglages que vous venez
              d'effectuer seront sauvegardés et pourront être utilisés pour
              d'autres enregistrements en cliquant sur le bouton
              <guibutton>Charger défauts</guibutton>.
            </para>
            <para lang="it">
              <guibutton>Salva valori prefefiniti</guibutton>: se si fa
              clic su questo pulsante, le impostazioni verranno salvate e
              possono essere utilizzate per altri salvataggi premendo il
              pulsante <guibutton>carica valori predefiniti</guibutton>.
            </para>
            <para lang="ko">
              <guibutton>기본값으로 저장</guibutton>: 이 버튼을 클릭하면,
              현재 설정값이 기본값으로 저장되어, 다음에 저장할 때
              <guibutton>기본값 불러오기</guibutton>를 클릭하면 현재
              설정값이 사용됩니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              <guibutton>Išsaugoti numatytuosius</guibutton>: jei spustelėsite
              šį mygtuką, jūsų parametrai bus išsaugoti. Spustelėjus
              <guibutton>Įkelti numatytuosius</guibutton>, juos bus galima
              panaudoti kitų saugojimų metu.
            </para>
            <para lang="no">
              Klikk på denne knappen for å lagra innstillingane for lagringa.
              Du kan seinare hente dei fram igjen ved å trykke på knappen
              <guibutton>Opna standardverdiane</guibutton>.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <note lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
        <para lang="en">
          Since PNG format supports indexed images, you have better reduce the
          number of colors before saving if you want to have the lightest file
          for the Web. See <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
        </para>
        <para lang="en">
          Computers work on 8 bits blocks named <quote>Byte</quote>.
          A byte allows 256 colors. Reducing the number of colors below 256
          is not useful: a byte will be used anyway and the file size will not
          be less. More, this <quote>PNG8</quote>
          format, like GIF, uses only one bit for transparency; only two
          transparency levels are possible, transparent or opaque.
        </para>
        <para lang="en">
          If you want PNG transparency to be fully displayed by Internet
          Explorer, you can use the AlphaImageLoader DirectX filter in the
          code of your Web page. See Microsoft Knowledge Base
          <xref linkend="bibliography-online-microsoft-kb294714" />.
          Please note, that this should not be necessary for
          InternetExplorer 7 and above.
        </para>

        <para lang="de">
          Da das PNG-Dateiformat indizierte Bilder unterstützt, ist es zur
          Optimierung der Dateigröße (zur Verwendung des Bildes im Internet)
          empfehlenswert, die Anzahl der Farben vor der Speichern zu
          reduzieren. Im <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" /> ist
          ausführlich beschrieben, wie Sie dieses tun können.
        </para>
        <para lang="de">
          Computer arbeiten intern mit Blöcken von 8 Bit, die als
          <quote>Byte</quote> bezeichnet werden. Mit einem Byte könne 256
          verschiedene Zustände, also beispielsweise die Zahlen von 0 bis 255
          oder 256 Farben dargestellt werden. Da auch in PNG-Dateien eine
          Blockgröße von 8 Bit verwendet wird, ist es aus Sicht der Dateigröße
          nicht hilfreich, ein Bild auf weniger als 256 Farben zu reduzieren.
          Darüber hinaus verwendet dieses als <quote>PNG8</quote> bezeichnete
          Dateiformat lediglich 1 Bit für die Transparenz, daher können Sie wie
          auch in GIF Pixel lediglich in voller Deckkraft oder voller
          Transparenz gespeichert werden.
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn Sie die Transparenz in PNG-Dateien auch im Internet-Explorer
          darstellen möchten, können Sie das <quote>AlphaImageLoader DirectX
          Filter</quote> in den Code der Webseite einbauen. Detailliert sind
          die notwendigen Schritte in einem Supportdokument von Microsoft
          <xref linkend="bibliography-online-microsoft-kb294714" />
          beschrieben. Bitte beachten Sie, dass dieses Vorgehen für den
          Internet-Explorer in der Version 7 nicht mehr notwendig ist.
        </para>

        <para lang="fr">
          Puisque le format PNG accepte les images indexées, vous avez
          intérêt à réduire de façon acceptable le nombre de couleurs de
          vos images avant l'enregistrement si vous désirez avoir un
          fichier aussi léger que possible pour le Web. Voyez <link
          linkend="gimp-image-convert-indexed">Images indexées</link>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les ordinateurs travaillent sur des blocs de 8 bits appelés
          <quote>octet</quote>.
          Un octet (8 bits) permet de stocker 256 couleurs. Il ne sert donc
          à rien de réduire le nombre de couleurs en-dessous de 256: un octet
          entier sera de toute façon utilisé et la taille du fichier PNG ne
          sera pas plus réduite. En outre, ce <quote>PNG8</quote>
          ne réserve, comme le format GIF, qu'un seul bit pour coder la
          transparence. Il ne permet que deux niveaux de transparence:
          transparent ou opaque.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous voulez que la transparence PNG soit correctement affichée
          par Internet Explorer, vous pouvez utiliser le filtre DirectX
          AlphImageLoader dans le code de votre page Web. Voir la Base de
          connaissances Microsoft
          <xref linkend="bibliography-online-microsoft-kb294714" />.
        </para>

        <para lang="it">
          Dato che il formato PNG supporta le immagini indicizzate, è utile
          ridurre il numero di colori prima di salvare se si vuole ottenere
          file piccoli appositamente per il Web. Vedere la sezione <xref
          linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
        </para>
        <para lang="it">
          I computer lavorano su blocchi di 8 bit chiamati <quote>Byte</quote>.
          Un byte permette 256 colori. Riducendo il numero di colori sotto i
          256 non è utile: verrà comunque usato un byte e la dimensione del
          file non verrà ridotta. Inoltre, questo formato <quote>PNG8</quote>,
          come il GIF, usa solo un bit per la trasparenza; sono utilizzabili
          perciò solo due livelli di trasparenza: trasparente e opaco.
        </para>
        <para lang="it">
          Se si vuole che la trasparenza PNG venga visualizzata dalle
          vecchie versioni di Internet Explorer, è possibile usare il
          filtro DirectX AlphaImageLoader nel codice della pagina
          Web. Vedere a tal proposito il sito Microsoft Knowledge Base
          <xref linkend="bibliography-online-microsoft-kb294714" />.
        </para>

        <para lang="ko">
          PNG 포맷은 인덱스 이미지를 지원하기 때문에, 저장하기 전에 웹에
          적합한 작은 용량의 파일로 만들 수 있습니다. 자세한 내용은
          <!-- FIXME: ko <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" /> -->
          인덱스 모드 섹션을 참고하세요.
        </para>
        <para lang="ko">
          컴퓨터는 8 bit로 이루어진 <quote>Byte</quote> 를 기본 단위로
          동작합니다. 1 byte는 256 색을 지원하는데, 최소 1 byte 이상이
          사용되기 때문에 색상수를 256 개 이하로 줄여도 파일 크기를
          줄이는데에는 큰 도움이 되지 않습니다. 그리고 <quote>PNG8</quote>
          포맷은 GIF 와 마찬가지로 투명도 여부만 가리도록 투명도에 1 bit 만
          사용합니다.
        </para>
        <para lang="ko">
          인터넷 익스플로러를 통해 투명한 PNG 를 제대로 보려면,
          웹페이지 코드 안에 AlphaImageLoader DirectX 필터를 삽입해야
          합니다. 자세한 내용은
          <ulink url="http://support.microsoft.com/kb/294714">
          Microsoft 정보센터</ulink>를 참고하세요.
        </para>

        <para lang="lt">
          Kadangi PNG formatas palaiko indeksuotus paveikslėlius, prieš
          išsaugodami geriau sumažinkite spalvų kiekį, jei žiniatinkliui
          norite sukurti mažiausią galimą failą. Žiūrėkite
         <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
        </para>
        <para lang="lt">
          Kompiuteriai naudoja 8 bitų blokus – <quote>baitus</quote>.
          Baitas leidžia 256 spalvas. Sumažinti spalvų skaičių mažiau 256
          nenaudinga: vistiek bus naudojamas baitas, o failo dydis nebus
          mažesnis. Be to, šis <quote>PNG8</quote> formatas, kaip ir GIF,
          permatomumui naudoja tik vieną bitą; galimi tik du permatomumo
          lygiai, permatomas arba nepermatomas.
        </para>
        <para lang="lt">
          Jei norite, kad PNG permatomumą visiškai pavaizduotų
          naršyklė Internet Explorer, savo tinklalapio kode naudokite
          AlphaImageLoader DirectX filtrą. Žiūrėkite Microsoft Žinių bazę
          <xref linkend="bibliography-online-microsoft-kb294714" />.
          Atminkite, kad to nereikia InternetExplorer 7 ir naujesnėms.
        </para>

        <para lang="no">
          Sidan PNG også kan lagra indekserte bilete, kan du redusere
          talet på fargar, og dermed også filstorleiken, for bilete som skal
          sendast over nettverk. Sjå meir om dette i <xref
          linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
        </para>
        <para lang="no">
          Datamaskinene arbeider med 8-bits blokker, såkalla
          <quote>byte</quote>. Kvar byte kan innehalde opp til 256 ulike
          fargar. Det er ingen vits i å redusere talet på fargar til under
          256 i håp om å redusera filstorleiken sidan det blir brukt ein byte
          uansett. <quote>PNG8</quote>-formatet har heller ikkje støtte
          for variabel gjennomsikt, bare gjennomsikt eller ikkje gjennomsikt.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom du ønskjer å bruke delvis gjennomsikt også på Internet
          Explorer 6 og lågare, kan du bruke filteret AlphaImageLoader
          DirectX i kodene dine for nettsida. Sjå meir om dette i Microsoft
          Knowledge Base <xref
          linkend="bibliography-online-microsoft-kb294714" />.
          Internet Explorer 7 og høgare har støtte for delvis gjennomsikt.
        </para>
      </note>
    </sect3>


    <sect3 lang="en;de;fr;it;ko;lt;no">
      <title>
        <phrase lang="en">Saving as TIFF</phrase>
        <phrase lang="de">Bild im TIFF-Format speichern</phrase>
        <phrase lang="fr">Enregistrer au format TIFF</phrase>
        <phrase lang="it">Salvataggio come file TIFF</phrase>
        <phrase lang="ko">TIFF 로 저장하기</phrase>
        <phrase lang="lt">Išsaugojimas TIFF formatu</phrase>
        <phrase lang="no">Lagra som TIFF</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">The TIFF Save dialog</phrase>
          <phrase lang="de">
            Das Dialogfenster <quote>Als TIFF speichern</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="fr">
            La fenêtre de dialogue Enregistrer au format TIFF
          </phrase>
          <phrase lang="it">La finestra di dialogo di salvataggio come file
          TIFF</phrase>
          <phrase lang="ko">TIFF 저장 대화상자</phrase>
          <phrase lang="lt">Išsaugojimo TIFF formatu dialogas</phrase>
          <phrase lang="no">
            Dialogen for <quote>Lagre som TIFF</quote>
          </phrase>
        </title>

        <indexterm lang="en"><primary>Save as TIFF</primary></indexterm>
        <indexterm lang="en;no"><primary>TIFF</primary></indexterm>
        <indexterm lang="en">
        <primary>Formats</primary>
        <secondary>TIFF</secondary>
      </indexterm>

        <indexterm lang="fr">
          <primary>Enregistrer au format TIFF</primary>
        </indexterm>
        <indexterm lang="fr"><primary>TIFF</primary></indexterm>
        <indexterm lang="fr">
        <primary>Formats</primary>
        <secondary>TIFF</secondary>
      </indexterm>

        <indexterm lang="it"><primary>Salva come TIFF</primary></indexterm>
        <indexterm lang="it"><primary>TIFF</primary></indexterm>

        <indexterm lang="lt"><primary>Išsaugoti kaip TIFF</primary></indexterm>
        <indexterm lang="lt"><primary>TIFF</primary></indexterm>
        <indexterm lang="lt">
        <primary>Formatai</primary>
        <secondary>TIFF</secondary>
      </indexterm>

        <indexterm lang="no"><primary>Lagra som TIFF</primary></indexterm>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;ko">
            <imagedata fileref="../images/using/save-tiff-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/save-tiff-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/save-tiff-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata fileref="../images/using/it/save-tiff-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata fileref="../images/using/lt/save-tiff-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/save-tiff-dialog.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en;fr">Compression</term>
          <term lang="de">Kompression</term>
          <term lang="it">Compressione</term>
          <term lang="ko">압축(Compression)</term>
          <term lang="lt">Glaudinimas</term>
          <term lang="no">Komprimering</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This option give you the opportunity to choose the compression
              method that is appropriate for your image:
            </para>
            <para lang="de">
              Mit dieser Eigenschaft stellen Sie den Algorithmus ein, mit dem
              die Bilddaten im TIFF-Bild komprimiert werden. Es stehen
              folgende Methoden zur Auswahl:
            </para>
            <para lang="fr">
              Cette option vous permet de choisir la compression la mieux
              adaptée à votre image:
            </para>
            <para lang="it">
              Quest'opzione permette la scelta del metodo di compressione
              più appropriato per l'immagine:
            </para>
            <para lang="ko">이 옵션을 통해 이미지에 적합한 압축 방법을 선택할 수 있습니다.</para>
            <para lang="lt">
              Ši parinktis suteikia galimybę pasirinkti glaudinimo metodą,
              labiausiai tinkantį jūsų paveikslėliui:
            </para>
            <para lang="no">
              Denne menyen gir feg høve til å velje metode for komprimeringa
              av biletet. Du har valet mellom
            </para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>None</guilabel> : fast method, but resulting in
                  a big file.
                </para>
                <para lang="de">
                  <guilabel>Kein</guilabel>
                  : Die Bilddaten werden unkomprimiert gespeichert. Dies geht
                  sehr schnell, führt jedoch zu sehr großen Dateien.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Aucune</guilabel> : Méthode rapide, mais
                  conduisant à un gros fichier.
                </para>
                <para lang="it">
                  <guilabel>Nessuna</guilabel>: metodo veloce, ma produce
                  file di grandi dimensioni.
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>압축안함(None)</guilabel>
                </para>
                <para lang="lt">
                  <guilabel>Nėra</guilabel>: greitas metodas, bet gaunamas
                  didelis failas.
                </para>
                <para lang="no">
                  <guilabel>Ingen</guilabel>: Rask, men sidan biletet ikkje
                  blir komprimert, kan fila bli stor.
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>LZW</guilabel> : The image will be compressed
                  using the <quote>Lempel-Ziv-Welch</quote> algorithm, a
                  lossless compression technique. This is an old method,
                  still efficient and fast. More informations at
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-lzw" />.
                </para>
                <para lang="de">
                  <guilabel>LZW</guilabel> : Die Bilddaten werden mit dem
                  <quote>Lempel-Ziv-Welch</quote>-Algorithmus komprimiert.
                  Dieser Algorithmus ist einer der ältesten
                  Komprimierungsalgorithmen und basiert darauf, häufig
                  auftretenden Zeichenfolgen zu finden und durch
                  Abkürzungen zu ersetzen. Die Komprimierung erfolgt
                  verlustfrei und ist bei mäßigem Zeitbedarf gut. Eine
                  detailliertere Beschreibung finden Sie bei
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-lzw" />.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>LZW</guilabel> : Méthode de compression basée
                  sur l'algorithme <quote>Lempel-Ziv-Welch</quote>, une
                  technique de compression sans perte. C'est une des
                  méthodes les plus anciennes fondée sur la répétition de
                  caractères. Méthode assez bonne et assez rapide. Plus
                  d'informations sur
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-lzw" />.
                </para>
                <para lang="it">
                  <guilabel>LZW</guilabel> : l'immagine verrà compressa
                  usando l'algoritmo <quote>Lempel-Ziv-Welch</quote>, un
                  algoritmo senza perdite. Questo è un vecchio metodo ma
                  ancora efficiente e veloce. Informazioni aggiuntive si
                  possono trovare su
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-lzw" />
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>LZW</guilabel>
                </para>
                <para lang="lt">
                  <guilabel>LZW</guilabel>: paveikslėlis bus suglaudintas,
                  naudojant <quote>Lempel-Ziv-Welch</quote> algoritmą,
                  kokybės nemažinančią glaudinimo techniką. Tai senas metodas,
                  tačiau vis dar veiksmingas ir greitas. Daugiau informacijos
                  galite rasti sekcijoje
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-lzw" />.
                </para>
                <para lang="no">
                  <guilabel>LZW</guilabel>: LZW er forkorting for algoritmen
                  <quote>Lempel-Ziv-Welch</quote> som komprimerer
                  biletet utan tap. Dette er ein gammal metode, men effektiv og
                  rask.
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para lang="en;fr">
                  <guilabel>Pack Bits</guilabel>
                  : PackBits is a fast, simple compression scheme for
                  run-length encoding of data. Apple introduced the PackBits
                  format with the release of MacPaint on the Macintosh
                  computer. A PackBits data stream consists of packets of one
                  byte of header followed by data. (Source:
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-packbits" />)
                </para>
                <para lang="de">
                  <guilabel>Pack Bits</guilabel>: PackBits ist ein schneller,
                  einfacher Kompressionsalgorithmus, der auf dem Prinzip der
                  Lauflängenkodierung basiert. Apple hat das PackBits-Format
                  mit der Veröffentlichung von MacPaint auf dem Macintosh
                  erstmals vorgestellt. Ein PackBits-Datenstrom besteht aus
                  Paketen mit einem Byte Kopfdaten, welcher von den Daten
                  selbst gefolgt wird. (Quelle:
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-packbits" />)
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Bits par paquets</guilabel>
                  : . Apple a introduit cette méthode rapide lors de la création
                  de MacPaint pour le Macintosh. Une chaîne de données
                  de type "paquets de bits" consiste en un octet d'en-tête
                  suivi par les données. (Source:
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-packbits" />)
                </para>

                <para lang="it">
                  <guilabel>Pack Bits</guilabel>
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>Pack Bits</guilabel>
                </para>
                <para lang="lt">
                  <guilabel>Pack Bits</guilabel>:
                  PackBits yra greita, paprasta veikimo ilgio duomenų kodavimo
                  glaudinimo schema. Apple pristatė PackBits
                  formatą su MacPaint išleidimu Macintosh kompiuteriui.
                  PackBits duomenų srautas susideda iš vieno bito antraščių
                  paketų, po kurių eina duomenys. (Šaltinis:
                  <xref linkend="bibliography-online-wkpd-packbits" />)
                </para>
                <para lang="no">
                  <guilabel>Pack Bits</guilabel>: [Manglar informasjon]
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Deflate</guilabel>
                </para>
                <para lang="de">
                  <guilabel>Deflate</guilabel> : Die Bilddateien werden mit
                  dem Deflate-Algorithmus komprimiert. Dabei handelt es sich
                  um eine Kombination des
                  Lempel-Ziv-Storer-Szymanski-Algorithmus und der
                  Huffman-Kodierung. Dies ist eine verlustfreie Komprimierung,
                  welche bei vertretbarem Zeitaufwand eine sehr gute
                  Komprimierungsleistung bietet.  Eine detailliertere
                  Beschreibung finden Sie bei <ulink
                  url="http://de.wikipedia.org/wiki/Deflate">Wikipedia</ulink>.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Déflation</guilabel> : Deflate est un algorithme
                  de compression de données sans pertes qui couple l'algorithme
                  LZ77 et le codage de Huffman. Utilisé dans Zip, Gzip et PNG
                  (Source Wikipedia);
                </para>
                <para lang="it">
                  <guilabel>Deflate</guilabel>
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>Deflate(무손실압축)</guilabel>
                  : DEFLATE는 기본적으로 LZ77 알고리즘을 통해 데이터를
                  압축한 뒤, 중복되는 내용에 대한 포인터(일치하는 내용의
                  위치와 길이)를 허프만 부호화를 사용하여 한 번 더
                  압축합니다. 일반적으로는 LZ77과 허프만 부호화를 동시에
                  수행하여 압축률을 다소 희생하면서 속도를 높이는 경우가
                  많습니다. 이 알고리즘은 일반적으로 그 압축률에 비해
                  압축/해제 속도가 빠른 것으로 알려져 있으나, 나중에 나온
                  압축 알고리즘에 비해서는 압축률이 다소 떨어지는 경향이
                  있습니다.(출처 : <ulink
                  url="http://ko.wikipedia.org/wiki/DEFLATE">위키백과
                  Deflate</ulink>)
                </para>
                <para lang="lt">
                  <guilabel>Deflate</guilabel>
                </para>
                <para lang="no">
                  <guilabel>Deflate</guilabel>: Dette er også ein algoritme for
                  komprimering. Metoden er ei blanding av
                  <quote>Lempel-Ziv-Storer-Szymanski-Algorithmen</quote>
                  og <quote>Huffman-Koding</quote>. Metoden er tapsfri og
                  svært effektiv.
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>JPEG</guilabel>
                </para>
                <para lang="de">
                  <guilabel>JPEG</guilabel>
                  : Wenn Sie diese Einstellung auswählen, wird der bereits
                  beschriebene Algorithmus zur Komprimierung der Bilddaten
                  verwendet. Der JPEG-Algorithmus bietet eine ausgezeichnete
                  Komprimierungsleistung bei mäßigem Zeitaufwand. Sie sollten
                  allerdings beachten, dass diese Methode verlustbehaftet
                  komprimiert, also Bildinformationen unwiederbringlich
                  verloren gehen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>JPEG</guilabel> : cette méthode réduit fortement
                  la taille du fichier, mais c'est une compression avec pertes.
                </para>
                <para lang="it">
                  <guilabel>JPEG</guilabel>
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>JPEG</guilabel>
                </para>
                <para lang="lt">
                  <guilabel>JPEG</guilabel>
                </para>
                <para lang="no">
                  <guilabel>JPEG</guilabel>: Bruker same komprimeringa som
                  JPEG. Denne metoden er ikkje tapsfri, slik at data som blir
                  borte frå biletet er borte for alltid.
                </para>
              </listitem>

              <listitem lang="de;fr">
                <para lang="en">
                  <guilabel>CCITT Group 3 fax</guilabel>;
                  <guilabel>CCITT Group 4 fax</guilabel>
                </para>
                <para lang="de">
                  <guilabel>CCITT Group 3 fax</guilabel>;
                  <guilabel>CCITT Group 4 fax</guilabel>:
                  Bei diesen Verfahren handelt es sich um Algorithmen, die zur
                  Komprimierung von Binärbildern verwendet werden können.
                  Diese sind auf die Anwendung bei Telefaxen optimiert.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>CCITT Group 3 fax</guilabel>;
                  <guilabel>CCITT Group 4 fax</guilabel> : Compression
                  d'images bi-tonales (Fax).
                </para>
                <para lang="it">
                  <guilabel>Télécopie CCITT Groupe 3 fax</guilabel>;
                  <guilabel>Télécopie CCITT Groupe 4 fax</guilabel>
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>CCITT Group 3 fax</guilabel>;
                  <guilabel>CCITT Group 4 fax</guilabel>
                </para>
                <para lang="lt">
                  <guilabel>CCITT Group_3 faksas</guilabel>;
                  <guilabel>CCITT Group_4 faksas</guilabel>
                </para>
                <para lang="no">
                  <guilabel>CCITT Group 3 fax</guilabel>;
                  <guilabel>CCITT Group 4 fax</guilabel>:
                  Dette er komprimeringsmetodar brukte for telefaks.
                </para>

                <note lang="en;de;fr">
                  <para lang="en">
                    These options can only be selected, if the image is in
                    indexed mode and reduzed to two colors.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Diese beiden Einstellungen lassen sich nur dann auswählen,
                    wenn das Bild, welches Sie speichern wollen, ein auf zwei
                    Farben reduziertes Bild im Modus
                    <quote>indiziert</quote> ist.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Ces options ne sont valides que si les images sont en mode
                    indexé et la palette réduite à deux couleurs.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Queste opzioni possono essere solo selezionate, se
                    l'immagine è in modalità indicizzata e ridotta a due
                    colori.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    이 옵션은 이미지가 두 가지색으로 된 인덱스 모드일
                    경우에만 선택이 가능합니다.
                  </para>
                  <para lang="lt">
                    Šias parinktis galima pasirinkti tik tada, jei paveikslėlis
                    yra indeksuotoje veiksenoje ir sumažintas iki dviejų spalvų.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dette formatet er bare tilgjengeleg dersom biletet er
                    indeksert med to fargar.
                  </para>
                </note>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Save color values from transparent pixels</term>
          <term lang="de">Farbwerte aus transparenten Pixeln speichern</term>
          <term lang="fr">Enregistrer les couleurs à partir des pixels
          transparents</term>
          <term lang="it">Salva valori colore dai pixel trasparenti</term>
          <term lang="ko">투명한 픽셀의 색상 정보 저장</term>
          <term lang="lt">Išsaugoti spalvų reikšmes iš permatomų pikselių</term>
          <term lang="no">Lagra fargeverdiar frå gjennomsiktige pikslar</term>

          <listitem>
            <para lang="en"> <!-- added 2007-07-01 -->
              With this option the color values are saved even if the pixels
              are completely transparent.
            </para>
            <para lang="de">
              Falls diese Eigenschaft aktiviert ist, werden die Farbwerte
              selbst dann gespeichert, wenn die Pixel vollständig transparent
              sind.
            </para>
            <para lang="fr">
              Avec cette option, les valeurs des couleurs sont enregistrées
              même si les pixels sont complètement transparents.
            </para>
            <para lang="it"><!-- FIXME: it content missing --></para>
            <para lang="ko"><!-- FIXME: ko content missing --></para>
            <para lang="lt">
              Pasirinkus šią parinktį, spalvų reikšmės yra išsaugomos, netgi
              jei pikseliai yra visiškai permatomi.
            </para>
            <para lang="no">
              Gjer at fargeverdiane for pikslane blir lagra, sjølv om pikslane
              er komplett gjennomsiktige.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Comment</term>
          <term lang="de">Kommentar</term>
          <term lang="fr">Commentaire</term>
          <term lang="it">Commento</term>
          <term lang="ko">주석</term>
          <term lang="lt">Komentaras</term>
          <term lang="no">Kommentar</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              In this text box, you can enter a comment which will be
              associated with the image.
            </para>
            <para lang="de">
              In diesem Eingabefeld können Sie einen Kommentar eingeben, der
              mit dem Bild in der Datei gespeichert wird.
            </para>
            <para lang="fr">
              Dans cette boîte de texte, vous pouvez entrer un commentaire
              qui sera associé à l'image.
            </para>
            <para lang="it">
              Questa è una casella di immissione testo che serve per
              inserire un commento che verrà salvato dentro l'immagine.
            </para>
            <para lang="ko"><!-- FIXME: ko content missing --></para>
            <para lang="lt">
              Šiame teksto lauke galite įvesti komentarą, kuris bus susiejamas
              su paveikslėliu.
            </para>
            <para lang="no">
              Her kan du skrive inn merknader til biletet.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
