<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-04-13 added Spanish translation by AntI
  2006-09-12 added norwegian translation by KoSt
  2006-08-29 added Korean translation by Mr.Dust
  2006-05-03 added italian translation by ciampix
  2005-11-30 replaced informalfigure by axel.wernicke
-->
<sect1 id="gimp-using-text" lang="de;en;es;fr;it;ko;no;zh_CN">
  <sect1info lang="es;fr;ko;no">
    <revhistory>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="es">2007-04-13</date>
        <authorinitials lang="es">AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-03-13</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="ko">2006-08-29</date>
        <authorinitials lang="ko">Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="no">2006-09-12</date>
        <authorinitials lang="no">KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Text</phrase>
    <phrase lang="de">Text</phrase>
    <phrase lang="es">Texto</phrase>
    <phrase lang="fr">Texte et Polices</phrase>
    <phrase lang="it">Testo</phrase>
    <phrase lang="ko">문자</phrase>
    <phrase lang="no">Tekst</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">文字和字体</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Image</primary><secondary>Text</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Bild</primary><secondary>Text</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Imagen</primary><secondary>Texto</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Image</primary><secondary>Texte</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Immagine</primary><secondary>Testo</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>이미지</primary><secondary>문자</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete</primary><secondary>Tekst</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>图像</primary><secondary>文字</secondary>
  </indexterm>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Embellishing Text</phrase>
      <phrase lang="de">Text verschönern</phrase>
      <phrase lang="es">Embellecer un texto</phrase>
      <phrase lang="fr">Embellir un Texte</phrase>
      <phrase lang="it">Abbellimento del testo</phrase>
      <phrase lang="ko">문자 꾸미기</phrase>
      <phrase lang="no">Tekstutsmykking</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">装饰文字</phrase>
    </title>

    <indexterm lang="en">
      <primary>Text</primary>
      <secondary>Embellishing text</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Texto</primary>
      <secondary>Embellecer un texto</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Texte</primary>
      <secondary>Embellir un texte</secondary>
    </indexterm>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en;zh_CN">Fancy text</phrase>
        <phrase lang="de">Ausgefallener Text</phrase>
        <phrase lang="es">Texto artístico</phrase>
        <phrase lang="it">Testo artistico</phrase>
        <phrase lang="ko">인기있는 문자</phrase>
        <phrase lang="fr">Texte fantaisie</phrase>
        <phrase lang="no">Fancy tekst</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/using/logo-examples.png" format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption>
          <para lang="en">
            Four fancy text items created using logo scripts: <quote>alien
            neon</quote>, <quote>bovination</quote>, <quote>frosty</quote>,
            and <quote>chalk</quote>. Default settings were used for
            everything except font size.
          </para>
          <para lang="de">
            Vier ausgefallenere Textbeispiele, jeweils mit einem Logo-Skript
            erstellt: <quote>Alien Neon</quote>, <quote>Kuhflecken</quote>,
            <quote>Frostig</quote> und <quote>Kreide</quote>. Mit Ausnahme der
            Schriftgröße wurden jeweils die Voreinstellungen verwendet.
          </para>
          <para lang="es">
            Cuatro textos artísticos usando guiones de logos:
            <quote>neón alienígenado</quote>, <quote>bovinación</quote>,
            <quote>congelado</quote> y <quote>tiza</quote>. Se usó la configuración
            predeterminada para todos excepto en el tamaño de la tipografía.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quatre exemples de textes recherchés, créés avec les scripts de
            logo <quote>alien neon</quote>, <quote>bovination</quote>,
            <quote>frosty</quote>, et <quote>craie</quote>. Les
            paramètres par défaut ont été utilisés, sauf en ce qui concerne
            la taille des polices.
          </para>
          <para lang="it">
          Usando gli script per i logotipi si possono creare quattro tipi
            di testo «artistico»: <quote>neon alieno</quote>,
         <quote>bovinazione</quote>, <quote>congelato</quote>
            e <quote>gesso</quote>. Vengono utilizzati i parametri
            predefiniti per tutti eccetto che per la dimensione del testo.
          </para>
          <para lang="ko">
            위의 네 가지 문자들은 로고 스크립트를 이용해 만든 것이다.:
            위에서부터 <quote>alien neon</quote>, <quote>bovination</quote>,
            <quote>frosty</quote>, <quote>chalk</quote>를 사용한 것으로
            글자 크기를 제외하고 모두 기본값을 사용하였다.
          </para>
          <para lang="no">
            Fire fancy tekstar laga med logoskripta <quote>alien neon</quote>,
            <quote>bovination</quote>, <quote>frosty</quote>, og
            <quote>chalk</quote>. Det blei nytta normalverdiane unntatt for
            teiknstorleiken.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            四个用徽标脚本创建的特效文字：“奇异霓虹灯”，“奶牛”，“霜冻”和“粉
            笔”除了文字大小都是使用的默认设置。
          </para>
        </caption>

      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      There are many things you can do to vary the appearance of text beyond
      just rendering it with different fonts or different colors. By
      converting a text item to a selection or a path, you can fill it, stroke
      the outlines, transform it, or generallly apply the whole panoply of
      GIMP tools to get interesting effects. As a demonstration of some of the
      possibilities, try out the "logo" scripts in the Toolbox menu, at
      <menuchoice>
        <guimenu>Xtns</guimenu>
        <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logos</guisubmenu>
      </menuchoice>.
      Each of these scripts allows you to enter some text, and then creates
      a new image showing a logo constructed out of that text. If you would
      like to modify one of these scripts, or construct a logo script of your
      own, the <link linkend="gimp-concepts-script-fu">Using Script-Fu</link>
      and
      <link linkend="gimp-using-script-fu-tutorial">Script-Fu Tutorial</link>
      sections should help you get started. Of course, you don't need
      Script-Fu to create these sorts of effects, only to automate them.
    </para>
    <para lang="de">
      Es gibt viel mehr Möglichkeiten, das Aussehen eines Textes zu variieren,
      als ihn nur in verschiedenen Schriftarten und Farben darzustellen. Indem
      Sie einen Textteil in eine Auswahl oder einen Pfad konvertieren, können
      Sie ihn füllen, den Umriss streichen, ihn transformieren oder die gesamte
      Palette der <acronym>GIMP</acronym>-Werkzeuge auf ihn anwenden, um
      interessante Effekte zu erzielen. Als Demonstration einiger dieser
      Möglichkeiten, probieren Sie doch mal die <quote>Logo</quote>-Skripte
      im Werkzeugmenü, unter
      <menuchoice>
        <guimenu>Xtns</guimenu>
        <guisubmenu>Skript-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logos</guisubmenu>
      </menuchoice>.
      Jedes dieser Skripte erlaubt es Ihnen, einen beliebigen Text
      einzugeben, und erstellt dann ein neues Bild, ein Logo mit diesem Text.
      Wenn Sie eines dieser Skripte modifizieren möchten oder gar ein eigenes
      Logo-Skript programmieren wollen, dann sollten Ihnen
      <xref linkend="gimp-concepts-script-fu" /> und
      <xref linkend="gimp-using-script-fu-tutorial" />
      eine gute Starthilfe bieten. Natürlich benötigen Sie kein Skript-Fu, nur
      um solche Effekte zu erzielen, sondern um sie zu automatisieren.
    </para>
    <para lang="es">
      Hay muchas cosas que se pueden hacer para variar la apariencia de un
      texto, además de variarlo con diferentes fuentes y/o colores. Como
      convertir un texto en una selección o una ruta, rellenarlo, trazar su
      contorno, transformarlo o aplicarle herramientas del GIMP para
      conseguir efectos interesantes. Como demostración de algunas de las
      posibilidades, puede procesar los guiones "Logos" en el menú de la
      caja de herramientas
      <menuchoice>
        <guimenu>Exts</guimenu>
        <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logos</guisubmenu>
      </menuchoice>.
      Estos guiones permiten introducir un texto y, entonces, crea una nueva
      imagen, que muestra un logo construido sobre ese texto. Si deseara
      modificar uno de estos guiones o contruir un nuevo guión de logos, las
      secciones
      <!--  PENDING: es link linkend="gimp-concepts-script-fu" -->
      Usando Script-Fu<!--/link--> y
      <!-- PENDING: es link linkend="gimp-using-script-fu-tutorial" -->
      Tutorial de Script-Fu<!--/link-->
      le podrían ayudar a empezar. Desde luego, no se necesita Scrip-Fupara
      crear este tipo de efectos, solo para automatizarlos.
    </para>
    <para lang="fr">
      Nombreuses sont les choses que vous pouvez faire pour varier l'aspect de
      vos textes, autrement qu'en ne produisant que des polices de taille et
      de couleurs différentes. En transformant un texte en sélection ou en
      chemin, vous pouvez le Remplir, en <quote>tracer</quote> les contours, le
      transformer, et plus généralement appliquer dessus toute la panoplie des
      outils de Gimp. En démonstration, essayez les scripts de logos que vous
      trouverez dans les menus de la Boîte à outils à
      <menuchoice>
        <guimenu>Exts</guimenu>
        <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logos</guisubmenu>
      </menuchoice>.
      Chacun de ces scripts vous permet d'entrer un texte et crée un logo à
      partir de ce texte dans une nouvelle image. Si vous vouliez modifier un
      de ces scripts ou construire vous-même un script, les articles
      <link linkend="gimp-concepts-script-fu">utiliser les Script-Fu</link> et
      <link linkend="gimp-using-script-fu-tutorial">
        Le guide des Script-Fu
      </link>
      vous aideront dans vos débuts. Bien entendu, ces script-fus ne sont pas
      indispensables à la réalisation de ces effets, ils servent simplement à
      les automatiser.
    </para>

    <para lang="it">
      Molto si può fare per cambiare l'aspetto del testo oltre a semplicemente
      cambiare tipo o colore del carattere. Convertendo un testo in una
      selezione o un tracciato è possibile riempirlo, tratteggiarne i
      contorni, trasformarlo o più in generale applicare l'intero allestimento
      di strumenti di cui GIMP è corredato per ottenere un'insieme di effetti
      molto interessante. Come dimostrazione di alcune di queste possibilità,
      si consiglia di provare gli script "logotipi" presenti nel menu
      strumenti, sotto
      <menuchoice>
        <guimenu>Xtns</guimenu>
        <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logotipi</guisubmenu>
      </menuchoice>.
      Ognuno di questi script permette di inserire del testo ed in seguito
      crea una nuova immagine mostrando un logotipo creato partendo dal testo
      inserito. Se si desidera modificare uno di questi script o crearne uno
      per proprio conto, le sezioni
      <!--  FIXME: it link linkend='gimp-concepts-script-fu' -->
      Uso degli Script-Fu<!--/link--> e
      <!-- FIXME: it link linkend='gimp-using-script-fu-tutorial' -->
      Tutorial sugli Script-Fu<!--/link-->
      possono essere d'aiuto per iniziare. Naturalmente non è necessario usare
      uno script fu per creare questi effetti ma solo per automatizzarli.
    </para>

    <para lang="ko">
      다양한 폰트와 색상을 통해 텍스트를 꾸밀 수가 있다. 텍스트 아이템을 선택이나 경로로 전환시킨 후 그 안을 채우거나, 바깥경계를
      그리거나, 변형시키는 등 김프 도구의 훌륭한 기능들을 이용해 흥미로운 효과들을 얻을 수 있다. 기본 도구 상자에서
      <menuchoice>
        <guimenu>확장</guimenu>
        <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logos</guisubmenu>
      </menuchoice>
      메뉴의 "logo" 스크립트들을 이용해 다른 효과들을 만들 수도 있다. 이러한 스크립트를 이요하면 텍스트 안쪽이나 바깥쪽에 효과를
      줄 수 있다. 스크립트를 수정하거나 직접 작성하고자 한다면,
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-concepts-script-fu">
        Script-Fu 이용하기</link> --> Script-Fu 이용하기 와
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-using-script-fu-tutorial">
        Script-Fu 강좌</link>--> Script-Fu 강좌 섹션을 보면 된다.
    </para>

    <para lang="no">
      Det er mykje du kan gjere for å pynte på ein tekst i tillegg til å
      bruke ulike skrifttypar og fargar. Dersom du omformer teksten til ei
      markering eller ein bane, kan du fylle teksten, streke opp omrisset
      eller gjere kva du måtte ønskje med heile batteriet av verktøya som
      <acronym>GIMP</acronym> er oppsett med. Ta ein kikk på dei såkalla
      <quote>logoskripta</quote> som ligg i verktøyskrinet under
      <menuchoice>
        <guimenu>Utvid</guimenu>
        <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Logoar</guisubmenu>
      </menuchoice>.
      Her kan du manipulera ein innskriven tekst på ulike måtar. Skulle du
      ha ønskje om å endre på eit av skripta, eller programmera nye, sjå
      først på kapitla
      <link linkend="gimp-concepts-script-fu">Å bruke Script-Fu</link> og
      <link linkend="gimp-using-script-fu-tutorial">Innføring i
      Script-Fu</link>. Eigentleg gjer ikkje desse skripta anna enn det du
      kan klare sjølv, men dei forenklar arbeidet.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      除了用不同的字体和大小绘制文本之外还有很多其它改变其外观的方式。通过将
      文字转换为选区或路径，您可以填充它，勾画外轮廓，变换它，或运用几乎全部
      GIMP 工具增强其效果。比如“徽标”脚本就是其中一种选择，它在工具箱菜单
      <menuchoice>
          <guimenu>扩展</guimenu>
          <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
          <guisubmenu>徽标</guisubmenu>
        </menuchoice>。可以在这些脚本中输入一些文字，然后它们会创建一个基于这
        些文字的徽标的新图像。假如您想修改这些脚本，或创建自己的徽标脚本，
        <link linkend="gimp-concepts-script-fu">使用 Script-Fu</link>是很好的
        指导。当然，您不必用 Script-Fu 来产生这些效果，而是让它们自动生成。
    </para>
  </sect2>

  <sect2 id="gimp-using-fonts">
    <title>
      <phrase lang="en">Adding Fonts</phrase>
      <phrase lang="de">Schriftarten hinzufügen</phrase>
      <phrase lang="es">Añadiendo tipografías</phrase>
      <phrase lang="fr">Ajouter des polices</phrase>
      <phrase lang="it">Aggiungere font</phrase>
      <phrase lang="ko">폰트 추가하기</phrase>
      <phrase lang="no">Å legge til skrifttypar</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">添加字体</phrase>
    </title>

    <indexterm lang="en">
      <primary>Text</primary>
      <secondary>Fonts</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Fonts</primary>
      <secondary>Add</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="es">
      <primary>Texto</primary>
      <secondary>Tipografías</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Tipografías</primary>
      <secondary>Añadir</secondary>
    </indexterm>

    <indexterm lang="fr">
      <primary>Texte</primary>
      <secondary>Polices</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Polices</primary>
      <secondary>Ajouter</secondary>
    </indexterm>

    <!-- TODO: en de et al add content from gimp.org/unix/fonts -->
    <para lang="en">
      For the most authoritative and up-to-date information on fonts
      in GIMP, consult the <ulink
      url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Fonts in GIMP 2.0</ulink>
      page at the GIMP web site.  This section attempts to give you a
      helpful overview.
    </para>
    <para lang="de">
      Autorisierte, aktuelle Informationen über Darstellung und Verwendung
      von Schriften (<quote>Fonts</quote>) in <acronym>GIMP</acronym>
      finden Sie unter <ulink
      url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Fonts in GIMP 2.0</ulink>
      auf der <acronym>GIMP</acronym>-Webseite. Dieser Abschnitt hier soll
      Ihnen einen hilfreichen Überblick verschaffen.
    </para>
    <para lang="es">
      Para una información más autorizada y actualizada, sobre tipografías
      en el GIMP, se puede consultar la página <ulink
      url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Tipografías en GIMP 2.0</ulink>
      en el sitio de GIMP. Esta sección intenta darle una útil ayuda general.
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour plus d'informations sur les polices, voyez la page sur les
      polices sur le site
      <ulink
      url="http://www.gimp-fr.org/ressource.php#police">gimp-fr</ulink>.
      Cette section ne vous fournit que quelques notions utiles.
    </para>
    <para lang="it">
      La fonte più autorevole e aggiornata per le inforamzioni sui font in
      GIMP è la pagina <ulink
      url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Font in GIMP 2.0</ulink>
      sul sito di GIMP. Questa sezione cerca di dare solo un'utile
      panoramica.
    </para>
    <para lang="ko">
      이 장에서는 대략적인 내용만 다룰 것이므로, 김프 폰트에 대한 자세하고
      정확한 정보는 김프 웹사이트의 <ulink
      url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Fonts in GIMP 2.0</ulink>
      페이지를 참고해라.
    </para>
    <para lang="no">
      Det kjem stendig til nye skrifttypar. Det er difor fornuftig å stikke
      innom <acronym>GIMP</acronym> sine offisielle sider om dette på
      <ulink url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Fonts in GIMP 2.0</ulink>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      关于 GIMP 字体最权威和最新的信息请看 GIMP 网站上
      的 <ulink url="http://gimp.org/unix/fonts.html">Fonts in GIMP
      2.0</ulink> 页。这里只是给您一个概述。
    </para>

    <para lang="en">
      GIMP uses the FreeType 2 font engine to render fonts, and a system
      called Fontconfig to manage them. GIMP will let you use any font in
      Fontconfig's font path; it will also let you use any font it finds in
      GIMP's font search path, which is set on the
      <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Font Folders</link>
      page of the Preferences dialog. By default, the font search path
      includes a system GIMP-fonts folder (which you should not alter, even
      though it is actually empty), and a <filename>fonts</filename>
      folder inside your personal GIMP directory. You can add new folders to
      the font search path if it is more convenient for you.
    </para>
    <para lang="de">
      <acronym>GIMP</acronym> verwendet <application>FreeType 2</application>
      zur Darstellung von Schriften und ein System namens
      <application>Fontconfig</application>, um Schriftarten zu verwalten.
      Mit <acronym>GIMP</acronym> können Sie jede Schriftart in
      <application>Fontconfig</application>s Suchpfad verwenden, außerdem
      jede in <acronym>GIMP</acronym>s Schriftensuchpfad, der im
      Einstellungen-Dialog unter
      <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Schriftenordner</link>
      festgelegt wird. Per Voreinstellung enthält der Schriftensuchpfad
      <acronym>GIMP</acronym>s systemweiten Schriftenordner (was Sie besser
      nicht ändern, auch wenn der Ordner tatsächlich noch leer ist) und
      einen Schriftenordner (<filename>fonts</filename>) in Ihrem
      persönlichen <acronym>GIMP</acronym>-Verzeichnis. Sie können dem Pfad
      auch neue Ordner hinzufügen, wenn es für Sie zweckmäßig ist.
    </para>
    <para lang="es">
      GIMP usa Freetype 2, un motor para realizar tipografías, y un sistema llamado
      Fontconfig, para manejarlas. GIMP le permitirá usar cualquier fuente en la
      ruta de tipografías de Fontconfig; también, cualquier tipografía que
      encuentre en la ruta de búsqueda de fuentes del GIMP, situada en en las
      <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Carpetas de tipografía </link>
      de la página del diálogo de preferencias. La ruta de búsqueda de fuentes
      incluye un sistema de carpetas de tipografía de GIMP (que no debería alterarse
      aunque esté vacio) y una carpeta, <filename>fonts</filename>, en su directorio
      personal de GIMP. Se pueden añadir carpetas a la ruta de búsqueda si se
      considera necesario.
    </para>
    <para lang="fr">
      GIMP utilise le moteur de polices Freetype 2 pour produire les polices,
      et un système appelé Fontconfig pour les manipuler. GIMP vous permettra
      d'utiliser n'importe quelle fonte située dans le chemin des polices de
      Fontconfig, placé dans la page
      <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Dossiers/Polices</link>
      des Préférences. Le chemin de recherche des polices par défaut est le
      répertoire des polices système (que vous ne devez pas modifier, même
      s'il est vide), et votre répertoire personnel. Vous pouvez ajouter de
      nouveaux dossiers au chemin de recherche si c'est plus pratique pour
      vous.
    </para>
    <para lang="it">
      GIMP usa il motore di FreeType 2 per disegnare i caratteri e la chiamata
      di sistema Fontconfig per gestirli. GIMP sarà in grado di usare
      qualsiasi carattere presente nel percorso dei font di Fontconfig; come
      anche qualsiasi carattere che trovi nel percorso di ricerca dei
      caratteri di GIMP, che viene impostato nella pagina
      <!--  FIXME: it link linkend="gimp-prefs-folders-data" -->
      Cartelle dei caratteri<!--/link-->
      della finestra delle preferenze. Il percorso di ricerca predefinito
      include una cartella di sistema di font di GIMP (che non si dovrebbe
      alterare, anche se la si trova vuota), e una cartella
      <filename>caratteri</filename>
      presente all'interno della cartella dell'utente di GIMP. È possibile
      aggiungere nuove cartelle al percorso di ricerca dei caratteri se lo si
      desidera.
    </para>
    <para lang="ko">
      김프는 FreeType 2 폰트 엔진을 이용해 폰트를 구현하며, 관리를 위해
      Fontconfig 를 사용한다. Fontconfig 의 폰트 경로나 김프 폰트 찾기
      경로에 있는 모든 폰트를 사용할 수 있다. 김프 폰트 찾기 경로는 기본
      설정 대화상자의
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-prefs-folders-data">폰트 폴더</link>-->
      폰트 폴더에서 설정할 수 있다. 폰트 찾기 경로는 김프의 시스템 폰트
      폴더와 김프 사용자 <filename>fonts</filename> 폴더를 포함하고 있다.
      그리고 필요에 따라 다른 폴더를 추가할 수도 있다.
    </para>
    <para lang="no">
      <acronym>GIMP</acronym> bruker <quote>FreeType 2</quote>-metoden
      for å teikna skrifttypar, og eit system som blir kalla
      <quote>Fontconfig</quote> for å behandla dei. Alle skrifttypane som
      er lagra i mappa til Fontconfig kan brukast i <acronym>GIMP</acronym>.
      I tillegg alle skrifttypane som ligg i søkevegen for skrifttypar i
      <acronym>GIMP</acronym>. Du kan bestemma adressa til desse mappene i
      <!-- PENDING:no
      <link linkend="gimp-prefs-folders-data"-->Skrifttypar<!--/link--> under
      dialogen <guimenu>Innstillingar</guimenu> i hovudmenyen. Dersom det
      er sett opp ei systemmappe for skrifttypar, må du ikkje gjere endringar
      i eller fjerne denne. Derimot kan du legge til nye skrifttypar eller
      gjere andre endringar i den personleg mappa <filename>fonts</filename>.
      Du kan også legge til andre mapper for skrifttypar dersom dette er
      enklare enn å legge skrifttypane inn i den personleg mappa di.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 使用 FreeType 2 字体引擎渲染字体，而用一个叫作 Fontconfig 的系统
      管理它们。GIMP 让您使用 Fontconfig 字体路径中和 GIMP 字体搜索路径中的
      任何字体，后者可以在首选项对话框
      的<link linkend="gimp-prefs-folders-data">字体文件夹</link>页设置。默
      认情况下，字体搜索路径包括系统 GIMP 字体文件夹(即使是空的也无法更改)，
      和个人 GIMP 目录的 <filename>fonts</filename> 文件夹。如果觉的更方便也
      可以在字体搜索路径中添加新的文件夹。
    </para>

    <para lang="en">
      FreeType 2 is a very powerful and flexible system. By default, it
      supports the following font file formats:
    </para>
    <para lang="de">
      <application>FreeType 2</application> ist ein sehr mächtiges und
      flexibles System. Standardmäßig unterstützt es die folgenden
      Dateiformate:
    </para>
    <para lang="es">
      FreeType 2 es un sistema poderoso y flexible. Por defecto, soporta los
      los siguientes formatos de archivos:
    </para>
    <para lang="fr">
      FreeType 2 est un système très puissant et très pratique. Par défaut, il
      accepte les formats de fichiers police suivants:
    </para>
    <para lang="it">
      FreeType 2 è un sistema molto potente e flessibile. Normalmente gestisce
      i seguenti formati di file di font:
    </para>
    <para lang="ko">
      FreeType 2 는 굉장히 강력하고 유연한 시스템으로 다음과 같은 폰트 파일 포맷을 지원한다.
    </para>
    <para lang="no">
      FreeType 2 er eit kraftig og fleksibelt system med støtte for
      desse filformata:
    </para>
    <para lang="zh_CN">FreeType 2 是非常强大和灵活的系统，它默认支持下面的字体文件格式：</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">TrueType fonts (and collections)</para>
        <para lang="de">TrueType-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías TrueType (y colecciones)</para>
        <para lang="fr">Polices TrueType (et collections)</para>
        <para lang="it">Font TrueType (e collezioni)</para>
        <para lang="ko">TrueType 폰트 (모음)</para>
        <para lang="no">Skriftformata TrueType (og samlingar)</para>
        <para lang="zh_CN">TrueType 字体 (及其集合)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Type 1 fonts</para>
        <para lang="de">Typ-1-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías Type 1</para>
        <para lang="fr">Polices de type 1</para>
        <para lang="it">Font Type 1</para>
        <para lang="ko">Type 1 폰트</para>
        <para lang="no">Type 1 fonts</para>
        <para lang="zh_CN">Type 1 字体</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">CID-keyed Type 1 fonts</para>
        <para lang="de">
          CID-indizierte (<quote>CID-keyed</quote>) Typ-1-Fonts
        </para>
        <para lang="es">Tipografías Type 1 CID-keyed </para>
        <para lang="fr">Polices CID-keyed Type 1</para>
        <para lang="it">Font Type 1 CID-keyed</para>
        <para lang="ko">CID-keyed Type 1 폰트</para>
        <para lang="no">CID-keyed Type 1 fonts</para>
        <para lang="zh_CN">CID-keyed Type 1 字体</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">CFF fonts</para>
        <para lang="de">CFF-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías CFF</para>
        <para lang="fr">Polices CFF</para>
        <para lang="it">Font CFF</para>
        <para lang="ko">CFF 폰트</para>
        <para lang="no">CFF fonts</para>
        <para lang="zh_CN">CFF fonts</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">OpenType fonts (both TrueType and CFF variants)</para>
        <para lang="de">
          OpenType-Fonts (sowohl TrueType als auch CFF-Varianten)
        </para>
        <para lang="es">Tipografías OpenType (variantes TrueType y CFF)</para>
        <para lang="fr">
          Polices OpenType (à la fois TrueType et variantes CFF)
        </para>
        <para lang="it">
          Font OpenType (sia le varianti TrueType che CFF)
        </para>
        <para lang="ko">OpenType 폰트 (TrueType 과 CFF 변형)</para>
        <para lang="no">
          OpenType fonts (både TrueType og CFF-variantar)
        </para>
        <para lang="zh_CN">OpenType 字体 (TrueType 和 CFF 变体)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">SFNT-based bitmap fonts</para>
        <para lang="de">SFNT-basierte Bitmap-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías SFNT-based bitmap</para>
        <para lang="fr">Polices bitmap basées sur SFNT</para>
        <para lang="it">Font bitmat basati su SFNT</para>
        <para lang="ko">SFNT 기반 bitmap 폰트</para>
        <para lang="no">SFNT-baserte bitmap fonts</para>
        <para lang="zh_CN">SFNT-based 位图字体</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">X11 PCF fonts</para>
        <para lang="de">X11-PCF-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías X11 PCF</para>
        <para lang="fr">Polices X11 PCF</para>
        <para lang="it">Font PCF X11</para>
        <para lang="ko">X11 PCF 폰트</para>
        <para lang="no">X11 PCF fonts</para>
        <para lang="zh_CN">X11 PCF 字体</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Windows FNT fonts</para>
        <para lang="de">Windows-FNT-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías Windows FNT</para>
        <para lang="fr">Polices Windows FNT</para>
        <para lang="it">Font FNT di Windows</para>
        <para lang="ko">Windows FNT 폰트</para>
        <para lang="no">Windows FNT fonts</para>
        <para lang="zh_CN">Windows FNT 字体</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">BDF fonts (including anti-aliased ones)</para>
        <para lang="de">
            BDF-Fonts (auch die mit <quote>Antialiasing</quote>
            = Kantenglättung)
        </para>
        <para lang="es">Tipografías BDF (incluidas las anti-dentadas)</para>
        <para lang="fr">Polices BDF (incluant les polices lissées)</para>
        <para lang="it">Font BDF (incluse le versioni con anti-alias)</para>
        <para lang="ko">BDF 폰트 (안티알리아싱 포함)</para>
        <para lang="no">BDF fonts (inkludert kantutjamna skrifttypar)</para>
        <para lang="zh_CN">BDF 字体 (包括抗锯齿)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">PFR fonts</para>
        <para lang="de">PFR-Fonts</para>
        <para lang="es">Tipografías PFR</para>
        <para lang="fr">Polices PFR</para>
        <para lang="it">Font PFR</para>
        <para lang="ko">PFR 폰트</para>
        <para lang="no">PFR fonts</para>
        <para lang="zh_CN">PFR 字体</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Type42 fonts (limited support)</para>
        <para lang="de">Type42-Fonts (teilweise unterstützt)</para>
        <para lang="es">Tipografías Type42 (soporte limitado)</para>
        <para lang="fr">Polices Type (soutien limité)</para>
        <para lang="it">Font Type42 (supporto limitato)</para>
        <para lang="ko">Type42 폰트 (일부 지원)</para>
        <para lang="no">Type42 fonts (avgrensa støtte)</para>
        <para lang="zh_CN">Type42 字体 (支持有限)</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang="en">
      You can also add modules to support other types of font files. See
      FREETYPE 2 <xref linkend="bibliography-online-freetype" /> for more
      information.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können auch Module hinzufügen, um andere Fontdateitypen zu
      unterstützen. Mehr Informationen dazu finden Sie unter FREETYPE 2
      <xref linkend="bibliography-online-freetype" />.
    </para>
    <para lang="es">
      También, se pueden añadir módulos para soportar otros tipos de archivos
      de tipografías. Puede mirar FREETYPE 2
      <xref linkend="bibliography-online-freetype" /> para más información.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez aussi ajouter des modules pour gérer d'autres types
      de fichiers de polices. Voyez FREETYPE 2
      <xref linkend="bibliography-online-freetype" /> pour plus d'informations.
    </para>
    <para lang="it">
      È pure possibile inserire dei moduli per aggiungere il supporto ad
      altri tipi di file di font. A questo proposito visitare il sito
      FREETYPE 2 <xref linkend="bibliography-online-freetype" />
      per ulteriori informazioni.
    </para>
    <para lang="ko">
      모듈 추가를 통해 다른 타입의 폰트 파일을 사용할 수도 있는데, 이에
      대한 자세한 사항은 FREETYPE 2
      <xref linkend="bibliography-online-freetype" /> 를 참고하면 된다.
    </para>
    <para lang="no">
      Dersom du har behov for det, kan du legge til modular som støtter andre
      typar skriftfiler. Sjå på Internett under FREETYPE 2
      <xref linkend="bibliography-online-freetype" /> for meir informasjon.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      也可以通过添加模块来支持其它类型的字体文件，请看 FREETYPE 2
      <xref linkend="bibliography-online-freetype" />。
    </para>

    <formalpara>
      <title>Linux</title>
      <para lang="en">
        On a Linux system, if the Fontconfig utility is set up as usual, all
        you need to do to add a new font is to place the file in the directory
        <filename>~/.fonts</filename>.
        This will make the font available not only to GIMP, but to any other
        program that uses Fontconfig. If for some reason you want the font to
        be available to GIMP only, you can place it in the
        <filename>fonts</filename>
        subdirectory of your personal GIMP directory, or some other location
        in your font search path. Doing either will cause the font to show up
        the next time you start GIMP. If you want to use it in an already
        running GIMP, press the <emphasis>Refresh</emphasis>
        button in the <link linkend="gimp-font-dialog">Fonts dialog</link>.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn auf einem Linuxsystem <application>Fontconfig</application> wie
        üblich installiert ist, ist alles, was Sie tun müssen, um eine
        neue Schriftart hinzuzufügen, die Datei in das Verzeichnis
        <filename>~/.fonts</filename> zu kopieren. Das macht die Schrift
        nicht nur für <acronym>GIMP</acronym>, sondern auch für alle
        anderen Programme, die <application>Fontconfig</application> nutzen,
        verfügbar. Wenn Sie die Schriftart aus irgendwelchen Gründen nur
        <acronym>GIMP</acronym> zur Verfügung stellen wollen, können Sie sie
        im Unterordner <filename>fonts</filename> Ihres persönlichen
        <acronym>GIMP</acronym>-Verzeichnisses platzieren oder in einem
        anderen Ordner, der sich im Schriftensuchpfad befindet. In jedem Fall
        wird die Schrift bei nächsten Start angezeigt. Wenn Sie sie schon
        in einem laufenden <acronym>GIMP</acronym>-Programm benutzen wollen,
        drücken Sie die Schaltfläche <emphasis>Schriften neu
        einlesen</emphasis> im
        <link linkend="gimp-font-dialog">Schriftendialog</link>.
      </para>
      <para lang="es">
        En un sistema Linux, si la utilidad Fontconfig está configurada
        normalmente, todo lo que necesita hacer para añadir una nueva
        tipografía es situar el archivo en el directorio
        <filename>~/.fonts</filename>.
        Esto hará que la fuente esté disponible no solo para el GIMP, sino
        para cualquier otro programa que use Fontconfig. Si por cualquier razón
        quiere que la fuente esté solo disponible para el GIMP, puede situarla
        en el subdirectorio
        <filename>fonts</filename>
        de su directorio personal de GIMP o en alguna otra localización en su
        ruta de búsqueda de tipografías. La fuente se mostrará la próxima vez
        que arranque el GIMP. Si quiere usarla en una sesión abierta de GIMP,
        pulse sobre el botón
        <emphasis>Refresh</emphasis>
        en el
      <!-- PENDING: es link linkend="gimp-font-dialog" -->
      Diálogo de tipografías<!--/link-->
      </para>
      <para lang="fr">
        Sur un système Linux, si la bibliothèque Fontconfig est paramétrée
        normalement, tout ce que vous avez à faire pour ajouter une nouvelle
        police est de placer le fichier dans le répertoire
        <filename>~/.fonts</filename>.
        La police sera ainsi disponible non seulement pour GIMP mais aussi
        pour tous les programmes qui utilisent Fontconfig. Si vous voulez que
        la police ne soit disponible que pour Gimp, placez-la dans votre
        répertoire personnel de polices. La police sera disponible quand vous
        redémarrerez Gimp, mais si vous voulez qu'elle le soit au cours d'une
        session Gimp, appuyez sur le bouton <emphasis>Rafraîchir</emphasis>
        du <link linkend="gimp-font-dialog">Dialogue des polices</link>.
      </para>
      <para lang="it">
        Su un sistema Linux, se l'utilità Fontconfig è configurata
        normalmente, per aggiungere un nuovo font di caratteri basterà
        piazzare il file corrispondente nella cartella
        <filename>~/.fonts</filename>.
        Ciò renderà il font disponibile non solo a GIMP, ma anche a tutti
        gli altri programmi che usano Fontconfig. Se per qualche ragione si
        vuole che il font sia disponibile solo per GIMP, basta sistemarlo
        nella sottocartella <filename>fonts</filename>
        della cartella personale di GIMP, o in qualche altra parte nel
        percorso di ricerca dei caratteri di GIMP. In entrambi i casi il font
        sarà disponibile al prossimo riavvio di GIMP. Se si vuole usare il
        carattere da una sessione avviata di GIMP è necessario premere il
        pulsante <emphasis>Rileggi elenco caratteri</emphasis>
        nella del<!-- FIXME: it link linkend="gimp-font-dialog" -->
        Finestra del testo<!--/link-->.
      </para>
      <para lang="ko">
        리눅스 시스템의 경우, Fontconfig 유틸리티가 설치되어 있다면, 단순히
        <filename>~/.fonts</filename>
        디렉토리에 새 폰트 파일을 추가하면 된다. 이럴 경우 김프뿐만 아니라 Fontconfig 를 이용하는 다른 프로그램에서도 해당
        폰트를 사용할 수 있게 된다. 만약 김프에서만 해당 폰트를 사용하고 싶다면 김프 사용자 디렉토리의
        <filename>fonts</filename>
        폴더나 폰트 찾기 경로에 있는 다른 폴더에 집어넣으면 된다. 이러한 폰트들은 다음번 김프 시작시에 사용할 수 있게 된다. 만약
        김프 실행 중 바로 사용하고 싶다면
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-font-dialog">폰트
          대화상자</link>--> 폰트 대화상자에서
        <emphasis>새로고침</emphasis>
        버튼을 누르면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
         På eit Linux-system treng du bare legge dei nye skrifttypane inn
         i mappa <filename>~/.fonts</filename> dersom Fontconfig er sett
         opp på vanleg måte. Dette vil gjere skrifttypen tilgjengeleg for
         <acronym>GIMP</acronym> og alle andre program som nyttar
         Fontconfig. Dersom du av ein eller annan grunn ønskjer å avgrensa
         skrifttypen bare til bruk i <acronym>GIMP</acronym>, må du leggja
         skrifttypen inn i undermappa <filename>fonts</filename> i dei
         personlege <acronym>GIMP</acronym>-mappene dine. Dersom du treng
         dei nye skrifttypane i eit program som alt køyrer, må du trykka
         knappen <guibutton>Oppdater</guibutton> i <!-- PENDING:no
         <link linkend="gimp-font-dialog"-->Skrifttypedialogen<!--/link-->.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        Linux 系统中，如果 Fontconfig 工具是按默认的设置，就可以通过添加新字 体文件到
        <filename>~/.fonts</filename>
        目录来增加新字体。这样不光是 GIMP 能用这些字体，其它使用 Fontconfig 的程序也可以。如果您只想 GIMP
        使用这些字体，可以把它们放到个人 GIMP 目录 的
        <filename>fonts</filename>
        子目录或字体搜索路径中其它位置，这样在 下次启动 GIMP 时，这些字体就能显示。当要在已经运行的 GIMP 中使用它们， 可以按
        <link linkend="gimp-font-dialog">字体对话框</link>
        的
        <emphasis>刷新</emphasis>
        按钮。
      </para>
    </formalpara>

    <formalpara>
      <title>Windows</title>
      <para lang="en">
        The easiest way to install a font is to drag the file onto the
        Fonts directory and let the shell do its magic.  Unless you've done
        something creative, it's probably in its default location of
        <filename>C:\windows\fonts</filename> or
        <filename>C:\winnt\fonts</filename>.  Sometimes double-clicking on
        a font will install it as well as display it; sometimes it only
        displays it.  This method will make the font available not only to
        GIMP, but also to other Windows applications.
      </para>
      <para lang="de">
        Der einfachste Weg, eine Schriftart zu installieren, ist, die Datei
        in den Schriftenordner zu ziehen und alles übrige der Shell zu
        überlassen. Falls Sie nicht gerade etwas sehr kreativ waren, dann
        ist der voreingestellte Ort vermutlich
        <filename>C:\windows\fonts</filename> oder
        <filename>C:\winnt\fonts</filename>. Manchmal bewirkt ein
        Doppelklick auf eine Schriftart, dass Sie installiert und auch
        angezeigt wird, manchmal wird sie nur angezeigt. Diese Methode
        macht die Schrift nicht nur für <acronym>GIMP</acronym> verfügbar,
        sondern auch für andere Windowsanwendungen.
      </para>
      <para lang="es">
        La manera más fácil de instalar una fuente es arrastrar el archivo
        sobre el directorio de fuentes. Probablemente, en la ruta predefinida
        <filename>C:\windows\fonts</filename> or
        <filename>C:\winnt\fonts</filename>.  Algunas veces una doble pulsación
        sobre una fuente la mostrará y la instalará; a veces solo la mostrará.
        Este método hará que las fuentes estén disponibles tanto para el GIMP
        como para otras aplicaciones de Windows.
      </para>
      <para lang="fr">
      Avec Windows, la façon la plus simple d'installer une police est de
      faire glisser le fichier dans le répertoire des polices, probablement
      <filename>C:\windows\fonts</filename> ou
      <filename>C:\winnt\fonts</filename>. Parfois, le fait de
      double-cliquer sur un fichier de police installe le fichier en même
      temps qu'il s'affiche ; parfois, il ne fait que l'afficher. La police
      sera utilisable par toutes les applications Windows.
      </para>
      <para lang="it">
      Il modo più semplice per installare un nuovo font è di trascinarlo
      nella cartella di sistema dei font. La posizione predefinita di
      questa è in
      <filename>C:\windows\fonts</filename> o in
      <filename>C:\(cartella di sistema di windows)\fonts</filename>.
      Alcune configurazioni permettono la visualizzazione e l'installazione
      di un nuovo font con un semplice doppio clic, mentre altre con la
      stessa operazione permettono solo la sua visualizzazione. Questo
      metodo consente di rendere il font disponibile non solo a GIMP ma
      anche ad ogni altra applicazione di Windows.
      </para>
      <para lang="ko">
        폰트를 설치하는 가장 손쉬운 방법은 폰트 디렉토리로 파일을 드래그한
      후 실행되는 마법사를 따라 하는 것이다. 특별한 일이 없는한 기본
      폴더는 <filename>C:\windows\fonts</filename> 나
      <filename>C:\winnt\fonts</filename> 에 위치한다. 폰트 파일을
      더블클릭할 경우 때에 따라 단순히 폰트 내용을 보여주기만 하기도
      하고, 때로는 폰트를 설치하기도 한다. 위의 방법대로 설치된 폰트는
      김프 뿐만 아니라 윈도우즈의 모든 응용 프로그램에서 사용할 수 있다.
      </para>
      <para lang="no">
        Den enklaste måten å installera skrifttypar er å dra den aktuelle
        fila inn i Windows si mappe for skrifttypar og la Windows gjere resten.
        Dersom du ikkje har vore alt for kreativ med å omordna filsystemet,
        vil du som oftast finna skrifttypane anten i
        <filename>C:\windows\fonts</filename> eller i
        <filename>C:\winnt\fonts</filename>. Dersom du dobbeltklikkar på
        ein skrifttype, kan det henda han både blir installert og vist
        fram, andre gonger blir han bare vist. Denne metoden vil gjere
        skrifttypen tilgjengeleg for alle programma, ikkje bare
        <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        安装字体的最简单方法是拖动文件到字体目录中。除非您搞了些有创意的东西，
        不然其默认位置一般是在 <filename>C:\windows\fonts</filename>
        或 <filename>C:\winnt\fonts</filename>。有时双击字体也会安装并显示
        它;有时却只显示。这种方法不光是字体在 GIMP 中可用，而且其它 Windows
        程序也可用。
      </para>
    </formalpara>

    <para lang="en">
      To install a Type 1 file, you need both the
      <filename>.pfb</filename> and <filename>.pfm</filename>
      files. Drag the one that gets an icon into the fonts folder.
      The other one doesn't strictly need to be in the same directory
      when you drag the file, since it uses some kind of search
      algorithm to find it if it's not, but in any case putting it in
      the same directory does no harm.
    </para>
    <para lang="de">
      Um eine Typ-1-Datei zu installieren, brauchen Sie sowohl die
      <filename>.pfb</filename>-Datei als auch die
      <filename>.pfm</filename>-Datei. Ziehen Sie die mit dem Bildsymbol
      in den Schriftenordner. Die andere muss nicht unbedingt in denselben
      Ordner (wenn sie nicht dort ist, wird sie gesucht), aber es kann auf
      jeden Fall nicht schaden.
    </para>
    <para lang="es">
      Para instalar un archivo Type 1, se necesita los archivos
      <filename>.pfb</filename> y <filename>.pfm</filename>.
      Arrastre uno, visualizado como un icono, en la carpeta de las
      fuentes. El otro, no es estrictamente necesario que esté en el
      mismo directorio cuando arrastre el archivo, se usa un tipo de
      algoritmo para localizarlo si no está, pero en ningún caso, será
      perjudicial, ponerlo en el mismo directorio.
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour installer un fichier Type 1, vous avez besoin des fichiers
      <filename>.pfb</filename> et <filename>.pfm</filename>. Glissez
      celui qui a une icône dans le dossier des polices. L'autre ne
      doit pas obligatoirement être au même endroit, mais ça ne gêne
      pas.
    </para>
    <para lang="it">
      Per installare un font di tipo Type 1 è necessaria sia la presenza
      del file <filename>.pfb</filename> che del
      file <filename>.pfm</filename>. Trascinare quello che viene
      visualizzato con un'icona nella cartella dei font. L'altro non è
      necessario che sia nella stessa cartella dato che il sistema usa un
      qualche tipo di algoritmo di ricerca per localizzarlo ma, ad ogni
      modo, se piazzate tutti e due i file nello stesso posto, male non fa.
    </para>
    <para lang="ko">
      Type 1 파일을 설치하려면 <filename>.pfb</filename> 와
      <filename>.pfm</filename> 가 있어야 한다. 폰트 폴더에 위 파일들을
      폰트 폴더에 집어넣는다. 한쪽이 없을 경우 찾기 알고리즘에 의해 다른
      파일을 찾게 되기 때문에 사실 두 파일이 같은 폴더에 있지 않아도 된다.
    </para>
    <para lang="no">
      For å installera Type-1 filer, treng du både
      <filename>.pfb</filename>- og <filename>.pfm</filename>-filene.
      Dra den fila som har eit ikon inn i mappa for skrifttypar. Den
      andre fila treng strengt tatt ikkje plasserast i same mappa, men
      det skader ikkje å gjere det.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      安装 Type 1 文件，您需要 <filename>.pfb</filename>
      和 <filename>.pfm</filename> 文件。拖动其中一个到字体文件夹中都会出现
      一个图标，另一个没要求一定要在同一个目录中，因为它们不管在不在一个目录
      中都使用相同的搜索算法，不过将它们放在一起也没有坏处。
    </para>

    <para lang="en">
      In principle, GIMP can use any type of font on Windows that FreeType can
      handle; however, for fonts that Windows can't handle natively, you
      should install them by placing the font files in the
      <filename>fonts</filename>
      folder of your personal GIMP directory, or some other location in your
      font search path. The support Windows has varies by version. All that
      GIMP runs on support at least TrueType, Windows FON, and Windows FNT.
      Windows 2000 and later support Type 1 and OpenType. Windows ME supports
      OpenType and possibly Type 1 (but the most widely used Windows GIMP
      installer does not officially support Windows ME, although it may work
      anyway).
    </para>
    <para lang="de">
      Im Prinzip kann <acronym>GIMP</acronym> unter Windows jeden Schrifttyp
      verwenden, den <application>FreeType</application> verarbeiten kann.
      Allerdings sollten Sie Schriften, die Windows nicht von sich aus
      verarbeiten kann, im Ordner <filename>fonts</filename> in Ihrem
      persönlichen <acronym>GIMP</acronym>-Verzeichnis oder in einem anderen
      Ordner in Ihrem Schriftensuchpfad installieren. Die Unterstützung durch
      Windows variiert von Version zu Version. <acronym>GIMP</acronym>
      unterstützt zumindest TrueType, Windows-FON und Windows-FNT. Windows
      2000 und später unterstützt Typ 1 und OpenType. Windows ME
      unterstützt OpenType und möglicherweise Typ 1 (allerdings
      unterstützt das am weitesten verbreitete GIMP-Installationsprogramm
      Windows ME nicht offiziell, auch wenn es trotzdem funktionieren mag).
    </para>
    <para lang="es">
      En principio, en Windows, GIMP puede usar cualquier tipo de fuente
      que FreeType pueda manejar; las fuentes que Windows no pueda manejar
      nativamente, debería instalarlas situando sus archivos en la carpeta
      <filename>fonts</filename>
      de su directorio personal del GIMP, o en alguna localización de su
      ruta de búsqueda de fuentes. El soporte de Windows varía según las
      versiones. Gimp soporta al menos TrueType, Windows FON y Windows FNT.
      Windows 2000 y superiores soportan Type 1 y OpenType. Windows ME
      soporta OpenType y, posiblemente, Type 1. Aunque la mayoría  de
      instaladores del GIMP, oficialmente, no soportan Windows ME, podría
      funcionar de cualquier manera.
    </para>
    <para lang="fr">
      En principe, GIMP peut utiliser, avec Windows, tous les types de
      polices que FreeType peut gérer ; cependant, pour les polices que
      Windows ne sait pas gérer, vous devez les installer en les mettant dans
      le dossier <filename>fonts</filename> de votre répertoire GIMP
      personnel, ou à une autre localisation dans votre chemin de recherche
      des polices. Les polices acceptées par Windows ont varié avec les
      versions. GIMP accepte au moins les TrueType, Windows FON et Windows
      FNT. Windows 2000 et les versions ultérieures acceptent les Type 1 et
      les OpenType. Windows Me accepte les OpenType et peut-être les Type 1.
    </para>
    <para lang="it">
      In linea di principio, GIMP può utilizzare qualsiasi tipo di font su
      Windows che FreeType può gestire; comunque per i font che Windows non
      può gestire a livello nativo andrebbero installati posizionandoli
      nella cartella <filename>fonts</filename> della cartella personale di
      GIMP o in qualche altro posto presente dal percorso di ricerca dei
      caratteri di GIMP. Il supporto di Windows varia da versione a
      versione. Tutto ciò su cui GIMP è in grado di funzionare è supportato
      almeno dai formati TrueType, Windows FON e Windows FNT. Windows 2000
      e versioni successive supportano anche i Type 1 e OpenType. Windows
      ME supporta OpenType e alle volte Type 1 anche se la versione più
      usata delle installazioni di GIMP non supporta ufficialmente Windows
      ME, malgrado spesso GIMP funzioni egregiamente anche su questa
      piattaforma.
    </para>
    <para lang="ko">
      원칙적으로 김프는 FreeType 에서 사용가능한 모든 폰트를 사용할 수
      있다. 하지만 김프 사용자 디렉토리의 <filename>폰트</filename> 폴더나
      폰트 찾기 경로에 포함된 폴더에 있는 폰트를 윈도우즈가 사용할 수는
      없다. 윈도우즈 버전에 따라 지원되는 폰트는 다양하다. 하지만 TrueTpye,
      Windows FON, Windows FNT 는 전부 지원한다. 윈도우즈 2000 이상에서는
      Type 1 과 OpenType 폰트를 지원한다. 윈도우즈 ME 에서는 OpenType 과
      Type 1 이 지원 가능하지만, 대부분의 김프 인스톨러는 공식적으로
      윈도우즈 ME 를 지원하지 않는다.
    </para>
    <para lang="no">
      I prinsippet kan <acronym>GIMP</acronym> bruke alle skrifttypane
      i Windows så lenge FreeType kan handtera dei. Har du skrifttypar
      som Windows ikkje har innebygde, installerer du desse i den
      private <filename>fonts</filename>-mappa di i
      <acronym>GIMP</acronym>-katalogen eller ein annan høveleg stad.
      <acronym>GIMP</acronym> på Windows har støtte for i det minste
      TrueType, Windows FON og Windows FNT. Windows 2000 og seinare har
      støtte for Type 1 og OpenType. Windows ME har støtte for OpenType
      og truleg også Type 1. Det mest brukte installasjonsprogrammet for
      <acronym>GIMP</acronym> har offisielt ikkje støtte for Windows ME,
      men ser ut til å klara det likevel.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      原则上，GIMP 在 Windows 中可以使用任何 FreeType 能处理的字体;不过对于
      那些 Windows 内部无法处理的字体，应当将它们放到个人 GIMP 目录
      的 <filename>fonts</filename> 子目录或字体搜索路径中其它位置。对
      Windows 的支持有其版本决定，不过 GIMP 至少能支持 TrueType，Windows
      FON 和 Windows FNT。Windows 2000 及更高版本支持 Type 1 和 OpenType。
      Windows ME 支持 OpenType 也许还有 Type 1(不过最广泛使用的 Windows
      GIMP 安装程序并不正式支持 Windows ME，虽然它能够运行)。
    </para>

    <note>
      <para lang="en">
        GIMP uses Fontconfig to manage fonts on Windows as well as Linux. The
        instructions above work because Fontconfig by default uses the Windows
        fonts directory, i. e., the same fonts that Windows uses itself. If
        for some reason your Fontconfig is set up differently, you will have
        to figure out where to put fonts so that GIMP can find them: in any
        case, the <filename>fonts</filename>
        folder of your personal GIMP directory should work.
      </para>
      <para lang="de">
        <acronym>GIMP</acronym> verwendet unter Windows und Linux
        <application>Fontconfig</application>, um Schriften zu verwalten.
        Die obigen Anleitungen funktionieren deshalb, weil
        <application>Fontconfig</application> per Voreinstellung den
        Windows-Schriftenordner benutzt, d.h. dieselben Schriften wie
        Windows selbst. Falls aus irgendwelchen Gründen
        <application>Fontconfig</application> anders konfiguriert wurde,
        müssen Sie selbst herausfinden, wo Sie die Fonts installieren
        müssen, so dass <acronym>GIMP</acronym> sie findet. Mit dem Ordner
        <filename>fonts</filename> in Ihrem persönlichen
        <acronym>GIMP</acronym>-Verzeichnis sollte es aber auf jeden Fall
        funktionieren.
      </para>
      <para lang="es">
        GIMP usa Fontconfig para manejar fuentes tanto en Windows como en
        Linux. Las instrucciones anteriores funcionan porque Fontconfig
        utiliza, de manera predeterminada, el directorio de fuentes de
        Windows, es decir, las mismas que usa Windows. Si, por alguna razón,
        Fontconfig está configurado de otra manera, tendrá que tener en
        cuenta donde las pone para que el GIMP pueda encontrarlas. De
        cualquier manera, la carpeta
        <filename>fonts</filename>
        de su directorio personal deberia funcionar.
      </para>
      <para lang="fr">
        Comme dans Linux, Gimp, dans Windows, utilise Fontconfig pour
        manipuler les polices. Les instructions précédentes fonctionnent
        parce que Fontconfig utilise le répertoire des polices de Windows.
        Si, pour quelque raison, Fontconfig est configuré différemment, vous
        devrez savoir où placer vos polices pour que GIMP puisse les trouver.
        Dans tous les cas, le dossier <filename>fonts</filename> de votre
        répertoire GIMP personnel conviendra.
      </para>
      <para lang="it">
        GIMP usa Fontconfig per gestire i font su Windows come su Linux. Le
        istruzioni precedenti funzionano perché Fontconfig usa la cartella di
        sistema dei font di windows come cartella predefinita, cioè usa la
        stessa cartella che Windows stesso usa. Se per qualche ragione
        Fontconfig è impostato diversamente sarà necessario riuscire a capire
        dove piazzare i font in modo che GIMP possa trovarli; provare prima di
        tutto a piazzarli nella sottocartella <filename>fonts</filename>
        della cartella personale di GIMP: questa scelta dovrebbe funzionare
        sempre.
      </para>
      <para lang="ko">
        김프는 리눅스에서와 마찬가지로 윈도우즈에서도 폰트 관리를 위해
        Fontconfig 를 사용한다. Fontconfig 는 기본적으로 윈도우즈 폰트
        디렉토리를 사용하기 때문에, 위와 같은 과정을 거치게 된다. 즉,
        윈도우즈 자체에서 사용하는 폰트들을 사용하게 된다. 만약 Fontconfig
        가 다르게 설치되었다면, 김프가 폰트를 찾을 수 있도록 폰트가 있는
        폴더를 지정해줘야 한다. 물론 이런 것과 관계없이 김프 사용자
        디렉토리의 <filename>폰트</filename> 폴더에 있는 폰트는
        사용가능하다.
      </para>
      <para lang="no">
        <acronym>GIMP</acronym>
        bruker Fontconfig for å behandla skrifttypar både i Windows og Linux.
        Forklaringa ovanfor verkar fordi Fontconfig i utgangspunktet bruker
        dei same skriftfilene som Windows sjølv nyttar. Dersom Fontconfig er
        sett opp annleis, kan det vere du må finne ut sjølv korleis typane
        skal installerast. I alle tilfelle vil skriftfilene lagt i den private
        mappa <filename>fonts</filename> virke i <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        GIMP 在 Windows 中和 Linux 一样使用 Fontconfig 管理字体。上面的方法
        可以实现是因为 Fontconfig 默认使用 Windows 的字体文件夹，即和
        Windows 自身使用的字体一样。假如您的 Fontconfig 设置地不同，就需要自
        己知道在什么地方放置 GIMP 能找到的字体：无论如何，个人 GIMP 目录
        的 <filename>fonts</filename> 文件夹都应当可以工作。
      </para>
    </note>
  </sect2>

  <sect2 id="font-problems">
    <title>
      <phrase lang="en">Font Problems</phrase>
      <phrase lang="de">Probleme mit Schriftarten</phrase>
      <phrase lang="es">Problemas con las tipografías</phrase>
      <phrase lang="fr">Problèmes de polices</phrase>
      <phrase lang="it">Problemi con i caratteri</phrase>
      <phrase lang="ko">폰트 문제</phrase>
      <phrase lang="no">Problem med skrifttypane</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">字体问题</phrase>
    </title>

    <indexterm lang="en">
      <primary>Fonts</primary>
      <secondary>Problems</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="es">
      <primary>Tipografías</primary>
      <secondary>Problemas</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Polices</primary>
      <secondary>Problèmes</secondary>
    </indexterm>

    <para lang="en">
      Problems with fonts have probably been responsible for more GIMP 2 bug
      reports than any other single cause, although they have become much less
      frequent in the most recent releases in the 2.0 series. In most cases
      they have been caused by malformed font files giving trouble to
      Fontconfig. If you experience crashes at startup when GIMP scans your
      font directories, the best solution is to upgrade to a version of
      Fontconfig newer than 2.2.0. As a quick workaround you can start gimp
      with the <filename>--no-fonts</filename>
      command-line option, but then you will not be able to use the text tool.
    </para>
    <para lang="de">
      Probleme mit Schriften waren wahrscheinlich für mehr Fehlerberichte zu
      GIMP 2 verantwortlich als jeder andere Grund, obwohl es in den
      aktuelleren Versionen der 2.0-Serie schon sehr viel weniger wurden.
      In den meisten Fällen war es eine fehlerhafte Fontdatei, die
      <application>Fontconfig</application> Probleme bereitete. Falls Sie
      bemerken, dass <acronym>GIMP</acronym> beim Starten abstürzt, während
      es Ihren Schriftenordner einliest, dann ist es am besten, wenn Sie
      <application>Fontconfig</application> auf eine neuere Version als 2.2.0
      aufrüsten. Als provisorische Lösung können Sie auch
      <acronym>GIMP</acronym> mit der Kommandozeilenparameter
      <option>--no-fonts</option> starten, allerdings können Sie dann
      das Textwerkzeug nicht verwenden.
    </para>
    <para lang="es">
      Probablemente, los problemas con las fuentes han sido responsables de más
      errores reportados que ninguna otra causa, aunque tienden a ser menos
      frecuentes en las realizaciones más recientes, en las series 2.0. En la
      mayoría de los casos, han sido provocados por archivos de fuentes
      malformados, que daban problemas al Fontconfig. Si el GIMP se cuelga, al
      arrancar, mientras escanea los directorios de fuentes, la mejor solución
      es actualizar fotntconfig, a una versión superior a la 2.2.0. Por el
      momento, puede arrancar el GIMP con la opción de la linea de comandos
      <filename>--no-fonts</filename>,
      pero, entonces, no podrá usar la herramienta de texto.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les problèmes de polices ont été à l'origine de plus de rapports de
      bogue avec GIMP 2 que chacune des autres causes. Dans la plupart des
      cas, il s'agissait de fichiers de polices mal formés qui n'étaient pas
      reconnus par Fontconfig. Si GIMP se plante au démarrage quand il scanne
      votre répertoire des polices, le mieux est de passer à une version plus
      récente de FontConfig que la 2.2.0. Sur le moment, vous pouvez démarrer
      GIMP avec l'option
      <filename>--no-fonts</filename>
      de la ligne de commande, mais vous ne pourrez alors pas utiliser l'outil
      Texte.
    </para>
    <para lang="it">
      I problemi con i caratteri sono stati la principale fonte di rapporti di
      difetti di GIMP 2 anche se questi sono diventati sempre meno frequenti
      nelle versioni più recenti della serie 2.0.x. Spesso erano causati da
      file di font corrotti che davano problemi a Fontconfig. Se si verificano
      crash di GIMP alla partenza, durante la scansione delle cartelle dei
      font, la soluzione migliore è di aggiornare a una versione di Fontconfig
      più recente della 2.2.0. In caso di problemi, con un semplice trucco, si
      riesce a eseguire ugualmente GIMP, aggiungendo l'opzione a riga di
      comando <filename>--no-fonts</filename>,
      anche se poi non si sarà in grado di utilizzare lo strumento di testo.
    </para>
    <para lang="ko">
      폰트 문제는 점점 줄어들고는 있지만, 여전히 김프 2에 관한 다른
      버그들보다 훨씬 더 자주 보고된다. 대부분의 문제는 잘못된 폰트로 인해
      Fontconfig 에 문제가 생기는 것이다. 김프를 시작할 때 폰트를 읽으면서
      에러가 난다면, Fontconfig 의 버전을 최신으로 업그레이드 시켜줘야
      한다. 혹은 김프에 명령줄 옵션으로 <filename>--no-fonts</filename> 을
      주어 시작함으로써 폰트 문제를 없앨 수도 있다. 하지만 이럴 경우 텍스트
      도구를 사용할 수 없게 된다.
    </para>
    <para lang="no">
      Gjennom åra har problem med skrifttypane gått igjen i svært mange
      av feilrapportane, sjølv om det har minka merkbart etter at
      <acronym>GIMP</acronym> 2.0 og seinare versjonar blei sleppte laus.
      I dei fleste tilfella har det vore dårleg utforma fontfiler som har
      skapt problem for Fontconfig. Dersom du får krasj når
      <acronym>GIMP</acronym> laster skrifttypane, er den beste løysinga
      å oppgradera til ein Fontconfig nyare enn 2.2.0. Du kan også starte
      <acronym>GIMP</acronym> med kommandolinja
      <filename>--no-fonts</filename>, men kan då ikkje bruke
      tekstverktøyet.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      虽然字体问题在 2.0 系列最近的发行版本中越来越少，不过它们可能还是
      GIMP 2 bug 报告中被反映地最多的。大多数情况都是由于畸形的字体文件给
      Fontconfig 带来问题。当 GIMP 启动时扫描字体目录过程中崩溃了，最好的解
      决方法就是升级 Fontconfig 版本到 2.2.0 以上。作为应急可以
      用 <filename>--no-fonts</filename> 命令行选项启动 GIMP，不过无法使用文
      字工具。
    </para>

    <para lang="en">
      Another known problem is that Pango 1.2 cannot load fonts that don't
      provide an Unicode character mapping. (Pango is the text layout library
      used by GIMP.) A lot of symbol fonts fall into this category. On some
      systems, using such a font can cause GIMP to crash. Updating to Pango
      1.4 will fix this problem and makes symbol fonts available in GIMP.
    </para>
    <para lang="de">
      Ein anderes bekanntes Problem ist die Tatsache, dass
      <application>Pango 1.2</application> keine Schriften laden kann, die
      nicht über eine Unicode-Zeichentabelle verfügen.
      (<application>Pango</application> ist die von <acronym>GIMP</acronym>
      verwendete Textdarstellungsbibliothek.) Viele Symbolschriften fallen in
      diese Kategorie. Auf einigen Systemen stürzt <acronym>GIMP</acronym>
      ab, falls solch eine Schriftart verwendet wird. Aktualisieren auf
      <application>Pango 1.4</application> löst dieses Problem und macht
      Symbolschriften in <acronym>GIMP</acronym> verwendbar.
    </para>
    <para lang="es">
      Otro problema conocido es que Pango 1.2 no puede cargar las fuentes que
      no proporcionan un mapeo de caracteres Unicode. Pango es la biblioteca
      de presentación de texto que utiliza el GIMP. Muchas fuentes de simbolos
      están dentro de esta categoría. En algunos sistemas, puede provocar que
      el GIMP se cuelgue. Actualizando a Pango 1.4 se soluciona el problema.
    </para>
    <para lang="fr">
      Un autre problème bien connu est que Pango ne peut pas charger les
      polices qui ne représentent pas les caractères Unicode. (Pango est la
      bibliothèque de présentation de texte utilisée par Gimp). Beaucoup de
      polices de symboles sont dans ce cas et, sur certains systèmes, peuvent
      occasionner un plantage. Passer à Pango 1.4 ou ultérieur devrait régler
      le problème.
    </para>
    <para lang="it">
      Un altro problema conosciuto è dovuto al fatto che Pango 1.2 non può
      caricare font che non forniscono una codifica Unicode (Pango è la
      libreria di gestione del layout del testo usata da GIMP). Molti font di
      simboli cadono in questa categoria. Su alcuni sistemi, usare tali font
      può provocare il crash di GIMP. L'aggiornamento a Pango 1.4 rimedia
      questo problema e rende così i font di simboli disponibili per GIMP.
    </para>
    <para lang="ko">
      또다른 큰 문제는 Pango 1.2 가 유니코드 문자를 표현하는 폰트를 읽지
      못하는 문제이다.(Pango 는 김프에서 사용되는 텍스트 레이아웃
      라이브러리이다.) 여기에는 많은 기호 문자들이 들어가 있어, 때로는
      김프와 충돌이 되기도 한다. 하지만 Pango 1.4 에서는 이러한 문제가
      해결되었다.
    </para>
    <para lang="no">
      Eit anna kjent problem er at Pango 1.2 ikkje kan laste inn
      skrifttypar som ikkje inneheld Unicode bokstavsett. (Det er Pango
      som lagar tekstlayouten i <acronym>GIMP</acronym>). Mange av
      symboltypane hamnar i denne kategorien. På noen system vil bruk av
      slike typar føre til krasj. Den enklaste løysinga er å oppdatera til
      Pango 1.4 eller høgare.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      另一个已知的问题就是 Pango 1.2 无法加载没有 Unicode 字体映射的字体。
      (GIMP 使用 Pango 作为文字布局库。)许多符号字体属于这一类，使用这些字体
      在某些系统中会导致 GIMP 崩溃。升级 Pango 到 1.4 就修复了这些问题使符号
      字体在 GIMP 中可用。
    </para>

    <para lang="en">
      A frequent source of confusion occurs on Windows systems, when GIMP
      encounters a malformed font file and generates an error message: this
      causes a console window to pop up so that you can see the message.
      <emphasis>
        Do not close that console window. It is harmless, and closing it will
        shut down GIMP.
      </emphasis>
      When this happens, it often seems to users that GIMP has crashed. It
      hasn't: closing the console window causes Windows to shut GIMP down.
      Unfortunately, this annoying situation is caused by an interaction
      between Windows and the libraries that GIMP links to: it cannot be fixed
      within GIMP. All you need to do, though, if this happens, is minimize
      the console window and ignore it.
    </para>
    <para lang="de">
      Auf Windowssystemen entsteht häufig eine gewisse Verwirrung, wenn
      <acronym>GIMP</acronym> auf eine defekte Fontdatei stößt und eine
      Fehlermeldung erzeugt: dadurch wird ein Konsolenfenster geöffnet, wo
      Sie diese Nachricht sehen können.
      <emphasis>
        Schließen Sie dieses Konsolenfenster nicht. Es ist vollkommen
        harmlos, aber wenn Sie es schließen, wird <acronym>GIMP</acronym>
        beendet.
      </emphasis>
      Falls das passiert, scheint es dem Benutzer so, als wäre
      <acronym>GIMP</acronym> abgestürzt. Das ist aber keineswegs so: Das
      Schließen des Konsolenfensters bewirkt, dass <acronym>GIMP</acronym>
      von Windows beendet wird. Leider wird diese ärgerliche Situation durch
      Interaktion zwischen Windows und den Programmbibliotheken, an die
      <acronym>GIMP</acronym> gebunden ist, verursacht. Dies kann nicht
      von <acronym>GIMP</acronym> aus gelöst werden. Allerdings ist
      alles, was Sie in so einem Falle nur tun müssen, das Konsolenfenster
      zu minimieren und dann zu ignorieren.
    </para>
    <para lang="es">
      Una fuente, frecuente, de confusión en los sistemas Windows, sucede
      cuando el GIMP encuentra un archivo de fuente malformado y genera un
      mensaje de error: provocando la aparición de una ventana de consola,
      con el mensaje.
      <emphasis>
        No cierre la ventana de la consola. Es inocua, y cerrándola cerrará el
        GIMP.
      </emphasis>
      Cuando esto sucede, al usuario, a menudo, le parece que el GIMP se ha
      colgado. Pero no es así: cerrando la ventana Windows cerrará el GIMP.
      Desafortunadamente, por la interacción entre Windows y las librerias
      con las que el GIMP enlaza: no se puede solucionar desde  el GIMP.
      Lo que se puede hacer es minimizar e ignorar la ventana.
    </para>
    <para lang="fr">
      Une source d'embarras survient fréquemment sous Windows : quand
      GIMP rencontre un fichier de police mal formé, le message

      <emphasis>Ne fermez pas cette fenêtre de console, GIMP serait fermé
      </emphasis>. Ne la fermez donc pas ; contentez-vous de la minimiser.
    </para>
    <para lang="it">
      Spesso è fonte di confusione, su sistemi Windows, quando GIMP incontra
      un file font non corretto e genera un messaggio di errore: ciò provoca
      l'apertura di una finestra a caratteri che permette la visualizzazione
      del messaggio. In questo caso è necessario
      <emphasis>
        non chiudere la finestra! La finestra in questione è innocua e la sua
        chiusura provoca la chiusura immediata di GIMP
      </emphasis>.
      Quando questo succede spesso si crede che GIMP sia andato in crash ma
      è una conclusione assolutamente errata dato che la chiusura di GIMP è in
      realtà stata provocata dalla chiusura della finestra messaggi.
      Sfortunatamente, questa noiosa situazione è provocata dall'interazione
      tra Windows e le librerie a cui fa riferimento GIMP: non può essere
      risolta all'interno di GIMP. Tutto quello che si può fare se accade è
      ridurre a icona la finestra di console e ignorarla.
    </para>
    <para lang="ko">
      문제가 자주 발생되는 것은 윈도우 시스템에서 사용할 경우이다. 김프에서
      잘못된 폰트를 사용하려고 하면, 콘솔창에 에러 메세지를 보이게 된다.
      <emphasis>콘솔창을 닫지 마라. 만약 그럴 경우 김프가 종료될
      것이다.</emphasis> 이런 상황이 발생되면 대부분은 김프가 충돌되었다고
      생각할 것이다. 하지만 사실은 그렇지 않다. 이는 단지 윈도우즈와 김프
      라이브러리의 충돌일 뿐이므로, 콘솔창을 최소화시켜놓고 김프를 계속
      사용해도 무방하다.
    </para>
    <para lang="no">
      Ei velkjent kjelde til forvirring er når <acronym>GIMP</acronym>
      oppdagar ei øydelagt eller feil utforma skrifttypefil i Windows og
      sender ut ei feilmelding om dette. Det kan sjå ut som
      <acronym>GIMP</acronym> har krasja, men det er ikkje tilfelle.
      Lukkar du vindauget vil <acronym>GIMP</acronym> bli avslutta. Difor
      bør du i staden forminska feilmeldinga og ignorere ho. Du kan då
      arbeide trygt vidare med <acronym>GIMP</acronym>. Årsaka til denne
      situasjonen er ein konflikt mellom Windows og dei biblioteka
      <acronym>GIMP</acronym> nyttar. Dette kan ikkje rettast på i
      <acronym>GIMP</acronym>. Du må leve med det inntil vidare.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      最常见的困惑发生在 Windows 系统中，当 GIMP 碰到畸形字体文件并出现错误
      消息时：会弹出一个终端窗口显示该消息。<emphasis>不要关闭终端窗口，它们
      是没有坏处的，关闭它将导致 GIMP 关闭。</emphasis>用户常常认为出现这种
      情况表明 GIMP 崩溃了，实际上它没有：是由于关闭终端窗口导致 Windows 关
      闭 GIMP。遗憾的是，这种让人恼火的情况是由于 Windows 和 GIMP 链结库之间
      的交互引起的，当这种情况发生时，最小化终端窗口并忽略它就行了。
    </para>
  </sect2>
</sect1>
