<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-08-27 lexa: replaced list by sect3
  2007-04-24 Added Spanish translation by AntI
  2007-02-21 lexa: changed top level from chapter to sect1
  2006-08-18 added norwegian translation by KoSt
  2006-06-19 added italian translation by ciampix
  2006-05-15 HdJ: Added dutch translation.
  2006-05-13 added Korean translation by Dust
  2006-03-10 changed structure
  2006-02-20 fixed #322305
  2005-11-30 replaced informalfigure by axel.wernicke
-->
<sect1 id="gimp-using-getting-unstuck" lang="cs;en;de;es;fr;it;ko;lt;nl;no;zh_CN">
  <sect1info lang="en;de;es;fr;ko;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-15</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-10</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-04-24</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-03-13</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-03-25</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="nl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-15</date>
        <authorinitials>Hans de J</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-10</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Getting Unstuck</phrase>
    <phrase lang="cs">Řešení problémů</phrase>
    <phrase lang="de">Problemlösungen</phrase>
    <phrase lang="es">Desatascarse</phrase>
    <phrase lang="fr">Débloquer la situation</phrase>
    <phrase lang="it">Sbloccare la situazione</phrase>
    <phrase lang="ko">문제 해결</phrase>
    <phrase lang="lt">Kaip išsikapanoti</phrase>
    <phrase lang="nl">Vastlopen oplossen</phrase>
    <phrase lang="no">Problemløysing</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">不要抓狂</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Getting Unstuck</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>GIMP</primary><secondary>řešení problémů</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Problemhilfe</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Desatascarse</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Débloquer la situation</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Sbloccare la situazione</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>김프</primary><secondary>문제 해결</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Kaip išsikapanoti</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Probleemoplossen</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Problemløysing</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>GIMP</primary><secondary>不要抓狂</secondary>
  </indexterm>

  <sect2 id="gimp-using-getting-unstuck-general">
    <title>
      <phrase lang="en">Stuck!</phrase>
      <phrase lang="cs">Nevím jak dál!</phrase>
      <phrase lang="de">Hängen geblieben!</phrase>
      <phrase lang="es">Atascado!</phrase>
      <phrase lang="fr">Bloqué !</phrase>
      <phrase lang="it">Bloccato!</phrase>
      <phrase lang="ko">문제발생!</phrase>
      <phrase lang="lt">Užstrigote!</phrase>
      <phrase lang="nl">Vastgelopen!</phrase>
      <phrase lang="no">Førstehjelp</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">抓狂！</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      All right, okay: you're stuck. You're trying to use one of the tools on
      an image, and nothing is happening, and nothing you try makes any
      difference. Your fists are starting to clench, and your face is starting
      to feel warm. Are you going to have to kill the program, and lose all
      your work? This sucks!
    </para>
    <para lang="cs">
      Dobře, dobře, nevíte jak dál. Zkoušíte na obrázek použít nějaký nástroj,
      a ono se nic neděje a nic, co vás napadá, problém neřeší. Svírají se vám
      pěsti a rudnete ve tváři. Ukončíte program a ztratíte všechnu svou
      práci? Takhle ne!
    </para>
    <para lang="de">
      Okay, Sie hängen fest. Sie probieren eines der Werkzeuge an einem Bild
      aus, und nichts passiert - und was auch immer Sie versuchen, nichts geht
      mehr. Jetzt wissen Sie weder ein noch aus. Wie kommen Sie nun weiter?
      Sollten Sie jetzt tatsächlich das Programm <quote>abschießen</quote>
      müssen und Ihre gesamte Arbeit verlieren?
    </para>
    <para lang="es">
      Bien, vale: está atascado. Trate de usar una herramienta sobre una
      imagen, y no sucede nada, y nada de lo que intenta lo cambia. Sus puños
      se empiezan a cerrar, y su cara se calienta, está sudando. ¿Va a tener
      que cerrar el programa y perder su trabajo?. ¡Que asco!.
    </para>
    <para lang="fr">
      Eh bien voilà, vous êtes bloqué. Vous essayez d'utiliser un outil sur
      une image, et rien ne se passe, quoi que vous fassiez. Vos poings se
      serrent, vous transpirez. Allez-vous perdre tout votre travail ?
    </para>
    <para lang="it">
      Eccoci: siamo bloccati. Si stava provando uno degli strumenti su di
      un'immagine e non è successo niente e qualsiasi cosa si provi non
      succede niente. Comincia a diffondersi una quieta senzazione di terrore.
      Maledizione! Non significherà mica perdere tutto il lavoro svolto sin
      quì, vero?
    </para>
    <para lang="ko">
      자, 문제가 발생하였습니다. 도구를 사용해서 이미지를 편집하는데, 아무
      일도 일어나지 않고 아무 것도 바꿀 수 없게 되었다면, 조금쯤 화가 날 
      것입니다. 그럼 이제 프로그램을 강제 종료시켜 그동안 작업한 것을 모두 
      날려버리시겠습니까?
    </para>
    <para lang="lt">
      Gerai, viskas gerai: užstrigote. Bandote paveikslėlyje panaudoti vieną
      iš įrankių, tačiau niekas nevyksta, ir viskas, ką darote, nieko nekeičia.
      Jums pradeda gniaužtis kumsčiai ir kaisti veidas. Ar būsite priversti
      priverstinai nutraukti programą ir prarasti visą savo darbą? Tai užknisa!
    </para>
    <para lang="nl">
      Hmmmm, de zaak lijkt vast te zitten. U probeert met een gereedschap een
      bewerking uit te voeren, maar er gebeurd eenvoudig niets en niets lijkt
      te helpen. Na enige tijd breekt het zweet uit en bekruipt u het
      onheimelijke gevoel dat er niets anders op zit dan het programma af te
      schieten en de laatste bewerkingen waar u zo uw best op heeft gedaan,
      kwijt te raken. Niet echt wenselijk dus.
    </para>
    <para lang="no">
      Ja vel, så står du bom fast. Du har prøvd å bruke biletverktøya, og
      ingenting skjer. Du er i ferd med å knyta hendene, og kinna heitnar. Er
      einaste utvegen å ta livet av programmet, og såleis miste alt du har
      strevd så hardt med?
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      是的，您正在抓狂。您正在尝试使用图像上的一个工具，可是什么也没发生，您
      的任何尝试都没有作用。您的拳头开始握紧，脸也逐渐涨红。您是否想杀掉这个
      程序，丢弃您所做的一切？这就是抓狂！
    </para>

    <para lang="en">
      Well, hold on a second. This happens pretty frequently, even to people
      who've used GIMP for a long time, but generally the cause is not so hard
      to figure out (and fix) if you know what to look at. Lets be calm, and
      go through a checklist that will probably get you GIMPing happily again.
    </para>
    <para lang="cs">
      Vydržte chvíli. Takové věci se stávají poměrně často i zkušeným
      uživatelům. Příčinu ale není obvykle těžké najít a odstranit, pokud
      víte, kam se koukat. Uklidněte se a zkontrolujte položky na seznamu,
      který z vás pravděpodobně udělá opět spokojeného uživatele Gimpu.
    </para>
    <para lang="de">
      Nein, warten Sie noch einen Moment! Das passiert selbst erfahrenen
      <acronym>GIMP</acronym>-Benutzern gelegentlich, und meistens ist die
      Ursache gar nicht schwer zu finden und zu beseitigen, wenn Sie nur
      wissen, wo Sie nachschauen müssen. Gehen Sie einfach die nachfolgende
      kleine Checkliste durch, um sich aus dieser misslichen Lage zu befreien.
    </para>
    <para lang="es">
      Bien, aguante un segundo. Esto le sucede con cierta frecuencia a la 
      gente que ha usado el Gimp durante mucho tiempo, pero generalmente, 
      la causa no es tan dificil de determinar ( y de arreglar), si sabe que 
      mirar. Tenga calma y pase por la lista de chequeo que, problablemente, 
      hará que Gimpee feliz de nuevo.
    </para>
    <para lang="fr">
      Attendez un peu ! Cela arrive, pas si rarement que ça, même à ceux qui
      utilisent GIMP depuis longtemps, mais généralement la cause n'est pas
      dure à déterminer (ni à régler) si vous savez ce qu'il faut vérifier.
      Restez calme et suivez la liste des mesures qui vous permettront de vous
      tirer d'embarras.
    </para>
    <para lang="it">
      Ragioniamoci sopra un poco. Può succedere anche a gente che usa GIMP da
      anni! Spesso non è così difficile individuare (e riparare) la causa del
      problema se si sa dove guardare. Basta ragionare con calma e fare un
      elenco ordinato delle verifiche da effettuare e ben presto si riuscirà a
      tornare nuovamente felici al proprio lavoro con GIMP.
    </para>
    <para lang="ko">
      다소 진정하고, 사실 이런 경우는 흔한 편으로 보통은 쉽게 고칠 수 
      있습니다. 이제 침착하게 체크 리스트를 살펴봅니다.
    </para>
    <para lang="lt">
      Nenusiminkite. Tai atsitinka gana dažnai, netgi žmonėms,
      naudojantiems programą GIMP jau ilgą laiką, tačiau paprastai šią
      priežastį yra nesunku išsiaiškinti (ir pataisyti), kai žinote kur
      žiūrėti. Ramiai pažiūrėkime galimų problemos sprendimų sąrašą, kur
      greičiausiai rasite kaip išspręsti jums iškilusią problemą.
    </para>
    <para lang="nl">
      Dit gebeurd regelmatig, zelfs bij mensen die <acronym>GIMP</acronym>
      al lang gebruiken. Meestal is de reden voor het steken niet zo moeilijk
      te vinden (en te corrigeren) als u de kans neemt om u even rustig te
      realiseren waarmee u ook weer bezig was. Het credo is dus kalm blijven
      en een checklijst door te nemen waarna de kans groot is dat u toch weer
      makkelijk door kunt blijven <acronym>GIMP</acronym>en.
    </para>
    <para lang="no">
      Prøv likevel å roe han av eit sekund. Dette, altså at ting går i stå,
      er noe som skjer av og til, også for folk som har lang røynsle med
      <acronym>GIMP</acronym>. Som oftast er det ikkje så vanskeleg å finna ut
      av, og å reparera, feilen dersom du veit kva du skal sjå etter. Så ta
      det roleg og kikk gjennom sjekklista. Truleg vil du om ei kort stund
      atter bli ein glad og lukkeleg brukar av <acronym>GIMP</acronym>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      不过，请等下。这种事常常发生，即使是对使用 GIMP 很长时间的人，但是一般
      来说，并不难发现(和修正)其原因，如果您知道该看什么的话。先冷静下来，让
      我们来一个个地检查，也许其后会使您的 GIMP 之旅再次快乐起来。
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-using-getting-unstuck-common-causes">
    <title>
      <phrase lang="en">Common Causes of GIMP Non-Responsiveness</phrase>
      <phrase lang="cs">Obvyklé případy nekomunikativnosti GIMPu</phrase>
      <phrase lang="de">
        Die Hauptgründe, weshalb GIMP scheinbar <quote>einfriert</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="es">Causas comunes del bloqueo del GIMP</phrase>
      <phrase lang="fr">Causes communes de non-réponse de GIMP</phrase>
      <phrase lang="it">Cause frequenti di blocco con GIMP</phrase>
      <phrase lang="ko">김프와 무관한 일반적인 문제들</phrase>
      <phrase lang="lt">Dažnos GIMP neatsiliepimo priežastys</phrase>
      <phrase lang="nl">Valse paniekmomenten in GIMP</phrase>
      <phrase lang="no">Vanlege årsaker til at GIMP ikkje reagerer</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">GIMP 没有反应的主要原因</phrase>
    </title>


    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">There is a floating selection</phrase>
        <phrase lang="cs">Existuje plovoucí výběr</phrase>
        <phrase lang="de">Es existiert eine schwebende Auswahl</phrase>
        <phrase lang="es">Hay una selección flotante</phrase>
        <phrase lang="fr">Il y a une sélection flottante</phrase>
        <phrase lang="it">C'è una selezione fluttuante</phrase>
        <phrase lang="ko">떠있는 선택</phrase>
        <phrase lang="lt">Yra plaukiojantis pažymėjimas</phrase>
        <phrase lang="nl">Er is een drijvende selectie</phrase>
        <phrase lang="no">Det er ei flytande markering i biletet</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">这儿有个浮动选区</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">
            Layers dialog showing a floating selection.
          </phrase>
          <phrase lang="cs">Dialog Vrstvy s plovoucím výběrem</phrase>
          <phrase lang="de">
            Der Ebenendialog mit einer schwebenden Auswahl.
          </phrase>
          <phrase lang="es">
            Diálogo de capas mostrando una selección flotante
          </phrase>
          <phrase lang="fr">
            Le dialogue des calques montrant une sélection flottante.
          </phrase>
          <phrase lang="it">
            La finestra di dialogo mostra una selezione fluttuante.
          </phrase>
          <phrase lang="ko">떠있는 선택이 있는 레이어 대화상자</phrase>
          <phrase lang="lt">
            Sluoksnių dialogas, kuriame rodomas plaukiojantis pažymėjimas.
          </phrase>
          <phrase lang="nl">
            Het lagendialoogvenster laat een drijvende selectie zien.
          </phrase>
          <phrase lang="no">Lagdialogen viser ei flytande markering</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">有一个浮动选区的对话框。</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;de;es">
            <imagedata fileref="../images/using/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata fileref="../images/using/nl/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata fileref="../images/using/it/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata fileref="../images/using/lt/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="zh_CN">
            <imagedata
              fileref="../images/using/zh_CN/unstuck-floating-sel.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to tell:</emphasis>
        If there is a floating selection, many actions are impossible
        until it is anchored. To check, look at the Layers dialog (making
        sure it's set to the image you're working on) and see whether the
        top layer is called <quote>Floating Selection</quote>.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Rozpoznání problému:</emphasis>
        Pokud existuje plovoucí výběr, je mnoho operací nemožných, dokud není
        výběr ukotven. Podívejte se proto do dialogu Vrstvy (a ujistěte se, že
        se vztahuje k problematickému obrázku), zda se nejhořejší vrstva
        nejmenuje „Plovoucí výběr“.
      </para>
      <para lang="de">
        Falls eine schwebende Auswahl existiert, sind nur die Funktionen
        aktiviert, mit denen sich schwebende Auswahlen manipulieren lassen.
        Entweder die schwebende Auswahl wird aufgelöst oder
        <link linkend="gimp-layer-anchor">verankert</link>.
        Schauen Sie in den Ebenendialog (vergewissern Sie sich, dass er
        Ihnen die Ebenen des aktuellen Bildes anzeigt) und prüfen Sie, ob
        die oberste Ebene <guilabel>schwebende Auswahl</guilabel>
        heißt.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>¿Cual es el problema?</emphasis>
        Si hay una selección flotante, muchas acciones son imposibles hasta
        que esté anclada. Para comprobarlo, miré el diálogo de capas
        (aseguresé que está seleccionada la capa en la que está trabajando) y
        miré si la capa de arriba se llama <quote>Selección flotante</quote>.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Où est le problème ?</emphasis>
        S'il y a une sélection flottante, beaucoup d'actions restent
        impossibles jusqu'à ce qu'elle soit ancrée. Pour vérifier,
        regardez le dialogue des calques (assurez-vous qu'il correspond
        bien à l'image sur laquelle vous travaillez), et voyez si le
        calque du haut est bien appelé <quote>sélection flottante</quote>.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Qual'è il problema?</emphasis>
        Se c'è una selezione fluttuante, molte operazioni saranno
        impossibili se essa non viene ancorata. Per controllare,
        guardare la finestra di dialogo dei livelli (assicurandoci che
        stia mostrando l'immagine su cui stiamo lavorando) e vedere se
        il livello in cima si chiama <quote>Selezione fluttuante</quote>.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>설명:</emphasis> 떠있는 선택이 있으면
        그것이 고정되기 전까지 대부분의 작업을 할 수 없습니다. 이를
        확인하려면 활성화된 이미지의 레이어 대화상자의 최상단 레이어가
        <quote>떠있는 선택</quote> 인지 확인합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip nustatyti:</emphasis>
        jei yra plaukiojantis pažymėjimas, kol jis nepritvirtintas negalima
        atlikti daugelio veiksmų. Norėdami įsitikinti, žvilgterėkite Sluoksnių 
        dialoge (įsitikinkite, kad jis nustatytas į paveikslėlio, su kuriuo 
        dirbate) ir pažiūrėkite, ar viršuje esantis sluoksnis yra pavadintas 
       <quote>Plaukiojantis pažymėjimas</quote>.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Wat is het probleem:</emphasis>
        Op een zwevende selectie zijn veel bewerkingen niet uit te voeren
        en moet ze dus verankerd worden.  Of de selectie zwevend is, kunt
        u in het Lagendialoogvenster zien, Deze laat dan een bovenste laag
        genaamd <quote>Drijvende selectie</quote> zien.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Forklaring:</emphasis> Dersom det finst
        ei flytande markering i biletet, vil mange av verktøya vere
        fråkopla. For å kontrollera dette, sjå i lagdialogvindauget
        (forviss deg om at det er sett for det biletet du arbeider på)
        om det øvste laget heiter <quote>Flytande markering</quote>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何发现：</emphasis>如果这儿有个浮动选区，
        许多动作都无法进行除非它被固定。您可以检查图层对话栏(确保是您正
        在操作的图像)，然后看看最顶上的图层是不是叫“浮动选区”。
      </para>
      <para lang="en">
        <emphasis>How to solve:</emphasis>
        Either anchor the floating selection, or convert it into an
        ordinary (non-floating) layer. If you need help on how to do this,
        see <link linkend="glossary-floatingselection">
          Floating Selections
        </link>.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Řešení:</emphasis>
        Buď plovoucí výběr ukotvěte nebo ji převeďte na běžnou neplovoucí
        vrstvu. Pokud nevíte jak na to, podívejte se do části Plovoucí
        výběr.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Comom resolverlo:</emphasis>
        Puede anclar la selección flotante o conviértala en una capa 
        normal ( no flotante). Si necesita ayuda de como hacer esto, 
        miré <link linkend="glossary-floatingselection">
        Seleccion flotante
        </link>.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution :</emphasis>
        Soit vous ancrez la sélection, soit vous la convertissez en un
        calque ordinaire, non flottant. Voyez
        <link linkend="glossary-floatingselection-fr">
          Sélection flottante
        </link>.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis> ancorare la
        selezione fluttuante o convertirla in un normale livello (non
        fluttuante). Se si desidera delle delicidazioni sull'argomento
        vedere la sezione <!-- FIXME: it link linkend="glossary-floatingselection"
        --> Selezioni fluttuanti
        <!--/link-->.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis> 떠있는 선택을 
        고정시키거나 일반적인 레이어로 변환시킵니다. 이렇게 하는 방법은
        <link linkend='glossary-floatingselection'>떠있는 선택
        </link>을 참고하면 됩니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip išspręsti:</emphasis>
        pritvirtinkite plaukiojantį pažymėjimą arba konvertuokite jį į
        įprastą (ne plaukiojantį) sluoksnį. Jei reikia pagalbos kaip tai
        padaryti, žiūrėkite sekciją <link linkend="glossary-floatingselection">
        Plaukiojantys pažymėjimai</link>.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis> Veranker de selectie
        of zet hem om in een normale (niet drijvende-) laag. Meer hulp
        hierbij willen we in het hoofdstuk over <!-- PENDING: nl link
        linkend="glossary-floatingselection"-->Drijvende
        selecties<!--/link--> beschikbaar maken.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis> Du kan anten låse
        den flytande markeringa til eit anna lag, eller konvertera ho
        til eit nytt, ikkje flytande lag. Sjå meir om dette i ordlista
        under <link linkend='glossary-floatingselection'>Flytande
        markering</link> i ordlista.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何解决：</emphasis>要么固定浮动选区，要
        么把它转化为普通(非浮动)的图层。如果您要如何做这些的帮助,请看浮
        动选区。
      </para>
    </sect3>


    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">The selection is hidden</phrase>
        <phrase lang="cs">Výběr je skrytý</phrase>
        <phrase lang="de">Die Auswahl ist nicht sichtbar</phrase>
        <phrase lang="es">La selección está oculta</phrase>
        <phrase lang="fr">La sélection est cachée</phrase>
        <phrase lang="it">La selezione è nascosta</phrase>
        <phrase lang="ko">숨겨진 선택</phrase>
        <phrase lang="lt">Pažymėjimas yra paslėptas</phrase>
        <phrase lang="nl">De selectie is niet zichtbaar</phrase>
        <phrase lang="no">Markeringa er usynleg</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">选区被隐藏</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en;cs;zh_CN">Unstuck show selection menu</phrase>
          <phrase lang="de">Problem mit der Sichtbarkeit der Auswahl</phrase>
          <phrase lang="es">
            Habilitar el comando que muestra la selección
          </phrase>
          <phrase lang="fr">Débloquer l'affichage de la sélection</phrase>
          <phrase lang="it">
            Abilitare il comando che mostra la selezione
          </phrase>
          <phrase lang="ko">선택 메뉴에서 해결</phrase>
          <phrase lang="lt">Pažymėjimo nerodymo išsprendimo meniu</phrase>
          <phrase lang="nl">
            Een probleem met de zichtbaarheid van de selectie.
          </phrase>
          <phrase lang="no">Problem med usynleg markering</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;de;es">
            <imagedata
              fileref="../images/using/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata
              fileref="../images/using/fr/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata
              fileref="../images/using/nl/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata
              fileref="../images/using/it/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata
              fileref="../images/using/ko/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata
              fileref="../images/using/lt/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata
              fileref="../images/using/no/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="zh_CN">
            <imagedata
              fileref="../images/using/zh_CN/unstuck-show-selection-menu.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              In the View menu, make sure that "Show Selection" is checked.
            </para>
            <para lang="de">
              Ist im <guimenu>Ansicht</guimenu>-Menü
              <guimenuitem>Auswahl anzeigen</guimenuitem> aktiviert?
            </para>
            <para lang="cs">
              Ujistěte se, že je v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu>
              aktivní volba <guimenuitem>Zobrazovat výběr</guimenuitem>.
            </para>
            <para lang="es">
              En el menú ver, asegurarse que "Mostrar la selección" está
              marcada
            </para>
            <para lang="fr">
              Dans le menu Affichage soyez certain que l'option
              <guimenuitem>Afficher la sélection</guimenuitem>
              est bien cochée.
            </para>
            <para lang="it">
              Nel menu Visualizza, assicurarsi che la voce "Selezione" sia
              abilitata.
            </para>
            <para lang="ko">보기 메뉴에서 "선택 표시" 가 체크되어 있는지 확인합니다.</para>
            <para lang="lt">
             Įsitikinkite, kad pažymėta meniu Peržiūra esanti parinktis
             „Rodyti pažymėjimą“.
            </para>
            <para lang="nl">
              Vergewis u ervan of
              <guimenuitem>Selectie <accel>t</accel>onen</guimenuitem>
              in het <guimenu>Beel<accel>d</accel></guimenu>-menu wel
              aangevinkt staat.
            </para>
            <para lang="no">
              Sjå etter i Vis-menyen at det er avmerka for
              <quote>Vis markering</quote>.
            </para>
            <para lang="zh_CN">确认勾选了查看菜单中的“显示选区”。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to tell:</emphasis>
        If this is the problem, merely reading this will already have made
        you realize it, probably, but to explain in any case: sometimes
        the flickering line that outlines the selection is annoying
        because it makes it hard to see important details of the image, so
        GIMP gives you the option of hiding the selection, by unchecking
        <guimenuitem>Show Selection</guimenuitem>
        in the <guimenu>View</guimenu>
        menu. It is easy to forget that you have done this, though.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Rozpoznání problému:</emphasis>
        Občas jsou „pochodující mravenci“ ohraničující vybranou oblast
        obtěžující, protože zakrývají důležité detaily. Proto je lze skrýt
        zakázáním volby <guimenuitem>Zobrazovat výběr</guimenuitem>
        v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu>. Pak na to lze snadno
        zapomenout.
      </para>
      <para lang="de">
        Sollten Sie keine Auswahl sehen, überprüfen Sie die Option
        <guimenuitem>Auswahl anzeigen</guimenuitem> im
        <guimenu>Ansicht</guimenu>-Menü. Manchmal ist es nützlich, die
        <quote>laufenden Ameisen</quote>, die eine Auswahl markieren,
        nicht anzuzeigen, vor allem, wenn diese wichtige Bestandteile des
        Bildes verdecken. Leider vergisst man gelegentlich, daß auch wieder
        rückgängig zu machen.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>¿Cual es el problema?</emphasis>
        Si este es el problema, simplemente leyendo esto, ya lo habrá
        realizado, probablemente, pero en ningún caso explicarlo: a 
        veces la linea parpadeante exterior de la selección es molesta 
        porque dificulta la visión de detalles imporantes de la imagen, 
        así que el GIMP da la opción de esconder la selección, 
        desmarcando <guimenuitem>Mostrar la selección</guimenuitem>
        en el menú <guimenu>Ver</guimenu>. Es fácil olvidar que se hizo
        esto.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Où est le problème ?</emphasis> La ligne
        pointillée qui entoure les sélections peut, dans certains cas,
        être gênante. GIMP vous offre donc la possibilité de la
        supprimer en décochant l'option <guimenuitem> Montrer la
        sélection</guimenuitem> dans le menu <guimenu>Affichage</guimenu>.
        Il est facile de l'oublier.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Qual'è il problema?</emphasis>
        Se il problema è quello qui sopra esposto, la semplice lettura di
        questo capoverso dovrebbe aver già aiutato a risolverlo ma, siamo
        pignoli e quindi lo vogliamo esplicitare: alle volte, il contorno
        lampeggiante che circonda una selezione può dare fastidio perchè non
        consente di visualizzare parti importanti dell'immagine, perciò GIMP
        consente di nascondere la selezione togliendo la spunta dalla voce
        <guimenuitem>Selezione</guimenuitem> presente nel menu
        <guimenu>Visualizza</guimenu>.
        Ma attenzione: è facile da dimenticare una volta che la si
        disabilita!
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>설명:</emphasis> 이는 굉장히 단순한 
        문제로 굳이 설명할 필요도 없습니다. 하지만 굳이 하자면, 간혹 
        깜빡이는 선택의 경계선이 이미지를 자세하게 보는데 방해가 되어 
        눈에 거슬릴 때가 있습니다. 이럴 경우 <guimenu>보기</guimenu> 
        메뉴의 <guimenuitem>선택 표시</guimenuitem> 를 체크 
        해제함으로써 선택을 숨길 수 있습니다. 그런데 이렇게 설정해둔 
        것을 잊어버리는 경우가 많습니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip nustatyti:</emphasis>
        jei tai yra problema, tikriausiai jūs jau tai supratote vien tik tai
        perskaitę, tačiau vis tiek paaiškinsime: kartais pažymėjimą
        apibrėžianti mirksinti linija erzina, nes ji trukdo pamatyti svarbias
        paveikslėlio dalis, tačiau programoje GIMP yra parinktis, leidžianti 
        paslėpti šį pažymėjimą, meniu <guimenu>Peržiūra</guimenu> atžymėkite 
        parinktį <guimenuitem>Rodyti pažymėjimą</guimenuitem>. Tačiau lengva 
        pamiršti, kad tai padarėte.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Wat is het probleem:</emphasis>
        Als dit het probleem is, realiseert u zich dat nu vast al. Het
        ontstaat bij het verstoppen van de selectielijn. Dit kan namelijk
        soms handig zijn, bijvoorbeeld bij een zeer gedetaillerd
        selectieverloop. Hierbij kan de marcherende mierenlijn
        het moeilijkier maken de precieze loop van de selectie te volgen
        en is het handiger om hem uit te zetten.
        Het is echter makkelijk te vergeten dat u dit via het
        <guimenu>Beel<accel>d</accel></guimenu> en <guimenuitem>Selectie
        <accel>t</accel>onen</guimenuitem> gedaan heeft.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Forklaring:</emphasis> Dersom dette er
        problemet, vil du truleg alt ha løyst det bare ved å ha lese så
        langt i dette. Men bare for å ha forklart det likevel: Av og til
        er den blinkande linja som viser markeringa nokså i vegen. Særleg
        om du skal granska detaljar nær denne linja. Difor har du i
        <acronym>GIMP</acronym> høve til å slå av merkinga i biletmenyen
        <guimenuitem>Vis</guimenuitem>
        <guimenu>Vis markering</guimenu>.
        Det kan vere lett å gløyme at du har gjort nettopp dette.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何发现：</emphasis>如果是这个原因，可能
        只需读到这已经让您认识到了，但是无论如何还是解释下：有时选区闪动
        的外缘线使人烦恼，因为它让图像的重要细节很难看清，所以提供隐藏选
        区的选项，不要选取<guimenuitem>显示选区</guimenuitem>
        在<guimenu>查看</guimenu> 菜单上。不过很容易忘记这样做过。
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to fix:</emphasis> If this
        hasn't rung any bells, it isn't the problem, and if it has,
        you probably know how to fix it, because it doesn't happen
        unless you explicitly tell it to; but anyway:  just go to
        the <guimenu>View</guimenu> menu for the image and, if
        <guimenuitem>Show Selection</guimenuitem> is
        unchecked, click on it..
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Řešení:</emphasis>
        Aktivujte volbu <guimenuitem>Zobrazovat výběr</guimenuitem>
        v nabídce <guimenu>Zobrazení</guimenu> v okně obrázku.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Como resolverlo:</emphasis> 
        Si con esto no han sonado campanas, este no es el problema, de 
        lo contrario, probablemente, ya sabe como solucionarlo; de 
        todos modos, vaya al menú <guimenu>Ver</guimenu> de la imagen 
        y si <guimenuitem>Mostrar selección</guimenuitem> está 
        desmarcado, márquelo.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution :</emphasis> vous avez compris,
        cochez l'option <guimenuitem>Montrer la sélection</guimenuitem>.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis> se il discorso
        precedente non vi ha aiutato, il problema probabilmente non è
        quello descritto ma, per evitare problemi, consigliamo di
        controllare ugualmente nel menu <guimenu>Visualizza</guimenu>
        se la voce <guimenuitem>Selezione</guimenuitem> è spuntata, e
        nel caso, fate clic su di essa...
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis> 특별한 일이 없는한 
        문제가 되지 않는 부분으로, 만약 문제가 있더라도 쉽게 고칠 수 
        있을 것입니다. 왜냐하면 선택은 일부러 바꾸지 않는한 기본값으로
        표시되는 것이기 때문입니다. 이를 해결하는 방법은 이미지의
        <guimenu>보기</guimenu> 메뉴에서 
        <guimenuitem>선택 표시</guimenuitem> 가 체크 해제되어 있는지
        확인하고, 체크 해제되어 있다면 선택이 표시되도록 체크해주면 
        됩니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip tai išpręsti:</emphasis> jei tai jums
        nieko nesako, tai ne problema, o jei sako, tikriausiai žinote
        kaip tai pataisyti, kadangi tai neatsitinka, nebent jūs aiškiai tai
        padarote; bet kuriuo atveju: atverkite paveikslėlio meniu
        <guimenu>Peržiūra</guimenu> ir, jei parinktis 
        <guimenuitem>Rodyti pažymėjimą</guimenuitem> yra nepažymėta, pažymėkite
        ją.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis> Als het vakje bij
        <guimenuitem>Selectie <accel>t</accel>onen</guimenuitem> uit het
        <guimenu><accel>B</accel>eeld</guimenu> niet
        aangevinkt staat dient u dat dus aan te vinken door er op te
        klikken.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis>  Dersom det ikkje har
        gått opp noen lys for deg nå, er det kanskje andre problem som
        ligg bak. Er det likevel dette som er problemet, er du sikkert
        klar over kva som er løysinga. Du må altså gå til
        <guimenuitem>Vis</guimenuitem>
        <guimenu>Vis markering</guimenu>
        i biletmenyen og avmarkera <guimenu>Vis markering</guimenu> ved
        å klikke på den.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何解决：</emphasis> 如果您不知道我说什么，
        这就不是个问题，如果知道，您可能知道如何解决，因为它不会发生，除
        非明白地告诉您有这个。
      </para>
    </sect3>
    
    
    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">You are acting outside of the selection</phrase>
        <phrase lang="cs">Pracujete mimo výběr</phrase>
        <phrase lang="de">Sie arbeiten außerhalb einer Auswahl</phrase>
        <phrase lang="es">Actua fuera de la selección</phrase>
        <phrase lang="fr">Vous agissez en dehors de la sélection</phrase>
        <phrase lang="it">Si sta agendo fuori da una selezione</phrase>
        <phrase lang="ko">선택영역 밖에서 작업할 경우</phrase>
        <phrase lang="lt">Atliekate veiksmus už pažymėjimo ribų</phrase>
        <phrase lang="nl">U probeert iets buiten de selectie te doen</phrase>
        <phrase lang="no">Du arbeider utanfor markeringa</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">您在选区外进行操作</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs;en;zh_CN">Unstuck select all</phrase>
          <phrase lang="de">
            Problem mit <quote>Alles ausgewählt</quote>
          </phrase>
          <phrase lang="es">Seleccionar todo</phrase>
          <phrase lang="fr">Sélectionner Tout</phrase>
          <phrase lang="it">Impostare la selezione su tutto</phrase>
          <phrase lang="ko">전체 선택으로 해결</phrase>
          <phrase lang="lt">Pasirinkti viską</phrase>
          <phrase lang="nl">
            Oplossen door <guimenuitem><accel>A</accel>lles</guimenuitem>
            te selecteren
          </phrase>
          <phrase lang="no">
            Problem med <quote>Vel alt</quote>
          </phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;de;es">
            <imagedata fileref="../images/using/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata fileref="../images/using/nl/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata fileref="../images/using/it/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata fileref="../images/using/lt/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="zh_CN">
            <imagedata
              fileref="../images/using/zh_CN/unstuck-select-all.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              Click <quote>All</quote>
              in the Select menu to make sure that everything is selected.
            </para>
            <para lang="cs">
              Zvolte <guimenuitem>Vše</guimenuitem> z nabídky
              <guimenu>Vybrat</guimenu> v okně obrázku.
            </para>
            <para lang="de">
              Klicken Sie auf
              <menuchoice>
                <guimenu>Auswahl</guimenu><guimenuitem>Alles</guimenuitem>
              </menuchoice>
              im Bildmenü um sicherzugehen, dass Sie in der Auswahl
              arbeiten.
            </para>
            <para lang="es">
              Pulse <quote>Todo</quote>
              en el menú selección para asegurarse de que todo está 
              seleccionado.
            </para>
            <para lang="fr">
              Sélectionnez Tout dans le menu de Sélection pour être sûr que
              tout le canevas soit sélectionné.
            </para>
            <para lang="it">
              Fate clic su <quote>Tutto</quote> nel menu Seleziona per
              assicurarsi di aver selezionato tutta l'immagine.
            </para>
            <para lang="ko">
              선택 메뉴의 <quote>전체</quote>
              를 선택해서 이미지 전체를 선택합니다.
            </para>
            <para lang="lt">
              Meniu Žymėjimas spustelėkite <quote>Viską</quote>,
              kad viskas būtų pažymėta.
            </para>
            <para lang="nl">
              Door op
              <guimenuitem><accel>A</accel>lles</guimenuitem> in het
              <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
              -menu te klikken kunt u zorgen dat alles geselecteerd staat.
            </para>
            <para lang="no">
              Klikk <quote>Alt</quote> i Vel-menyen for å vere sikker
              på at alle markeringane er valde.
            </para>
            <para lang="zh_CN">点击选择菜单中“全部”以确保选中了所有像素。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="fr">
        <emphasis>Où est le problème ?</emphasis> Dans le menu
        <guimenu>Sélection</guimenu> de l'image, choisissez
        <guimenuitem>Tout sélectionner</guimenuitem> et recommencer
        votre action. Si ça marche, c'était le problème.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何发现：</emphasis> 在图像的 <guimenu>选
        择</guimenu> 菜单，选<guimenuitem>全部</guimenuitem>(最上面的选
        项)，再进行您的操作，如果成功了，就是这个问题。
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to fix:</emphasis>
        If doing this has destroyed a selection that you wanted to keep, hit
        Ctrl-Z (undo) a couple of times to restore it, and then we'll figure
        out what the problem is. There are a couple of possibilities. If you
        couldn't see any selection, there may have been a very tiny one, or
        even one that contained no pixels. If this was the case, it surely is
        not a selection that you wanted to keep, so why have you gotten this
        far in the first place? If you can see a selection but thought you
        were inside it, it might be inverted from what you think. The easiest
        way to tell is to hit the Quick Mask button: the selected area will be
        clear and the unselected area will be masked. If this was the problem,
        then you can solve it by toggling Quick Mask off and choosing Invert
        in the <guimenu>Select</guimenu> menu.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Rozpoznání problému:</emphasis>
        Pokud volba <guimenuitem>Vše</guimenuitem>
        z nabídky <guimenu>Vybrat</guimenu>
        v okně obrázku zničila výběr, který chcete zachovat, vraťte se
        zpět příkazem Zpět (Ctrl-Z). V čem může být problém? Pokud výběr
        nevidíte, může být velmi malý, dokonce tak malý, že neobsahuje
        žádné pixely. Takový výběr ale určitě nechcete zachovat, proč jste
        se tedy vraceli? Pokud výběr vidíte, může být invertovaný a vy se
        můžete marně pokoušet pracovat mimo něj, i když si myslíte, že
        pracujete uvnitř. Nejsnáze to lze zjistit zapnutím rychlé masky:
        vybraná oblast zůstane čistá, nevybraná se překryje barvou. Pokud
        bylo problémem toto, zle ho snadno vyřešit vypnutím rychlé masky a
        volbou Invertovat v nabídce <guimenu>Vybrat</guimenu>
        v okně obrázku.
      </para>
      <para lang="de">
        Probleme mit Auswahlen können vielseitiger Natur sein. Wenn Sie
        nicht sicher sind, was mit der Auswahl passiert ist oder wie groß
        die Auswahl ist, entfernen Sie sie und fangen nochmals neu an.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Como resolverlo:</emphasis>
        Si al hacer esto ha destrozado la selección que quería mantener, pulse
        Ctrl-Z (deshacer) varias veces hasta recuperarla y verificar la fuente
        del problema. Si no pudiera ver una selección, podría ser que fuera
        muy pequeña o que no contenga ningún píxel. Si este es el caso,
        asegurese que no es una selección que quiere mantener, si es así
        ¿porqué la ha creado?. Si puede ver una selección pero a través de en
        la que está, podriá ser al revés de lo que piensa. El camino más fácil
        para saberlo es pulsando el botón de la máscara rápida: el area
        seleccionada estará clara y la no seleccionada estará enmascarada. Si
        erá este el problema puede resolverlo desactivando la máscara rápida y
        escogiendo invertir en el menú <guimenu>Select</guimenu> menu.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution :</emphasis>
        si, en faisant cela, la sélection que vous vouliez garder a été
        détruite, tapez Ctrl-Z (Annuler) plusieurs fois jusqu'à récupérer
        votre sélection. Si vous ne voyez pas de sélection, c'est peut-être
        qu'elle était très petite, voire ne contenait qu'un seul pixel.
        Pourquoi alors vouloir la garder ? Si vous voyez une sélection et
        pensiez être à l'intérieur, peut-être en fait la sélection était-elle
        inversée. Le plus simple pour s'en assurer est de cliquer sur le
        bouton Masque Rapide : la zone non sélectionnée sera masquée. Il
        suffit alors de basculer le bouton Masque rapide et de choisir
        <guilabel>Inverser</guilabel> dans le menu Sélection.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis>
        se l'operazione ha distrutto una selezione che si desiderava mantenere
        basta premere Ctrl-z (annulla) un paio di volte per ripristinarla e
        così verificare la fonte del problema. Ci sono un paio di possibilità.
        Se non si nota nessuna selezione protrebbe darsi che essa sia molto
        piccola o anche che essa non contenga nessun pixel. Se questo è ciò
        che si è verificato, sicuramente questa selezione si può eliminare
        senza rimorsi, ma sorge spontaneamente un dubbio: perché la si è
        creata? Se non si vede una selezione ma si pensa di esservi dentro
        essa potrebbe essere l'opposto di quello che si pensa. Il modo più
        semplice per verificarlo è premendo il pulsante della maschera veloce:
        l'area selezionata verrà resa chiara e quella non selezionata sarà
        evidenziata. Se questa è l'origine del problema esso si può risolvere
        usando il pulsante della maschera veloce insieme con la voce Invertita
        presente nel menu <guimenu>Seleziona</guimenu>.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis> 이 방법은 기존의 
        선택을 망가뜨리지만, 문제를 확인한 후 Ctrl-Z(실행취소)를 눌러 
        복구할 수 있습니다. 이러한 경우에는 몇 가지 가능성이 있는데, 
        만약 선택을 볼 수 없다면 선택이 굉장히 작거나, 픽셀을 포함하지 
        않는 경우일 것입니다. 이때 선택을 유지하고 싶지 않다면 바로 
        전체선택을 합니다. 혹 선택을 볼 수 있는데 그 안에서 작업할 수 
        없다면, 그것은 아마도 반대로 선택이 된 경우일 것입니다. 이것은 
        퀵마스크 버튼을 눌러보면 쉽게 확인할 수 있습니다. 선택된 영역은
        선명하고, 그렇지 않은 부분은 마스크로 덧씌워집니다. 이제 
        퀵마스크 모드를 종료시키고 <guimenu>선택</guimenu> 메뉴의 
        반전을 선택합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip tai išspręsti:</emphasis>
        Jei tai sunaikino pažymėjimą, kurį norite išlaikyti, norėdami atkurti 
        jį, keletą kartų paspauskite Ctrl-Z (atšaukti), tuomet išsiaiškinsite
        kur yra problema. Yra kelios galimybės. Jei nematote jokio pažymėjimo,
        reiškia, jis buvo labai mažytis arba netgi toks, kuriame nebuvo nei
        vieno pikselio. Jei buvo taip, žinoma, kad nenorėsite išlaikyti tokio
        pažymėjimo, taigi, kodėl nuėjote taip toli? Jei matote pažymėjimą, bet
        manėte, kad veikiate jo viduje, jis galėjo būti invertuotas.
        Lengviausia tai sužinoti galima spustelėjus mygtuką Greita kaukė:
        pažymėta sritis bus švari, o nepažymėta sritis bus užmaskuota. Jei tai
        buvo problema, galite ją išspręsti išjungę Greitą kaukę ir meniu
        <guimenu>Žymėjimas</guimenu> pasirinkę Invertuotą.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis>
        Als op deze manier een selectie verloren is gegaan die u had
        willen behouden, kunt u
        <keycombo><keycap>CTRL</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>
        enkele malen gebruiken om deze weer te herstellen en moeten we
        beter zoeken wat het probleem zou kunnen zijn.  Er zijn een aantal
        mogelijkheden.  Als de selectie niet zichtbaar was, kan het een
        hele kleine zijn geweest, of zelfs een waar geen enkel beeldpunt
        in zat. Als dit het geval is, is dit waarschijnlijk toch niet wat
        u wilt en kunt u op de voorgaande manier beter weer alle selecties
        uitzetten.  Een andere mogelijkheid is dat de selectie juist
        <quote>geïnverteerd</quote> is, dus dat u juist níet geselecteerd
        heeft wat u wilde. U kunt hier snel achter komen door het <link
        linkend="gimp-image-window-qmask-button">snelmasker</link> aan te
        zetten: De selectie wordt dan helder, zonder rode waas getoond.
        Als dit het probleem was, kunt u het verhelpen door
        <guimenuitem><accel>I</accel>nvert</guimenuitem> uit het
        <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu> te kiezen.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis> Dersom du har øydelagt
        ei verneverdig markering, kan du trykke
        <keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Z</keycap> (Angre) eit par
        gonger for å få det fram att. Deretter kan du prøve å finne
        feilen. Dersom du ikkje ser noe markering, kan ho ha vore svært
        lita, eller til og med heilt utan biletpunkt. I slike
        tilfelle er det nokså sannsynleg at markeringa er unødvendig og
        kan sløyfast. Dersom du ser markeringa, og meiner du er innføre
        grensene, kan det hende at markeringa er reversert. Den enklaste
        kontrollen på dette har du med knappen
        <guilabel>Snarmaske</guilabel>. Trykk på denne, og valde område
        blir markerte, medan ikkje valde område blir umarkerte. Dersom
        inverteringa var problemet, slå snarmaska av, gå til
        <guimenu>Vel</guimenu>-menyen og klikk på <quote>Inverter</quote>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何解决：</emphasis> 如果上面的作法破坏了
        您想保留的选区，敲 Ctrl-Z (撤销)几次来恢复，然后我们再来指出问题
        所在。这儿有多种可能性。假如您看不到选区，可能它非常小，或是没有
        包含任何像素。如果是这样，这就确实不是您想要保留的选区，那么起初
        为什么退这么多步呢？假如您能看到选去，却在其中，这就和您的想的所
        相反。最简单的方法发现这个问题就是单击快速蒙板按钮：选区是清楚的，
        而非选区将被遮罩。要是是这个问题，您能通过关闭快速模板并
        在<guimenu>选择</guimenu>菜单中选"反转"来解决。
      </para>
    </sect3>


    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="cs">Aktivní kreslící plocha není viditelná</phrase>
        <phrase lang="en">The active drawable is not visible</phrase>
        <phrase lang="de">Die Zeichenfläche ist nicht sichtbar</phrase>
        <phrase lang="es">El dibujable activo no es visible</phrase>
        <phrase lang="fr">Le dessin actif n'est pas visible</phrase>
        <phrase lang="it">Lo spazio attivo disegnabile non è visibile</phrase>
        <phrase lang="ko">활성화된 drawable이 보이지 않는 경우</phrase>
        <phrase lang="lt">Aktyvi piešimo erdvė yra nematoma</phrase>
        <phrase lang="nl">De actieve laag is niet zichtbaar</phrase>
        <phrase lang="no">Teikneflata er usynleg</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">活动可画不能见</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs;en;zh_CN">Unstuck layer invisibility</phrase>
          <phrase lang="de">Unsichtbarkeit von Ebenen beheben</phrase>
          <phrase lang="es">Desbloquear la invisibilidad de la capa</phrase>
          <phrase lang="fr">Débloquer l'invisibilité du calque</phrase>
          <phrase lang="it">Sbloccare l'invisibilità del livello</phrase>
          <phrase lang="ko">레이어의 보이지 않음 문제</phrase>
          <phrase lang="lt">Sutvarkyti sluoksnio nematomumą<!--FIXME--></phrase>
          <phrase lang="nl">De onzichtbaarheid van een laag oplossen</phrase>
          <phrase lang="no">Problem med usynlege lag</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;de;es">
            <imagedata
              fileref="../images/using/unstuck-layers-dialog-invislayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata
              fileref="../images/using/fr/unstuck-layers-dialog-invislayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata
              fileref="../images/using/nl/unstuck-layers-dialog-invislayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata
              fileref="../images/using/it/unstuck-layers-dialog-invislayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata
              fileref='../images/using/ko/unstuck-layers-dialog-invislayer.png'
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata
              fileref='../images/using/lt/unstuck-layers-dialog-invislayer.png'
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata
              fileref='../images/using/no/unstuck-layers-dialog-invislayer.png'
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <imageobject lang="zh_CN">
            <imagedata
              fileref="../images/using/zh_CN/unstuck-layers-dialog-invislayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              Layers dialog with visibility off for the active layer.
            </para>
            <para lang="cs">
              Dialog Vrstvy s vypnutou viditelností aktivní vrstvy
            </para>
            <para lang="de">
              Der Ebenendialog mit ausgeschalteter Sichtbarkeit der aktiven
              Ebene.
            </para>
            <para lang="es">
              El diálogo de capas sin visibilidad en la capa activa.
            </para>
            <para lang="fr">
              Le dialogue des calques avec la visibilité enlevée au calque
              actif.
            </para>
            <para lang="it">
              Finestra di dialogo con la visibilità disabilitata per il
              livello attivo.
            </para>
            <para lang="ko">레이어 대화상자에서 보기가 꺼진 채 활성화된 레이어</para>
            <para lang="lt">
              Sluoksnių dialogas su išjungtu aktyvaus sluoksnio matomumu.
            </para>
            <para lang="nl">
              Het lagen dialoogvenster met de zichtbaarheid van de actieve
              laag uitgeschakeld.
            </para>
            <para lang="no">
              Lagdialog med <quote>Synleg</quote>
              slått av for det aktive laget.
            </para>
            <para lang="zh_CN">活动图层在图层对话框中不可见。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to tell:</emphasis>
        The Layers dialog gives you ability to toggle the visibility of
        each layer on or off. Look at the Layers dialog, and see whether
        the layer you are trying to act on is active (i.e., darkened) and
        has an eye symbol to the left of it. If not, this is your problem.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Rozpoznání problému:</emphasis>
        V dialogu Vrstvy lze vypínat a zapínat viditelnost jednotlivých
        vrstev. Podívejte se proto do tohoto dialogu a ověřte, že je
        vrstva, se kterou se snažíte pracovat aktivní (je zvýrazněna) a
        její viditelnost je zapnutá (vlevo je zobrazena ikona oka). Pokud
        nikoliv, našli jste příčinu problému.
      </para>
      <para lang="de">
        Wie im Ebenendialog
        <link linkend="gimp-dialogs-icon-eye">beschrieben</link>,
        müssen Sie in den Bereich der Sichtbarkeit klicken, um die Ebene
        wieder sichtbar zu machen.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>¿Cual es el problema?:</emphasis>
        El diálogo de capas da la habilidad de conmutar la visibilidad 
        de cada capa. Observe el diálogo de capas, y mire si la capa 
        sobre la que quiere actuar está activa y si tiene un icono de 
        ojo a su izquierda. Si no, este es el problema.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Où est le problème ?</emphasis>
        Le dialogue Calques vous donne la possibilité de basculer la
        visibilité de chaque calque. Vérifiez que le calque représentant
        le dessin manquant est bien <quote>visible</quote>»,
	      avec un symbole œil présent à sa gauche, et qu'il est actif
	      (surligné). Si ces conditions ne sont pas remplies,
	      c'était le problème.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Qual'è il problema?</emphasis>
        La finestra di dialogo dei livelli permette di commutare la
        visibilità di ogni livello singolarmente. Guardando la finestra
        dei livelli si vede se il livello su cui si sta tentando di
        lavorare è attivo (cioè oscurato) e visibile (il simbolo
        dell'occhio è visibile a sinistra di esso). Se così non è,
        avete trovato il problema!
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>설명:</emphasis> 레이어 대화상자에서는
        각 레이어의 보임 여부를 전환할 수 있는 버튼이 있습니다. 레이어
        대화상자를 살펴보고, 활성화시키려는 레이어가 활성화되어 있고,
        왼쪽에 눈모양이 있는지 확인합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip nustatyti:</emphasis>
        sluoksnių dialogas suteikia galimybę išjungti arba įjungti kiekvieno 
        sluoksnio matomumą. Pažiūrėkite Sluoksnių dialoge ar sluoksnis,
        kurį norite tvarkyti yra aktyvus (t. y. patamsintas) ir
        kairėje pusėje turi akies simbolį. Jei ne, tuomet tai ir yra
        jūsų problema.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Wat is het probleem:</emphasis> Het
        <link linkend="gimp-concepts-layers">Lagen dialoogvenster</link>
        biedt de mogelijkheid de zichtbaarheid van een laag uit of aan te
        zetten. Als het oog-symbool van de actieve laag; de laag in de
        donkere balk, niet getoond wordt is dit het het probleem.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Forklaring:</emphasis> I lagdialogen kan
        du slå visinga av alle laga av eller på. Sjå etter i
        lagdialogen at det laget du arbeider på er markert som aktivt, og
        at det er markert som synleg. Eit synleg lag er merka med eit
        bilete av eit auge.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何发现：</emphasis>图层对话框给您决定各
        图层是否可见的能力。看下图层对话框，看准备操作的图层是否是活动的
        (比其它图层颜色深)和是不是在其左边有个眼睛标志。如果没有，就是这
        个问题。
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to fix:</emphasis>
        If your intended target layer is not active, click on it in the Layers
        dialog to activate it. (If none of the layers there is active, the
        active drawable might be a channel -- you can look at the Channels tab
        in the Layers dialog to see. This does not change the solution,
        though.) If the eye symbol does not appear, click in the Layers dialog
        at the left edge to toggle it: this should make the layer visible. See
        the Help section for the
        <link linkend="gimp-layer-dialog">Layers Dialog</link>
        if you need more help.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Řešení problému:</emphasis>
        Pokud není požadovaná vrstva aktivní, aktivujte ji kliknutím na její
        položku v dialogu Vrstvy. (Pokud není aktivní žádná vrstva, může být
        aktivní kreslící plochou kanál – podívejte se do dialogu Kanály. Na
        řešení to nicméně nic nemění.) Pokud u vrstvy není zobrazen symbol
        oka, klikněte na levý okraj položky vrstvy v dialogu. Vrstva se tak
        zviditelní. Více se dozvíte v části
        <link linkend="gimp-layer-dialog">Dialog vrstvy</link>.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Como resolverlo:</emphasis>
        Si su capa no está activa, pulse sobre ella en el diálogo de capas
        para activarla. (Si ninguna de las capas está activa, el dibujable
        activo podría ser un canal, puede mirar en la solapa canales en el
        diálogo de capas para verlo). Si el símbolo ojo no aparece, pulse en
        el diálogo de capas, en el borede izquierdo para conmutarlo: esto
        podría hacerla visible. Mire en
        <link linkend="gimp-layer-dialog">Diálogo de capas</link>
        si necesita más ayuda.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution :</emphasis>
        Si votre calque n'est pas actif, cliquer une fois sur sa miniature
        dans la boîte de dialogue des calques pour l'activer (Si aucun calque
        n'est actif, c'est que le dessin actif est peut-être un canal :
        regardez dans l'onglet Canaux du Dialogue des calques pour voir). Si
        le symbole œil n'est pas apparent, cliquez dans la partie gauche du
        bandeau du calque pour le faire apparaître (ou disparaître). Voyez
        <link linkend="gimp-layer-dialog">Dialogue des calques</link>.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis>
        se il livello di riferimento non è attivo, fare clic su di esso nella
        finestra dei livello per attivarlo (se nessun livello è attivo, l'area
        disegnabile potrebbe essere un canale -- osservare attentamente la
        linguetta dei canali nella finestra dei livello per controllare;
        comunque ciò non cambia la soluzione). Se il simbolo dell'occhio non
        appare, fare clic sulla finestra di dialogo dei livelli su lato
        sinistro per attivarlo: quest'operazione dovrebbe rendere il livello
        visibile. Per un'aiuto ulteriore consultare la sezione
        <link linkend="gimp-layer-dialog">
          Finestra di dialogo dei livelli
        </link>.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis>  대상 레이어가
        활성화되어 있지 않다면, 레이어 대화상자에서 해당 레이어를
        클릭하여 활성화시킵니다(활성화된 레이어가 없는 경우, 활성화된
        drawable 은 채널일 것입니다. 레이어 대화상자에서 채널탭을 
        클릭해서 확인합니다). 그리고 대상 레이어의 왼쪽에 눈모양이 
        나타나 있지 않으면 레이어 대화상자에서 보임 전환버튼을 
        누릅니다. 더 자세한 내용은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-layer-dialog'>레이어
        대화상자</link> -->
        레이어 대화상자 섹션을 보면 참고하세요.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip tai pataisyti:</emphasis>
       jei jūsų paskirties sluoksnis yra neaktyvus, Sluoksnių dialoge 
       spustelėkite jį. (Jei nei vienas iš sluoksnių nėra aktyvus, aktyvi 
       piešimo erdvė gali būti kanalas – norėdami tai pamatyti, 
       sluoksniu dialoge galite pažiūrėti kortelėje Kanalai. Tačiau tai
       nepakeičia sprendimo). Jei akies simbolis nerodomas, Sluoksnio dialoge
       spustelėkite kairįjį kraštą, kad jį įjungtumėte: tuomet sluoksnis bus
       matomas. Daugiau informacijos rasite sekcijoje
       <link linkend="gimp-layer-dialog">Sluoksnių dialogas</link>.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis>
        Als de laag die u wilt bewerken niet actief is, moet u er eerst in
        het <!--XXX_NL link linkend="gimp-layer-dialog"-->Lagen
        dialoogvenster<!--/link--> op klikken om te activeren. (Als geen
        van de lagen daar actief is, is het actieve deel misschien een
        kanaal en moet u verder in het kanalen tabblad kijken wat het
        geval is, dit veranderd echter niets aan de oplossing) door op de
        plaats waar het oog zou moeten staan te klikken, schakelt u de
        zichtbaarheid ervan weer aan, waarbij dus ook het oogje
        verschijnt. Als u hierover meer informatie nodig heeft, kunt u dat
        in de Help sectie van het<!--XXX_NL link
        linkend="gimp-layer-dialog"-->Lagen dialoogvenster<!--/link-->
        vinden.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis>
        Dersom det laget du meiner å arbeida på ikkje er aktivert, klikk på
        det for å gjere dette til det aktive laget. Dersom ingen av laga er
        markerte som aktive, kan det hende at det aktive laget er ein kanal.
        Sjå i kanalfanen i lagdialogen for å kontrollera dette. Dersom det
        ikkje er noe augesymbol framføre laget, klikk på staden der symbolet
        skulle vore, og auget dukkar opp og markerer at nå er laget synleg.
        Sjå under
        <link linkend="gimp-layer-dialog">lagdialogar</link>
        dersom du treng meir hjelp.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何解决：</emphasis>如果您目标图层不是活
        动的，在图层对话框中单击它使其活动。(如果没有图层是活动的，活动
        画区可能是通道--您可通过图层对话框的通道标签看到。虽然这并不改变
        现在考虑的情况。) 如果没有眼睛标志，点击图层对话框左边边缘来开启
        它：这样就能让图层可见。如果您需要更多帮助，可以
        看<link linkend="gimp-layer-dialog">图层对话框</link>这部分。
      </para>
    </sect3>

    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">The active drawable is transparent</phrase>
        <phrase lang="cs">Aktivní kreslící plocha je průhledná</phrase>
        <phrase lang="de">Die Zeichenfläche ist transparent</phrase>
        <phrase lang="es">El dibujable áctivo es transparente</phrase>
        <phrase lang="fr">Le dessin actif est transparent</phrase>
        <phrase lang="it">Lo spazio disegnabile è trasparente</phrase>
        <phrase lang="ko">활성화된 drawable 이 투명한 경우</phrase>
        <phrase lang="lt">Aktyvi piešimo erdvė yra permatoma</phrase>
        <phrase lang="nl">De actieve laag is transparant</phrase>
        <phrase lang="no">Det aktive laget er gjennomsiktig</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">活动画区是透明的</phrase>
      </title>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs;en;zh_CN">Unstuck layer transparency</phrase>
          <phrase lang="de">Problem mit der Ebenentransparenz</phrase>
          <phrase lang="es">Deshacer la transparencia de la capa</phrase>
          <phrase lang="fr">Problème de transparence de calque</phrase>
          <phrase lang="it">Sbloccare la trasparenza del livello</phrase>
          <phrase lang="ko">레이어 투명도 문제 해결</phrase>
          <phrase lang="lt">Sutvarkyti sluoksnio permatomumą<!--FIXME--></phrase>
          <phrase lang="nl">Een transparante laag oplossen</phrase>
          <phrase lang="no">Problem med gjennomsiktige lag</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;cs;de;es">
            <imagedata
              fileref="../images/using/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata
              fileref="../images/using/fr/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata
              fileref="../images/using/nl/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata
              fileref="../images/using/it/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata
              fileref="../images/using/ko/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="lt">
            <imagedata
              fileref="../images/using/lt/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata
              fileref="../images/using/no/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <imageobject lang="zh_CN">
            <imagedata
              fileref="../images/using/zh_CN/unstuck-layers-dialog-transparentlayer.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              Layers dialog with opacity set to zero for the active layer.
            </para>
            <para lang="cs">
              Dialog Vrstvy s průhledností aktivní vrstvy nastavenou na
              minimum
            </para>
            <para lang="de">
              Der Ebenendialog, der eine Ebene ohne Deckkraft zeigt.
            </para>
            <para lang="es">
              El diálogo de capas con la opacidad puesta a cero para la capa
              áctiva.
            </para>
            <para lang="fr">
              Le dialogue des calques avec l'opacité du calque actif réglée à
              zéro.
            </para>
            <para lang="it">
              Finestra di dialogo dei livelli con l'opacità imposta a zero per
              il livello attivo.
            </para>
            <para lang="ko">레이어 대화상자에서 활성화된 레이어의 투명도가 0인 경우</para>
            <para lang="lt">
              Sluoksnių dialogas su aktyvaus sluoksnio nepermatomumu, nustatytu
              į nulį.
            </para>
            <para lang="nl">
              Het lagen dialoogvenster met de ondoorzichtigheid van de actieve
              laag op nul gesteld.
            </para>
            <para lang="no">
              Lagdialog med dekkevna sett til null for det aktive laget
            </para>
            <para lang="zh_CN">活动图层在图层对话框中不透明度为零。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="fr">
        <emphasis>Où est le problème ?</emphasis>
        Si vous travaillez sur un calque dont l'opacité est à zéro, vous
        ne verrez aucun résultat. Vérifiez, dans la boîte de dialogue des
        calques, la position du curseur d'Opacité. S'il est complètement à
        gauche, c'est le problème.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Wat is het probleem?:</emphasis> Als u een
        laag bewerkt waarvan ondoorzichtigheid nul is, zult u niets zien
        gebeuren. Deze situatie kunt u herkennen als de schuifknop van de
        <!--XXX_NLlink linkend="gimp-layer-dialog-opacity-scale"-->
        Ondoorzichtigheid <!--XXX_NL/link--> in het <!--link
        linkend="gimp-layer-dialog"-->Lagen dialoogvenster<!--/link-->
        helemaal naar links geschoven is.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何发现：</emphasis>如果您操作的图层的不
        透明度为零，您将不会看到任何结果。看下图层对话框的不透明度滑条。
        要是全滑到最右边，即值为零，那就是问题。
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to fix:</emphasis> Move the
        slider.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Řešení:</emphasis> Nastavte posuvníkem vyšší
        krytí.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Deckkraft der Ebene wurde auf 0 gestellt. Damit ist die
        Ebene vollkommen transparent und nicht mehr sichtbar.  Wie
        im Ebenendialog <link linkend="gimp-layer-dialog-opacity-scale">
        beschrieben</link>, können Sie den Schieberegler nach
        rechts bewegen, um die Deckkraft zu erhöhen.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Como solucionarlo:</emphasis> Mover el deslizador.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution :</emphasis> déplacez le curseur.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis>
        Schuif de knop naar een gewenstere waarde,rechts.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis> agire sul cursore.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis> 투명도 슬라이더를 
        움직여서 투명도를 높여줍니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip tai pataisyti:</emphasis> perkelkite
        slankiklį.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis> Når brytaren for
        dekkevne er sett til null, betyr dette at laget og alt du legg
        i laget er fullstendig gjennomsiktig. Alt er til stades, men
        usynleg. Flytt brytaren mot høgre.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何解决：</emphasis>移动滑条。
      </para>
    </sect3>


    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">You are trying to act outside the layer</phrase>
        <phrase lang="cs">Snažíte se pracovat mimo vrstvu</phrase>
        <phrase lang="de">
          Sie können nicht außerhalb der Ebene zeichnen
        </phrase>
        <phrase lang="es">Está intentando actuar fuera de la capa</phrase>
        <phrase lang="fr">Vous essayez d'agir en dehors du calque</phrase>
        <phrase lang="it">
          Si sta tentando di lavorare fuori dal livello
        </phrase>
        <phrase lang="ko">레이어 바깥쪽에 작업을 하려는 경우</phrase>
        <phrase lang="lt">Bandote dirbti už sluoksnio ribų</phrase>
        <phrase lang="nl">U probeert dingen buiten de laag te doen</phrase>
        <phrase lang="no">Du prøver å arbeide utanfor laget</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">您尝试在图层外操作</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to tell:</emphasis>
        In GIMP, layers don't need to have the same dimensions as the
        image: they can be larger or smaller. If you try to paint outside
        the borders of a layer, nothing happens. To see if this is
        happening, look for a black-and-yellow dashed rectangle that does
        not enclose the area you're trying to draw at.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Rozpoznání problému:</emphasis>
        V Gimpu nemusí mít vrstvy stejné rozměry jako obrázek, mohou být
        větší i menší. Pokud se snažíte malovat mimo hranice vrstvy,
        nestane se vůbec nic. Poznáte to podle toho, že se snažíte
        pracovat mimo černožlutě orámovanou oblast.
      </para>
      <para lang="de">
        Ebenen im GIMP müssen nicht die gleichen Dimensionen wie das
        eigentliche Bild haben. Sie können kleiner oder auch größer sein.
        Gekennzeichnet werden Ebenen mit einer gelb-schwarzen Umrandung. Daher
        können Sie auch nicht außerhalb der Ebene zeichnen oder Filter
        anwenden.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>¿Cual es el problema?:</emphasis>
        En el GIMP, las capas no necesitan tener las mismas dimensiones que la
        imagen: pueden ser más grandes o más pequeñas. Si intenta pintar fuera
        de los bordes de una capa no sucede nada. Para ver si sucede esto,
        busque un rectángulo rayado negro y amarillo que no incluye el area
        donde intenta pintar.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Où est le problème ?</emphasis>
        Dans GIMP, les calques n'ont pas forcément la même dimension que
        l'image : ils peuvent être plus grands ou plus petits. Si vous essayez
        de peindre en dehors des limites du calque actif, rien ne se passe.
        Pour voir si c'est bien ça, cherchez un rectangle en pointillés noirs
        et jaunes qui n'englobe pas la zone où vous essayez de dessiner.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Qual è il problema?</emphasis>
        In GIMP, i livelli non devono necessariamente avere tutti le stesse
        dimensioni dell'immagine: possono essere più estesi, meno estesi o
        posizionati diversamente. Se si prova a disegnare fuori dai bordi di
        un livello, non succede nulla. Per controllare se effettivamente è
        questa la causa del problema, verificare la presenza di un rettangolo
        tratteggiato giallo e nero che non racchiuda l'area che si sta
        cercando di disegnare.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>설명:</emphasis> 김프에서는 레이어가
        이미지와 같은 넓이를 가지지 않습니다. 따라서 작업 중인 레이어 
        영역 밖에 칠을 할 경우 아무 일도 일어나지 않습니다. 이런 
        경우에는 그리려는 부분이 사각형의 검정-노랑 점선 안에 있는지 
        확인합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip žinoti:</emphasis>
        programoje GIMP sluoksniai neturi būti tokių pat matmenų kaip ir 
        paveikslėlis: jie gali būti mažesni arba didesni. Jei bandote
        piešti už sluoksnio ribų, nieko neatsitiks. Norėdami pamatyti ar tai
        vyksta, ieškokite juodo ir geltono brūkšniuoto stačiakampio, kuris
        neapima srities, kurioje bandoje piešti.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Wat is het Probleem:</emphasis>
        Lagen hoeven in <acronym>GIMP</acronym> niet dezelfde grootte als
        de afbeelding te hebben; ze kunnen zowel groter als kleiner zijn.
        Als u bewerkingen buiten de grenzen van een laag probeert uit te
        voeren gebeurd er helemaal niets. Om te zien of dit het geval is
        moet u kijken of er ergens anders dan waar u probeerde te tekenen
        een een geel-zwart omrande rechthoek te vinden is.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Forklaring:</emphasis> I
        <acronym>GIMP</acronym> treng ikkje eit lag ha same dimensjonen
        som biletet det høyrer til i. Prøver du å teikne utføre kanten
        av laget, vil ingenting skje. For å finna ut om du er på utsida
        av laget, sjå etter eit rektangel som er avgrensa med ei gul og
        svart prikkelinje. Dette er grensa for laget du arbeider på.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何发现：</emphasis>在 GIMP 中，图层并不
        需要和图像有相同的尺寸：它们可以更大或更小。如果您尝试在图层边界
        外画图，什么也不会发生。要知道是否发生，寻找一个包括您要绘画区域
        的封闭由黄黑虚线构成的矩形。
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to fix:</emphasis>
        You need to enlarge the layer. There are two commands at the bottom of
        the Layer menu that will let you do this: Layer to Image Size, which
        sets the layer bounds to match the image borders; and Layer Boundary
        Size, which brings up a dialog that allows you to set the layer
        dimensions to whatever you please.
      </para>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Řešení problému:</emphasis>
        Je potřeba zvětšit vrstvu. V nabídce Vrstvy v okně obrázku jsou dole
        dva příkazy: Velikost vrstvy dle obrázku, který nastaví hranice vrstvy
        podle hranic obrázku, a Rozměry hranic vrstvy, který otevře dialog
        umožňující libovolné nastavení velikosti vrstvy.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn die Ebene zu klein ist, muss sie vergrößert werden. Die
        Funktionen dafür befinden sich am unteren Ende des Ebenenmenüs:
        <guimenuitem>Ebenengröße</guimenuitem>, <guimenuitem>Ebene auf
        Bildgröße</guimenuitem>, <guimenuitem>Ebene
        skalieren</guimenuitem>.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Como solucionarlo:</emphasis>
        Necesita agrandar la capa. Hay dos ordenes en el fondo del menú 
        de capas que hacen esto: 
        <guimenuitem>Capa a tamaño de la imagen</guimenuitem>, que lleva 
        los bordes de la capa a los de la imagen, y 
        <guimenuitem> Tamaño de borde de  capa</guimenuitem>, 
        en el que aparece un diálogo que le permite seleccionar las
        dimensiones de la capa.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution :</emphasis> vous devez agrandir
        le calque. Vous disposez pour cela de deux commandes en haut du
        menu Calque : <guimenuitem>Calque aux dimensions de l'image
        </guimenuitem> et <guimenuitem>Échelle et taille du calque
        </guimenuitem> qui ouvre une boîte de dialogue vous permettant
        de préciser les dimensions du calque.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis> è necessario allargare
        il livello. Ci sono due comandi presenti in fondo al menu dei
        livelli che permettono quest'operazione: <guimenuitem>Livello a
        dimensione immagine</guimenuitem>, che imposta i limiti del
        livello corrispondenti al bordo dell'immagine e
        <guimenuitem>Dimensione margine del livello...</guimenuitem> che
        porta in primo piano una finestra di dialogo che permette di
        impostare le dimensioni del livello come si desidera.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis> 이런 경우에는 레이어의
        크기는 늘여야 합니다. 이는 레이어 메뉴 하단의 두 명령어를 
        이용할 수 있습니다. "레이어를 이미지에 맞추기" 는 레이어의 
        경계를 이미지의 경계와 일치시키고, "레이어 경계 크기" 는 
        레이어의 넓이를 조절하는 대화상자를 호출합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip tai pataisyti:</emphasis>
        reikia padidinti sluoksnį. Sluoksnių meniu viršuje yra dvi komandos,
        kurios leis tai padaryti: „Sluoksnio dydį prilyginti paveikslėlio
        dydžiui“, kuri nustato sluoksnio ribas tai, kad jos atitiktų
        paveikslėlio ribas; ir „Nustatyti sluoksnio ribų dydį“, atverianti
        dialogą, leidžiantį nurodyti bet kokius norimus sluoksnio matmenis.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis>
        U kunt de laag vergroten. Dit kunt u met twee opdrachten aan de
        onderkant van het <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>-menu
        doen; <guimenuitem>Laag <accel>g</accel>rensgrootte</guimenuitem>
        om de laag op iedere gewenste grootte in te stellen
        en <guimenuitem>Laag naar
        <accel>a</accel>fbeeldingsgrootte</guimenuitem> om ze precies even
        groot als de afbeelding te maken.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis> Du må utvida laget.
        Nokså langt nede i Lag-menyen finn du noen kommandoar avsett til
        dette føremålet. Ein av desse er <guimenu>Sett laggrenser</guimenu>.
        Her kan du bestemme storleiken på laget, og kor i biletet laget
        skal plasserast i høve til ytterkantane på biletet. Ein annan er
        <guimenu>Laget til biletformatet</guimenu>, som set laggrensene
        til dei same som for biletet
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>如何解决：</emphasis>您需要拉伸图层，可以
        使用在图层菜单底部两个的命令：“图层到图像大小”，它让图层边界和图
        像边界重合;和“图层边界大小”，它会出现一个允许您把图层的尺寸变为
        您想要的对话框。
      </para>
    </sect3>


    <sect3 lang="en;de;fr;it;ko;lt;nl;no">  <!--bug #322305-->
      <title>
        <phrase lang="en">The image is in indexed color mode.</phrase>
        <phrase lang="de">
          Das Bild befindet sich im indizierten Farbmodus.
        </phrase>
        <phrase lang="es">La imagen está en modo indexado.</phrase>
        <phrase lang="fr">L'image est en mode de couleurs indexées</phrase>
        <phrase lang="it">
          L'immagine è in modalità colore indicizzata.
        </phrase>
        <phrase lang="ko">인덱스 모드에서의 이미지</phrase>
        <phrase lang="lt">
          Paveikslėlis yra indeksuotų spalvų veiksenoje.
        </phrase>
        <phrase lang="nl">De afbeelding heeft geïndexeerde kleuren</phrase>
        <phrase lang="no">Biletet er i indeksert fargemodus</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to tell:</emphasis>
        <acronym>GIMP</acronym> can handle three different color
        modes: <link linkend="glossary-colormodel">RGB(A), Indexed
        and Grayscale</link>. The indexed colormode uses a colormap,
        where all used colors on the image are indexed. The <link
        linkend="gimp-tool-color-picker">color picker</link>in
        <acronym>GIMP</acronym> however, let you choose RGB colors.
        That means, if you try to paint with a different color than
        it is indexed in the colormap, you end up in very
        undetermined results (e.g. it paints with the wrong color or
        you can't paint).
      </para>
      <para lang="de">
        <acronym>GIMP</acronym> kann drei verschiedene Farbmodi verwalten:
        <link linkend="glossary-colormodel">RGB(A), Indiziert und
        Graustufen</link>.  Der indizierte Farbmodus benutzt eine
        Farbtabelle, um die verwendeten Farben im Bild zu speichern. Die
        <link linkend="gimp-tool-color-picker">Farbpipette</link> jedoch
        setzt Farben aus dem RGB-Farbraum. Versuchen sie nun, mit einer
        Farbe, die nicht in der Farbtabelle verzeichnet ist, auf dem Bild
        zu malen, werden sie unerwünschte Effekte erhalten. Entweder Sie
        zeichnen mit einer nicht gewünschten Farbe oder Sie sehen keine
        Veränderungen.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>¿Cual es el problema?:</emphasis>
        El <acronym>GIMP</acronym> puede manejar tres modos diferentes de
        color: <link linkend="glossary-colormodel">RGB(A), indexado y 
        escala de grises</link>. El modo indexado utiliza un mapa de 
        color, en donde todos los colores usados en la imagen están 
        indexados. El <link linkend="gimp-tool-color-picker">recogedor 
        de color</link>en el <acronym>GIMP</acronym> deja escoger
        colores RGB. Esto significa que si intenta pintar con un color
        diferente de los que están indexados en el mapa de color, 
        obtendrá resultados aleatorios, pinterá con un color equivocado 
        o no podrá pintar.
      </para>
      <para lang="fr">
        GIMP peut gérer trois modes de couleurs différents :
        <link linkend="glossary-colormodel">le mode RVB(A), le mode
        Indexé et le mode Niveaux de gris.</link>. Le mode indexé
        utilise pour chaque image une palette de couleurs bien
        définies, dites indexées. Or, la <link
        linkend="gimp-tool-color-picker">Pipette à couleurs</link>
        vous impose le mode RVB(A). Si donc vous prélevez une couleur
        qui n'est pas dans la palette indexée et que vous cherchez à
        peindre l'image indexée avec cette couleur, le résultat
        sera très aléatoire : soit la couleur sera erronée, soit vous ne
        pourrez pas peindre.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Qual'è il problema?</emphasis>
        <acronym>GIMP</acronym> può gestire tre modalità di colore
        differenti: <link linkend="glossary-colormodel">RGB(A), Indicizzata
        e in scala di grigi</link>. La modalità indicizzata usa una
        mappa di colori nella quale sono presenti tutti i colori usati
        nell'immagine. Invece lo strumento di
        <link linkend="gimp-tool-color-picker">prelievo colore</link>in
        <acronym>GIMP</acronym>, permette di scegliere colori RGB.  Ciò
        significa che se si prova a dipingere usando un colore diverso
        da quelli presenti nella mappa colore, i risultati sono
        imprevedibili (cioè si può disegnare con un colore sbagliato o
        non disegnare affatto).
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>설명:</emphasis> <acronym>김프</acronym>
        는
        <link linkend="glossary-colormodel">RGB(A), Indexed and
        Grayscale</link> 등 세 가지의 색상 모드를 사용할 수 있습니다. 
        인덱스 모드는 이미지에 사용된 모든 색상이 정렬된 색상표를 
        사용합니다. 하지만 <acronym>김프</acronym>의
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-color-picker">색상
        추출</link> --> 
        색상 추출 도구을 사용하면 RGB 색상도 선택할 수 있습니다. 이는 
        색상표에 있는 색상이 아닌 색상으로 칠을 할 경우 예상치 못한 
        결과를 얻을 수 있다라는 말입니다(예를 들어, 엉뚱한 색으로 
        칠하거나 칠을 할 수 없는 등).
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip žinoti:</emphasis>
        <acronym>GIMP</acronym> palaiko tris skirtingas spalvų veiksenas:
        <link linkend="glossary-colormodel">RGB(A), Indeksuotą
        ir Pilkų atspalvių</link>. Indeksuota spalvos veiksena naudoja 
        spalvų gamą, kur visos paveikslėlyje naudojamos spalvos yra
        indeksuotos. Tačiau programos <acronym>GIMP</acronym> 
        <link linkend="gimp-tool-color-picker">spalvų parinkiklis</link>
        leidžia pasirinkti RGB spalvas. Tai reiškia, kad jei bandote piešti
        kita spalva nei indeksuotoji spalvų gamoje, jūsų rezultatai bus labai
        neaiškūs (pvz., piešiama ne ta spalva arba jūs visai negalėsite
        piešti).
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Wat is het probleem:</emphasis>
        Kleuren kunnen in <acronym>GIMP</acronym> volgens drie
        verschillende kleur modellen beschreven worden: <!--XXX_NL link
        linkend="glossary-colormodel"-->RGB(A), Geïndexeerd en
        Grijswaarden<!--/link-->. Bij het geïndexeerde model wordt een
        kleurenkaart gebruikt waar iedere kleur in de afbeelding met een
        min of meer willekeurig getal gekoppeld wordt. De <!-- XXX_NLlink
        linkend="gimp-tool-color-picker"-->Kleuren kiezer<!--/link--> van
        <acronym>GIMP</acronym> laat u echter een RGB-kleur kiezen.
        Als hiermee dus een kleur opppakt die niet in de kleurenkaart
        staat kan het resultaat nogal onvoorspelbaar uitpakken (De
        verkeerde kleur of u kunt helemaal niet tekenen)
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Forklaring:</emphasis>
        <acronym>GIMP</acronym> bruker tre ulike fargemodellar:
        <link linkend="glossary-rgb">RGB(A)</link>,
        <link linkend="glossary-indexedcolors">Indeksert</link> og
        <link linkend="glossary-graylevel">Gråskala</link>.
        Når du bruker indeksert fargemodus, blir
        fargane sett opp i eit fargekart der alle dei brukte fargane
        er representerte. Hentar du ein ny farge med
        <link linkend="gimp-tool-color-picker">fargepipetta</link>,
        vil denne fargen vere i RGB-modus. Dette betyr at dersom du prøver
        å male med ein farge som ikkje finst i det indekserte fargekartet,
        vil du anten få ein feil farge eller ingen farge i det heile.
        Kanskje får du ikkje eingong lov til å male.
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>How to fix:</emphasis> Always use the
        RGB Color mode to paint on images. You can verify and select
        another color mode from the <link
        linkend="gimp-image-mode">Mode</link> menuitem in the
        <guimenu>Image</guimenu> menu.
      </para>
      <para lang="de">
        Benutzen Sie, um das Bild zu verändern, immer den RGB-Modus.
        Sie können den Farbmodus mittels des <link
        linkend="gimp-image-mode">Modus</link>-Dialoges wechseln.
      </para>
      <para lang="es">
        <emphasis>Como solucionarlo:</emphasis> 
        Utilice, siempre, el modo RGB para pintar sobre imágenes. Puede 
        seleccionar y usar otro modo de color desde <link
        linkend="gimp-image-mode">Modo</link> en el menú 
        <guimenu>Imagen</guimenu>.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Solution:</emphasis> Utilisez toujours le
        mode RVB pour peindre sur une image. Vous pouvez changer de mode
        avec l'entrée <link linkend="gimp-image-mode">Mode</link>
        du menu <guimenu>Image</guimenu>.
      </para>
      <para lang="it">
        <emphasis>Soluzione:</emphasis> usare sempre la
        modalità colore RGB per disegnare sulle immagini. Si può
        verificare e selezionare un'altra modalità di colore dalla voce
        di menu <!-- FIXME: it link linkend="gimp-image-mode" -->Modalità<!--/link-->
        presente nel menu
        <guimenu>Immagine</guimenu>.
      </para>
      <para lang="ko">
        <emphasis>해결책:</emphasis> 칠을 할 때는 항상 RGB
        모드로 칠을 합니다. 색상 모드 확인과 다른 모드로의 변환은
        <guimenu>이미지</guimenu> 메뉴의
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-image-mode">모드</link> -->
        모드를 이용합니다.
      </para>
      <para lang="lt">
        <emphasis>Kaip tai pataisyti:</emphasis> piešdami 
        paveikslėliuose visada naudokite RGB spalvų veikseną. Meniu
        <guimenu>Paveikslėlis</guimenu> elemente <link
        linkend="gimp-image-mode">Veiksena</link> galite patikrinti ir 
        pasirinkti kitą spalvų veikseną.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Oplossing:</emphasis>
        Het is het beste om in <acronym>GIMP</acronym> altijd de
        RGB-kleurenmodus te gebruiken. Met de <!--XXX_NLlink
        linkend="gimp-image-mode"-->Modus<!--/link-->-menukeuze uit het
        <guimenu><accel>A</accel>fbeelding</guimenu>smenu kunt u een andere
        kleurenmodus kiezen.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis>Løysing:</emphasis> Bruk RGB-modus når du
        arbeider på eit bilete. Du kan seinare eventuelt velje ein annan
        <link linkend="gimp-image-mode">Modus</link>
        frå menyen <guimenu>Bilete</guimenu>.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
