<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id="gimp-using-layers" lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang='en'>Creating New Layers</title>
  <title lang='cs'>Vytváření nových vrstev</title>
  <title lang='fr'>Créer de nouveaux calques</title>
  <title lang="zh_CN">创建新图层</title>
  
  <para lang='en'>
    There are several ways to create new layers in an image.  Here
    are the most important ones:
  </para>
  <para lang='cs'>
    Existuje několik možností, jak v obrázku vytvořit nové vrstvy.
    Zde jsou uvedeny nejdůležitější:
  </para>
  <para lang="fr">
    Il y a plusieurs façons de créer un nouveau calque dans une 
    image. Voici les plus importantes:  
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在一个图像中创建图层有多种方式。下面是最重要的一种：
  </para>

  <itemizedlist>

    <listitem>
      <para lang='en'>
        Selecting
        <menuchoice>
          <guimenu>Layer</guimenu>
          <guimenuitem>New Layer</guimenuitem>
        </menuchoice>
        in the image menu.  This brings up a dialog that allows you
        to set the basic properties of the new layer; see the <link
        linkend='gimp-new-layer-dialog'>New Layer dialog</link>
        section for help with it.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Volbou
        <menuchoice>
          <guimenu>Vrstva</guimenu>
          <guimenuitem>Nová vrstva</guimenuitem>
        </menuchoice>
        z nabídky obrázku se otevře dialog, ve kterém můžet nastavit
        základní vlastnosti nové vrstvy (viz <!--FIXME <link
        linkend='gimp-new-layer-dialog'>-->Dialog Nová vrstva<!--</link>-->).
      </para>
      <para lang="fr">
        En choisissant
        <menuchoice>
          <guimenu>Calque</guimenu>
          <guimenuitem>Nouveau calque</guimenuitem>
        </menuchoice>
        dans le menu image. Voir <link
        linkend='gimp-new-layer-dialog'>Le dialogue Nouveau Calque</link>
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        选取在图像菜单中的
        <menuchoice>
          <guimenu>图层</guimenu>
          <guimenuitem>新建图层</guimenuitem>
        </menuchoice>
          ，将弹出一个允许您设置新图层基本属性的对话框；请看<link linkend='gimp-new-layer-dialog'>新建图层对话框</link>来获得帮助。
       </para>
     </listitem>

    <listitem>
      <para lang='en'>
        Selecting
        <menuchoice>
          <guimenu>Layer</guimenu>
          <guimenuitem>Duplicate Layer</guimenuitem>
        </menuchoice>
        in the image menu. This creates a new layer, that is a perfect
        copy of the currently active layer, just above the active layer.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Volbou
        <menuchoice>
          <guimenu>Vrstva</guimenu>
          <guimenuitem>Duplikovat vrstvu</guimenuitem>
        </menuchoice>
        z nabídky obrázku. Tím se vytvoří nová vrstva, která je přesnou kopií
        právě aktivní vrstvy. Kopie je umístěna nad právě aktivní vrstvu.
      </para>
      <para lang="fr">
        En choisissant
        <menuchoice>
          <guimenu>Calque</guimenu>
          <guimenuitem>Dupliquer le calque</guimenuitem>
        </menuchoice>
        dans le menu image. Cela crée un nouveau calque au sommet de 
        la pile des calques, copie parfaite du calque courant actif.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        选取在图像菜单中的
        <menuchoice>
          <guimenu>图层</guimenu>
          <guimenuitem>复制图层</guimenuitem>
        </menuchoice>
        。这将在图层堆栈最顶端创建一个新图层，它是当前活动图层的完整拷贝。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang='en'>
        When you "cut" or "copy" something, and then paste it using Ctrl-V or 
        <menuchoice>
          <guimenu>Edit</guimenu>
          <guimenuitem>Paste</guimenuitem>
        </menuchoice>, the result is a
          "floating selection", which is a sort of temporary layer.
          Before you can do anything else, you either have to anchor
          the floating selection to an existing layer, or convert it
          into a normal layer.  If you do the latter, the new layer
          will be sized just large enough to contain the pasted
          material. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Pokud něco vložíte ze schránky pomocí Ctrl-V nebo volbou
        <menuchoice>
          <guimenu>Upravit</guimenu>
          <guimenuitem>Vložit</guimenuitem>
        </menuchoice> z nabídky obrázku, vytvoří se plovoucí výběr,
        což je jakási dočasná vrstva. Dříve než s ním budete moci
        provádět další operace, musíte plovoucí výběr ukotvit k existující
        vrstvě nebo ho převést na normální novou vrstvu. Pokud zvolíte druhou
        možnost, bude nová vrstva přesně tak veliká, aby se do ní vešel obsah
        plovoucího výběru.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous coupez quelque chose et que vous le collez en 
        utilisant Ctrl-V ou
        <menuchoice>
          <guimenu>Éditer</guimenu>
          <guimenuitem>Coller</guimenuitem>
        </menuchoice>, le résultat est une «sélection flottante» qui 
        est une sorte de calque temporaire. Avant de faire quoi que 
        ce soit, vous devez ancrer la sélection flottante à un 
        calque existant, ou la convertir en calque normal. Dans ce 
        dernier cas, la taille du nouveau calque sera ajustée à 
        celle du matériel collé.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        当您“剪切”一些东西，其后可以通过 Ctrl-V 或
        <menuchoice>
          <guimenu>编辑</guimenu>
          <guimenuitem>粘贴</guimenuitem>
        </menuchoice>，它将产生一个“浮动选取”，就是一种临时图层。您需要固定它到现有图层，或转换浮动选取为一个普通图层后才能处理它。如果您做了后者，新图层的尺寸控制在刚刚能容纳粘贴内容的大小。
      </para>
    </listitem>

  </itemizedlist>

</sect1>
