<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-using-photography' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Working with Digital Camera Photos</title>
  <title lang="cs">Práce s digitálními fotografiemi</title>
  <title lang="fr">Travailler sur les photos numériques</title>
  <title lang="sv">Använda GIMP</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="sv">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">Photography</secondary>
    <secondary lang="cs">Fotografie</secondary>
    <secondary lang="fr">Photographie</secondary>
    <secondary lang="sv">Använda</secondary>
  </indexterm>

<sect2>
  <title lang="en">Introduction</title>
  <title lang="cs">Úvod</title>
  <title lang="fr">Introduction</title>
  <para lang="en">  
    One of the most common uses of the Gimp is to fix digital camera
    images that for some reason are less than perfect.  Maybe the
    image is overexposed or underexposed; maybe rotated a bit; maybe
    out of focus: these are all common problems for which Gimp has
    good tools.  The purpose of this chapter is to give you an
    overview of those tools and the situations in which they are
    useful.  You will not find detailed tutorials here: in most cases
    it is easier to learn how to use the tools by experimenting with
    them than by reading about them.  (Also, each tool is described
    more thoroughly in the Help section devoted to it.)  You will also
    not find anything in this chapter about the multitude of "special
    effects" that you can apply to an image using Gimp.  You should be
    familiar with basic Gimp concepts before reading this chapter, but
    you certainly don't need to be an expert–if you are, you
    probably know most of this anyway.  And don't hesitate to
    experiment: Gimp's powerful "undo" system allows you to recover
    from almost any mistake with a simple Ctrl-Z.
  </para>
  <para lang="cs">
    Jedním z nejčastějších využití Gimpu je úprava nedokonalých digitálních
    fotografií – lehce přeexponovaných či podexponovaných, nevhodně natočených
    nebo dokonce rozostřených. Na takové problémy má Gimp lék. Smyslem této
    kapitoly je představit nástroje vhodné k řešení podobných problémů. Nenajdete
    zde podrobné tutoriály, většinou je totiž snadnější naučit se tyto nástroje
    ovládat tím, že si s nimi budete chvíli hrát, než že o nich budete dlouho
    číst. (Navíc je každý nástroj podrobně popsán ve své vlastní části
    manuálu.) Nenajdete zde ani nic o zvláštních efektech, které můžete na
    fotografii pomocí Gimpu vytvořit. Než začnete číst tuto kapitolu, měli
    byste znát základy práce s Gimpem, ale rozhodně nemusíte být žádní experti.
    Ostatně experti tu těžko najdou něco nového. A nestyďte se experimentovat
    – díky skvělé funkci zpět můžete témeř jakoukoliv chybu napravit stisknutím
    <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>.
  </para>  
  <para lang="fr">
    L'un des usages les plus communs de Gimp est la retouche de 
    photographies présentant quelques défauts: l'image peut être sus ou 
    sous-exposée, penchée, pas au point. Gimp possède de très bons outils 
    pour traiter ces défauts. Le but de ce chapitre est de vous donner une 
    vue générale de ces outils et de vous montrer dans quelles circonstances 
    ils sont utiles. Vous ne trouverez pas ici de didacticiels détaillés, 
    mais ces outils sont très intuitifs, et, pour une fois, il est plus 
    simple d'expérimenter par soi-même que de lire une documention. Et 
    chaque outil est décrit en détails dans la partie de l'Aide qui lui est 
    consacrée. Vous ne trouverez rien non plus, dans ce chapitre, sur la 
    multitude des effets spéciaux applicables à une image. Vous devez être 
    au courant des bases de Gimp avant de le lire mais vous n'avez pas 
    besoin d'être un expert. N'hésitez pas à expérimenter: la fonction 
    Annuler vous permettra toujours de revenir en arrière avec un simple 
    Ctrl-Z.
  </para>

  <para lang="en">  
    Most commonly the things that you want to do to clean up an
    imperfect photo are of four types:  improving the composition;
    improving the colors; improving the sharpness; and removing
    artifacts or other undesirable elements of the image.
  </para>
  <para lang="cs">
    Nejčastější problémy, které je potřeba na fotografii řešit, jsou
    následující: špatná kompozice, špatné barvy, neostrost a různé
    artefakty a nechtěné objekty v obraze.
  </para>  
  <para lang="fr">
    Les choses les plus communes que vous chercherez à faire pour améliorer 
    une photo sont de quatre types: améliorer la composition, améliorer les 
    couleurs, amélirerle netteté, supprimer divers artéfacts.
  </para>
</sect2>

<sect2>
  <title lang="en">Improving Composition</title>
  <title lang="cs">Vylepšení kompozice</title>
  <title lang="fr">Améliorer la Composition</title>
  <simplesect>
    <title lang="en">Rotating an Image</title>
    <title lang="cs">Natočení obrazu</title>
    <title lang="fr">Redresser une Image</title>
    <para lang="en">
      It is easy, when taking a picture, to hold the camera not quite
      perfectly vertical, resulting in a picture where things are
      tilted at an angle.  In Gimp, the way to fix this is to use the
      <link linkend='gimp-tool-rotate'>Rotate</link> tool.
      Activate this by clicking its icon in the Toolbox, or by
      pressing the "R" key capitalized) while inside the image.  Make
      sure the Tool Options are visible, and at the top, make sure for
      "Affect:" that the left button ("Transform Layer") is selected.
      If you then click the mouse inside the image and drag it, you
      will see a grid appear that rotates as you drag.  When the grid
      looks right, click <guibutton>okay</guibutton> and the image will be 
      rotated. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Fotograf rozrušený pohledem na sličnou dívku nebo jiný kouzelný objekt
      svého uměleckého zájmu často neudrží kameru vodorovně, tak jak by měl.
      Důsledkem je fotografie na níž vodorovné linie nejsou vodorovné a
      objekty jsou pootočené o určitý úhel. K nápravě poslouží v Gimpu nástroj
      Rotace. Aktivujte nástroj Rotace kliknutím na jeho ikonu v Panelu nástrojů
      nebo stisknutím <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>R</keycap></keycombo>
      v aktivním okně obrázku. Ujistěte se, že jsou viditelné Volby nástroje
      a že v jejich horní části, v položce Ovlivnit, je vybráno levé tlačítko
      (<guibutton>Transformovat vrstvu</guibutton>). Když pak kliknete do
      obrázku, objeví se mřížka, která se při táhnutí myší otáčí. Natočte ji
      do požadované polohy a stiskněte tlačítko <guibutton>okay</guibutton>
      – obraz se natočí o příslušný úhel.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il est facile, quand vous prenez une photo, de tenir l'appareil un peu 
      de travers ce qui donne une image penchée. La façon de régler ce 
      problème est d'utiliser l'outil <link linkend='gimp-tool-rotate'>
      Rotation</link>. Activez-le par un clic simple sur son icône dans la 
      Boîte à outils ou par le raccourci Shift+R. Faites apparaître les 
      Options de l'outil par un double clic sur son icône et assurez-vous là 
      que le bouton «Affecte: Transformation du calque» est activé. Si vous 
      cliquez alors sur l'image elle se couvre d'une grille et une boîte 
      d'information apparaît. Effectuez un cliquer-glisser pour faire 
      tourner l'image. Quand elle vous paraît droite, cliquez sur 
      <guibutton>Pivoter</guibutton>.
    </para>

    <para lang="en">
      Now as a matter of fact, it isn't so easy to get things right by
      this method:  you often find that things are better but not
      quite perfect.  One solution is to rotate a bit more, but there
      is a disadvantage to that approach.  Each time you rotate an
      image, because the rotated pixels don't line up precisely with
      the original pixels, the image inevitably gets blurred a little
      bit.  For a single rotation, the amount of blurring is quite
      small, but two rotations cause twice as much blurring as one,
      and there is no reason to blur things more than you have to.  A
      better alternative is to undo the rotation and then do another,
      adjusting the angle. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Jenže tímto způsobem často nedocílíte napoprvé dokonalého výsledku,
      pouze zlepšení. Můžete natočení provést ještě jednou a výsledek tak
      doladit, ale to má značnou nevýhodu. Při každé rotaci dochází
      k určitému rozostření obrazu, protože jednotlivé pixely mění
      vzájemnou polohu oproti originálnímu obrazu a obraz se převzorkuje.
      Při jedné rotaci je to téměř nepostřehnutelné, ale dvě následné
      rotace způsobí dvojnásobné rozostření. Je zbytečné obraz rozostřovat
      více, než je nutné, a proto je lepším řešením vrátit první rotaci
      a udělat ji znovu a přesněji.
    </para>
    <para lang="fr">
      En fait, il n'est pas si facile d'obtenir quelque chose de bien avec 
      cette méthode: si vous répétez les Rotations, l'image tend à devenir 
      floue. Annulez vos rotations avec Ctrl-Z et refaites la rotation en 
      choisissant le bon angle du premier coup. 
    </para>
    
    <para lang="en">
      Fortunately, Gimp provides another way of doing it that is
      considerably easier to use: in the Rotate Tool Options, for the
      Transform Direction you can select "Backward (Corrective)".
      When you do this, instead of rotating the grid to compensate for
      the error, you can rotate it to <emphasis>line up</emphasis>
      with the error. If this seems confusing, try it and you will see
      that it is quite straightforward.
    </para>
    <para lang="cs">
      Naštěstí je to v Gimpu možné provést ještě jednodušeji. Ve Volbách
      nástroje Rotovat zvolte v položce Směr rotace možnost Zpět (korektivní).
      Pokud použijete tuto volbu, nenatáčejte síť tak, abyste chybu
      kompenzovali (tedy vůči chybě v opačném směru), ale naopak natočte
      síť tak, aby přesně <emphasis>lícovala</emphasis> s chybně natočeným
      obrázkem. Pokud si to neumíte představit, vyzkoušejte to, zjistíte
      jak je to snadné.
    </para>
    <para lang="fr">
      Heureusement, Gimp fournit un autre moyen de corriger ça bien plus 
      facilement: dans les Options de l'outil Rotation, vous pouvez choisir 
      la Direction de Transformation Progressive. Les lignes de la grille 
      représentent alors les lignes de l'image qui seront redressées après 
      Rotation. Vous ne comprenez pas? Essayez et vous verrez.
    </para>

    <note>
      <para lang="en"> 
      Note: New in Gimp 2.2 is the option to preview the results of
      transformations, instead of just seeing a grid.  This makes it
      easier to get things right on the first try.
      </para>
      <para lang="cs">
      V Gimpu 2.2 je možné zapnout náhled transformací místo pouhé sítě.
      Je tak snadnější provést transformaci přesně na první pokus.
      </para>
      <para lang="fr">
      Gimp 2.2 fournit maintenant une option permettant d'avoir un aperçu 
      des transformations au lieu d'avoir simplement une grille. Il est 
      ainsi plus facile de réussir du premier coup.
      </para>
    </note>

    <para lang="en">
      After you have rotated an image, there will be unpleasant
      triangular "holes" at the corners.  One way to fix them is to
      create a background that fills the holes with some unobtrusive
      or neutral color, but usually a better solution is to crop the
      image.  The greater the rotation, the more cropping is required,
      so it is best to get the camera aligned as well as possible when
      you take the picture in the first place.
    </para>
    <para lang="cs">
      Když obrázek natočíte, objeví se v rozích nehezké trojúhelníkovité
      „díry“. Opravit je můžete použitím pozadí, které je vyplní nenápadnou
      neutrální barvou, případně se je můžete pokusit zaretušovat. Nejlepším
      řešením ovšem často bývá ořez obrázku. Čím silnější bylo natočení, tím je
      nutný větší ořez. Proto je vůbec nejlepší pořádně držet fotoaparát.
    </para>
    <para lang="fr">
      Après avoir redressé l'image, vous aurez des "trous" triangulaires 
      dans la coins. Vous pouvez les remplir avec une couleur peu voyante, 
      mais le plus simple est de les Découper aux dimensions de l'image  
      grâce à l'option <guilabel>Rogner le résultat</guilabel>. Plus la 
      rotation est importante, et plus le rognage sera marqué. Il est donc 
      préférable de tenir droit l'appareil quand vous photographiez. 
    </para> 
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Cropping</title>
    <title lang="cs">Ořezávání</title>
    <title lang="fr">Recadrage</title>
    <para lang="en">
      When you take a picture with a digital camera, you have some
      control over what gets included in the image but often not as
      much as you would like:  the result is images that could benefit
      from trimming. Beyond this, it is often possible to enhance the
      impact of an image by trimming it so that the most important
      elements are placed at key points.  A rule of thumb, not always
      to be followed but good to keep in mind, is the "rule of
      thirds", which says that maximum impact is obtained by placing
      the center of interest one-third of the way across the image,
      both widthwise and heightwise.   
    </para>
    <para lang="cs">
      Fotograf má možnost volit záběr již při snímání obrázku, ale často
      nemá nad volbou záběru takovou kontrolu, jakou by chtěl (vzhledem
      k omezení některých přístrojů a zejména pevnému formátu snímku).
      Výsledkem jsou fotografie, ktreé lze vylepšit ořezem. Dojem ze snímku lze
      často vylepšit umístěním nejdůležitějších částí a objektů na klíčová
      místa fotografie. Známé pravidlo, které je dobré znát, i když se ho
      není nutné držet vždy, se nazývá „pravidlo třetin“. Říká, že nejvíce
      působí objekty umístěné v jedné třetině fotografie (na výšku i na šířku). 
    </para>
    <para lang="fr">
      Il est souvent nécessaire de recadrer une photo pour donner plus 
      d'importance à un élément particulier, en le plaçant à un endroit 
      particulier du cadre. La règle classique est de placer l'élément au 
      tiers de la distance entre les bords, par exemple placer la ligne 
      d'horizon d'un paysage au tiers inférieur, placer les yeux d'un 
      personnage regardant vers la droite au tiers gauche.
    </para>

    <para lang="en">
      To crop an image, activate the <link
      linkend='gimp-tool-crop'>Crop</link> tool in the Toolbox, or by
      pressing the "C" key (capitalized) while inside the image.  With
      the tool active, clicking and dragging in the image will sweep
      out a crop rectangle.  It will also pop up a dialog that allows
      you to adjust the dimensions of the crop region if they aren't
      quite right.  When everything is perfect, hit the 
      <guibutton>Crop</guibutton> button in the dialog. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Chcete-li oříznout obrázek aktivujte v Panelu nástrojů nástroj
      Ořez
      a nebo stiskněte
      <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>C</keycap></keycombo>
      v aktivním okně obrázku. Pokud je nástroj aktivní, kliknutí
      a tažení myší v obrázku vytvoří pravoúhelník označující oblast
      řezu. Objeví se také dialog, ve kterém můžete rozměry oblasti
      pro ořez přesně zadat. Když jste s oblastí řezu spokojeni, klikněte
      v dialogu na tlačítko <guibutton>Ořezat</guibutton>. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour cela, l'outil à utiliser est l'outil <link 
      linkend='gimp-tool-crop'>Découper et Redimensionner</link> représenté 
      par un bistouri dans la Boîte à outils. Un cliquer-glisser avec cet 
      outil dans l'image vous permet de placer un cadre qui découpera 
      l'image dont la taille sera forcément réduite. Quand vous êtes 
      satisfait du nouveau cadrage, cliquer sur le bouton 
      <guibutton>Découper</guibutton> du dialogue.  
    </para>   
  </simplesect>
</sect2>

<sect2>
  <title lang="en">Improving Colors</title>
  <title lang="cs">Vylepšení barev</title>
  <title lang="fr">Améliorer les couleurs</title>
  <simplesect>
    <title lang="en">Automated Tools</title>
    <title lang="cs">Automatické nástroje</title>
    <title lang="fr">Outils automatiques</title>
    <para lang="en">
      In spite of sophisticated exposure-control systems, pictures
      taken with digital cameras often come out over- or
      under-exposed, or with color casts due to imperfections in
      lighting.  Gimp gives you a variety of tools to correct colors
      in an image, ranging to automated tools that run with a simple
      button-click to highly sophisticated tools that give you many
      parameters of control.  We will start with the simplest first.
    </para>
    <para lang="cs">
      Navzdory sofistikované elektronice moderních fotoaparátů jsou
      digitální fotografie často pře- nebo podexponované nebo mají
      barevný závoj. Gimp má pro nápravu barevnosti celou řadu nástrojů,
      od těch automatických, ovládaných jediným kliknutím, až po pokročilé
      nástroje ovlivnitelné řadou parametrů. Začneme těmi nejjednoduššími.
    </para>
    <para lang="fr">
      En dépit des systèmes perfectionnés de contrôle de l'exposition, 
      les photos sont souvent sur- ou sous-exposées. Gimp vous offre 
      toute une variété d'outils pour corriger les couleurs d'une image. 
      Certains, automatiques, agissent avec un simple clic, d'autres vous 
      fournissent de nombreux paramètres à régler. Nous commencerons par les 
      plus simples.
    </para>
 
    <para lang="en">
      Gimp gives you five automated color correction tools.
      Unfortunately they don't usually give you quite the results you
      are looking for, but  they only take a moment to try out, and if
      nothing else they often give you an idea of some of the
      possibilities inherent in the image.  Except for "Auto Levels",
      you can find them in the Layer menu, by following the menu path
      <menuchoice>
        <guimenu>Layer</guimenu>
        <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
      </menuchoice> in the image menu. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Gimp nabízí pět automatických nástrojů pro korekci barevnosti. Bohužel
      obvykle nedosáhnou výsledku, po kterém toužíte, ovšem na druhou stranu je
      lze vyzkoušet během okamžiku a mohou vám dát určitou představu o možném
      směru úprav. Kromě automatické úpravy úrovní je najdete v menu okna
      obrázku
      <menuchoice>
        <guimenu>Vrstva</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guisubmenu>Automaticky</guisubmenu>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Gimp vous fournit cinq outils automatiques de correction des couleurs.
      Mais le résultat sera rarement celui que vous attendiez. Vous les 
      trouverez dans  
      <menuchoice>
        <guimenu>Calque</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
      </menuchoice> de la barre de menu de l'image. 
    </para>
 
    <para lang="en">
      Here they are, with a few words about each:
    </para>
    <para lang="cs">
      O každém z nich si něco povíme:
    </para>
    <para lang="fr">
      Les voici, avec quelques mots sur chacun:
    </para>
    <variablelist>

    <varlistentry>
      <term lang="en"><guimenuitem>Normalize</guimenuitem></term>
      <term lang="cs"><guimenuitem>Normalizovat</guimenuitem></term>
      <term lang="fr"><guimenuitem>Normaliser</guimenuitem></term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This tool (it is really a plug-in) is useful for
          underexposed images:  it adjusts the whole image uniformly
          until the brightest point is right at the saturation limit,
          and the darkest point is black.  The downside is that the
          amount of brightening is determined entirely by the lightest
          and darkest points in the image, so even one single white
          pixel and/or one single black pixel will make normalization
          ineffective. 
        </para>
        <para lang="cs">
          Tento nástroj (ve skutečnosti se jedná o zásuvný modul) je
          užitečný při nápravě nedostatečné expozice: upraví rovnoměrně
          celý obrázek tak, aby nejtmavší části byly co nejtmavší a
          nejsvětlejší co nejsvětlejší. FIXME. Nevýhodou je, že barevnou
          korekci plně určují nejsvětlejší a nejtmavší pixely v obrázku,
          takže přítomnost jediného černého a bílého pixelu znemožní
          efektivní normalizaci.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cet outil (c'est en fait un greffon) est utile pour les images 
          sous-exposées: il ajuste toute l'image uniformément de telle sorte 
          que les points les plus clairs soient le plus clair possible sans 
          altérer la teinte et que les points les plus sombres soit noirs. 
          L'ennui, c'est que le taux d'éclaircissement est déterminé par le 
          point le plus clair et le point le plus sombre de l'image, si 
          bien qu'il suffit d'un seul pixel blanc ou noir pour rendre 
          inefficace la normalisation.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en"><guimenuitem>Equalize</guimenuitem></term>
      <term lang="cs"><guimenuitem>Ekvalizovat</guimenuitem></term>
      <term lang="fr"><guimenuitem>Égaliser</guimenuitem></term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This is a very powerful adjustment that tries to spread the
          colors in the image evenly across the range of possible
          intensities.  In some cases the effect is amazing, bringing
          out contrasts that are very difficult to get in any other
          way; but more commonly, it just makes the image look weird.
          Oh well, it only takes a moment to try. 
        </para>
        <para lang="cs">
          Velmi mocný nástroj, který se snaží barvy v obrázku rovnoměrně
          rozložit po celém rozsahu možných intenzit (FIXME). V některých
          případech je výsledek fantastický, jen těžko dosažitelný jiným
          způѕobem. Častěji ale obrázek vypadá divně. Vyzkoušet to však můžete
          za okamžik.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cet outil tente de répartir les couleurs de façon égale dans le 
          spectre des intensités. Il peut régler de façon magnifique un 
          problème de contraste, mais le plus souvent le résultat est des 
          plus bizarres.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en"><guimenuitem>Color Enhance</guimenuitem></term>
      <term lang="cs"><guimenuitem>Vylepšit barvy</guimenuitem></term>
      <term lang="fr"><guimenuitem>Renforcer les couleurs</guimenuitem></term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Help me, what exactly does this do?  Obviously it makes some
          things more saturated.
        </para>
        <para lang="cs">
          Tento nástoj zvýší sytost barev, aniž by ovlivnil jejich odstín nebo
          jas. Funguje pouze v režimu RGB nebo indexovaných barev, ale nikoliv
          ve stupních šedi.
        </para>
        <para lang='fr'>   
          «Renforcer les couleurs» accroît la saturation des plages colorées du 
          calque actif sans altérer la teinte ni la luminosité. Cette commande 
          fonctionne avec les calques des images RVB et les images Indexées, 
          mais pas avec les images en niveaux de gris.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en"><guimenuitem>Stretch Contrast</guimenuitem></term>
      <term lang="cs"><guimenuitem>Roztáhnout kontrast</guimenuitem></term>
      <term lang="fr"><guimenuitem>Extension du contraste</guimenuitem></term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This is like "Normalize", except that it operates on the
          red, green, and blue channels independently.  It often has
          the useful effect of reducing color casts.
        </para>
        <para lang="cs">
          Funguje podobně jako <guimenuitem>Normalizovat</guimenuitem>, ale
          pracuje s červeným, modrým a zeleným kanálem nezávisle. Obvykle
          tak dosáhne omezení barevného závoje.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ressemble à «Normaliser", sauf qu'il agit sur les canaux rouge, 
          vert et bleu séparément. Il a souvent pour effet de réduire les 
          dominances de couleur.  
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en"><guimenuitem>Auto Levels</guimenuitem></term>
      <term lang="cs"><guimenuitem>Úrovně automaticky</guimenuitem></term>
      <term lang="fr"><guimenuitem>Niveaux Auto</guimenuitem></term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This is done by activating the Levels tool (
          <menuchoice>
            <guimenu>Tools</guimenu>
            <guisubmenu>Color Tools</guisubmenu>
             <guimenuitem>Levels</guimenuitem>
          </menuchoice> in the image menu), clicking on the image to
          bring up the tool dialog, and then pressing the <guibutton>Auto</guibutton>
          button near the center of the dialog.  You will see a
          preview of the result; you must press 
          <guibutton>Okay</guibutton>
          for it to take
          effect.  Pressing 
          <guibutton>Cancel</guibutton> instead will cause your image to
          revert to its previous state. 
        </para>
        <para lang="cs">
          Automatické úpravy úrovní dosáhnete vyvoláním nástroje Úrovně (
          <menuchoice>
            <guimenu>Nástroje</guimenu>
            <guisubmenu>Nástroje barev</guisubmenu>
             <guimenuitem>Úrovně</guimenuitem>
          </menuchoice> v nabídce obrázku) a kliknutím na tlačítko
          <guibutton>Automaticky</guibutton> v jeho dialogu. V okně obrázku
          uvidíte náhled, pokud ho chcete zachovat, stiskněte tlačítko
          <guibutton>Budiž</guibutton>. Tlačítkem <guibutton>Zrušit</guibutton>
          úpravu zrušíte.
        </para>
        <para lang="fr">
          On l'obtient en activant l'outil Niveaux:
          <menuchoice>
            <guimenu>Outils</guimenu>
            <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
             <guimenuitem>Niveaux</guimenuitem>
          </menuchoice>
          En cliquant sur l'image avec l'outil, on obtient une boîte de 
          dialogue: cliquez sur le bouton <guibutton>Auto</guibutton> et 
          vous verrez un aperçu du résultat. Cliquez sur <guibutton>Valider
          </guibutton>   
        </para>

        <para lang="en">
          If you can find a point in the image that ought to be
          perfect white, and a second point that ought to be perfect
          black, then you can use the Levels tool to do a
          semi-automatic adjustment that will often do a good job of
          fixing both brightness and colors throughout the
          image. First, bring up the Levels tool as previously
          described.  Now, look down near the bottom of the Layers
          dialog for three buttons with symbols on them that look like
          eye-droppers (at least, that is what they are supposed to
          look like).  The one on the left, if you mouse over it,
          shows its function to be 
          "Pick Black Point".  Click on this,
          then click on a point in the image that ought to be
          black–really truly perfectly black, not just sort of
          dark–and watch the image change.  Next, click on the
          rightmost of the three buttons ("Pick White Point"), and
          then click a point in the image that ought to be white, and
          once more watch the image change.  If you are happy with the
          result, click the <guibutton>Okay</guibutton> button otherwise
          <guibutton>Cancel</guibutton>.   
        </para>
        <para lang="cs">
          Pokud je v obrázku bod, který má být zcela bílý, a bod, který má být
          zcela černý, můžete použít nástroj Úrovně v poloautomatickém režimu,
          který často velmi dobře vylepší jas i barvy v celém obrázku. Nejprve
          vyvolejte nástro Úrovně, tak jak bylo posáno výše. Nyní si všimněte
          tří tlačítek s ikonami kapátek v pravé dolní části dialogu. Levé
          tlačítko, pokud nad ním podržíte myš, zobrazí nápovědu
          <guilabel>Vyberte černý bod</guilabel>. Klikněte na tlačítko a pak
          klikněte v obrázku na místo, které má být černé – skutečně zcela,
          úplně černočerné, nikoliv pouze tmavé. Obrázek se změní. Pak
          klikněte na pravé tlačítko (<guilabel>Vyberte bílý bod</guilabel>)
          a následně na místo v obrázku, které má být dokonale bílé. Obrázek
          se opět změní. Pokud jste s výsledkem spokojení, klikněte na 
          <guibutton>Budiž</guibutton>. V opačném případě zvolte
          <guibutton>Zrušit</guibutton>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous pouvez trouver un point dans l'image qui soit d'un blanc 
          parfait et un autre d'un noir parfait, alors vous pouvez utiliser 
          l'outil Niveaux pour un ajustement semi-automatique qui fait 
          souvent du bon travail dans le réglage de la luminosité et des 
          couleurs de l'image. Tout d'abord, faites venir l'outil Niveaux 
          comme indiqué précédemment, puis repérez les trois boutons 
          porteurs d'un symbole de pipette. Si vous placez le pointeur de la 
          souris sur celui de gauche, son info-bulle vous indique «Pointez 
          le point noir». Cliquez dessus puis cliquez sur un point 
          parfaitement noir, vraiment noir, de l'image. Voyez comme l'image 
          change. Puis agissez de même avec le bouton de droite pour 
          prélever le point blanc. Si vous êtes satisfait du résultat, 
          cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> sinon cliquez sur 
          <guibutton>Annuler</guibutton>. 
        </para> 
      </listitem>
    </varlistentry>

    </variablelist>
    <para lang="en">
      Those are the automated color adjustments:  if you find
      that none of them quite does the job for you, it is time to try
      one of the interactive color tools. All of these, except one,
      can be accessed via Tools->Color Tools in the image menu.  After
      you select a color tool, click on the image (anywhere) to
      activate it and bring up its dialog.
    </para>
    <para lang="cs">
      Vyše uvedené úpravy jsou automatické; pokud žádná z nich nedosáhne toho,
      co si představujete, je na čase vyzkoušet některý z interaktivních
      nástrojů pro úpravu barevnosti. Všechny, kromě jednoho, jsou dostupné
      přes Nástroje->Nástroje barev v nabídce obrázku  Pokud vyberete nástroj
      pro úpravy barevnostƣ z Panelu nástrojů, klikněte kakmoliv do obrázku
      abyste ho aktivovali a otevřel se jeho dialog.
    </para>
    <para lang="fr">
      C'étaient donc les ajustements automatiques des couleurs: s'ils ne 
      vous conviennent pas, c'est le moment d'utiliser l'un des outils 
      interactifs. Ils sont accessibles, à part l'un d'entre eux, par 
      Outils/Couleurs dans le menu image. Une fois sélectionné, cliquez sur 
      l'image pour l'activer et faire apparaître sa boîte de dialogue.   
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Exposure Problems</title>
    <title lang="cs">Problémy s expozicí</title>
    <title lang="fr">Problèmes d'exposition</title>
    <para lang="en">
      The simplest tool to use is the <link
      linkend='gimp-tool-brightness-contrast'>Brightness/Contrast</link>
      tool.  It 
      is also the least powerful, but in many cases it does
      everything you need. This tool is often useful for images that
      are overexposed or underexposed; it is not useful for
      correcting color casts.  The tool gives you two sliders to
      adjust, for "Brightness" and "Contrast".  If you have the
      option "Preview" checked (and almost certainly you should),
      you will see any adjustments you make reflected in the
      image. When you are happy with the results, press 
      <guibutton>Okay</guibutton> and they will take effect.  If you can't 
      get results that you are happy with, press 
      <guibutton>Cancel</guibutton> and the image will revert to its
      previous state. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Nejjednodušší je použít nástroj 
      (FIXLINK) Jas-Kontrast.
      Je ze všech nejméně silný, ale v mnoha případech je dostačující.
      Je použitelný na podexponované a přeexponované obrázky, barevný závoj
      opravit neumí. Nástroj se ovládá dvěma posuvníky,
      <guilabel>Jas</guilabel> a <guilabel>Kontrast</guilabel>. Pokud je
      zaškrtnuta volba <guilabel>Náhled</guilabel>, uvidíte ┼ned všechny
      změny přímo v obrázku. Pohybujte posuvníky a jakmile jste s výsledkem
      spokojeni, stiskněte <guibutton>Budiž</guibutton>. Pokud nemůžete
      dosáhnout uspokojivých výsledků, klikněte na
      <guibutton>Zrušit</guibutton> a obrázek se vrátí do původního stavu.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'outil le plus simple à utiliser est l'outil <link 
      linkend='gimp-tool-brightness-contrast'>Luminosité-Contraste</link>.
      C'est aussi le moins puissant, mais dans la plupart des cas il comble 
      vos désirs. Il est surtout utile pour coriiger les sus- et 
      sous-expositions et ne convient pas aux corrections de dominance de 
      couleurs. L'outil vous offre deux curseurs, un pour la luminosité et 
      l'autre pour le contraste. Si l'option «Aperçu» est cochée, vous 
      verrez vos modifications se refléter dans l'image. Une fois satisfait 
      du résultat, cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> sinon cliquez 
      sur <guibutton>Annuler</guibutton>.
    </para>

    <para lang="en">
      A more sophisticated, and only slightly more difficult, way of
      correcting exposure problems is to use the Levels tool.  The
      dialog for this tool looks very complicated, but for the basic
      usage we have in mind here, the only part you need to deal
      with is the "Input Levels" area, specifically the three
      triangular sliders that appear below the histogram.  We refer
      you to the <link linkend='gimp-tool-levels'>Levels Tool Help</link>
      for instructions; 
      but actually the easiest way to learn how to use it is to
      experiment by moving the three sliders around, and watching
      how the image is affected.  (Make sure that "Preview" is
      checked at the bottom of the dialog.) 
    </para>
    <para lang="cs">
      Pokročilejší, a jen trochu složitější, způsob, jak napravit špatnou
      expozici je použití nástroje Úrovně. Dialog tohoto nástroje vypadá velmi
      složitě, ale pro nápravu expozice si stačí všímat části označené jako
      <guilabel>Vstupní úrovně</guilabel>. zvláště tří trojúhelníkovitých
      šoupátek pod histogramem. Návod k použití naleznete v části
      (FIXLINK) Nástroj Úrovně, ale
      nejjednodušší způsob, jak se s ním naučit pracovat, je zkoušet pohybovat
      zmíněnými šoupátky a sledovat, jak to ovlivňuje obrázek. (Musíte mít
      zaškrtnutou volbu <guilabel>Náhled</guilabel>.)
    </para>
    <para lang="fr">
      Un outil plus perfectionné, et un peu plus difficile pour corriger 
      les problèmes d'exposition, est l'outil Niveaux. Sa fenêtre paraît 
      compliquée, mais, pour ce qui nous intéresse, vous n'avez à vous 
      occuper que de la zone «Niveaux d'entrée», et spécialement des trois 
      curseurs triangulaires situés sous l'histogramme. Nous vous renvoyons 
      au chapitre <link linkend='gimp-tool-levels'>Niveaux</link> de l'aide 
      pour une analyse détaillée des commandes, mais vous pouvez aussi 
      expérimenter par vous-même en vous assurant que la case «Aperçu» est 
      cochée.  
    </para>

    <para lang="en">
      A very powerful way of correcting exposure problems is to use
      the Curves tool.  This tool allows you to click and drag
      control points on a curve, in order to create a function
      mapping input brightness levels to output brightness levels.
      The Curves tool can replicate any effect you can achieve with
      Brightness/Contrast or the Levels tool, so it is more powerful
      than either of them.  Once again, we refer you to the
      <link linkend='gimp-tool-curves'>Curves Tool Help</link>for
      detailed instructions, but the 
      easiest way to learn how to use it is by experimenting.  
    </para>
    <para lang="cs">
      Velmi mocný nástroj pro korekci expozice jsou Křivky. Umožňuje
      pomocí kliknutí a tažení upravovat kontrolní body na křivce, která
      představuje funkci převodu vstupních úrovní jasu na výstupní úrovně
      jasu. Nástroj Křivky umožňuje replikovat funkci nástrojů Jas/Kontrast
      i Úrovně a přidává další možnosti. Návod k použití tohoto nástroje
      naleznete v části (FIXLINK)Nástroj
      Křivky, ale nejjednodušší je prostě si ho vyzkoušet a
      experimentovat.
    </para>
    <para lang="fr">
      Un puissant outil de correction des problèmes d'exposition est l'outil 
      <emphasis>Courbes</emphasis>: il vous permet de cliquer-glisser des 
      points de contrôle sur une courbe pour créer une fonction corrélant 
      les niveaux de luminosité d'entrée à ceux de sortie. L'outil Courbes 
      peut aussi réaliser les fonctions des outils Luminosité-Contraste et 
      Niveaux. Une fois encore, réferrez-vous au chapitre 
      <link linkend='gimp-tool-curves'>Courbes</link> de l'aide.  
    </para>

    <para lang="en">
      The most powerful approach to adjusting brightness and
      contrast across an image, for more expert Gimp users, is to
      create a new layer above the one you are working on, and then
      in the Layers dialog set the Mode for the upper layer to
      "Multiply".  The new layer then serves as a "gain control"
      layer for the layer below it, with white yielding maximum gain
      and black yielding a gain of zero.  Thus, by painting on the
      new layer, you can selectively adjust the gain for each area
      of the image, giving you very fine control.  You should try to
      paint only with smooth gradients, because sudden changes in
      gain will give rise to spurious edges in the result.  Paint
      only using shades of gray, not colors, unless you want to
      produce color shifts in the image.
    </para>
    <para lang="cs">
      Jedním z nejmocnějších způsobů úpravy jasu a kontrastu je
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      L' approche la plus puissante pour ajuster la luminosité et le 
      contraste pour la plupart des utilisateurs expérimentés est de créer 
      un nouveau calque au-dessus de celui sur lequel vous travaillez et de 
      fixer le Mode pour le calque du dessus sur «Multiplier» dans la boîte 
      de dialogues Calques. Le nouveau calque sert alors de «contrôle de 
      gain» pour le calque du dessous avec le blanc donnant le gain maximum 
      et le noir un gain nul. Ainsi en peignant sur le nouveau calque, vous 
      pouvez ajuster sélectivement le gain de chaque partie de l'image, ce 
      qui permet un réglage très fin. Vous ne devriez peindre qu'avec de 
      légers dégradés, car de brusques variations de gain donnent des 
      transitions violentes sur l'image. Ne peignez qu'avec des dégradés de 
      gris, pas de couleurs, à moins que vous ne vouliez créer des décalages 
      de couleurs.
    </para>

    <para lang="en">
      Actually, "Multiply" is not the only mode that is useful for
      gain control.  In fact, "Multiply" mode can only darken parts
      of an image, never lighten them, so it is only useful where
      some parts of an image are overexposed.  Using "Divide" mode
      has the opposite effect:  it can brighten areas of an image
      but not darken them.  Here is a trick that is often useful for
      bringing out the maximum amount of detail across all areas of
      an image:
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      «Multiplier» n'est pas le seul Mode utilisable pour contrôler le gain 
      (la variation d'intensité lumineuse): il ne peut qu'assombrir et n'est 
      donc utile que sur les photos sur-exposées. «Diviser» a l'effet 
      inverse: il éclaircit. Voici un truc très utile pour faire ressortir 
      les détails dans les zones sombres de l'image:
    </para>

    <procedure lang="en">
    <step><para>
      Duplicate the layer (producing a new layer above it).
    </para></step>
    <step><para>
      Desaturate the new layer.
    </para></step>
    <step><para>
      Apply a Gaussian blur to the result, with a large radius
      (100 or more).
    </para></step>
    <step><para>
      Set Mode in the Layers dialog to Divide.
    </para></step>
    <step><para>
      Control the amount of correction by adjusting opacity in the
      Layers dialog, or by using Brightness/Contrast, Levels, or
      Curves tools on the new layer.
    </para></step>
    <step><para>
      When you are happy with the result, you can use <guibutton>Merge Down</guibutton>
      to combine the control layer and the original layer into a
      single layer.
    </para></step>
    </procedure>
    <procedure lang="fr">
    <step><para>
      Dupliquer le calque (ce qui produit un nouveau calque au dessus de lui).
    </para></step>
    <step><para>
      Désaturer le nouveau calque.
    </para></step>
    <step><para>
      Appliquer un flou gaussien au résultat, avec un grand rayon (100 ou 
      plus).    
    </para></step>
    <step><para>
      Régler le Mode dans le Dialogue des Calques sur Diviser.
    </para></step>
    <step><para>
      Contrôler le taux de correction en ajustant l'opacité dans le Dialogue 
      des Calques, ou en utilisant les outils Luminosité-Contraste, Niveaux 
      ou Courbes sur le nouveau calque.
    </para></step>
    <step><para>
      Une fois satisfait du résultat, utilisez le bouton <guibutton>
      Fusionner vers le bas</guibutton> pour combiner le calque de contrôle 
      et le calque original en un seul calque.
    </para></step>
    </procedure>

    <para lang="en">
      In addition to "Multiply" and "Divide", you may every so often
      get useful effects with other layer combination modes, such as
      "Dodge", "Burn", or "Soft Light".  It is all too easy, though,
      once you start playing with these things, to look away from
      the computer for a moment and suddenly find that you have just
      spent an hour twiddling parameters.  Be warned: the more
      options you have, the harder it is to make a decision.
    </para>
    <para lang="fr">
      Outre «Multiplier» et «Diviser» vous tirerez souvent bénéfice des 
      autres modes de combinaison comme «Éclaircir», «Assombrir», «Lumière 
      douce». Mais méfiez-vous: plus il y a de possibilités et plus le 
      choix est difficile; vous risquez de vous apercevoir subitement que 
      vous venez de passer plus d'une heure à jouer avec les paramètres.
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Adjusting Hue and Saturation</title>
    <title lang="cs">Úprava odstínu a sytosti</title>
    <title lang="fr">Ajuster la Teinte et la Saturation</title>
    <para lang="en">
      In our experience, if your image has a color cast---too much
      red, too much blue, etc---the easiest way to correct it is to
      use the Levels tool, adjusting levels individually on the red,
      green, and blue channels.  If this doesn't work for you, it
      might be worth your while to try the Color Balance tool or the
      Curves tool, but these are much more difficult to use
      effectively.  (They are very good for creating certain types
      of special effects, though.) 
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans notre expérience, si une image présente une dominance de couleur, 
      trop de bleu ou trop de rouge, la façon la plus facile de la corriger 
      est d'utiliser l'outil Niveaux, en ajustant les niveaux 
      individuellement dans les canaux rouge, vert et bleu. Si vous n'y 
      arrivez pas, essayez l'outil Balance des couleurs ou l'outil Courbes, 
      mais ils sont plus difficiles à utiliser (ils sont très bons pour 
      créer des effets spéciaux).
    </para>

    <para lang="en">
      Sometimes it is hard to tell whether you have adjusted colors
      adequately.  A good, objective technique is to find a point in
      the image that you know should be either white or a shade of
      gray. Activate the <link
      linkend='gimp-tool-color-picker'>Color Picker</link> tool (the
      eyedropper symbol in the Toolbox), and click on the aforesaid
      point: this brings up the Color Picker dialog.  If the colors
      are correctly adjusted, then the red, green, and blue
      components of the reported color should all be equal; if not,
      then you should see what sort of adjustment you need to make.
      This technique, when well used, allows even color-blind people
      to color-correct an image.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il peut être difficile de dire si vous avez ajusté correctement les 
      couleurs. Une méthode ojective est de trouver dans l'image un point 
      qui devrait être blanc ou gris. Activez l'outil <link 
      linkend='gimp-tool-color-picker'>Pipette</link> et cliquez sur le 
      point cité: la fenêtre de la pipette s'ouvre. Si la couleur est bien 
      ajustée, sans dominance, les valeurs doivent être égales dans les 
      trois canaux de couleur. Sinon, vous voyez aussitôt la correction à 
      apporter. Cette méthode est également utile aux personnes ayant un 
      défaut de vision des couleurs.
    </para>

    <para lang="en">
      If your image is washed out---which can easily happen when you
      take pictures in bright light---try the Hue/Saturation tool,
      which gives you three sliders to manipulate, for Hue,
      Lightness, and Saturation. Raising the saturation will
      probably make the image look better.  In same cases it is
      useful to adjust the lightness at the same time. ("Lightness"
      here is similar to "Brightness" in the Brightness/Contrast
      tool, except that they are formed from different combinations
      of the red, green, and blue channels.)  The Hue/Saturation
      tool gives you the option of adjusting restricted subranges of
      colors (using the buttons at the top of the dialog), but if
      you want to get natural-looking colors, in most cases you
      should avoid doing this.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si votre image paraît délavée, ce qui arrive facilement si vous 
      prenez une photo avec une lumière très vive, essayez l'outil Teinte/
      Saturation qui vous offre trois curseurs pour manipuler séparément la 
      teinte, la luminosité et la Saturation. L'augmentation de la 
      saturation a toute chance d'améliorer la qualité de votre image. Il 
      est souvent nécessaire d'ajouter une réglage de la luminosité. L'outil 
      Teinte/Saturation offre la possibilité d'ajuster des intervalles 
      limités de couleur (en utilisant les boutons en haut de la fenêtre), 
      mais si vous voulez garder un aspect naturel à votre photo, mieux vaut 
      ne pas les employer.
    </para>

    <tip>
      <para lang="en">
      Even if an image does not seemed washed out, often you can
      increase its impact by pushing up the saturation a bit.
      Veterans of the film era sometimes call this trick
      "Fujifying", after Fujichrome film, which is notorious for
      producing highly saturated prints.
      </para>
      <para lang="cs">
      FIXME
      </para>
      <para lang="fr">
      Même si une image n'est pas surexposée, vous la rendrez souvent plus 
      attrayante en augmentant un peu sa saturation. 
      </para>
    </tip>
    <para lang="en">
      When you take pictures in low light conditions, in some cases
      you have the opposite problem: too much saturation.  In this
      case too the Hue/Saturation tool is a good one to use, only by
      reducing the saturation instead of increasing it.  
    </para>
    <para lang="fr">
      Avec les photos sous-exposées, le problème est inverse: trop de 
      saturation. Dans ce cas, l'outil Teinte/Saturation convient aussi.
    </para>  
  </simplesect>
</sect2>

<sect2>
  <title lang="en">Adjusting Sharpness</title>
  <title lang="cs">Úprava ostrosti</title>
  <title lang="fr">Augmenter la netteté</title>
  <simplesect>
    <title lang="en">Unblurring</title>
    <title lang="cs">Oprava rozostření</title>
    <title lang="fr">Mise au point</title>
    <para lang="en">
      If the focus on the camera is not set perfectly, or the camera
      is moving when the picture is taken, the result is a blurred
      image.  If there is a lot of blurring, you probably won't be
      able to do much about it with any technique, but if there is
      only a moderate amount, you should be able to improve the image.
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Si la mise au point de l'appareil photo est défectueuse ou si vous 
      avez bougé lors de la prise de vue, vous obtenez une image floue. Si 
      le flou est important, vous ne pourrez rien faire quelle que soit la 
      technique utilisée. Mais si le flou est léger, vous devriez pouvoir 
      l'améliorer.  
    </para>

    <para lang="en">
      The most generally useful technique for sharpening a fuzzy image
      is called the <link linkend='plug-in-unsharp-mask'>Unsharp
      Mask</link>.  In spite of the rather confusing name, which
      derives from its origins as a technique used by film developers,
      its result is to make the image sharper, not "unsharp".  It is a
      plug-in, and you can access it as Filters->Enhance->Unsharp Mask
      in the image menu.  There are two parameters, "Radius" and
      "Amount".  The default values often work pretty well, so you
      should try them first.  Increasing either the radius or the
      amount increases the strength of the effect.  Don't get carried
      away, though: if you make the unsharp mask too strong, it will
      amplify noise in the image and also give rise to visible
      artifacts where there are sharp edges. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre <link linkend='plug-in-unsharp-mask'>Renforcer la netteté</link>
      convient parfaitement. Vous y accéder par le menu image 
      Filtres/Amélioration/Renforcer la netteté. Il ya deux paramètres, 
      «Rayon» et «Quantité». les valeurs par défaut conviennent le plus 
      souvent. L'augmentation du rayon et de la Quantité augmente la force 
      de l'effet. Mais n'exagérez pas car vous augmenterez le bruit de 
      l'image avec apparition d'artéfacts.
    </para>

    <tip>
      <para lang="en"> 
      Sometimes using Unsharp Mask can cause color distortion where
      there are strong contrasts in an image.  When this happens, you
      can often get better results by decomposing the image into
      separate Hue-Saturation-Value (HSV) layers, and running Unsharp
      Mask on the Value layer only, then recomposing.  This works
      because the human eye has much finer resolution for brightness
      than for color.  See the sections on <link
      linkend='plug-in-decompose'>Decompose</link> and <link
      linkend='plug-in-compose'>Compose</link> for more information.
      </para>
      <para lang="cs"> 
        FIXME
      </para>
      <para lang="fr">
      Il arrive que Renforcer la netteté soit cause de distorsion de 
      couleurs là où il y a de forts contrastes. Vous pouvez alors avoir un 
      meilleur résultat en décomposant l'image en plusieurs calques Teinte-
      Saturation-Valeur (TSV), en appliquant Renforcer la netteté uniquement 
      sur le calque Valeur, et en recomposant. Cela marche parce que l'œil 
      humain voit mieux les différences de luminosités que les différences 
      de couleurs. Voir les sections <link
      linkend='plug-in-decompose'>Décomposer</link> et <link
      linkend='plug-in-compose'>Composer</link>
      </para> 
    </tip>

    <para lang="en">
      Next to "Unsharp Mask" in the Filters menu is another filter
      called <link linkend='plug-in-sharpen'>Sharpen</link>, which
      does similar things.  It is a little easier to use but not
      nearly as effective:  our recommendation is that you ignore it
      and go straight to Unsharp Mask.
    </para>
    <para lang="fr">
      Proche de Renforcer la netteté est le filtre <link 
      linkend='plug-in-sharpen'>Augmenter les contrastes</link>. Il est 
      moins perfectionné et vous devez lui préférer Renforcer la netteté.
    </para>

    <para lang="en">
      In some situations, you may be able to get useful results by
      selectively sharpening specific parts of an image using the
      <link linkend='gimp-tool-convolve'>Blur or Sharpen</link> tool
      from the Toolbox, in "Sharpen" mode.  This allows you to
      increase the sharpness in areas by painting over them with any
      paintbrush.  You should be restrained about this, though, or the
      results will not look very natural:  sharpening increases the
      apparent sharpness of edges in the image, but also amplifies noise.
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans certains cas, vous aurez de bons résultats en renforçant la 
      netteté de zones très limitées de l'image en utilisant l'outil 
      <link linkend='gimp-tool-convolve'>Goutte d'eau (Rendre flou ou 
      renforcer la netteté)</link> en mode Augmenter la netteté. Il vous 
      permet de rendre plus nettes des zones de l'image en les peignant avec 
      la brosse que vous voulez. Mais ne forcez pas: le résultat serait 
      déplorable, avec un aspect de floculation. 
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Reducing Graininess</title>
    <title lang="cs">Odstranění zrnitosti</title>
    <title lang="fr">Réduire le grain</title>
    <para lang="en">
      When you take pictures in low-light conditions or with a very
      fast exposure time, the camera does not get enough data to make
      good estimates of the true color at each pixel, and consequently
      the resulting image looks grainy.  You can "smooth out" the
      graininess by blurring the image, but then you will also lose
      sharpness.  There are a couple of approaches that
      may give better results.  Probably the best, if the graininess
      is not too bad, is to use the filter called <link
      linkend='plug-in-selective-blur'>Selective Blur</link>, setting
      the blurring radius to 1 or 2 pixels.  The other approach is to
      use the <link linkend='plug-in-despeckle'>Despeckle</link>
      filter.  This has a nice preview, so you can play with the
      settings and try to find some that give good results.  When
      graininess is really bad, though, it is often very difficult to
      fix by anything except heroic measures (i.e., retouching with
      paint tools).
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous prenez une photo dans des conditions de lumière faible ou 
      avec un temps d'exposition très court, l'appareil ne peut pas réunir 
      assez d'information pour estimer valablement la couleur de chaque 
      pixel, d'où un aspect granuleux de l'image. Vous pouver faire 
      disparaître ce grain en rendant l'image un peu floue, mais au prix 
      d'une perte de netteté. Deux approches vous permettent d'avoir un 
      meilleur résultat. La meilleure, si le grain n'est pas très marqué, 
      est le filtre <link
      linkend='plug-in-selective-blur'>Flou sélectif</link>, en réglant le 
      rayon sur 1 ou 2 pixels. L'autre approche est le filtre <link 
      linkend='plug-in-despeckle'>Anti-parasites</link>. Il dispose d'un 
      Aperçu vous permettant de tester différents réglages. Mais si le grain 
      est vraiment important, il ne vous restera plus qu'à vous armer de 
      patience pour corriger manuellement chaque défaut avec les outils de 
      peinture.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Softening</title>
    <title lang="cs">Zjemnění</title>
    <title lang="fr">Atténuation</title>
    <para lang="en">
      Every so often you have the opposite problem:  an image is
      <emphasis>too</emphasis> crisp.  The solution is to blur it a
      bit:  fortunately blurring an image is much easier than
      sharpening it.  Since you probably don't want to blur it very
      much, the simplest method is to use the "Blur" plug-in, accessed
      via Filters->Blur from the image menu.  With the default
      settings and a repeat count of 1, this will soften the focus of
      the image a little bit.  If you want more softening, just repeat
      until you get the result you desire. 
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Tout aussi souvent vous avez le problème inverse: l'image paraît 
      <emphasis>trop</emphasis> nette. Il suffit de la rendre un peu floue. 
      Heureusement, c'est plus facile que de la rendre nette. Les <link 
      linkend='filters-blur'>Filtres de flou</link> avec les réglages par 
      défaut et un nombre de répétition à 1 vous permettent d'appliquer un 
      flou léger, quitte à le répéter pour obtenir le résultat voulu.
    </para> 
  </simplesect>
</sect2>

<sect2>
  <title lang="en">Removing Unwanted Objects from an Image</title>
  <title lang="cs">Odstranění rušivých objektů v obraze</title>
  <title lang="fr">Supprimer les objets non désirés d'une image</title>
  <para lang="en">
    There are two kinds of objects you might want to remove from an
    image: first, artifacts caused by junk such as dust or hair on the
    lens; second, things that were really present but impair the
    quality of the image, such as a telephone wire running across the
    edge of a beautiful mountain landscape.
  </para>
  <para lang="cs">
    FIXME
  </para>
  <para lang="fr">
    Il y a deux types d'objets que vous aurez souvent à supprimer d'une 
    image: d'abord les traces de poussière, de cheveux, les rayures... sur 
    les photo scannées; ensuite, les choses qui étaient réellement présentes 
    lors de la prise de vue mais que vous préféreriez faire disparaître , 
    comme des fils de téléphone sur un paysage de montagne.
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Despeckling</title>
    <title lang="cs">Odstranění nečistot</title>
    <title lang="fr">Supprimer les mouchetures</title>
    <para lang="en">
      A good tool for removing dust and other types of lens grunge
      is the <link linkend='plug-in-despeckle'>Despeckle</link>
      filter, accessed as Filters->Enhance->Despeckle from the image
      menu.  Very important: to use this filter effectively, you
      must begin by making a small selection containing the artifact
      and a small area around it.  The selection must be small
      enough so that the artifact pixels are statistically
      distinguishable from the other pixels inside the selection.
      If you try to run despeckle on the whole image, you will
      hardly ever get anything useful.  Once you have created a
      reasonable selection, activate Despeckle, and watch the
      preview as you adjust the parameters.  If you are lucky, you
      will be able to find a setting that removes the junk while
      minimally affecting the area around it.  The more the junk
      stands out from the area around it, the better your results
      are likely to be.  If it isn't working for you, it might be
      worthwhile to cancel the filter, create a different selection,
      and then try again. 
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Un bon outil pour supprimer les divers types de mouchetures est le 
      filtre <link linkend='plug-in-despeckle'>Déparasitage</link> auquel 
      vous accédez à partir du menu image par Filtres/Améliorations/
      Déparasitage. Très important: pour utiliser efficacement ce filtre 
      commencez par créer une petite sélection autour du parasite, assez 
      grande cependant pour que le filtre puisse bien distinguer le parasite 
      de son environnement. Vous n'obtiendrez rien de bon en utilisant le 
      filtre sur l'ensemble de l'image. Appliquez le filtre et voyez ce que 
      donnent les variations de réglage dans l'Aperçu. Si vous avez de la 
      chance, vous trouverez le réglage qui supprime le parasite sans altérer 
      son environnement. Plus le parasite diffère de son environnement et 
      meilleur est le résultat. Si ça ne marche pas, annuler le filtre, 
      créez une nouvelle sélection et réessayez.
    </para>

    <para lang="en">
      If you have more than one artifact in the image, it is
      necessary to use Despeckle on each individually.  
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous avez plusieurs artéfacts sur l'image, il faudra appliquer 
      déparasitage sur chacun individuellement. 
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Garbage Removal</title>
    <title lang="cs">Odstranění objektů</title>
    <title lang="fr">Faire le ménage</title>
    <para lang="en">
      The most useful method for removing unwanted "clutter" from an
      image is the <link linkend='gimp-tool-clone'>Clone</link>
      tool, which allows you to paint over one part of an image
      using pixel data taken from another part (or even from a
      different image).  The trick to using the clone tool
      effectively is to be able to find a different part of the
      image that can be used to "copy over" the unwanted part:  if
      the area surrounding the unwanted object is very different
      from the rest of the image, you won't have much luck.  For
      example, if you have a lovely beach scene, with a nasty human
      walking across the beach who you would like to teleport away,
      you will probably be able to find an empty part of the beach
      that looks similar to the part he is walking across, and use
      it to clone over him.  It is quite astonishing how natural the
      results can look when this technique works well.
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      La meilleure méthode pour supprimer tous les objets indésirables d'une 
      image est l'outil <link linkend='gimp-tool-clone'>Cloner</link> qui 
      vous permet de peindre sur une partie de l'image les pixels que vous 
      aurez prélevés ailleurs, même sur une autre image. Il faut bien sûr 
      prélever une partie d'image pouvant s'intégrer aussi parfaitement que 
      possible à sa nouvelle place. Par exemple, si vous voulez supprimer un 
      personnage marchant sur une plage déserte, vous n'aurez pas de mal à 
      trouver une partie de la plage pouvant recouvrir le personnage sans 
      que le raccordement soit visible.
    </para>
   
    <para lang="en">
      Consult the <link linkend='gimp-tool-clone'>Clone Tool
      Help</link>  for more detailed instructions.  Cloning is as
      much an art as a science, and the more you practice at it, the
      better you will get.  At first it may seem impossible to
      produce anything except ugly blotches, but persistence will
      pay off.  
    </para>
    <para lang="fr">
      Voyez l'<link linkend='gimp-tool-clone'>Aide de l'outil Cloner</link> 
      pour plus de détails. Ce clonage est plus un art qu'une science et 
      c'est en pratiquant que vous deviendrez habile.
    </para>

    <para lang="en">
      In some cases you may be able to get good results by simply
      cutting out the offending object from the image, and then
      using a plug-in called "Resynthesizer" to fill in the void.
      This plug-in is not included with the main Gimp distribution,
      but it can be obtained from the author's <ulink
      url="http://www.logarithmic.net/pfh/resynthesizer">Resynthesizer</ulink>
      web site.  As with many things, your mileage may vary. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans certains cas vous aurez de bons résultats en coupant l'objet qui 
      jure dans votre image et en utilisant le greffon «Resynthetizer» pour 
      remplir le vide créé. Ce greffon n'est pas inclus dans la distribution 
      de Gimp mais vous pouver l'obtenir sur le site web de l'auteur <ulink
      url="http://www.logarithmic.net/pfh/resynthesizer">Resynthesizer</ulink>
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Removing Red-eye</title>
    <title lang="cs">Odstranění červených očí</title>
    <title lang="fr">Suppression des yeux rouges</title>
    <para lang="en">
      When you take a flash picture of somebody who is looking
      directly toward the camera, the iris of the eye can bounce the
      light of the flash back toward the camera in such a way as to
      make the eye appear bright red:  this effect is called "red
      eye", and looks very bizarre. Many modern cameras have special
      flash modes that minimize red-eye, but they only work if you
      use them, and even then they don't always work perfectly.
      Interestingly, the same effect occurs with animals, but the
      eyes may show up as other colors, such as green.   
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous prenez une photo au flash d'une personne qui regarde vers 
      l'appareil, l'iris des yeux peut réfléchir la lumière lui donnant un 
      aspect rouge désagréable. Les appareils modernes ont un mode spécial 
      permettant de limiter cet effet, mais pas toujours complètement. Le 
      même effet peut survenir avec les yeux des animaux, avec parfois un 
      reflet vert.
    </para>

    <para lang="en">
      Gimp does not include a special tool for removing red-eye, but it
      isn't all that hard to do.  Basically the idea is to zoom the
      area around the eye so that it is nice and large and easy to
      work with; then make a selection of the red part of the eye
      and a bit of the area around it; feather the selection so that
      you don't create sharp-looking edges; and finally desaturate
      the red channel inside the selection using one of the color
      tools---Levels, Curves, or Hue/Saturation.  It takes a little
      practice the first few times, but once you have the technique
      mastered, you should be able to quickly and easily create
      quite a natural looking eye color. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Gimp n'est pas doté d'un outil spécial pour yeux rouges, mais ce n'est 
      pas difficile à réaliser. Le principe est de zoomer sur la partie rouge 
      pour bien en voir les limites et de réaliser une sélection débordant 
      très légèrement sur la zone avoisinnante. Adoucisser les bords de 
      cette sélection de façon à ce qu'ils ne soient pas trop tranchés et 
      finalement, désaturez le canal rouge de la sélection avec l'un des 
      outils de couleur---Niveaux, Courbes ou Teinte/Saturation. Plusieurs 
      essais seront nécessaire au début, mais vous apprendrez vite à créer 
      une couleur naturelle pour les yeux.
    </para>

    <para lang="en">
      If you would like a more automated approach, you can try
      downloading a recently created <ulink
      url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4212">redeye</ulink>
      plug-in from the Gimp Plug-in Registry.  We have not received
      any feedback so far about how well it works.  It comes in
      source code form, so you will need to be able compile it in
      order to use it.  (See <link
      linkend='gimp-plugins-install'>Installing New
      Plug-ins</link> for information on how to do this.)
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous souhaitez une approche plus automatique, vous pouvez essayer 
      un greffon nouvellement créé en le téléchargeant chez <ulink
      url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4212">redeye</ulink>. Il est 
      fourni sous forme de code source et vous aurez à le compiler (Voir 
      <link linkend='gimp-plugins-install'>Installation de nouveaux greffons
      </link> pour savoir comment faire).
    </para>
  </simplesect>
</sect2>  

<sect2>
  <title lang="en">Saving Your Results</title>
  <title lang="cs">Uložení výsledku</title>
  <title lang="fr">Enregistrer votre travail</title>
  <simplesect>
    <title lang="en">Files</title>
    <title lang="cs">Soubory</title>
    <title lang="fr">Fichiers</title>
    <para lang="en">
      What file format should you use to save the results of your
      work, and should you resize it?  The answers depend on what you
      intend to use the image for.
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para>
    <para lang="fr">
      Quel format utiliser pour enregistrer votre travail? La réponse dépend 
      de ce à quoi vous destinez votre image.
    </para>

    <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang="en">
        If you intend to open the image in Gimp again for further
        work, you should save it in Gimp's native XCF format (i. e.,
        name it something.xcf), because this is the only format that
        guarantees that none of the information in the image is lost.
      </para>
      <para lang="cs">
        FIXME
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous avez l'intention de reprendre votre image pour d'autres 
        modifications, vous devez l'enregistrer au format XCF (càd avec 
        l'extension .xcf), car c'est le seul qui conserve toutes les données 
        de l'image.
      </para> 
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        If you intend to print the image on paper, you should avoid 
        shrinking the image, except by cropping it.  The reason is
        that printers are capable of achieving much higher dot
        resolutions than video monitors---600 to 1400 dots per inch
        for typical printers, as compared to 72 to 100 dots per inch
        for monitors.  A 3000 x 5000 image looks huge on a monitor,
        but it only comes to about 5 inches by 8 inches on paper at
        600 dpi.  There is usually no good reason to
        <emphasis>expand</emphasis> the image either:  you can't
        increase the true resolution that way, and it can always be
        scaled up at the time it is printed.  As for the file format,
        it will usually be fine to use JPEG at a quality level of 75
        to 85.  In rare cases, where there are large swaths of nearly
        uniform color, you may need to set the quality level even
        higher or use a lossless format such as TIFF instead. 
      </para>
      <para lang="cs">
        FIXME
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous avez l'intention d'imprimer votre image sur papier, vous 
        devez éviter de la rétrécir, sauf en la rognant. C'est dû au fait 
        que les imprimantes ont une résolution plus élevée que celle des 
        moniteurs --- 600 à 1400 points par pouce (dpi) sont courants, 
        comparés aux 72 à 100 pixels par pouce des moniteurs. Une Image de 
        3000x5000 pixels paraît grande sur l'écran, mais ressortira en 
        12,7 x 20,3 cm à 600 dpi. Il n'y a pas non plus de raison valable 
        d'agrandir une image, car vous ne gagnez rien en résolution et vous 
        pouvez toujours en changer l'échelle quand vous l'imprimez. Le 
        format utilisé est le JPEG avec un niveau de qualité de 75 à 85. 
        Dans de rares cas, quand il y a de grandes plages de couleur 
        uniforme, vous devrez utiliser un niveau de qualité plus élevé ou 
        un format sans perte comme TIFF. 
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        If you intend to display the image on screen or project it
        with a video projector, bear in mind that the highest screen
        resolution for most commonly available systems is 1600 x 1200,
        so there is nothing to gain by keeping the image larger than
        that.  For this purpose, the JPEG format is almost always a
        good choice. 
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud máte v úmyslu obrázek prezentovat na monitoru nebo promítat
        projektorem, uvědomte si, že nejvyšší rozlišení, jakého podobná
        zařízení běžně dosahují, je 1600 x 1200 pixelů, a nemá tedy smysl
        aby byl obrázek větší. Pro tyto účely je téměř vždy vhodnou volbou
        formát JPEG.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si votre image est destinée à être affichée sur un moniteur ou 
        projetée sur un écran, retenez que la plus haute résolution d'écran 
        de la plupart des systèmes est 1600 x 1200 et qu'il n'y a aucun 
        bénéfice à garder une image plus grande que ça. Là aussi le format 
        JPEG est le bon choix.
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        If you want to put the image on a web page or send it by
        email, it is a good idea to make every effort to keep the file
        size as small as possible.  First, scale the image down to the
        smallest size that makes it possible to see the relevant
        details (bear in mind that other people may be using different
        sized monitors and/or different monitor resolution settings).
        Second, save the image as a JPEG file.  In the JPEG save
        dialog, check the option to "Preview in image window", and
        then adjust the Quality slider to the lowest level that gives
        you acceptable image quality.  (You will see in the image the
        effects of each change.)  Make sure that the image is zoomed
        at 1:1 while you do this, so you are not misled by the effects
        of zooming. 
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud chcete obrázek umístit na web nebo poslat elektronickou poštou,
        je zapotřebí minimalizovat velikost souboru. Nejprve zmenšete obrázek
        tak, aby byly ještě dobře patrné důležité detaily (pamatujte že různí
        lidé používají monitory různě velké a s různým rozlišením). Pak uložte
        obrázek ve formátu JPEG. V dialogu při ukládání zvolte volbu Náhled
        v okně obrázku FIXME
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous avez l'intention de placer votre image sur une page Web ou 
        de l'envoyer par courriel, vous devez veiller à ce que sa taille de 
        fichier soit la plus basse possible. Essayez de réduire ses 
        dimensions pour ne garder que les éléments essentiels (ayez toujours 
        à l'esprit que les autres peuvent utiliser des tailles ou des 
        résolutions d'écran différentes. sauvegardez l'image au format JPEG. 
        Dans la boîte de dialogue d'enregistrement JPEG, cochez l'option 
        «Aperçu dans la fenêtre d'image» et ajustez le curseur Qualité sur 
        le plus petit niveau vous donnant une qualité d'image acceptable 
        (vous verrez l'effet des réglages sur l'image). Assurez-vous que le 
        zoom est à 1:1 pendant ce réglage de façon à ne pas être induit en 
        erreur par les effets du zoom. 
      </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang="en">
      See the <link linkend='gimp-using-fileformats'>File
      Formats</link> section for more information.
    </para>
    <para lang="fr">
      Voyez la section <link linkend='gimp-using-fileformats'>Formats de 
      Fichiers</link>
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Printing Your Photos</title>
    <title lang="cs">Tisk fotografií</title>
    <title lang="fr">Imprimer vos photos</title>
    <para lang="en">
      [This needs to be written.]
    </para>
    <para lang="cs">
      FIXME
    </para> 
    <para lang="fr">
      [A ECRIRE]
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">EXIF Data</title> 
    <title lang="cs">Údaje EXIF</title> 
    <title lang="fr">Les méta-données EXIF</title> 
    <para lang="en">
      Modern digital cameras, when you take a picture, add information
      to the data file about the camera settings and the circumstances
      under which the picture was taken.  This data is included in
      JPEG or TIFF files in a structured format called EXIF.  For JPEG
      files, Gimp is capable of maintaining EXIF data, if it is built
      appropriately:  it depends on a library called "libexif", which
      may not be available on all systems.  If Gimp is built with EXIF
      support enabled, then loading a JPEG file with EXIF data, and
      resaving the resulting image in JPEG format, will cause the EXIF
      data to be preserved unchanged.  This is not, strictly speaking,
      the right way for an image editor to handle EXIF data, but it is
      better than simply removing it, which is what earlier versions
      of Gimp did.
    </para>
    <para lang="cs">
      Moderní digitální fotoaparáty zapisují do souboru s obrázkem i údaje
      o nastavení fotoaparátu a dalších okolnostech v okamžiku pořízení
      snímku. Tyto údaje jsou v souborech JPEG či TIFF uložena ve
      strukturovaném formátu zvaném EXIF. Gimp, pokud byl správným způsobem
      sestaven (funkce závisí na knihovně libexif), umožňuje tato data
      v JPEG souborech zachovat. Pokud je v Gimpu otevřen obrázek obsahující
      EXIF údaje, upraven a znovu uložen ve formátu JPEG, údaje EXIF zůstanou
      beze změny zachovány. To sice není ideální způsob, kterým by měl
      grafický editor s EXIF daty pracovat, ale je to lepší, než je prostě
      smazat, jak to dělaly starší verze Gimpu.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous prenez une photo, les appareils actuels lui ajoutent  
      des renseignements sur les paramètres et les circonstances de prise de 
      vue. Ce sont les «méta-données» EXIF incluses dans les fichiers JPEG 
      ou TIFF. Gimp est capable de gérer les données EXIF, à condition de 
      disposer de la librairie «libexif», qui n'est pas disponible sur tous 
      les systèmes. Si cette librairie est présente, Gimp chargera les 
      données et les ré-enregistrera mais sans pouvoir les modifier. C'est 
      un progrès par rapport aux éditions antérieures qui les supprimaient.
    </para>

    <para lang="en">
      If you would like to see the contents of the EXIF data, you can
      download from the registry an <ulink
      url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">Exif Browser
      plug-in</ulink>.  If you are able to build and install it on
      your system, you can access it as Filters->Generic->Exif Browser
      from the image menu.  (See <link
      linkend='gimp-plugins-install'>Installing New
      Plug-ins</link> for help.)
    </para>
    <para lang="cs">
      Pokud si chcete údaje EXIF prohlédnout, stáhněte si z registru
      zásuvný modul
      <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">Exif
      Browser</ulink>. Pokud ho budete schopni na vašem systému sestavit
      a nainstalovat, vyvoláte ho z nabídky obrázku:
      Filtry->Obecné->Exif Browser.
      (Pokud potřebujete pomoci s instalací zásuvných modulů, přečtěte si
      část (FIXLINK)Instalace nových zásuvných
      modulů.)
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous souhaitez voir le contenu des données EXIF, vous pouvez 
      télécharger le <ulink
      url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">Exif Browser
      plug-in</ulink> depuis le registre de Gimp. (Voir <link
      linkend='gimp-plugins-install'>Installation de nouveaux greffons
      </link> pour savoir comment faire).
    </para> 
  </simplesect>

</sect2>

</sect1>

