<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-02-25 ude: de translation of "printing your photos"
  2007-02-10 Pierre : fr modified &  ; para "printing your photos"  added in fr & en
  2006-12-10 lexa: added de translation provided by ude
-->
<sect1 id="gimp-using-photography" lang="en;cs;de;fr;it;ko;no">
  <sect1info lang="de;fr;ko;no">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-04-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-03-16</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="ko">2006-08-05</date>
        <authorinitials lang="ko">Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="no">2006-09-10</date>
        <authorinitials lang="no">KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Working with Digital Camera Photos</phrase>
    <phrase lang="cs">Práce s digitálními fotografiemi</phrase>
    <phrase lang="de">Mit digitalen Fotos arbeiten</phrase>
    <phrase lang="fr">Travailler sur les photos numériques</phrase>
    <phrase lang="it">Al lavoro con le fotografie digitali</phrase>
    <phrase lang="ko">디지털 카메라로 찍은 사진 편집하기</phrase>
    <phrase lang="no">Bilete frå digitalkamera</phrase>
    <phrase lang="sv">Använda GIMP</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Photography</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs;de">
    <primary>Fotografie</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Photos numériques</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Fotografia</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>사진</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Fotografi</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="sv">
    <primary>Använda</primary>
  </indexterm>

  <sect2 id="gimp-using-photography-introduction">
    <title>
      <phrase lang="en">Introduction</phrase>
      <phrase lang="cs">Úvod</phrase>
      <phrase lang="de">Einführung</phrase>
      <phrase lang="fr">Introduction</phrase>
      <phrase lang="it">Introduzione</phrase>
      <phrase lang="ko">들어가기</phrase>
      <phrase lang="no">Innleiing</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      One of the most common uses of the GIMP is to fix digital camera images
      that for some reason are less than perfect. Maybe the image is
      overexposed or underexposed; maybe rotated a bit; maybe out of focus:
      these are all common problems for which GIMP has good tools. The purpose
      of this chapter is to give you an overview of those tools and the
      situations in which they are useful. You will not find detailed
      tutorials here: in most cases it is easier to learn how to use the tools
      by experimenting with them than by reading about them. (Also, each tool
      is described more thoroughly in the Help section devoted to it.) You
      will also not find anything in this chapter about the multitude of
      "special effects" that you can apply to an image using GIMP. You should
      be familiar with basic GIMP concepts before reading this chapter, but
      you certainly don't need to be an expert–if you are, you probably know
      most of this anyway. And don't hesitate to experiment: GIMP's powerful
      "undo" system allows you to recover from almost any mistake with a
      simple <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Jedním z nejčastějších využití Gimpu je úprava nedokonalých digitálních
      fotografií – lehce přeexponovaných či podexponovaných, nevhodně
      natočených nebo dokonce rozostřených. Na takové problémy má GIMP lék.
      Smyslem této kapitoly je představit nástroje vhodné k řešení takových
      problémů. Nenajdete zde podrobné tutoriály, většinou je totiž snadnější
      naučit se tyto nástroje ovládat pokusy a hrou, než o nich dlouze číst.
      (Navíc je každý nástroj podrobně popsán ve své vlastní části manuálu.)
      Nenajdete zde ani nic o zvláštních efektech, které můžete na fotografii
      pomocí Gimpu vytvořit. Než začnete číst tuto kapitolu, měli byste znát

      základy práce s Gimpem, ale rozhodně nemusíte být žádní experti. Ti tu
      ostatně těžko najdou něco nového. A nestyďte se experimentovat – díky
      skvělé funkci zpět můžete téměř jakoukoliv chybu napravit stisknutím
      <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>.
    </para>
    <para lang="de">
      Eine der häufigsten Anwendungen für <acronym>GIMP</acronym> ist das
      Korrigieren digitaler Fotos, die aus irgendeinem Grund nicht ganz
      perfekt geworden sind. Das Bild ist vielleicht über- oder
      unterbelichtet, vielleicht etwas gedreht, möglicherweise unscharf.
      Das sind alles typische Probleme, für die <acronym>GIMP</acronym>
      geeignete Werkzeuge hat.
      Das Anliegen dieses Kapitels ist es, Ihnen einen Überblick über
      diese Werkzeuge und die Situationen, in denen sie sinnvoll eingesetzt
      werden können, zu verschaffen. Sie werden hier allerdings keine
      detaillierten Anleitungen finden. In den meisten Fällen erlernt man
      die Benutzung dieser Werkzeuge leichter, indem man sie einfach
      ausprobiert und damit experimentiert, statt darüber zu lesen.
      (Außerdem ist jedes Werkzeug in der betreffenden Hilfeseite
      ausführlicher beschrieben.) Sie werden hier auch nichts über die
      Vielzahl der <quote>Spezialeffekte</quote> finden, die Sie mit
      <acronym>GIMP</acronym> auf ein Bild anwenden können.
      Sie sollten mit den grundlegenden Konzepten von <acronym>GIMP</acronym>
      vertraut sein, bevor Sie dieses Kapitel lesen, aber Sie müssen ganz
      bestimmt kein Experte sein; falls Sie einer sind, kennen Sie das meiste
      sowieso schon. Und schrecken Sie nicht vor Experimenten zurück:
      <acronym>GIMP</acronym>s leistungsfähiges <quote>Journal</quote>
      erlaubt es Ihnen, fast jeden Arbeitsschritt durch ein einfaches
      <keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>
      wieder rückgängig zu machen.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'un des usages les plus communs de GIMP est la retouche de
      photographies présentant quelques défauts : l'image peut être sur- ou
      sous-exposée, penchée, pas au point. GIMP possède de très bons outils
      pour traîter ces défauts. Le but de ce chapitre est de vous donner une
      vue générale de ces outils et de vous montrer dans quelles circonstances
      ils sont utiles. Vous ne trouverez pas ici de didacticiels détaillés,
      mais ces outils sont très intuitifs, et, pour une fois, il est plus
      simple d'expérimenter par soi-même que de lire une documention. Et
      chaque outil est décrit en détails dans la partie de l'Aide qui lui est
      consacrée. Vous ne trouverez rien non plus, dans ce chapitre, sur la
      multitude des effets spéciaux applicables à une image. Vous devez être
      au courant des bases de GIMP avant de le lire mais vous n'avez pas
      besoin d'être un expert. N'hésitez pas à expérimenter : la fonction
      Annuler vous permettra toujours de revenir en arrière avec un simple
      <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>.
    </para>
    <para lang="it">
      Uno degli usi più comuni di GIMP è per «aggiustare» immagini create con
      macchine fotografiche digitali che, per varie ragioni, non sono
      risultate propriamente perfette. L'immagine potrebbe essere stata
      sovraesposta o sottoesposta, forse è un po' ruotata o un po' fuori
      fuoco: GIMP è fornito di ottimi strumenti per la correzione di tutti
      questi difetti molto comuni. Lo scopo di questo capitolo è di dare una
      panoramica di questi strumenti e delle situazioni in cui possono tornare
      utili. In questa sezione non si troveranno tutorial dettagliati: spesso,
      per imparare a usare uno strumento, è più semplice fare esperimenti con
      esso piuttosto che leggere troppo (inoltre, ogni strumento di disegno di
      GIMP è descritto in maniera dettagliata altrove in questo manuale).
      Un'altra cosa che non si troverà in questo capitolo è una descrizione
      dei moltissimi "effetti speciali" che possono essere apportati ad
      un'immagine tramite GIMP. Si dovrebbe essere già a conoscenza dei
      concetti base di GIMP, prima di leggere questo capitolo, ma certamente
      non è necessario essere un esperto e, se lo siete, probabilmente sapete
      già molto di quello che qui viene trattato. Non esitate a fare
      esperimenti: il potente strumento degli "annullamenti" di GIMP permette
      di recuperare da quasi qualsiasi errore con un semplice
      <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>.
    </para>
    <para lang="ko">
      김프의 주된 쓰임새 중 하나는 디지털 카메라로 찍은 사진을 편집하는 것이다. 과다노출되었거나 노출이 적었거나, 각도가
      틀어졌다거나, 포커스가 맞지 않는 등 여러가지 문제들을 김프를 이용해 수정할 수 있다. 이 챕터에서는 각 상황에 따른 도구의
      쓰임새에 대한 간략한 설명을 할 것이다. 각 도구에 대한 자세한 설명은 다른 섹션에서 다루지만 , 도구 사용에 대해 배우는 가장
      쉬운 길을 직접 써보는 것이다. 또한 이 장에서는 김프를 이용한 특수 효과에 대해서는 언급하지 않을 것이다. 이 장을 읽기 전에
      김프 개념에 관한 챕터를 읽어보는 것이 좋으나 김프에 능숙해야 할 필요는 없다. 만약 그렇다면 굳이 이 챕터를 읽지 않아도 될
      것이기 때문이다. 그리고 시도해보는 것을 주저하지 마라. 김프는 강력한 "실행 취소" 시스템을 가지고 있어 대부분의 실수도
      <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo> 로 취소시킬 수 있다.
    </para>
    <para lang="no">
      <acronym>GIMP</acronym> er svært anvendbar til å rette opp
      digitalkamerabilete som av ein eller annan grunn ikkje er heil
      slik du måtte ønskje. Kanskje er biletet overeksponert, kanskje
      undereksponert, kanskje litt skeivt eller litt ute av fokus. Dette er
      vanlege problem som <acronym>GIMP</acronym> faktisk ofte har
      løysingar på. Føremålet med dette kapitlet er å gi deg eit oversyn over
      desse reiskapa og når dei kan vere til nytte. Du vil ikkje finne detaljerte
      oppskrifter her, og heller ikkje særleg mykje om ulike spesialeffektar.
      I dei fleste tilfella er det lettare å lære bruken av desse verktøya ved
      eksperimentering enn ved å lese om det. Har du lyst til å studera
      verktøya nærare, finn du utførleg omtale i den hjelpseksjonen som
      høyrer til det aktuelle verktøyet. For å ha full glede av dette
      kapitlet, bør du ha eit visst kjennskap til <acronym>GIMP</acronym>
      frå før, men du treng på ingen måte vere ekspert. Ver heller ikkje redd
      for å eksperimentera. Angrefunksjonen i <acronym>GIMP</acronym> er
      svært godt utbygd. Du kan sleppe unna nesten alle mistak ved hjelp av
      <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo>.
    </para>

    <para lang="en">
      Most commonly the things that you want to do to clean up an imperfect
      photo are of four types: improving the composition; improving the
      colors; improving the sharpness; and removing artifacts or other
      undesirable elements of the image.
    </para>
    <para lang="cs">
      Nejčastější problémy, které je potřeba na fotografii řešit, jsou
      následující: špatná kompozice, špatné barvy, neostrost a různé artefakty
      a nechtěné objekty v obraze.
    </para>
    <para lang="de">
      Meistens fällt das, was Sie zur Verbesserung eines unvollkommenen Fotos
      machen wollen, in die folgenden Kategorien: Verbesserung der
      Komposition, Verbesserung der Farben, Verbesserung der Schärfe,
      Entfernung von Artefakten oder anderen unerwünschten Elementen aus dem
      Bild.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les choses les plus communes que vous chercherez à faire pour améliorer
      une photo sont de quatre types : améliorer la composition, améliorer les
      couleurs, améliorer la netteté, supprimer divers artéfacts.
    </para>
    <para lang="it">
      Molto spesso, le operazioni che si svolgono per «pulire» una foto dalle
      imperfezioni, sono di quattro tipi: miglioramento della composizione,
      miglioramento dei colori, miglioramento della nitidezza e rimozione di
      artefatti o altri elementi indesiderati dell'immagine.
    </para>
    <para lang="ko">
      불완전한 사진을 수정하고자 하는 경우는 크게 네 가지 정도가 있다. 배치 교정, 색상 교정, 선명도 교정, 그리고 자연스럽지
      않거나 원치 않는 부분을 제거하는 경우이다.
    </para>
    <para lang="no">
      Det folk flest oftast har bruk for er hjelpemiddel for å forbetra
      komposisjonen, endra fargane, gjere biletet skarpare og å fjerne uønska
      element i biletet.
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-using-photography-improving">
    <title>
      <phrase lang="en">Improving Composition</phrase>
      <phrase lang="cs">Vylepšení kompozice</phrase>
      <phrase lang="de">Die Komposition verbessern</phrase>
      <phrase lang="fr">Améliorer la Composition</phrase>
      <phrase lang="it">Miglioramento della composizione</phrase>
      <phrase lang="ko">배치 교정</phrase>
      <phrase lang="no">Å forbetra komposisjonen</phrase>
    </title>

    <sect3 id="gimp-using-photography-roatating">
      <title>
        <phrase lang="en">Rotating an Image</phrase>
        <phrase lang="cs">Natočení obrazu</phrase>
        <phrase lang="de">Ein Bild drehen</phrase>
        <phrase lang="fr">Redresser une Image</phrase>
        <phrase lang="it">Rotazione di un'immagine</phrase>
        <phrase lang="ko">이미지 회전시키기</phrase>
        <phrase lang="no">Rotere biletet</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        It is easy, when taking a picture, to hold the camera not quite
        perfectly vertical, resulting in a picture where things are
        tilted at an angle.  In GIMP, the way to fix this is to use the
        <link linkend='gimp-tool-rotate'>Rotate</link> tool.
        Activate this by clicking its icon in the Toolbox, or by
        pressing the <quote>R</quote> key capitalized) while inside the image.
        Make sure the Tool Options are visible, and at the top, make sure for
        <quote>Affect:</quote> that the left button (<quote>Transform
        Layer</quote>) is selected.  If you then click the mouse inside the
        image and drag it, you will see a grid appear that rotates as you
        drag.  When the grid looks right, click <guibutton>rotate</guibutton>
        or press the enter key, and the image will be rotated.
      </para>
      <para lang="cs">
        Fotograf rozrušený pohledem na sličnou dívku nebo jiný objekt svého
        uměleckého zájmu často neudrží kameru vodorovně, tak jak by měl.
        Důsledkem je fotografie, na které vodorovné linie nejsou vodorovné a
        objekty jsou pootočené o určitý úhel. K nápravě poslouží v Gimpu
        nástroj <link linkend='gimp-tool-rotate'>Rotace</link>.
        Aktivujte nástroj Rotace kliknutím na jeho ikonu v Panelu nástrojů
        nebo stisknutím zkratky
        <keycombo>
          <keycap>Shift</keycap>
          <keycap>R</keycap>
        </keycombo>.
        Ujistěte se, že jsou viditelné Volby nástroje a že v jejich horní
        části, v položce Ovlivnit, je vybráno levé tlačítko (
        <guibutton>Transformovat vrstvu</guibutton>
        ). Když pak kliknete do obrázku, můžete tažením myši obrázek natáčet.
        Jakmile jste s nastavením rotace spokojeni, klikněte v potvrzovacím
        dialogu na <guibutton>Rotovat</guibutton>
        nebo prostě stiskněte klávesu <keycap>Enter</keycap>.
      </para>
      <para lang="de">
        Es passiert sehr leicht, die Kamera beim Fotografieren nicht ganz
        waagerecht zu halten, so dass die Objekte im Bild etwas geneigt sind.
        In <acronym>GIMP</acronym> verwendet man das
        <link linkend="gimp-tool-rotate">Drehen</link>-Werkzeug, um das zu
        korrigieren. Sie aktivieren es durch einen Klick auf das
        entsprechende Bildsymbol im Werkzeugfenster oder, während Sie im
        Bildfenster sind, durch die Taste
        <keycombo>
          <keycap>Umschalt</keycap>
          <keycap>R</keycap>
        </keycombo> (großes <quote>R</quote>).
        Vergewissern Sie sich, dass die Werkzeugoptionen sichtbar sind und
        dass oben für <guilabel>Wirkt auf</guilabel> die linke Schaltfläche
        (<quote>Ebene transformieren</quote>) aktiviert ist. Wenn Sie dann
        auf das Bild klicken und den Mauszeiger ziehen, sehen Sie einen
        Umriss, der sich beim Ziehen dreht. Wenn dieser Umriss richtig liegt,
        klicken Sie auf <guibutton>Rotieren</guibutton> oder drücken die
        <keycap>Enter</keycap>-Taste, und das Bild wird gedreht.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il est facile, quand vous prenez une photo, de tenir l'appareil un peu
        de travers ce qui donne une image penchée. La façon de régler ce
        problème est d'utiliser l'outil <link linkend='gimp-tool-rotate'>
        Rotation</link>. Activez-le par un clic simple sur son icône dans la
        Boîte à outils ou par le raccourci Shift+R. Faites apparaître les
        Options de l'outil par un double clic sur son icône et assurez-vous là
        que le bouton <quote>Affecte : Transformation du calque</quote> est
        activé. Si vous cliquez alors sur l'image elle se couvre d'une grille
        et une boîte d'information apparaît. Effectuez un cliquer-glisser pour
        faire tourner l'image. Quand elle vous paraît droite, cliquez sur
        <guibutton>Pivoter</guibutton>.
      </para>
      <para lang="it">
        È purtroppo facile, scattando una foto, non riuscire a tenere la
        macchina fotografica perfettamente orizzontale, ottenendo come
        risultato una foto con un soggetto leggermente inclinato. In GIMP,
        esiste un modo per correggere il problema: lo strumento
        <link linkend='gimp-tool-rotate'>Rotazione</link>.  Si attiva facendo
        clic sull'icona corrispondente nel pannello degli strumenti o
        premendo il tasto <quote>R</quote> (erre maiuscola) stando con il
        puntatore dentro l'immagine.  Verificare che le opzioni dello
        strumento siano visibili e in primo piano, e che sia selezionato
        correttamente il pulsante a destra della scritta
        <quote>Influenza:</quote>, cioè <quote>Trasforma livello</quote>.  Se
        si fa clic con il mouse dentro il bordo dell'immagine e si trascina,
        si vedrà apparire una griglia che ruoterà seguendo l'operazione di
        trascinamento. Quando la griglia sembrerà impostata correttamente
        basterà fare clic sul pulsante <guibutton>Ruota</guibutton> o premere
        il tasto invio e l'immagine verrà ruotata come desiderato.
      </para>
      <para lang="ko">
        사진을 찍을 때 카메라를 정확하게 수직으로 고정시키지 않으면 사진이
        약간 삐뚤어지기 쉽다. 이럴 경우, 김프의
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-rotate'>회전</link> -->
        회전 도구를 이용하면 사진을 똑바르게 만들 수 있다.
        도구상자에서 회전 도구 아이콘을 클릭하거나 이미지 안에서 대문자
        <quote>R</quote> 키를 누르면 회전 도구를 사용할 수 있다.이
        도구 옵션이 보이는지 확인하고, <quote>영향:</quote> 부분에
        <quote>이미지 변형</quote> 에 선택되어 있는지 확인한다. 그런 다음
        이미지 안에서 마우스 버튼을 클릭해서 드래그 하면 드래그함에 따라
        점선으로 둘러싸인채 회전하는 부분을 볼 수 있을 것이다. 원하는만큼
        회전이 되었으면 <guibutton>회전</guibutton> 버튼을 누르거나 엔터를
        누르면 이미지가 회전된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Det hender sikkert også deg ein gong i blant at du held kameraet litt
        skeivt, og dermed ender opp med eit litt skakt bilete. Dette er det
        lett å retta opp i <acronym>GIMP</acronym> ved hjelp av <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-rotate'-->Rotér<!--/link-->-verktøyet. Du
        aktiviserer dette verktøyet anten ved å klikka på ikonet i
        verktøyskrinet eller ved å taste stor <keycap>R</keycap> når du er
        innføre biletet. Forsikra deg om at knappen
        <quote>Transformer lag</quote> i verktøyinnstillingane er
        aktivisert. (Den venstre knappen av dei tre heilt øvst). Dersom du nå
        klikkar ein stad på biletet og flyttar musemarkøren medan du held
        venstre museknappen inne, vil du sjå at ein del av biletet
        <quote>vrir</quote> seg. Samstundes dukkar det opp eit vindauge med
        <quote>Rotasjonsinformasjon</quote>. Når du meiner rotasjonen er
        høveleg, klikk knappen <quote>Rotér</quote> i
        informasjonsvindauget, og biletet vil bli sett til den nye utsjånaden.
      </para>

      <para lang="en">
        Now as a matter of fact, it isn't so easy to get things right by this
        method: you often find that things are better but not quite perfect.
        One solution is to rotate a bit more, but there is a disadvantage to
        that approach. Each time you rotate an image, because the rotated
        pixels don't line up precisely with the original pixels, the image
        inevitably gets blurred a little bit. For a single rotation, the
        amount of blurring is quite small, but two rotations cause twice as
        much blurring as one, and there is no reason to blur things more than
        you have to. A better alternative is to undo the rotation and then do
        another, adjusting the angle.
      </para>
      <para lang="cs">
        Jenže tímto způsobem často nedocílíte napoprvé dokonalého výsledku,
        pouze zlepšení. Můžete natočení provést ještě jednou a výsledek tak
        doladit, ale to má značnou nevýhodu. Při každé rotaci dochází k
        určitému rozostření obrazu, protože jednotlivé pixely mění vzájemnou
        polohu oproti originálnímu obrazu a obraz se převzorkuje. Při jedné
        rotaci je to téměř nepostřehnutelné, ale dvě následné rotace způsobí
        dvojnásobné rozostření. Je zbytečné obraz rozostřovat více, než je
        nutné, a proto je lepším řešením vrátit první rotaci a udělat ji znovu
        a přesněji.
      </para>
      <para lang="de">
        In der Praxis ist es allerdings nicht ganz so leicht, mit dieser
        Methode alles richtig zu machen. Oft werden Sie feststellen, dass es
        zwar besser geworden ist, aber noch nicht perfekt. Eine Lösung
        wäre jetzt, noch ein bisschen mehr zu drehen, aber dieser Ansatz
        hat einen Nachteil: Jedesmal, wenn Sie ein Bild drehen, wird es
        zwangsläufig etwas undeutlicher, da die Pixel nach der Drehung
        nicht exakt wie die Originale ausgerichtet sind. Für eine einzige
        Drehung ist diese Unschärfe nur gering, aber zwei Drehungen machen
        das Bild zweimal so unscharf wie eine, und es gibt keinen Grund,
        das Bild undeutlicher als nötig zu machen. Ein bessere Alternative
        ist es, die Drehung rückgängig zu machen und dann eine andere
        Drehung mit angepasstem Winkel zu versuchen.
      </para>
      <para lang="fr">
        En fait, il n'est pas si facile d'obtenir quelque chose de bien avec
        cette méthode : si vous répétez les Rotations, l'image tend à devenir
        floue. Annulez vos rotations avec Ctrl-Z et refaites la rotation en
        choisissant le bon angle du premier coup.
      </para>
      <para lang="it">
        In effetti, non è banale ottenere un buon risultato con questo metodo:
        sembra che ci sia un miglioramento ma siamo ancora lontani dalla
        perfezione. Una soluzione è di ruotare ancora un po' ma questo
        approccio porta ad uno svantaggio: ogni volta che si ruota
        un'immagine, a causa del fatto che i pixel ruotati non si allineano
        mai perfettamente con i pixel originali, l'immagine viene
        inevitabilmente un po' sfocata. Per una singola rotazione, la
        sfocatura è trascurabile ma due rotazioni raddoppiano la sfocatura, e
        non c'è ragione di peggiorare ulteriormente l'immagine. Una soluzione
        migliore consiste nell'annullare la rotazione e rifarla con un altro
        angolo, annullando e ripetendo l'operazione fino a che non si è
        soddisfatti del risultato.
      </para>
      <para lang="ko">
        그런데 이러한 방법을 통해서도 정확하게 교정하기 힘든 경우가 있다. 아주 조금씩 회전시켜보는 방법도 있지만, 이는 다소
        문제점이 있는데, 그것은 회전을 시킬 때마다 픽셀들이 조금씩 틀어지기 때문에 이미지가 점점 흐릿해진다. 한번의 회전으로 생기는
        흐릿해짐은 굉장히 적지만, 이러한 것이 반복되면 될수록 의미없는 흐릿해짐이 배로 증가하게 된다. 따라서 한번 회전을 시킨후
        실행 취소를 하고, 각도를 조정한다음 다시 회전을 시키는 방법을 사용하는 것이 좋다.
      </para>
      <para lang="no">
        Det er ikkje alltid like lett å treffa den rette rotasjonsgraden
        første gongen, og det er freistande å korrigera litt med nye
        rotasjonar både ein og fleire gonger. Dette bør du helst unngå.
        Metoden som blir brukt ved denne forma for rotasjon, gjer at biletet
        blir litt meir uskarpt for kvar rotasjon, same om du roterer biletet
        mykje eller lite. Kanskje ikkje merkbart om du roterer biletet éin
        gong, men før eller seinare vil du tydeleg kunne sjå resultatet. Du
        omgår problemet enklast ved å nullstilla biletet (Angre) mellom kvar
        rotering.
      </para>

      <para lang="en">
        Fortunately, GIMP provides another way of doing it that is
        considerably easier to use: in the Rotate Tool Options, for the
        Transform Direction you can select "Backward (Corrective)". When you
        do this, instead of rotating the grid to compensate for the error, you
        can rotate it to <emphasis>line up</emphasis>
        with the error. If this seems confusing, try it and you will see that
        it is quite straightforward.
      </para>
      <para lang="cs">
        Naštěstí je to v Gimpu možné provést ještě jednodušeji. Ve Volbách
        nástroje Rotovat zvolte v položce Směr rotace možnost Zpět
        (korektivní). Pokud použijete tuto volbu, nenatáčejte síť tak, abyste
        chybu kompenzovali (tedy vůči chybě v opačném směru), ale naopak
        natočte síť tak, aby přesně <emphasis>lícovala</emphasis>
        s chybně natočeným obrázkem. Pokud si to neumíte představit,
        vyzkoušejte to, zjistíte jak je to snadné.
      </para>
      <para lang="de">
        Glücklicherweise stellt <acronym>GIMP</acronym> eine erheblich
        leichtere Methode bereit: bei den Optionen des Drehwerkzeugs können
        Sie als Transformationsrichtung <quote>Rückwärts
        (Korrigierend)</quote> wählen. Statt den Umriss zu drehen, um den
        Fehler zu kompensieren, können Sie ihn nun zum Fehler
        <emphasis>ausgerichtet</emphasis> drehen. Wenn das jetzt zu
        verwirrend war, probieren Sie es einfach aus, Sie werden sehen, es
        ist eigentlich ganz einfach.
      </para>
      <para lang="fr">
        Heureusement, GIMP fournit un autre moyen de corriger ça bien plus
        facilement : dans les Options de l'outil Rotation, vous pouvez choisir
        la Direction de Transformation Progressive. Les lignes de la grille
        représentent alors les lignes de l'image qui seront redressées après
        Rotation. Vous ne comprenez pas ? Essayez et vous verrez.
      </para>
      <para lang="it">
        Fortunatamente, GIMP fornisce un'altro metodo per quest'operazione,
        molto più semplice da usare: nelle opzioni dello strumento ruota, per
        la direzione, è possibile impostare "Indietro". Facendo questo, invece
        di dover ruotare la griglia per compensare l'errore, è possibile
        ruotarla per <emphasis>allinearla</emphasis>
        con l'errore. Se trovate questa descrizione un po' confusa, provate
        direttamente: è più semplice farlo che descriverlo!
      </para>
      <para lang="ko">
        김프는 이런 경우에 회전 도구 옵션의 변형 방향에서 "후진(교정)" 이라는
        상당히 편리한 방법을 제공한다. 이를 택할 경우 에러를 교정하기 위해
        전체를 회전시키는 대신, 에러들만을 회전시킬 수 있다. 이 설명이
        헷갈린다면 일단 한번 시도를 해보아라. 그러면 원래대로 바뀌는 것을
        확인할 수 있을 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        I <acronym>GIMP</acronym> finst det også ein annan, og betre, måte å
        rotera bilete på. I Verktøyinnstillingane for rotasjonsverktøyet finn
        du ein avkryssingsboks merka <quote>Bakover (korrigerande)</quote>.
        Når du brukar denne metoden, vil biletet bli rotert i samsvar med feilen
        og ikkje, slik som i den førre metoden, for å kompensera for feilen.
        Vanskeleg? Prøv metoden, og du vil sjå at det er enklare gjort enn sagt.
      </para>

      <note>
        <para lang="en">
          Note: New in GIMP 2.2 is the option to preview the results of
          transformations, instead of just seeing a grid. This makes it easier
          to get things right on the first try.
        </para>
        <para lang="cs">
          V GIMPu 2.2 je možné zapnout náhled transformací místo pouhé sítě.
          Je tak snadnější provést transformaci přesně na první pokus.
        </para>
        <para lang="de">
          In <acronym>GIMP</acronym> 2.2 gibt es eine neue Option, die eine
          Vorschau des transformierten Bildes anstelle nur des Umrisses
          ermöglicht. Das erleichtert es, die Drehung gleich beim ersten
          Versuch richtig zu machen.
        </para>
        <para lang="fr">
          GIMP 2.2 fournit maintenant une option permettant d'avoir un aperçu
          des transformations au lieu d'avoir simplement une grille. Il est
          ainsi plus facile de réussir du premier coup.
        </para>
        <para lang="it">
          Nota: dalla versione 2.2 di GIMP c'è un'opzione che permetter di
          poter vedere l'anteprima dei risultati della trasformazione, al
          posto di una semplice griglia. Dovrebbe rendere le operazioni più
          semplici al primo tentativo.
        </para>
        <para lang="ko">
          메모 : 김프 2.2 에서는 단순한 점선 대신 변형된 결과의 미리보기를 제공한다. 이를 통해 한번에 제대로 수정하기가
          수월해졌다.
        </para>
        <para lang="no">
          I eldre versjonar av <acronym>GIMP</acronym>, dvs. før versjon 2.2,
          blir rotasjonen markert noe annleis enn forklart her. Du får då fram
          bare ei ramme som markerer rotasjonen, ikkje noe førehandsvising.
          Ein god grunn til å oppdatera <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
      </note>

      <para lang="en">
        After you have rotated an image, there will be unpleasant triangular
        "holes" at the corners. One way to fix them is to create a background
        that fills the holes with some unobtrusive or neutral color, but
        usually a better solution is to crop the image. The greater the
        rotation, the more cropping is required, so it is best to get the
        camera aligned as well as possible when you take the picture in the
        first place.
      </para>
      <para lang="cs">
        Když obrázek natočíte, objeví se v rozích nehezké trojúhelníkovité
        „díry“. Opravit je můžete použitím pozadí, které je vyplní nenápadnou
        neutrální barvou, případně se je můžete pokusit zaretušovat. Nejlepším
        řešením ovšem často bývá ořez obrázku. Čím silnější bylo natočení, tím
        je nutný větší ořez. Proto je vůbec nejlepší pořádně držet fotoaparát.
      </para>
      <para lang="de">
        Nachdem Sie ein Bild gedreht haben, sind an den Ecken unangenehme
        dreieckige <quote>Löcher</quote>.
        Ein Weg, das zu beheben, besteht darin, einen Hintergrund zu
        erstellen, der die Löcher mit einer unauffälligen oder neutralen Farbe
        füllt, aber normalerweise ist es besser, etwas vom Bild abzuschneiden.
        Je größer die Drehung, desto mehr muss abgeschnitten werden, daher ist
        es am besten, die Kamera beim Fotografieren so gerade wie möglich zu
        halten.
      </para>
      <para lang="fr">
        Après avoir redressé l'image, vous aurez des "trous" triangulaires
        dans la coins. Vous pouvez les remplir avec une couleur peu voyante,
        mais le plus simple est de les Découper aux dimensions de l'image
        grâce à l'option
        <guilabel>Rogner le résultat</guilabel>
        . Plus la rotation est importante, et plus le rognage sera marqué. Il
        est donc préférable de tenir droit l'appareil quand vous
        photographiez.
      </para>
      <para lang="it">
        Dopo aver ruotato l'immagine, ci saranno degli spiacevoli "buchi"
        triangolari agli spigoli dell'immagine. Un modo per sistemarli è
        creare uno sfondo che riempia questi buchi con un colore neutro, ma
        spesso la soluzione migliore è di ritagliare l'immagine. Più grande è
        la rotazione e più diventa necessario tagliare, per cui è sempre
        meglio tentare di allineare il più possibile la macchina fotografica,
        prima di fare la foto.
      </para>
      <para lang="ko">
        이미지를 회전시키고 나면 구석에 보기 흉한 삼각형의 공간이 생길 것이다. 배경을 만들고 비슷하거나 중간정도의 색으로 배경을
        채워넣어서 그 부분을 메꿀수도 있지만, 일반적으로는 이미지를 잘라내는 편이 좋다. 회전 각도가 크면 클수록 잘라내야 하는
        부분도 커진다. 따라서 가장 좋은 것은 처음 찍을때 제대로 찍는 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du har rotert eit bilete, vil det bli noen trekanta
        <quote>hol</quote> i kvart hjørne. Ein måte å bli kvitt desse hola
        på, er å fylla dei med ein eller annan høveleg bakgrunn. Ein betre måte
        er å <quote>stusse</quote> (beskjera) biletet litt. Altså å skjere ut
        ein passeleg bit av biletet, utan å ta med hjørnehola. Sjølvsagt er
        det aller beste å halde kameraet så rett som mogeleg når du tar biletet,
        men det er ikkje alltid like enkelt det heller.
      </para>

    </sect3>

    <sect3 id="gimp-using-photography-cropping">
      <title>
        <phrase lang="en">Cropping</phrase>
        <phrase lang="cs">Ořezávání</phrase>
        <phrase lang="de">Zuschneiden</phrase>
        <phrase lang="fr">Recadrage</phrase>
        <phrase lang="it">Ritaglio</phrase>
        <phrase lang="ko">이미지 자르기</phrase>
        <phrase lang="no">Beskjering</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        When you take a picture with a digital camera, you have some control
        over what gets included in the image but often not as much as you
        would like: the result is images that could benefit from trimming.
        Beyond this, it is often possible to enhance the impact of an image by
        trimming it so that the most important elements are placed at key
        points. A rule of thumb, not always to be followed but good to keep in
        mind, is the <quote>rule of thirds</quote>,
        which says that maximum impact is obtained by placing the center of
        interest one-third of the way across the image, both widthwise and
        heightwise.
      </para>
      <para lang="cs">
        Fotograf má možnost volit záběr již při snímání obrázku, ale často
        nemá nad volbou záběru takovou kontrolu, jakou by si přál (např. kvůli
        pevnému formátu snímku). Výsledkem jsou fotografie, které lze vylepšit
        ořezem. Dojem ze snímku lze často vylepšit umístěním nejdůležitějších
        částí a objektů na klíčová místa fotografie. Pravidlo třetin, které je
        dobré znát, i když se ho není nutné držet vždy, říká, že nejlépe
        působí objekty umístěné v jedné třetině fotografie (na výšku i na
        šířku).
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie ein Bild mit einer digitalen Kamera aufnehmen, haben Sie eine
        gewisse Kontrolle darüber, was im Bild enthalten ist, aber oftmals
        nicht in dem Ausmaß, wie Sie es vielleicht wünschten, mit der Folge,
        dass die Bilder nachgeschnitten werden sollten. Darüber hinaus ist es
        oft möglich, den Eindruck des Bildes zu verbessern, indem man es
        nachträglich so zuschneidet, dass wichtige Elemente auf
        Schlüsselpositionen platziert werden. Eine gute, wenn auch nicht
        allgemein gültige Regel, die man im Kopf haben sollte, ist die
        <quote>Drittelregel</quote>.
        Danach erreicht man den besten Eindruck, wenn man Höhe und Breite
        des Bildes gedanklich in Drittel aufteilt und das Hauptmotiv an den
        gedachten Drittellinien beziehungsweise an deren Schnittpunkten platziert.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il est souvent nécessaire de recadrer une photo pour donner plus
        d'importance à un élément particulier, en le plaçant à un endroit
        particulier du cadre. La règle classique est de placer l'élément au
        tiers de la distance entre les bords, par exemple placer la ligne
        d'horizon d'un paysage au tiers inférieur, placer les yeux d'un
        personnage regardant vers la droite au tiers gauche.
      </para>
      <para lang="it">
        Quando si scatta una foto con una macchina fotografica digitale,
        spesso, non si ha molto controllo sul risultato e l'immagine potrebbe
        essere migliorata se ritagliata. È possibile migliorare l'impatto
        dell'immagine facendo in modo che gli elementi più importanti siano
        posizionati nei punti chiave. Una regola generale, non sempre valida
        ma spesso utile da tenere a mente, è la "regola dei terzi", che dice
        che il massimo impatto visivo si ottiene ponendo al centro i soggetti
        interessanti badando di occupare un terzo dello spazio sia in altezza
        che in larghezza.
      </para>
      <para lang="ko">
        디지털 카메라로 사진을 찍을 때, 무엇을 찍을지나 어떻게 찍을지에 대한 조정을 할 수 있다. 하지만 때때로 의도대로 되지 않는
        경우가 있다. 특히 피사체의 위치에 대한 부분은 사진의 인상을 좌우할 수 있으므로 굉장히 중요한 부분이다. 경험적으로 봤을때
        가장 좋은 것은 "1/3 법칙" 으로 이는 주 피사체가 사진 가로,세로 길이의 1/3 정도를 차지하는 것이다.(다만 항상 이에
        따르지는 않는다라는 것을 명심해야 한다.)
      </para>
      <para lang="no">
        Når du fotograferer med digitalkamera, har du ein viss kontroll med
        kva som kjem med på biletet. Likevel hender det at du seinare oppdagar
        at biletet kan forbetrast ved å klippe bort uvedkomande ting. Ofte er
        det også rom for forbetringar ved å endre utsnittet slik at dei
        viktigaste elementa kjem i dei såkalla nøkkelpunkta. Ein
        tommelfingerregel, som ikkje bør følgjast altfor slavisk, er
        <quote>tredelinga</quote>. Denne regelen seier at dersom du deler eit
        bilete i tre, både horisontalt og vertikalt, skal dei viktigaste
        elementa i eit bilete plasserast der desse linjene kryssar kvarandre.
      </para>

      <para lang="en">
        To crop an image, activate the
        <link linkend='gimp-tool-crop'>Crop</link>
        tool in the Toolbox, or by pressing the <quote>C</quote>
        key (capitalized) while inside the image. With the tool active,
        clicking and dragging in the image will sweep out a crop rectangle. It
        will also pop up a dialog that allows you to adjust the dimensions of
        the crop region if they aren't quite right. When everything is
        perfect, hit the <guibutton>Crop</guibutton> button in the dialog.
      </para>
      <para lang="cs">
        Chcete-li oříznout obrázek aktivujte v Panelu nástrojů nástroj
        <link linkend='gimp-tool-crop'>Ořez</link> a nebo stiskněte
        zkratku <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>C</keycap></keycombo>.
        Pak kliknutím a táhnutím myši v okně obrázku označte ořezovou oblast.
        Objeví se také dialog, ve kterém můžete rozměry oblasti přesně zadat.
        Když jste s nastavením oblasti ořezu spokojeni, klikněte v dialogu
        na tlačítko <guibutton>Ořezat</guibutton>.
      </para>
      <para lang="de">
        Um ein Bild zuzuschneiden, aktivieren Sie das Werkzeug
        <link linkend="gimp-tool-crop">Zuschneiden / Größe ändern</link>
        im Werkzeugfenster oder durch die Taste
        <keycombo><keycap>Umschalt</keycap><keycap>C</keycap></keycombo>,
        während der Mauszeiger auf dem Bild ist.
        Klicken und Ziehen im Bild wird nun ein Rechteck freimachen.
        Außerdem öffnet sich ein Dialogfenster, in dem Sie die Größe der
        ausgeschnittenen Region anpassen können, falls sie nicht ganz
        genau stimmt. Wenn alles perfekt ist, drücken Sie die
        Schaltfläche <guibutton>Zuschneiden</guibutton> im Dialog.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pour cela, l'outil à utiliser est l'outil <link
        linkend='gimp-tool-crop'>Découper et Redimensionner</link> représenté
        par un bistouri dans la Boîte à outils. Un cliquer-glisser avec cet
        outil dans l'image vous permet de placer un cadre qui découpera
        l'image dont la taille sera forcément réduite. Quand vous êtes
        satisfait du nouveau cadrage, cliquer sur le bouton
        <guibutton>Découper</guibutton> du dialogue.
      </para>
      <para lang="it">
        Per ritagliare un'immagine, attivare lo
        strumento <link linkend='gimp-tool-crop'>Ritaglio</link>, facendo clic
        sul pannello degli strumenti o premendo il tasto <quote>C</quote>
        (maiuscola) con l'immagine di lavoro selezionata. Con lo strumento
        attivo, fare clic e trascinare nell'immagine per creare un rettangolo
        di ritaglio. La finestra delle opzioni dello strumento permette di
        regolare finemente le dimensioni e la posizione del taglio per una
        maggiore precisione. Quando tutto è impostato correttamente basta
        fare doppio clic <!-- correct for GIMP 2.2 and 2.3 -->.
      </para>
      <para lang="ko">
        이미지를 자르려면 도구상자의 <!-- PENDING: ko <link
        linkend='gimp-tool-crop'>자르기</link> -->
        자르기 를 활성화시키거나 이미지창
        안에서 대문자로 <quote>C</quote> 키를 누르면 됩니다. 그런 후에 이미지
        위에서 클릭한 후 드래그하면 자르기 상자가 나타납니다. 그리고 자르는
        면적의 크기를 조절할 수 있는 대화상자가 뜬다. 그리고 원하는 위치로
        조정이 되었으면, 대화상자의 <guibutton>Crop</guibutton> 버튼을 누르면
        된다.
      </para>
      <para lang="no">
        For å beskjere eit bilete klikkar du på <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-crop'-->Beskjeringsverktøyet<!--/link-->
        i Verktøyskrinet, eller trykker stor <keycap>C</keycap> medan du er
        innføre biletet. Når du nå klikkar og dreg innføre biletet, vil du sjå
        eit rektangel som viser kva som blir att og kva som blir skore vekk.
        Du kan utvida og krympa rektangelet ved å ta tak i firkantane i hjørna.
        Det vil også dukke opp ein dialog der du kan finjustera området dersom
        det er nødvendig. Når alt er slik du vil ha det, trykk
        <guibutton>Beskjer</guibutton>-knappen i dialogvindauget.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2 id="gimp-using-photography-colors">
    <title>
      <phrase lang="en">Improving Colors</phrase>
      <phrase lang="cs">Vylepšení barev</phrase>
      <phrase lang="de">Farben verbessern</phrase>
      <phrase lang="fr">Améliorer les couleurs</phrase>
      <phrase lang="it">Miglioramento colori</phrase>
      <phrase lang="ko">색상 보정하기</phrase>
      <phrase lang="no">Å forbetra fargane</phrase>
    </title>

    <sect3 id="gimp-using-photography-automatic">
      <title>
        <phrase lang="en">Automated Tools</phrase>
        <phrase lang="cs">Automatické nástroje</phrase>
        <phrase lang="de">Automatisierte Werkzeuge</phrase>
        <phrase lang="fr">Outils automatiques</phrase>
        <phrase lang="it">Strumenti automatici</phrase>
        <phrase lang="ko">자동화 도구</phrase>
        <phrase lang="no">Automatiserte verktøy</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        In spite of sophisticated exposure-control systems, pictures taken
        with digital cameras often come out over- or under-exposed, or with
        color casts due to imperfections in lighting. GIMP gives you a variety
        of tools to correct colors in an image, ranging to automated tools
        that run with a simple button-click to highly sophisticated tools that
        give you many parameters of control. We will start with the simplest
        first.
      </para>
      <para lang="cs">
        Navzdory sofistikované elektronice moderních fotoaparátů jsou
        digitální fotografie často pře- nebo podexponované nebo mají barevný
        závoj. GIMP obsahuje řadu nástrojů pro nápravu barevnosti, od těch
        automatických, ovládaných jediným kliknutím, až po pokročilé nástroje
        s řadou nastavitelných parametrů. Začneme těmi nejjednoduššími.
      </para>
      <para lang="de">
        Trotz ausgeklügelter Belichtungssyteme sind Bilder digitaler Kameras
        oft über- oder unterbelichtet, oder sie weisen Farbstiche aufgrund
        ungenügender Beleuchtung auf. <acronym>GIMP</acronym> gibt Ihnen
        eine Vielzahl von Werkzeugen an die Hand, mit denen Sie Farben in
        einem Bild korrigieren können, von automatisierten Tools, die auf
        einen simplen Mausklick hin laufen, bis hoch entwickelten Werkzeugen,
        die Ihnen viele Parameter zur Steuerung anbieten. Wir fangen mit
        den einfachsten an.
      </para>
      <para lang="fr">
        En dépit des systèmes perfectionnés de contrôle de l'exposition, les
        photos sont souvent sur- ou sous-exposées. GIMP vous offre toute une
        variété d'outils pour corriger les couleurs d'une image. Certains,
        automatiques, agissent avec un simple clic, d'autres vous fournissent
        de nombreux paramètres à régler. Nous commencerons par les plus
        simples.
      </para>
      <para lang="it">
        A dispetto dei sofisticati sistemi di controllo dell'esposizione che
        le nuove macchine digitali posseggono, queste ultime producono spesso
        foto sovraesposte o sottoesposte o con colori falsati da un sistema di
        illuminazione non corretto. GIMP è fornito di molti strumenti per la
        correzione dei colori di un'immagine: dagli strumenti automatici che
        funzionano con un'unica pressione di un pulsante, fino a strumenti
        molto complessi con molti parametri a disposizione. Cominciamo con i
        più semplici.
      </para>
      <para lang="ko">
        지능적인 노출 보정 시스템에도 불구하고, 디지털 카메라로 찍은 사진들은 종종 과다노출되거나 노출이 부족하기도 하고, 혹은
        이상한 색상이 되기도 한다. 김프는 이러한 경우의 색상 보정을 위해 버튼 클릭 하나만으로 사용 가능한 자동 도구서부터 다양한
        조정값들을 사용할 수 있는 도구들을 지원한다. 자 먼저 쉬운 것부터 시작해보자.
      </para>
      <para lang="no">
        Trass i avanserte system for eksponeringskontroll, blir bilete tatt
        med digitalkamera ofte over- eller undereksponerte. I tillegg er det
        nokså vanleg med fargestikk. I <acronym>GIMP</acronym> er det lagt
        inn mange ulike reiskap for å korrigera fargane i eit bilete, frå
        automatiske verktøy som blir aktiviserte med eit klikk, til avanserte
        hjelpemiddel der du kan finjustera alle parametra manuelt. Vi byrjar
        med dei enklaste.
      </para>

      <para lang="en">
        GIMP gives you five automated color correction tools. Unfortunately
        they don't usually give you quite the results you are looking for, but
        they only take a moment to try out, and if nothing else they often
        give you an idea of some of the possibilities inherent in the image.
        Except for "Auto Levels", you can find them in the Layer menu, by
        following the menu path
        <menuchoice>
          <guimenu>Layer</guimenu>
          <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
          <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        </menuchoice>
        in the image menu.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: vidím tam o dva více-->
        GIMP nabízí pět automatických nástrojů pro korekci barevnosti. Ne vždy
        dosáhnou požadovaného výsledku, ale lze je vyzkoušet během okamžiku a
        poskytnou vám přínejmenším určitou představu o možném směru úprav.
        Kromě automatické úpravy úrovní je najdete v nabídce okna obrázku
        <menuchoice>
          <guimenu>Vrstva</guimenu>
          <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
          <guisubmenu>Automaticky</guisubmenu>
        </menuchoice>.
      </para>
      <para lang="de">
        <acronym>GIMP</acronym> bietet Ihnen fünf automatisierte
        Korrekturwerkzeuge. Unglücklicherweise liefern sie meistens nicht
        ganz genau die Ergebnisse, die Sie haben wollen, aber sie lassen
        sich in Sekundenschnelle ausprobieren und geben Ihnen oftmals
        zumindest eine Idee einiger Möglichkeiten, die in dem Bild stecken.
        Mit Ausnahme von <quote>Automatische Farbwerte</quote> finden Sie
        sie unter
        <menuchoice>
          <guimenu>Ebene</guimenu>
          <guisubmenu>Farben</guisubmenu>
          <guisubmenu>Automatisch</guisubmenu>
        </menuchoice>
        im Menü des Bildfensters.
      </para>
      <para lang="fr">
        GIMP vous fournit cinq outils automatiques de correction des couleurs.
        Mais le résultat sera rarement celui que vous attendiez. Vous les
        trouverez dans
        <menuchoice>
          <guimenu>Calque</guimenu>
          <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
          <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        </menuchoice>
        de la barre de menu de l'image.
      </para>
      <para lang="it">
        GIMP è fornito di cinque strumenti automatici di correzione del
        colore. Sfortunatamente spesso non danno il risultato che si desidera
        ma ci vuole poco per provarli e se non altro danno un'idea delle
        possibilità di modifica dell'immagine. Eccetto per "Auto Levels", è
        possibile trovarli nel menu Livelli, seguendo il percorso:
        <menuchoice>
          <guimenu>Livelli</guimenu>
          <guisubmenu>Colori</guisubmenu>
          <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        </menuchoice>
        nel menu immagine, mentre in GIMP 2.3 è in:
        <menuchoice>
          <guimenu>Colori</guimenu>
          <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        </menuchoice>.
      </para>
      <para lang="ko">
        김프에는 다섯 개의 자동 색상 보정 도구들이 있다. 하지만 이것들을 이용해 만족한 결과를 얻기는 쉽지 않다. 다만 여러가지를
        시도해보면서 가장 적합하거나 적합한 것을 찾아내는 아이디어를 얻을 수는 있을 것이다. "자동 레벨" 을 제외한 나머지는 이미지
        메뉴의
        <menuchoice>
          <guimenu>레이어</guimenu>
          <guisubmenu>색상</guisubmenu>
          <guisubmenu>자동</guisubmenu>
        </menuchoice>
        메뉴 아래에서 찾을 수 있다.
      </para>
      <para lang="no">
        I <acronym>GIMP</acronym> finn du fem automatiske verktøy for
        korrigering av fargar. Sjølv om dei kanskje ikkje alltid fører fram til
        dei resultata du er på jakt etter, er dei så raske å prøve ut at dei i
        det minste kan gi ei rettleiing om kva som bør gjerast med biletet ditt.
        Med unnatak av <quote>Autonivå</quote>, finn du desse verktøya i
        biletmenyen under
        <menuchoice>
          <guimenu>Lag</guimenu>
          <guisubmenu>Fargar</guisubmenu>
          <guisubmenu>Auto</guisubmenu>
        </menuchoice>.
      </para>

      <para lang="en">Here they are, with a few words about each:</para>
      <para lang="cs">O každém z nástrojů si něco povíme:</para>
      <para lang="de">Hier sind sie, jeweils mit ein paar Anmerkungen:</para>
      <para lang="fr">Les voici, avec quelques mots sur chacun :</para>
      <para lang="it">Eccoli, con una breve descrizione:</para>
      <para lang="ko">각 도구에 대한 설명은 다음과 같다. :</para>
      <para lang="no">Her er ein omtale av dei ulike hjelpemidla:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">
            <guimenuitem>Normalize</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="cs">
            <guimenuitem>Normalizovat</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="de">
            <guimenuitem>Normalisieren</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="fr">
            <guimenuitem>Normaliser</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="it">
            <guimenuitem>Normalizza</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="ko">
            <guimenuitem>Normalize</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="no"><guimenuitem>Normaliser</guimenuitem></term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This tool (it is really a plug-in) is useful for underexposed
              images: it adjusts the whole image uniformly until the brightest
              point is right at the saturation limit, and the darkest point is
              black. The downside is that the amount of brightening is
              determined entirely by the lightest and darkest points in the
              image, so even one single white pixel and/or one single black
              pixel will make normalization ineffective.
            </para>
            <para lang="cs"><!--FIXME: cs co to vlastne dela-->
              Tento nástroj (ve skutečnosti se jedná o zásuvný modul) je
              užitečný při nápravě nedostatečné expozice: upraví rovnoměrně
              celý obrázek tak, aby nejtmavší části byly co nejtmavší a
              nejsvětlejší co nejsvětlejší. Nevýhodou je, že barevnou korekci
              plně určují nejsvětlejší a nejtmavší pixely v obrázku, takže
              přítomnost jediného černého a bílého pixelu znemožní efektivní
              normalizaci.
            </para>
            <para lang="de">
              Dieses Werkzeug (tatsächlich ist es ein Plugin) ist für
              unterbelichtetet Bilder nützlich: es passt das ganze Bild
              gleichförmig solange an, bis der hellste Punkt genau am
              Sättigungslimit liegt und der dunkelste Punkt schwarz ist.
              Der Nachteil ist, dass der Helligkeitsgrad einzig durch den
              hellsten beziehungsweise dunkelsten Punkt des Bildes festgelegt wird,
              d.h. nur ein einziges weißes und/oder schwarzes Pixel macht
              die Normalisierung untauglich.
            </para>
            <para lang="fr">
              Cet outil (c'est en fait un greffon) est utile pour les images
              sous-exposées : il ajuste toute l'image uniformément de telle
              sorte que les points les plus clairs soient le plus clair
              possible sans altérer la teinte et que les points les plus
              sombres soit noirs. L'ennui, c'est que le taux d'éclaircissement
              est déterminé par le point le plus clair et le point le plus
              sombre de l'image, si bien qu'il suffit d'un seul pixel blanc ou
              noir pour rendre inefficace la normalisation.
            </para>
            <para lang="it">
              Questo strumento (in realtà è un plug-in) è utile per le
              immagini sottoesposte: regola l'immagine in maniera uniforme
              fino a rendere il punto più luminoso giusto, al limite della
              saturazione, e il punto più scuro nero. Lo svantaggio è che la
              luminosità è determinata interamente dal punto più luminioso e
              da quello meno luminoso dell'immagine, perciò anche il più
              piccolo punto bianco o nero può falsare o rendere inefficace il
              processo di normalizzazione.
            </para>
            <para lang="ko">
              이 도구는(실은 플러그인이다) 노출이 부족한 이미지에 유용하다. 이것은 전체 이미지에서 가장 밝은 부분을 채도
              한계치까지 끌어올리고 어두운 부분은 검정색으로 만든다. 단점은 총 밝기가 이미지의 가장 밝은 부분과 가장 어두운
              부분에 의해 결정된다라는 것이다. 따라서 단 한개의 흰색이나 검정색 픽셀에 의해 전혀 엉뚱한 결과가 만들어질 수도
              있다.
            </para>
            <para lang="no">
              Dette verktøyet (eigentleg eit tilleggsprogram) kan vere nyttig
              for å justera undereksponerte bilete. Det justerer heile biletet
              slik at det lysaste punktet bli heilt på metningsgrensa, og det
              mørkaste punktet blir svart. Justeringa blir bestemt heilt og
              fullt ut frå det mørkaste og det lysaste punktet i biletet.
              Difor vil programmet ikkje ha noen verknad dersom det finst eit
              einaste svart og eit einaste kvitt punkt i biletet frå før.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">
            <guimenuitem>Equalize</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="cs">
            <guimenuitem>Ekvalizovat</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="de">
            <guimenuitem>Egalisieren</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="fr">
            <guimenuitem>Égaliser</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="it">
            <guimenuitem>Equalizza</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="ko">
            <guimenuitem>평탄화</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="no"><guimenuitem>Jamn ut</guimenuitem></term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This is a very powerful adjustment that tries to spread the
              colors in the image evenly across the range of possible
              intensities. In some cases the effect is amazing, bringing out
              contrasts that are very difficult to get in any other way; but
              more commonly, it just makes the image look weird. Oh well, it
              only takes a moment to try.
            </para>
            <para lang="cs"><!--FIXME: cs co to vlastne dela-->
              Velmi mocný nástroj, který se snaží barvy v obrázku rovnoměrně
              rozložit po celém rozsahu možných intenzit. V některých
              případech je výsledek fantastický, jen těžko dosažitelný jiným
              způsobem. Častěji je ale výsledek podivný. Vyzkoušet to však
              můžete za okamžik.
            </para>
            <para lang="de">
              Dies ist eine sehr wirkungsvolle Anpassung, die versucht,
              die Bildfarben gleichmäßig auf den Bereich aller möglichen
              Intensitäten zu verteilen. In manchen Fällen ist der Effekt
              wirklich erstaunlich und bringt Kontraste zum Vorschein, die
              man auf andere Art und Weise nur sehr schwer erreichen kann.
              Aber gewöhnlich bewirkt sie einfach nur, dass das Bild sehr
              seltsam aussieht. Ach ja, sie kann in nur einem Augenblick
              ausprobiert werden.
            </para>
            <para lang="fr">
              Cet outil tente de répartir les couleurs de façon égale dans le
              spectre des intensités. Il peut régler de façon magnifique un
              problème de contraste, mais le plus souvent le résultat est des
              plus bizarres.
            </para>
            <para lang="it">
              Questo è uno strumento veramente potente che cerca di stirare i
              colori nell'immagine in maniera uniforme nel campo delle
              intensità possibili. In alcuni casi l'effetto è impressionante,
              rendendo un contrasto che è molto difficile da ottenere con
              qualsiasi altro metodo ma più spesso rende l'immagine molto
              strana. Beh, comunque non costa molto provarlo.
            </para>
            <para lang="ko">
              이것은 이미지의 색상을 가능한 농도까지 발산시키는데 사용된다. 간혹 다른 방법으로는 얻기 힘든 놀라운 대비효과를
              주기도 하지만, 일반적으로는 이미지를 이상하게 만드는 경우가 많다. 뭐 어쨌든 여러 시도 중 하나일뿐이다.
            </para>
            <para lang="no">
              Denne funksjonen prøver å fordela fargane i biletet likt utover
              heile det tilgjengelege området av moglege lysstyrkar. Som oftast
              blir resultatet nokså merkeleg, men i av og til greier programmet
              å setje opp kontrastar og fargefordelingar som er nesten uråd å få
              fram på andre måtar. Sidan det bare tar ein augneblink å prøve ut
              effekten, er det vel verd eit forsøk.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">
            <guimenuitem>Color Enhance</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="cs">
            <guimenuitem>Vylepšit barvy</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="de">
            <guimenuitem>Farbverbesserung</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="fr">
            <guimenuitem>Renforcer les couleurs</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="it">
            <guimenuitem>Accentua il colore</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="ko">
            <guimenuitem>Color Enhance</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="no"><guimenuitem>Fargeforsterkning</guimenuitem></term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Help me, what exactly does this do? Obviously it makes some
              things more saturated.
              <!--FIXME en:  See Chapter "Layers -> Color Enhance"-->
            </para>
            <para lang="cs"><!--FIXME: cs co to vlastne dela-->
              Tento nástroj zvýší sytost barev, aniž by ovlivnil jejich odstín
              nebo jas. Funguje pouze v režimu RGB nebo indexovaných barev,
              ale nikoliv ve stupních šedi.
            </para>
            <para lang="de">
              Hiermit wird die Farbsättigung der aktiven Ebenen erhöht, ohne
              den Farbton oder die Helligkeit zu verändern. Daher
              funktioniert dieses Werkzeug auch nicht bei Graustufenbildern.
            </para>
            <para lang="fr">
              <quote>Renforcer les couleurs</quote>
              accroît la saturation des plages colorées du calque actif sans
              altérer la teinte ni la luminosité. Cette commande fonctionne
              avec les calques des images RVB et les images Indexées, mais pas
              avec les images en niveaux de gris.
            </para>
            <para lang="it">
              <quote>Accentua il colore</quote><!-- FIXME: it -->
              Aiuto, cosa fa esattamente? Ovviamente rende le cose più
              saturate ma come?
            </para>
            <para lang="ko"><!-- FIXME: ko -->
              이를 사용하며 이미지의 채도가 밝아진다. 하지만 그 이상은 모르겠다. ;; 아는 사람~
            </para>
            <para lang="no">
              Har ikkje funne ut kva denne funksjonen gjer med biletet. Noe med
              fargemetninga å gjere?
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">
            <guimenuitem>Stretch Contrast</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="cs">
            <guimenuitem>Roztáhnout kontrast</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="de">
            <guimenuitem>Kontrastspreizung</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="fr">
            <guimenuitem>Extension du contraste</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="it">
            <guimenuitem>Stira il contrasto</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="ko">
            <guimenuitem>Stretch Contrast</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="no"><guimenuitem>Strekk kontrast</guimenuitem></term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              This is like <quote>Normalize</quote>,
              except that it operates on the red, green, and blue channels
              independently. It often has the useful effect of reducing color
              casts.
            </para>
            <para lang="cs">
              Funguje podobně jako <guimenuitem>Normalizovat</guimenuitem>,
              ale pracuje s červeným, modrým a zeleným kanálem nezávisle.
              Obvykle tak dosáhne omezení barevného závoje.
            </para>
            <para lang="de">
              Das ist wie <quote>Normalisierung</quote>, außer dass es
              unabhängig auf dem Rot-, Grün- und Blaukanal arbeitet. Oft
              hat es den nützlichen Effekt, Farbstiche zu reduzieren.
            </para>
            <para lang="fr">
              Ressemble à <quote>Normaliser</quote>,
              sauf qu'il agit sur les canaux rouge, vert et bleu séparément.
              Il a souvent pour effet de réduire les dominances de couleur.
            </para>
            <para lang="it">
              Questo comando è simile a <quote>Normalizza</quote>,
              eccetto nel fatto che opera sui canali rosso, verde e blu in
              maniera indipendente. Spesso ha l'utile effetto di ridurre le
              colorazioni indesiderate.
            </para>
            <para lang="ko">
              이는 <quote>Normalize</quote>
              와 비슷하지만, 빨강, 녹색, 파랑의 각 채널에 독립적으로 작용한다. 이는 색조를 줄이는 효과를 나타내는 데에
              유용하다.
            </para>
            <para lang="no">
              Liknar på <quote>Normaliser</quote>, men arbeider på kvar
              fargekanal for seg, uavhengig av kvarandre. Kan ofte redusera
              fargeforskyvingar.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">
            <guimenuitem>Auto Levels</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="cs">
            <guimenuitem>Úrovně automaticky</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="de">
            <guimenuitem>Automatische Farbwerte</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="fr">
            <guimenuitem>Niveaux Auto</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="it">
            <guimenuitem>Livelli automatici</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="ko">
            <guimenuitem>Auto Levels</guimenuitem>
          </term>
          <term lang="no"><guimenuitem>Autonivå</guimenuitem></term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This is done by activating the Levels tool (
              <menuchoice>
                <guimenu>Tools</guimenu>
                <guisubmenu>Color Tools</guisubmenu>
                <guimenuitem>Levels</guimenuitem>
              </menuchoice>
              in the image menu), clicking on the image to bring up the tool
              dialog, and then pressing the <guibutton>Auto</guibutton>
              button near the center of the dialog. You will see a preview of
              the result; you must press <guibutton>Okay</guibutton>
              for it to take effect. Pressing <guibutton>Cancel</guibutton>
              instead will cause your image to revert to its previous state.
            </para>
            <para lang="cs">
              Automatické úpravy úrovní dosáhnete vyvoláním nástroje Úrovně (
              <menuchoice>
                <guimenu>Nástroje</guimenu>
                <guisubmenu>Nástroje barev</guisubmenu>
                <guimenuitem>Úrovně</guimenuitem>
              </menuchoice>
              v nabídce obrázku) a kliknutím na tlačítko
              <guibutton>Automaticky</guibutton>
              v jeho dialogu. V okně obrázku uvidíte náhled, pokud ho chcete
              zachovat, stiskněte tlačítko <guibutton>Budiž</guibutton>.
              Tlačítkem <guibutton>Zrušit</guibutton> úpravu zrušíte.
            </para>
            <para lang="de">
              Dies aktiviert man über
              <menuchoice>
                <guimenu>Werkzeuge</guimenu>
                <guisubmenu>Farben</guisubmenu>
                <guimenuitem>Werte</guimenuitem>
              </menuchoice>
              im Menü des Bildfensters, auf das Bild klicken, um den
              Werkzeugdialog zu öffnen, dann die Schaltfläche
              <guibutton>Automatisch</guibutton> in der Mitte des
              Dialogfensters drücken. Sie sehen eine Vorschau des
              Ergebnisses. Drücken Sie <guibutton>OK</guibutton>, um es
              anzuwenden, oder <guibutton>Abbrechen</guibutton>, damit das
              Bild wieder in den vorigen Zustand zurückkehrt.
            </para>
            <para lang="fr">
              On l'obtient en activant l'outil Niveaux :
              <menuchoice>
                <guimenu>Outils</guimenu>
                <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
                <guimenuitem>Niveaux</guimenuitem>
              </menuchoice>
              En cliquant sur l'image avec l'outil, on obtient une boîte de
              dialogue : cliquez sur le bouton <guibutton>Auto</guibutton>
              et vous verrez un aperçu du résultat. Cliquez sur
              <guibutton>Valider</guibutton>
            </para>
            <para lang="it">
              Si ottengono attivando lo strumento livelli (
              <menuchoice>
                <guimenu>Strumenti</guimenu>
                <guisubmenu>Colore</guisubmenu>
                <guimenuitem>Levelli</guimenuitem>
              </menuchoice>
              nel menu immagine). Facendo clic sull'immagine si porta in primo
              piano la finestra di dialogo dello strumento; poi premendo il
              pulsante <guibutton>Auto</guibutton>
              vicino al centro della finestra di dialogo, si potrà vedere
              un'anteprima del risultato. Per completare il comando, basta
              premere il pulsante <guibutton>Ok</guibutton>. Premendo invece
              <guibutton>Annulla</guibutton>
              si ripristinerà lo stato precedente dell'immagine.
            </para>
            <para lang="ko">
              이미지 메뉴에서
              <menuchoice>
                <guimenu>도구</guimenu>
                <guisubmenu>색상 도구</guisubmenu>
                <guimenuitem>레벨</guimenuitem>
              </menuchoice>
              을 선택하면 도구 대화상자가 나타난다. 이때 대화상자의 가운데에 있는
              <guibutton>자동</guibutton>
              버튼을 클릭하면 된다. 결과에 대한 미리보기가 가능하며, 효과를 적용하려면
              <guibutton>확인</guibutton> 버튼을 누르면 된다. 그리고
              <guibutton>취소</guibutton> 버튼을 누르면 이미지는 이전 상태로 되돌아간다.
            </para>
            <para lang="no">
              Dette verktøyet kan du opna mellom anna frå biletmenyen med
              <menuchoice>
                <guimenu>Verktøy</guimenu>
                <guisubmenu>Fargeverktøy</guisubmenu>
                <guimenuitem>Nivå</guimenuitem>
              </menuchoice>.
              Dersom du har brukt dette verktøyet tidlegare, og ikkje har brukt
              noen andre automatiske verktøy i mellomtida, vil <quote>Juster
              fargenivå</quote> også dukka opp om du klikkar ein eller
              annan stad på biletet. Finn knappen merka
              <guibutton>Auto</guibutton> i dialogvindauget og klikk på denne.
              Dersom førehandsvisinga ser bra ut, kan du klikka
              <guibutton>OK</guibutton> for å gjera endringa varig. Dersom du
              ikkje får noe førehandsvising, sjå etter at det er kryssa av for
              dette i dialogvindauget. Trykker du <quote>Avbryt</quote>, vil
              det ikkje bli noen endringar i biletet.
            </para>

            <para lang="en">
              If you can find a point in the image that ought to be perfect
              white, and a second point that ought to be perfect black, then
              you can use the Levels tool to do a semi-automatic adjustment
              that will often do a good job of fixing both brightness and
              colors throughout the image. First, bring up the Levels tool as
              previously described. Now, look down near the bottom of the
              Layers dialog for three buttons with symbols on them that look
              like eye-droppers (at least, that is what they are supposed to
              look like). The one on the left, if you mouse over it, shows its
              function to be <quote>Pick Black Point</quote>.
              Click on this, then click on a point in the image that ought
              to be black–really truly perfectly black, not just sort of
              dark–and watch the image change. Next, click on the rightmost of
              the three buttons ( <quote>Pick White Point</quote>
              ), and then click a point in the image that ought to be white,
              and once more watch the image change. If you are happy with the
              result, click the <guibutton>Okay</guibutton> button otherwise
              <guibutton>Cancel</guibutton>.
            </para>
            <para lang="cs">
              Pokud je v obrázku bod, který má být zcela bílý, a bod, který má
              být zcela černý, můžete použít nástroj Úrovně v poloautomatickém
              režimu, který často velmi dobře vylepší jas i barvy v celém
              obrázku. Nejprve vyvolejte nástroj Úrovně, tak jak bylo popsáno
              výše. Nyní si všimněte tří tlačítek s ikonami kapátek v pravé
              dolní části dialogu. Levé tlačítko, pokud nad ním podržíte myš,
              zobrazí nápovědu <guilabel>Vyberte černý bod</guilabel>.
              Klikněte na tlačítko a pak klikněte v obrázku na místo, které
              má být černé – skutečně zcela, úplně černočerné, nikoliv pouze
              tmavé. Obrázek se změní. Pak klikněte na pravé tlačítko (
              <guilabel>Vyberte bílý bod</guilabel>
              ) a následně na místo v obrázku, které má být dokonale bílé.
              Obrázek se opět změní. Pokud jste s výsledkem spokojení,
              klikněte na <guibutton>Budiž</guibutton>. V opačném případě
              zvolte <guibutton>Zrušit</guibutton>.
            </para>
            <para lang="de">
              Falls Sie im Bild einen Punkt finden, der weiß sein sollte,
              und einen zweiten, der schwarz sein sollte, dann können Sie
              mit diesem Werkzeug eine halbautomatische Anpassung
              durchführen, die oftmals sowohl die Helligkeit als auch die
              Farben erfolgreich im gesamten Bild korrigiert.
              Aktivieren Sie zuerst das Werkzeug wie oben beschrieben.
              Suchen Sie nun unten im Dialogfenster die drei Schaltflächen
              mit den Symbolen, die wie Pipetten aussehen (beziehungsweise aussehen
              sollten ...). Wenn Sie den Mauszeiger auf den linken Schalter
              bewegen, wird die Funktion angezeigt:
              <quote>Schwarz-Punkt wählen</quote>. Klicken Sie darauf, dann
              klicken Sie auf einen Punkt im Bild, der schwarz sein sollte -
              tatsächlich vollkommen schwarz, und nicht nur irgendwie dunkel.
              Achten Sie darauf, wie sich das Bild verändert.
              Als nächstes klicken Sie auf den rechten der drei Schalter
              (<quote>Weiß-Punkt wählen</quote>) und dann auf einen
              Bildpunkt, der weiß sein sollte. Beachten Sie wieder, wie sich
              das Bild verändert. Wenn Sie mit dem Ergebnis zufrieden sind,
              klicken Sie auf <guibutton>OK</guibutton>, andernfalls auf
              <guibutton>Abbrechen</guibutton>.
            </para>
            <para lang="fr">
              Si vous pouvez trouver un point dans l'image qui soit d'un blanc
              parfait et un autre d'un noir parfait, alors vous pouvez
              utiliser l'outil Niveaux pour un ajustement semi-automatique qui
              fait souvent du bon travail dans le réglage de la luminosité et
              des couleurs de l'image. Tout d'abord, faites venir l'outil
              Niveaux comme indiqué précédemment, puis repérez les trois
              boutons porteurs d'un symbole de pipette. Si vous placez le
              pointeur de la souris sur celui de gauche, son info-bulle vous
              indique <quote>Pointez le point noir</quote>.
              Cliquez dessus puis cliquez sur un point parfaitement noir,
              vraiment noir, de l'image. Voyez comme l'image change. Puis
              agissez de même avec le bouton de droite pour prélever le point
              blanc. Si vous êtes satisfait du résultat, cliquez sur
              <guibutton>Valider</guibutton> sinon cliquez sur
              <guibutton>Annuler</guibutton>.
            </para>
            <para lang="it">
              Se si riesce a trovare un punto dell'immagine che dovrebbe
              essere perfettamente bianco ed un secondo punto che dovrebbe
              essere perfettamente nero, è possibile usare lo strumento dei
              livelli per fare una regolazione semi-automatica che spesso farà
              un buon lavoro nell'impostare sia la luminosità sia i colori
              dell'immagine. Per prima cosa è necessario portare in primo
              piano la finestra dello strumento livelli nel modo descritto in
              precedenza. Ora, osservare vicino al fondo della finestra dei
              livelli in cerca di tre pulsanti con il disegno di un
              contagocce. Quello alla sinistra, se gli si va sopra con il
              puntatore del mouse, mostra la sua funzione che nella
              fattispecie è <quote>Prendi il punto nero</quote>.
              Fare clic su di esso, e poi fare clic su un punto
              dell'immagine che, a dispetto di quello che appare, sapete
              essere perfettamente nero e non solo una sfumatura scura, e
              osservare come cambia l'immagine. Poi fare clic sul tasto con il
              disegno del contagocce più a destra (
              <quote>Prendi il punto bianco</quote>
              ), e poi, fare clic su di un punto dell'immagine che sapete
              dovrebbe essere bianco; ancora una volta osservare come cambia
              l'immagine. Se si è soddisfatti del risultato, fare clic sul
              pulsante <guibutton>Ok</guibutton> altrimenti premere
              <guibutton>Annulla</guibutton>.
            </para>
            <para lang="ko">
              만약 완전하게 하얀색인 지점이나 검정색인 지점을 찾을 수 있다면, 반자동 조정모드로 레벨 도구를 사용할 수 있을
              것이다. 그리고 그것은 밝기나 색상 조절에 상당히 좋은 방법이다. 먼저 앞서 말한 레벨 도구를 불러온다. 그런 후에
              레벨 대화상자의 아래쪽에 있는 스포이드같이 생긴 세 개의 아이콘을 찾는다. 왼쪽 것은 마우스를 가져가면
              <quote>검정색 점 고르기</quote>

              라고 그 기능에 대한 설명이 나온다. 이것을 클릭한 뒤 이미지에서 완벽하게 검정색이라고 생각되는 부분과 그저 어두운
              부분을 번갈아 찍어가며 이미지가 변하는 모습을 보자. 이번에는 제일 오른쪽에 있는
              <quote>흰색 점 고르기</quote>
              를 클릭한 후 흰색이라고 생각되는 지점을 클릭하고 이미지의 변화를 살펴보자. 만족스러운 결과물이 나왔다면
              <guibutton>확인</guibutton> 버튼을, 그렇지 않다면
              <guibutton>취소</guibutton> 버튼을 누른다.
            </para>
            <para lang="no">
              Du kan også bruke dette verktøyet halvautomatisk. Like etter
              knappen <guibutton>Auto</guibutton> finn du tre knappar merka med
              ei pipette. Held du musepeikaren over den første av desse, vil
              det dukka opp ein tekst som fortel at du kan velje svartpunkt.
              Klikk på denne og finn deretter eit skikkeleg svart punkt i
              biletet og klikk på dette. Klikk deretter på den tredje knappen
              og deretter på eit biletpunkt som ser ordentleg kvitt ut. Endeleg
              bruker du den midtarste knappen for å plukke ut eit grått punkt.
              For kvar gong du plukkar ein farge, vil du sjå at biletet endrar
              seg. Dersom du er fornøgd med resultatet, trykker du
              <guibutton>OK</guibutton>-knappen. Er du ikkje nøgd, prøv igjen,
              eller avslutt utan å endra biletet ved å trykka
              <guibutton>Avbryt</guibutton>.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para lang="en">
        Those are the automated color adjustments: if you find that none of
        them quite does the job for you, it is time to try one of the
        interactive color tools. All of these, except one, can be accessed via
        Tools->Color Tools in the image menu. After you select a color tool,
        click on the image (anywhere) to activate it and bring up its dialog.
      </para>
      <para lang="cs">
        Výše uvedené úpravy jsou automatické; pokud žádná z nich nedosáhne
        toho, co si představujete, je na čase vyzkoušet některý z
        interaktivních nástrojů pro úpravu barevnosti. Všechny, kromě jednoho,
        jsou dostupné přes Nástroje->Nástroje barev v nabídce obrázku Pokud
        vyberete nástroj pro úpravy barevnosti z Panelu nástrojů, klikněte
        kamkoliv do obrázku abyste ho aktivovali a otevřel se jeho dialog.
      </para>
      <para lang="de">
        Das waren die automatisierten Farbeinstellungen. Falls Sie
        feststellen, dass Ihnen keine davon weiterhilft, dann ist es an der
        Zeit, eines der interaktiven Werkzeuge auszuprobieren. Mit einer
        Ausnahme können Sie auf diese über
        <menuchoice>
          <guimenu>Werkzeuge</guimenu>
          <guisubmenu>Farben</guisubmenu>
        </menuchoice>
        im Menü des Bildfensters zugreifen. Nachdem Sie ein Farbwerkzeug
        ausgewählt haben, klicken Sie irgendwo auf das Bild, um das
        Werkzeug zu aktivieren und das Dialogfenster zu öffnen.
      </para>
      <para lang="fr">
        C'étaient donc les ajustements automatiques des couleurs : s'ils ne
        vous conviennent pas, c'est le moment d'utiliser l'un des outils
        interactifs. Ils sont accessibles, à part l'un d'entre eux, par
        Outils/Couleurs dans le menu image. Une fois sélectionné, cliquez sur
        l'image pour l'activer et faire apparaître sa boîte de dialogue.
      </para>
      <para lang="it">
        Queste sono le correzioni automatiche del colore: se nessuna di queste
        vi soddisfa pienamente significa che è tempo di provare uno degli
        strumenti interattivi. Tutti questi, eccetto uno, sono accessibili da
        Strumenti->Colore dal menu immagine. Dopo aver selezionato lo
        strumento del colore, fare clic sull'immagine (ovunque) per attivarlo
        e portare in primo piano la sua finestra di dialogo.
      </para>
      <para lang="ko">
        다음은 자동화된 색상 조정 도구들이다. 지금까지의 시도에서도 마음에 드는 결과를 얻지 못했다면 이제는 양방향적인 색상 도구를
        사용해 볼 차례이다. 이것들은 한 가지를 제외하고 모두 이미지 메뉴의 도구 -> 색상 도구에서 찾을 수 있다. 색상 도구를
        선택하고 이미지의 아무 곳이나 클릭해서 대화상자를 열어보자.
      </para>
      <para lang="no">
        Dette var dei automatiske fargejusteringane. Finn du at ingen av
        desse gjer nøyaktig det du ønskjer, må du over på dei interaktive
        fargeverktøya. Alle desse, unntatt ein, kan nåast via
        <menuchoice>
          <guimenu>Verktøy</guimenu>
          <guimenuitem>Fargeverktøy</guimenuitem>
        </menuchoice> eller
        <menuchoice>
          <guimenu>lag</guimenu>
          <guimenuitem>Fargar</guimenuitem>
        </menuchoice> i biletmenyen.
        Etter at du har vald verktøy, kan det hende du må klikka på biletet
        for å aktivera dialogvindauget for verktøyet.
      </para>
    </sect3>


    <sect3 id="gimp-using-photography-exposure">
      <title>
        <phrase lang="en">Exposure Problems</phrase>
        <phrase lang="cs">Problémy s expozicí</phrase>
        <phrase lang="de">Belichtungsprobleme</phrase>
        <phrase lang="fr">Problèmes d'exposition</phrase>
        <phrase lang="it">Problemi d'esposizione</phrase>
        <phrase lang="ko">노출 문제들</phrase>
        <phrase lang="no">Korrigering av feileksponeringar</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        The simplest tool to use is the <link
        linkend='gimp-tool-brightness-contrast'>Brightness/Contrast</link>
        tool.  It
        is also the least powerful, but in many cases it does
        everything you need. This tool is often useful for images that
        are overexposed or underexposed; it is not useful for
        correcting color casts.  The tool gives you two sliders to
        adjust, for <quote>Brightness</quote> and <quote>Contrast</quote>.
        If you have the option <quote>Preview</quote> checked (and almost
        certainly you should),you will see any adjustments you make reflected
        in the image. When you are happy with the results, press
        <guibutton>Okay</guibutton> and they will take effect.  If you can't
        get results that you are happy with, press
        <guibutton>Cancel</guibutton> and the image will revert to its
        previous state.
      </para>
      <para lang="cs">
        Nejjednodušší je použít nástroj
        (FIXLINK) Jas-Kontrast.
        Je ze všech nejméně silný, ale v mnoha případech je dostačující.
        Je použitelný na podexponované a přeexponované obrázky, barevný závoj
        opravit neumí. Nástroj se ovládá dvěma posuvníky,
        <guilabel>Jas</guilabel> a <guilabel>Kontrast</guilabel>. Pokud je
        zaškrtnuta volba <guilabel>Náhled</guilabel>, uvidíte hned všechny
        změny přímo v obrázku. Pohybujte posuvníky a jakmile jste s výsledkem
        spokojeni, stiskněte <guibutton>Budiž</guibutton>. Pokud nemůžete
        dosáhnout uspokojivých výsledků, klikněte na
        <guibutton>Zrušit</guibutton> a obrázek se vrátí do původního stavu.
      </para>
      <para lang="de">
        Das am einfachsten zu benutzende Werkzeug ist <link
        linkend="gimp-tool-brightness-contrast">Helligkeit/Kontrast</link>.
        Es ist allerdings auch nicht sehr leistungsfähig, aber in vielen
        Fällen macht es schon alles, was Sie brauchen. Dieses Werkzeug ist
        häufig für über- oder unterbelichtete Bilder nützlich, nicht aber,
        um Farbstiche zu korrigieren. Mittels zweier Schieberegler können
        Sie Helligkeit und Kontrast einstellen. Wenn Sie die Option
        <quote>Vorschau</quote> aktiviert haben (und das sollten Sie
        praktisch immer), sehen Sie, wie sich die Anpassungen im Bild
        niederschlagen. Wenn Sie mit dem Ergebnis zufrieden sind, drücken
        Sie <guibutton>OK</guibutton>, und Ihre Einstellungen werden
        übernommen. Ansonsten können Sie mit der Schaltfläche
        <guibutton>Abbrechen</guibutton> das Bild in seinen vorigen Zustand
        zurücksetzen.
      </para>
      <para lang="fr">
        L'outil le plus simple à utiliser est l'outil <link
        linkend='gimp-tool-brightness-contrast'>Luminosité-Contraste</link>.
        C'est aussi le moins puissant, mais dans la plupart des cas il comble
        vos désirs. Il est surtout utile pour coriiger les sur- et
        sous-expositions et ne convient pas aux corrections de dominance de
        couleurs. L'outil vous offre deux curseurs, un pour la luminosité et
        l'autre pour le contraste. Si l'option <quote>Aperçu</quote> est
        cochée, vous verrez vos modifications se refléter dans l'image. Une
        fois satisfait du résultat, cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton>
        sinon cliquez sur <guibutton>Annuler</guibutton>.
      </para>
      <para lang="it">
        Lo strumento più semplice da usare è
        <link
        linkend='gimp-tool-brightness-contrast'>Luminosità/Contrasto</link>.
        È anche il più potente e spesso riesce ad accontentare ogni
        esigenza. Questo strumento viene usato solitamente per immagini sovra
        o sotto esposte; lo strumento non serve per correggere difetti di
        colore. Lo strumento è fornito di due cursori, uno per
        la <quote>Luminosità</quote> e l'altro per
        il <quote>Contrasto</quote>. Se l'opzione <quote>Anteprima</quote> è
        selezionata (quasi sicuramente è conveniente che lo sia), si vedrà
        istantaneamente l'effetto di ogni regolazione riflesso nell'immagine.
        Quando si è soddisfatti del risultato, premere il pulsante
        <guibutton>Ok</guibutton> e le modifiche verranno applicate. Se il
        risultato non è di gradimento, basta premere il pulsante
        <guibutton>Annulla</guibutton> e l'immagine tornerà allo stato
        originale.
      </para>
      <para lang="ko">
        사용하기에 가장 단순한 것은
        <!-- PENDING: ko <link
        linkend='gimp-tool-brightness-contrast'>명도/대비</link> -->
        명도/대비 도구이다. 그다지 강력한 기능은 없지만 대부분의 경우에
        필요한 일을 하는데 부족함이 없다. 이 도구는 주로 과다 노출되었거나
        노출이 부족한 이미지를 보정하는데 사용되며, 색조 보정에는 적절하지
        않다. 도구에는 <quote>명도</quote> 와 <quote>대비</quote> 를 조절할
        수 있는 두 개의 슬라이드바가 있다. 만약 <quote>미리보기</quote>
        옵션을 체크했다면 조정값이 즉시 이미지에 반영되는 것을 볼 수 있을
        것이다. 적당한 값으로 조정을 했으면 <guibutton>확인</guibutton>
        버튼을 눌러 이미지에 효과를 적용시킨다. 만약 만족스러운 결과를 얻지
        못했다면 <guibutton>취소</guibutton> 버튼을 눌러 원래의 이미지로
        환원시키면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Det enklaste av desse verktøya er <!-- PENDING:no  <link
        linkend='gimp-tool-brightness-contrast'-->Lysstyrke/Kontrast<!--/link-->.
        Du kan ikkje gjere så svært mykje med dette verktøyet, men kan vere til
        nytte når du skal korrigera over- eller undereksponerte bilete. (Derimot
        er det ubrukbart til å korrigera fargefeil med). Verktøyet har to
        glidebrytarar som du bruker for å stilla inn <quote>Lysstyrke</quote> og
        <quote>Kontrast</quote> med. Har du merka av for førehandsvising, og det
        bør du, kan du sjå resultata direkte på biletet. Kjem du fram til ei
        innstilling du er nøgd med, klikkar du <guibutton>OK</guibutton> og
        biletet er endra. Kjem du ikkje fram til noe fullgodt resultat,
        klikkar du <guibutton>Avbryt</guibutton>, og alt er som før.
      </para>

      <para lang="en">
        A more sophisticated, and only slightly more difficult, way of
        correcting exposure problems is to use the Levels tool.  The
        dialog for this tool looks very complicated, but for the basic
        usage we have in mind here, the only part you need to deal
        with is the <quote>Input Levels</quote> area, specifically the three
        triangular sliders that appear below the histogram.  We refer
        you to the <link linkend='gimp-tool-levels'>Levels Tool Help</link>
        for instructions;
        but actually the easiest way to learn how to use it is to
        experiment by moving the three sliders around, and watching
        how the image is affected.  (Make sure that <quote>Preview</quote> is
        checked at the bottom of the dialog.)
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokročilejší, a jen trochu složitější, způsob, jak napravit špatnou
        expozici je použití nástroje Úrovně. Dialog tohoto nástroje vypadá velmi
        složitě, ale pro nápravu expozice si stačí všímat části označené jako
        <guilabel>Vstupní úrovně</guilabel>. zvláště tří trojúhelníkovitých

        šoupátek pod histogramem. Návod k použití naleznete v části
        (FIXLINK) Nástroj Úrovně, ale
        nejjednodušší způsob, jak se s ním naučit pracovat, je zkoušet pohybovat
        zmíněnými šoupátky a sledovat, jak to ovlivňuje obrázek. (Musíte mít
        zaškrtnutou volbu <guilabel>Náhled</guilabel>.)
      </para>
      <para lang="de">
        Eine anspruchsvollere und kaum schwierigere Möglichkeit, Probleme
        mit der Belichtung zu korrigieren, ist das bereits erwähnte Werkzeug
        <quote>Werte</quote>. Dessen Dialog sieht sehr kompliziert aus, aber
        für die einfache Nutzung, die wir hier im Sinn haben, müssen Sie
        sich nur mit dem Bereich <quote>Quellwerte</quote> beschäftigen,
        insbesondere mit den drei dreieckigen Schiebereglern unterhalb des
        Diagramms. Für die Benutzung verweisen wir Sie auf
        <xref linkend="gimp-tool-levels" />, aber tatsächlich ist der
        einfachste Weg, die Benutzung zu erlernen, mit den Reglern zu
        experimentieren und sie zu bewegen, während Sie beobachten, wie
        sich das Bild verändert. (Stellen Sie sicher, dass
        <guilabel>Vorschau</guilabel> unten im Dialogfenster aktiviert ist.)
      </para>
      <para lang="fr">
        Un outil plus perfectionné, et un peu plus difficile pour corriger
        les problèmes d'exposition, est l'outil Niveaux. Sa fenêtre paraît
        compliquée, mais, pour ce qui nous intéresse, vous n'avez à vous
        occuper que de la zone <quote>Niveaux d'entrée</quote>, et
        spécialement des trois curseurs triangulaires situés sous
        l'histogramme. Nous vous renvoyons au chapitre <link
        linkend='gimp-tool-levels'>Niveaux</link> de l'aide
        pour une analyse détaillée des commandes, mais vous pouvez aussi
        expérimenter par vous-même en vous assurant que la case
        <quote>Aperçu</quote> est cochée.
      </para>
      <para lang="it">
        Uno strumento più sofisticato e solo leggermente più complesso da
        usare per la correzione dell'esposizione è lo strumento Livelli. La
        finestra di dialogo sembra molto complicata, ma per l'uso di base che
        qui si intende descrivere, l'unica parte con cui avremo a che fare è
        l'area <quote>Livelli di ingresso</quote>, in particolare i tre
        cursori triangolari che appaiono sotto l'istogramma. Per le
        istruzioni d'uso, fare riferimento alle pagine del manuale
        dello <link linkend='gimp-tool-levels'>strumento livelli</link> ma,
        come spesso succede, il modo più semplice per imparare ad usarlo è di
        sperimentare, muovendo i tre cursori e contemporaneamente guardando
        l'effetto provocato sull'immagine (verificate naturalmente che
        l'opzione <quote>anteprima</quote>, in fondo alla finestra dello
        strumento, sia abilitata).
      </para>
      <para lang="ko">
        노출 문제를 해결하는 방법 중 조금더 지능적이지만 다소 어려운 방법으로
        레벨 도구를 사용하는 방법이 있다. 레벨 도구의 대화상자는 굉장히
        복잡해 보이지만, 우리가 여기서 필요한 것은 <quote>입력 레벨</quote>
        부분으로 그래프 아래쪽에 있는 세 개의 삼각형 슬라이더이다.
        이 과정을 위해서는
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-levels'>레벨 도구 도움말
        </link> -->
        레벨 도구 도움말 을 보는 것이 좋다. 하지만 사실 가장 좋은 방법은 세
        개의 슬라이더를 움직여보면서 이미지가 어떻게 변하는지 직접 확인하는
        것이다.(이때 대화상자 아래쪽에 <quote>미리보기</quote>가 체크되어
        있는지 확인해야 한다.)
      </para>
      <para lang="no">
        Eit meir avansert, men bare litt vanskelegare, verktøy er
        <quote>Tonenivå</quote>. Dialogvindauget for dette verktøyet ser
        noe innvikla ut, men til vanleg bruk greier det seg med det området
        som er merka som <quote>Inngangsnivå</quote> og dei tre trekanta
        sleideknottane på skalaen like under histogrammet. Den lettaste måten
        å lære seg korleis verktøyet verkar, er å prøve seg fram. Forsikra deg
        om at du har merka av for førehandsvising. Skulle du likevel ha behov
        for nærare opplysningar, kan du kikke på <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-levels'-->Hjelp for nivåverktøy<!--/link-->.
        Sjå også under <quote>Automatisk tonenivå</quote> ovanfor.
      </para>

      <para lang="en">
        A very powerful way of correcting exposure problems is to use the
        <emphasis>Curves</emphasis>
        tool. This tool allows you to click and drag control points on a
        curve, in order to create a function mapping input brightness levels
        to output brightness levels. The Curves tool can replicate any effect
        you can achieve with Brightness/Contrast or the Levels tool, so it is
        more powerful than either of them. Once again, we refer you to the
        <link linkend='gimp-tool-curves'>Curves Tool Help</link>
        for detailed instructions, but the easiest way to learn how to use it
        is by experimenting.
      </para>
      <para lang="cs">
        Velmi mocný nástroj pro korekci expozice jsou Křivky. Umožňuje pomocí
        kliknutí a tažení upravovat kontrolní body na křivce, která
        představuje funkci převodu vstupních úrovní jasu na výstupní úrovně
        jasu. Nástroj Křivky umožňuje replikovat funkci nástrojů Jas/Kontrast
        i Úrovně a přidává další možnosti. Návod k použití tohoto nástroje
        naleznete v části (FIXLINK)Nástroj Křivky, ale nejjednodušší je prostě
        si ho vyzkoušet a experimentovat.
      </para>
      <para lang="de">
        Eine sehr leistungsfähige Methode zur Korrektur von
        Belichtungsproblemen ist die Verwendung des Werkzeugs
        <emphasis>Kurven</emphasis>. Es erlaubt Ihnen, Kontrollpunkte auf
        einer Kurve anzuklicken und zu verschieben, um so eine Funktion zu
        erstellen, die Helligkeitswerten der Eingabe Helligkeiten der Ausgabe
        zuordnet. Das Kurvenwerkzeug kann alle Effekte reproduzieren, die Sie
        mit den Werkzeugen <quote>Helligkeit/Kontrast</quote> oder
        <quote>Werte</quote> erreichen können. Für eine detaillierte
        Beschreibung verweisen wir Sie nochmals auf das entsprechende
        Kapitel der Hilfeseiten (<xref linkend="gimp-tool-curves" />), aber
        am leichtesten lernen Sie die Benutzung wieder durch Ausprobieren.
      </para>
      <para lang="fr">
        Un puissant outil de correction des problèmes d'exposition est l'outil
        <emphasis>Courbes</emphasis> : il vous permet de cliquer-glisser des
        points de contrôle sur une courbe pour créer une fonction corrélant
        les niveaux de luminosité d'entrée à ceux de sortie. L'outil Courbes
        peut aussi réaliser les fonctions des outils Luminosité-Contraste et
        Niveaux. Une fois encore, réferrez-vous au chapitre
        <link linkend='gimp-tool-curves'>Courbes</link> de l'aide.
      </para>
      <para lang="it">
        Un altro potente strumento per correggere i problemi di esposizione è
        lo strumento <emphasis>curve</emphasis>. Questo strumento permette di
        fare clic e trascinare i punti di controllo su di una curva, in modo
        da creare una funzione che trasli i livelli di luminosità in ingresso
        in altrettanti punti di luminosità in uscita. Lo strumento
        <emphasis>curve</emphasis> può replicare qualsiasi effetto
        che si possa ottenere con gli strumenti
        <emphasis>luminosità/contrasto</emphasis>
        o <emphasis>livelli</emphasis>, perciò è più potente di questi ultimi
        due. Ancora una volta, si faccia riferimento alle pagine del manuale
        sullo <link linkend='gimp-tool-curves'>strumento curve</link> per una
        descrizione in dettaglio, ma il modo più semplice per imparare ad
        usare lo strumento è sperimentare.
      </para>
      <para lang="ko">
        노출 문제를 해결하는 가장 강력한 방법은 <emphasis>곡선</emphasis>
        도구를 사용하는 것이다. 이 도구는 클릭과 드래그로 곡선을 움직임으로써
        밝기의 입력과 출력 레벨을 조정할 수 있다. 곡선 도구는 명도/대비
        도구나 레벨 도구로 만들 수 있는 효과들을 모두 만들 수 있다. 따라서
        그 두 도구보다 훨씬 강력하다. 이에 대한 자세한 사항은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-curves'>곡선 도구 도움말
        </link>-->
        곡선 도구 도움말 을 보면 알 수 있지만, 역시나 가장 좋은 방법은 직접
        해보는 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        Eit svært kraftig verktøy for å korrigera eksponeringsfeil, er
        <quote>Kurveverktøyet</quote>. Med dette verktøyet kan du gjere alt det
        dei to føregåande verktøya kan gjere bare ved å dra kontrollpunkt rundt
        på ei kurve i ei grafisk framstilling av fargeverdiane i biletet.
        Samla for alle fargane, eller kvar farge for seg. Igjen er det vel nok
        å minna om at den enklaste måten å læra seg bruken av verktøyet er å
        prøva seg fram, etter at du har forsikra deg om at førehandsvisinga er
        aktivisert. Skulle du likevel ha behov for nærare opplysningar, kan du
        kikke på <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-curves'-->Hjelp for kurveverktøyet<!--/link-->.
      </para>

      <para lang="en">
        The most powerful approach to adjusting brightness and contrast across
        an image, for more expert GIMP users, is to create a new layer above
        the one you are working on, and then in the Layers dialog set the Mode
        for the upper layer to <quote>Multiply</quote>.
        The new layer then serves as a <quote>gain control</quote>
        layer for the layer below it, with white yielding maximum gain and
        black yielding a gain of zero. Thus, by painting on the new layer, you
        can selectively adjust the gain for each area of the image, giving you
        very fine control. You should try to paint only with smooth gradients,
        because sudden changes in gain will give rise to spurious edges in the
        result. Paint only using shades of gray, not colors, unless you want
        to produce color shifts in the image.
      </para>
      <para lang="cs">
        Jedním z nejmocnějších způsobů úpravy jasu a kontrastu, který je vhodný
        pro náročnou práci a expertní uživatele, je vytvoření nové vrstvy nad
        vrstvou upravovanou, a nastavení režimu této nové vrstvy na
        <quote>Násobit</quote>. Nová vrstva pak slouží jako vrstva určující
        zisk vrstvy pod ní. Bílá znamená maximální zisk a černá nulový zisk.
        Malováním na tuto vrstvu tak můžete přesně určit zisk v jednotlivých
        částech obrázku. Měli byste ale malovat pouze s plynulými a pozvolnými
        přechody, jinak v obrázku vzniknou nepěkné hrany a artefakty. Pokud
        nechcete způsobit barevný posun obrázku, malujte pouze odstíny šedi.
      </para>
      <para lang="de">
        Der vielseitigste Ansatz, Helligkeit und Kontrast im Bild anzupassen,
        insbesondere für fortgeschrittenere
        <acronym>GIMP</acronym>-Benutzer, besteht darin, eine neue Ebene
        oberhalb der zu bearbeitenden zu erstellen und dann im Ebenendialog
        den Modus für die obere Ebene auf
        <guimenuitem>Multiplikation</guimenuitem> zu setzen. Die neue
        Ebene dient dann als <quote>Intensitätsregler</quote>
        für die darunter liegende, mit Weiß für maximale Intensität und
        Schwarz für Intensität Null. Das heißt, indem Sie auf der neuen
        Ebene malen, können Sie selektiv die Intensität für jeden Bereich
        des Bildes anpassen, was Ihnen eine ausgezeichnete Kontrolle
        ermöglicht.  Sie sollten versuchen, nur mit weichen Farbverläufen
        zu malen, da sprunghafte Änderungen der Intensität zu falschen
        Rändern führt. Malen Sie nur mit Grautönen, nicht mit Farben, es
        sei denn, Sie wollen im Bild Farbänderungen erzeugen.
      </para>
      <para lang="fr">
        L' approche la plus puissante pour ajuster la luminosité et le
        contraste pour la plupart des utilisateurs expérimentés est de créer
        un nouveau calque au-dessus de celui sur lequel vous travaillez et de
        fixer le Mode pour le calque du dessus sur <quote>Multiplier</quote>
        dans la boîte de dialogues Calques. Le nouveau calque sert alors de
        <quote>contrôle de gain</quote> pour le calque du dessous avec le
        blanc donnant le gain maximum et le noir un gain nul. Ainsi en
        peignant sur le nouveau calque, vous pouvez ajuster sélectivement le
        gain de chaque partie de l'image, ce qui permet un réglage très fin.
        Vous ne devriez peindre qu'avec de légers dégradés, car de brusques
        variations de gain donnent des transitions violentes sur l'image. Ne
        peignez qu'avec des dégradés de gris, pas de couleurs, à moins que
        vous ne vouliez créer des décalages de couleurs.
      </para>
      <para lang="it">
        L'approccio più potente per regolare la luminosità e il contrasto di
        un'immagine, riservato agli utenti esperti di GIMP, è di creare un
        nuovo livello sopra quello su cui si sta lavorando, e poi nella
        finestra dei Livelli, impostare la modalità per il livello superiore
        a <quote>Moltiplica</quote>. Il nuovo livello serve come livello
        di <quote>controllo di guadagno</quote> per il livello sottostante,
        con il bianco che si traduce nel massimo guadagno ed il nero con
        guadagno zero. Perciò, disegnando sul nuovo livello, è possibile
        regolare selettivamente il guadagno per ogni area dell'immagine,
        ottenendo un controllo molto accurato del risultato. Il disegno deve
        essere effettuato con transizioni graduali, dato che cambiamenti
        repentini provocano bordi spurii nell'immagine. È necessario
        disegnare solo con sfumature di grigio se non si vuole ottenere delle
        modifiche ai colori dell'immagine.
      </para>
      <para lang="ko">
        조금 더 김프에 익숙한 사용자라면 새 레이어를 만들어 이미지 전체의
        명도와 대비를 조절하는 방법을 사용할 수도 있다. 먼저 기존의 레이어
        위에 새 레이어를 만들고 모드를 <quote>곱하기</quote>로 바꾼다. 새
        레이어는 아래의 레이어에 대해 일종의 <quote>명도/대비 조절</quote>
        레이어 역활을 하게 된다. 흰색은 최대값을 획득할 수 있게 되고,
        검은색은 최저값을 획득할 수 있게 된다. 따라서 새 레이어에 색칠을
        함으로써 이미지의 각 부분에서 얻을 수 있는 값들을 조절할 수 있게
        된다. 이때 부드러운 그라디언트만을 사용해야하는데, 이는 갑작스런
        변화는 이미지에 부자연스러운 경계를 만들어낼 수도 있기 때문이다.
        또한 일반 색상은 이미지의 색상을 변질시킬 수도 있으므로 회색 계열만을
        사용해야 한다.
      </para>
      <para lang="no">
        Ein annan måte å kontrollera lysstyrke og kontrast på, er å lage eit
        nytt lag over det laget du arbeider med. Set modus for det nye
        laget til <quote>Multipliser</quote>. Nå kan du teikne med ulike
        gråtonar, frå svart til kvitt, der du ønskjer endringar i biletet.
        Unngå å teikna med farge, dersom du ikkje ønskjer fargeskift i
        biletet. Dess lysare grå du brukar, dess mindre endringar. Kvit farge
        gir ingen forandringar. Du bør bruke diffuse penslar. Harde penslar kan
        gi uønska effektar ved overgangane. Juster deretter blandingstilhøvet
        med glidebrytaren som styrer kor gjennomsiktig det nye laget skal vere.
      </para>

      <para lang="en">
        Actually, <quote>Multiply</quote> is not the only mode that is useful
        for gain control.  In fact, <quote>Multiply</quote> mode can only
        darken parts of an image, never lighten them, so it is only useful
        where some parts of an image are overexposed.  Using
        <quote>Divide</quote> mode has the opposite effect:  it can brighten
        areas of an image but not darken them.  Here is a trick that is often
        useful for bringing out the maximum amount of detail across all areas
        of an image:
      </para>
      <para lang="cs">
        Režim <quote>Násobit</quote> není jediným vhodným režimem pro kontrolu
        zisku. Režim <quote>Násobit</quote> může oblasti obrázku pouze
        ztmavovat, ne však zesvětlovat. Je proto užitečný na přeexponované
        obrázky. Režim <quote>Dělit</quote> má efekt opačný, umožňuje
        zesvětlení, nikolv však zmavení částí obrázku. Chcete-li maximalizovat
        množství viditelných detailů v celém obrázku, použijte následující trik:
      </para>
      <para lang="de">
        <quote>Multiplikation</quote> ist nicht der einzige Modus, der für
        eine Intensitätsregelung nützlich ist. Tatsächlich kann der
        <quote>Multiplikations</quote>-Modus nur Teile des Bildes verdunkeln,
        aber sie niemals aufhellen, er hilft also nur, wenn Teile des Bildes
        überbelichtet sind. <quote>Division</quote> hat genau den
        gegenteiligen Effekt: er hellt Teile des Bildes auf. Hier ein kleiner
        Trick, der oftmals ein Maximum an Details auf dem gesamten Bild zum
        Vorschein bringt:
      </para>
      <para lang="fr">
        <quote>Multiplier</quote> n'est pas le seul Mode utilisable pour
        contrôler le gain (la variation d'intensité lumineuse) : il ne peut
        qu'assombrir et n'est donc utile que sur les photos sur-exposées.
        <quote>Diviser</quote> a l'effet inverse : il éclaircit. Voici un truc
        très utile pour faire ressortir les détails dans les zones sombres de
        l'image :
      </para>
      <para lang="it">
        <quote>Moltiplica</quote> non è l'unica modalità utile per il
        controllo del guadagno. In effetti, la modalità
        <quote>Moltiplica</quote> può solo scurire parti di un'immagine ma
        mai renderle più chiare, perciò è utile solamente nel caso in cui
        siano presenti delle parti dell'immagine sovraesposte. La modalità
        <quote>Dividi</quote> funziona all'opposto: può solo rendere più
        chiare aree dell'immagine sottoesposte ma non può renderle più scure.
        Ecco un trucco utile per avere una resa di dettaglio massima in tutte
        le aree di un'immagine:
      </para>
      <para lang="ko">
        이러한 방법에 <quote>곱하기</quote> 모드만을 사용할 수 있는 것은
        아니다. 사실 <quote>곱하기</quote> 모드는 이미지의 어두운 면에만
        사용하는 것으로 과다 노출된 이미지에 사용하기에 적절한 방법이다.
        이와 반대의 경우에는 <quote>나누기</quote> 모드를 사용하면 된다.
        다음은 이미지 전체의 세밀도를 증가시키는데 자주 쓰이는 방법이다. :
      </para>
      <para lang="no">
        Modus <quote>Multipliser</quote> kan bare gjere deler av biletet
        mørkare. Har du bruk for å gjere deler av biletet lysare, vel du i
        staden modus <quote>Divider</quote>. Det finst ein avansert måte å
        henta fram maksimalt med detaljar i biletet uansett opp- eller
        nedtoning:
      </para>

      <procedure>
        <step>
          <para lang="en">
            Duplicate the layer (producing a new layer above it).
          </para>
          <para lang="cs">Zduplikujte vrstvu (vytvořte nad ní novou).</para>
          <para lang="de">
            Duplizieren Sie die Ebene (das erstellt eine neue Ebene
            darüber).
          </para>
          <para lang="fr">
            Dupliquer le calque (ce qui produit un nouveau calque au dessus de
            lui).
          </para>
          <para lang="it">
            Duplicare il livello (producendone uno nuovo sopra di esso).
          </para>
          <para lang="ko">레이어를 복사한다(새 레이어가 위쪽에 위치).</para>
          <para lang="no">
            Kopier laget (lagar eit nytt lag oppå det du arbeider med).
          </para>
        </step>

        <step>
          <para lang="en">Desaturate the new layer.</para>
          <para lang="cs">Odbarvěte novou vrstvu.</para>
          <para lang="de">
            Entfernen Sie die Sättigung der neuen Ebene.
          </para>
          <para lang="fr">Désaturer le nouveau calque.</para>
          <para lang="it">Desaturare il nuovo livello.</para>
          <para lang="ko">새 레이어의 채도를 제거한다.</para>
          <para lang="no">
            Avmett det nye laget. (
            <menuchoice>
              <guimenu>Lag</guimenu>
              <guimenuitem>Fargar</guimenuitem>
              <guimenuitem>Mindre metning</guimenuitem>
            </menuchoice>).
          </para>
        </step>

        <step>
          <para lang="en">
            Apply a Gaussian blur to the result, with a large radius (100 or
            more).
          </para>
          <para lang="cs">
            Na výsledek aplikujte Gaussovo rozostření s velkým poloměrem (100
            nebo více).
          </para>
          <para lang="de">
            Wenden Sie einen Gaußschen Weichzeichner auf das Resultat an,
            mit einem großen Radius (100 oder mehr).
          </para>
          <para lang="fr">
            Appliquer un flou gaussien au résultat, avec un grand rayon (100
            ou plus).
          </para>
          <para lang="it">
            Applicare una sfocatura Gaussiana al risultato, con un raggio
            ampio (100 o più).
          </para>
          <para lang="ko">100 이상의 큰 반지름 값을 갖는 가우시안 블루어를 적용시킨다.</para>
          <para lang="no">
            Legg til Variabelt sløring med stor radius, 100 eller meir.
            (<menuchoice>
              <guimenu>Filter</guimenu>
              <guimenuitem>Sløring</guimenuitem>
              <guimenuitem>Variabelt sløring</guimenuitem>
            </menuchoice>).
          </para>
        </step>

        <step>
          <para lang="en">Set Mode in the Layers dialog to Divide.</para>
          <para lang="cs">Nastavte režim vrstvy na Dělit.</para>
          <para lang="de">
            Schalten Sie den Modus im Ebenendialog auf
            <quote>Division</quote>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Régler le Mode dans le Dialogue des Calques sur Diviser.
          </para>
          <para lang="it">
            Impostare la modalità nella finestra dei livelli a «Dividi».
          </para>
          <para lang="ko">레이어의 모드를 나누기로 변경한다.</para>
          <para lang="no">
            Sett modus i lagdialogen til <quote>Divider</quote>.
          </para>
        </step>

        <step>
          <para lang="en">
            Control the amount of correction by adjusting opacity in the
            Layers dialog, or by using Brightness/Contrast, Levels, or Curves
            tools on the new layer.
          </para>

          <para lang="cs">
            Sílu korekce ovládejte změnou krytí vrstvy či pomocí nástrojů
            Jas/Kontrast, Úrovně či Křivky na nové vrstvě.
          </para>
          <para lang="de">
            Regulieren Sie den Grad der Korrektur, indem Sie die Deckkraft
            im Ebenendialog anpassen oder mit einem der Werkzeuge
            <quote>Helligkeit/Kontrast</quote>, <quote>Werte</quote> oder
            <quote>Kurven</quote> auf der neuen Ebene.
          </para>
          <para lang="fr">
            Contrôler le taux de correction en ajustant l'opacité dans le
            Dialogue des Calques, ou en utilisant les outils
            Luminosité-Contraste, Niveaux ou Courbes sur le nouveau calque.
          </para>
          <para lang="it">
            Controllare l'ammontare della correzione regolando l'opacità nella
            finestra di dialogo dei livelli, o usando gli strumenti
            Luminosità/Contrasto, Livelli o Curve sul nuovo livello.
          </para>
          <para lang="ko">
            보정의 정도는 레이어 대화상자의 투명도 조절이나 새 레이어에서 명도/대비, 레이어, 곡선 도구 등을 이용해 조절할 수
            있다.
          </para>
          <para lang="no">
            Kontroller kor sterk korreksjonen skal vere med glidebrytaren
            for <quote>Dekkevne</quote> i lagdialogen. Du kan også bruke
            <quote>lysstyrke/kontrast</quote>, <quote>Tonenivå</quote> eller
            <quote>Kurveverktøyet</quote> på det nye laget før du justerar
            dekkevna.
          </para>
        </step>

        <step>
          <para lang="en">
            When you are happy with the result, you can use
            <guibutton>Merge Down</guibutton>
            to combine the control layer and the original layer into a single
            layer.
          </para>
          <para lang="cs">
            Jste-li s výsledkem spokojeni, spojte původní a kontrolní vrstvu
            pomocí <guibutton>Sloučit dolů</guibutton>.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie mit dem Ergebnis zufrieden sind, können Sie mit
            <guibutton>Nach unten vereinen</guibutton> die Steuerungsebene
            mit der ursprünglichen Ebene zu einer einzigen Ebene vereinen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Une fois satisfait du résultat, utilisez le bouton
            <guibutton>Fusionner vers le bas</guibutton>
            pour combiner le calque de contrôle et le calque original en un
            seul calque.
          </para>
          <para lang="it">
            Quando si è soddisfatti con il risultato usare il pulsante
            <guibutton>Fondi in basso</guibutton>
            per combinare il livello di controllo e quello originale in un
            unico livello.
          </para>
          <para lang="ko">
            흡족할만한 결과물이 나오면 <guibutton>아래로 합치기</guibutton>
            로 조정 레이어와 원본 레이어를 합치면 된다.
          </para>
          <para lang="no">
            Når du er nøgd med resultatet, bruker du kommandoen
            <guibutton>Flett saman nedover</guibutton> for å kombinera laga til
            eitt enkelt lag.
          </para>
        </step>
      </procedure>

      <para lang="en">
        In addition to <quote>Multiply</quote> and <quote>Divide</quote>, you
        may every so often get useful effects with other layer combination
        modes, such as <quote>Dodge</quote>, <quote>Burn</quote>, or
        <quote>Soft Light</quote>.  It is all too easy, though,
        once you start playing with these things, to look away from
        the computer for a moment and suddenly find that you have just
        spent an hour twiddling parameters.  Be warned: the more
        options you have, the harder it is to make a decision.
      </para>
      <para lang="cs">
        Kromě režimů <quote>Násobení</quote> a <quote>Dělení</quote> lze využít
        i další režimy kombinace vsrtev, jako je <quote>Dodge</quote>,
        <quote>Burn</quote> nebo <quote>Soft Light</quote>. Může se však stát,
        že strávíte hraním si s těmito parametry celé hodiny, aniž si všimnete
        kolik času uběhlo. Čím více máte možností, tím těžší může být rozhodnout
        se.
      </para>
      <para lang="de">
        Außer mit <quote>Multiplikation</quote> und <quote>Division</quote>
        können Sie hin und wieder auch mit anderen Ebenenmodi
        nützliche Effekte erzielen, etwa mit <quote>Abwedeln</quote>,
        <quote>Nachbelichten</quote> oder <quote>Weiche Kanten</quote>.
        Allerdings kann es nur allzuleicht passieren, dass man eine Stunde
        damit verbringt, mit den Parametern herumzuspielen, ohne auf die
        Zeit zu achten. Seien Sie also gewarnt: je mehr Möglichkeiten Sie
        haben, desto schwerer fällt die Entscheidung.
      </para>
      <para lang="fr">
        Outre <quote>Multiplier</quote> et <quote>Diviser</quote> vous tirerez
        souvent bénéfice des autres modes de combinaison comme
        <quote>Éclaircir</quote>, <quote>Assombrir</quote>, <quote>Lumière
        douce</quote>. Mais méfiez-vous : plus il y a de possibilités et plus le
        choix est difficile ; vous risquez de vous apercevoir subitement que
        vous venez de passer plus d'une heure à jouer avec les paramètres.
      </para>
      <para lang="it">
        In aggiunta a <quote>Moltiplicatore</quote> e <quote>Divisore</quote>
        è possibile ottenere degli effetti utili usando altre combinazioni di
        modalità di livello, come per esempio
        such as <quote>Scherma</quote>, <quote>Brucia</quote>, o
        <quote>Luce debole</quote>. Attenzione! Succede a molti, una volta
        cominciato a «giocare» con questi parametri, di scoprire con orrore
        di aver perso delle ore a «smanettare». Ricordate: più opzioni ci
        sono e più difficile sarà prendere una decisione.
      </para>
      <para lang="ko">
        <quote>곱하기</quote>, <quote>나누기</quote> 모드 외에
        <quote>닷지</quote>, <quote>태우기</quote>, <quote>부드러운
        조명</quote> 등의 다양한 모드의 조합을 통해 다양한 효과들을 얻을 수
        있다. 이러한 것들을 시험해 보는 것은 굉장히 쉽지만, 많은 시간을
        필요로 한다. 특히 더 많은 옵션들의 값을 조정하게 된다면 최종 결과물을
        결정하기가 무척 어려워질 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        I tillegg til <quote>Multipliser</quote> og <quote>Divider</quote>,
        kan du kanskje oftare få til brukbare effektar med andre modus som
        t.d. <quote>Etterbelys</quote> (Bm.: Brenn) eller
        <quote>Avskygging</quote> (Bm.: Blek). Ver likevel litt forsiktig med
        desse filtra. Dersom du etter ei lita stund med eksperimentering riv
        deg laus frå datamaskinen, vil du kanskje oppdaga at den vesle økta
        faktisk har vara i fleire timar. Det er fort gjort å bli riven med.
        Dessutan er det slik at dess fleire val du har, dess vanskelegare er
        det å bestemma seg.
      </para>
    </sect3>

    <sect3 id="gimp-using-photography-hue-saturation">
      <title>
        <phrase lang="en">Adjusting Hue and Saturation</phrase>
        <phrase lang="cs">Úprava odstínu a sytosti</phrase>
        <phrase lang="de">Farbton und Sättigung regulieren</phrase>
        <phrase lang="fr">Ajuster la Teinte et la Saturation</phrase>
        <phrase lang="it">Regolazione della tonalità e saturazione</phrase>
        <phrase lang="ko">색조 및 채도 조정</phrase>
        <phrase lang="no">Å justere kulør og metning</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        In our experience, if your image has a color cast---too much red, too
        much blue, etc---the easiest way to correct it is to use the Levels
        tool, adjusting levels individually on the red, green, and blue
        channels. If this doesn't work for you, it might be worth your while
        to try the Color Balance tool or the Curves tool, but these are much
        more difficult to use effectively. (They are very good for creating
        certain types of special effects, though.)
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud má váš obrázek barevný závoj, je podle našich zkušeností
        nejjednodušší opravit jej nástrojem Úrovně - upravit samostatně úrovně
        jednotlivých barevných kanálů. Pokud tudy cesta nevede, zkuste nástroj
        Vyvážení barev či Křivky, jejich použití je však náročnější.
        <!--FIXME-cs angl?-->
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Ihr Bild einen Farbstich hat, etwa zu rot oder zu blau, kann man
        das nach unserer Erfahrung am einfachsten mit dem Werkzeug
        <quote>Werte</quote> korrigieren, indem man die Werte für den roten,
        grünen und blauen Kanal jeweils einzeln anpasst. Wenn das nicht zum
        Erfolg führt, dann sind die Werkzeuge <quote>Farbabgleich</quote>
        oder <quote>Farben</quote> einen Versuch wert, aber diese sind, um
        sie effektiv einsetzen zu können, auch sehr viel komplizierter.
        (Sie sind aber sehr gut geeignet, um bestimmte Typen von
        Spezialeffekten zu erzeugen.)
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans notre expérience, si une image présente une dominance de couleur,
        trop de bleu ou trop de rouge, la façon la plus facile de la corriger
        est d'utiliser l'outil Niveaux, en ajustant les niveaux
        individuellement dans les canaux rouge, vert et bleu. Si vous n'y
        arrivez pas, essayez l'outil Balance des couleurs ou l'outil Courbes,
        mais ils sont plus difficiles à utiliser (ils sont très bons pour
        créer des effets spéciaux).
      </para>
      <para lang="it">
        Nella nostra esperienza, se l'immagine ha una strana colorazione, per
        esempio è troppo rossa o troppo blu, il modo più semplice per
        correggere il difetto è usando lo strumento «Livelli», regolando i
        singolarmenti i livelli dei canali del rosso, blu o verde. Se questo
        metodo non funziona, provare ad utilizzare gli strumenti
        «Bilanciamento del bianco» o «Curve», anche se questi sono molto più
        difficili da usare efficacemente (malgrado siano molto buoni per
        creare certi tipi di effetti).
      </para>
      <para lang="ko">
        특정 색조가 강한 이미지는 레벨 도구를 이용하면 쉽게 보정할 수 있다. 레벨 도구는 빨랑, 녹색, 파랑의 각 채널을 각각
        조절할 수 있기 때문이다. 만약 레벨 도구로 보정하기가 어렵다면, 색상 균형 도구나 곡선 도구를 사용하면 되지만, 이는
        사용하기가 훨씬 어렵다(하지만 특수한 효과를 만들 수 있다).
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom biletet ditt har fargestikk, dvs. for mykje raudt, grønt eller
        blått, kan dette lett korrigerast ved hjelp av verktøyet for justering
        av fargenivå. Korriger kvart fargenivå for seg. Dersom dette ikkje
        blir bra nok, kan du forsøka verktøyet for å justera fargebalansen,
        eller Kurveverktøyet. Desse to siste er likevel vanskelegare å bruka
        til denne oppgåva enn den første. (Dei er derimot ypparlege til andre
        oppgåver).
      </para>

      <para lang="en">
        Sometimes it is hard to tell whether you have adjusted colors
        adequately. A good, objective technique is to find a point in the
        image that you know should be either white or a shade of gray.
        Activate the
        <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Color Picker</link>
        tool (the eyedropper symbol in the Toolbox), and click on the
        aforesaid point: this brings up the Color Picker dialog. If the colors
        are correctly adjusted, then the red, green, and blue components of
        the reported color should all be equal; if not, then you should see
        what sort of adjustment you need to make. This technique, when well
        used, allows even color-blind people to color-correct an image.
      </para>
      <para lang="cs">
        Někdy je těžké poznat, zda jsou barvy upraveny správně. Dobrou a
        objektivní technikou je nalézt bod v obrázku, který má být buď bílý
        nebo šedý. Aktivujte nástroj
        <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Barevná pipeta</link>
        (ikona kapátka v panelu nástrojů) a klikněte na zmíněný bod. Otevře se
        dialog výběru barev. Pokud jsou barvy správně nastaveny, měly by být
        červená, zelená a modrá složka stejné. Pokud si rovny nejsou, uvidíte
        jakou úpravu je třeba provést. Tato technika, je-li správně použita,
        dovoluje upravit barevnost obrázku i barvoslepým.
      </para>
      <para lang="de">
        Manchmal ist es schwer zu sagen, ob die Farbanpassungen ausreichend
        waren. Eine gute, objektive Methode ist, einen Punkt im Bild zu
        finden, von dem Sie wissen, dass er entweder weiß oder grau sein
        sollte. Aktivieren Sie dann die
        <link linkend="gimp-tool-color-picker">Farbpipette</link> (das
        Pipettensymbol im Werkzeugfenster) und klicken Sie auf den oben
        erwähnten Punkt: das öffnet das Farbpipetten-Dialogfenster. Wenn
        die Farben korrekt angepasst wurden, dann sollte die drei
        Farbkomponenten Rot, Grün und Blau der angezeigten Farbe den gleichen
        Wert haben. Falls nicht, dann sollten Sie erkennen können, welche
        Anpassung Sie vorzunehmen haben. Diese Technik, wenn sie richtig
        benutzt wird, erlaubt es sogar Farbenblinden, die Farben eines
        Bildes zu korrigieren.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il peut être difficile de dire si vous avez ajusté correctement les
        couleurs. Une méthode ojective est de trouver dans l'image un point
        qui devrait être blanc ou gris. Activez l'outil
        <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Pipette</link>
        et cliquez sur le point cité : la fenêtre de la pipette s'ouvre. Si la
        couleur est bien ajustée, sans dominance, les valeurs doivent être
        égales dans les trois canaux de couleur. Sinon, vous voyez aussitôt la
        correction à apporter. Cette méthode est également utile aux personnes
        ayant un défaut de vision des couleurs.
      </para>
      <para lang="it">
        Alle volte è difficile valutare se si è riusciti a regolare i colori
        in maniera adeguata. Una tecnica efficace ed oggettiva è di
        individuare un punto di cui si sa essere bianco o grigio. Attivare lo
        strumento
        <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Prelievo colore</link>
        (il simbolo del contagocce nella barra degli strumenti), e fare clic
        sul punto sopramenzionato: l'operazione porta in primo piano la
        finestra di dialogo del Prelievo colore. Se i colori sono stati
        impostati correttamente, le componenti rossa, verde e blu dovrebbero
        essere uguali; se così non è, potrete controllare che tipo di
        aggiustamenti siano ancora necessarie. Questa tecnica, se ben usata,
        permette anche alle persone affette da daltonismo di impostare
        correttamente la colorazione di un'immagine.
      </para>
      <para lang="ko">
        때때로 제대로 보정을 했는지 확신하기 어려운 때가 있다. 이럴 때에는 흰색이나 회색 계열의 지점을 확인해보면 된다. 도구
        상자에서 스포이드 모양의
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-color-picker'>색상
          추출</link> -->
        색상 추출 도구를 선택한 후, 앞서 말한 지점을 클릭한다. 그러면 색상 추출 대화상자가 뜨는데, 여기서 선택된 색상의 빨강,
        녹색, 파랑의 각 성분값이 동일한지를 확인한다. 만약 각 성분값이 같지 않다면 다시 보정을 해야한다. 이러한 방법을 이용하면
        색맹인 사람도 이미지의 색상을 보정할 수 있다.
      </para>
      <para lang="no">
        Det kan til tider vere svært vanskeleg å sjå om fargane er høveleg
        justerte. Eit greitt hjelpemiddel er å finne eit punkt i biletet som
        du veit skal vere kvitt eller grått, og plukke opp denne fargen med
        <!-- PENDING:no link
        linkend='gimp-tool-color-picker'-->Fargehentaren<!--/link-->
        (pipettesymbolet i verktøyskrinet). Dersom denne fargen inneheld like
        mykje raudt, grønt og blått ut frå opplysningane som kjem fram i
        dialogvindauget som dukkar opp, er fargejusteringa korrekt. Dersom
        fargefordelinga er skeiv, er det lett å sjå kva fargar som må rettast
        på. Denne teknikken høver også for fargesvake med behov for
        hjelpemiddel til denne typen arbeid.
      </para>

      <para lang="en">
        If your image is washed out---which can easily happen when you take
        pictures in bright light---try the
        <link linkend="gimp-tool-hue-saturation">Hue/Saturation</link>
        tool, which gives you three sliders to manipulate, for Hue, Lightness,
        and Saturation. Raising the saturation will probably make the image
        look better. In same cases it is useful to adjust the lightness at the
        same time. ( <quote>Lightness</quote> here is similar to
        <quote>Brightness</quote>
        in the Brightness/Contrast tool, except that they are formed from
        different combinations of the red, green, and blue channels.) The
        Hue/Saturation tool gives you the option of adjusting restricted
        subranges of colors (using the buttons at the top of the dialog), but
        if you want to get natural-looking colors, in most cases you should
        avoid doing this.
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud je obrázek vybledlý (což se může snadno stát, pokud fotíte v
        ostrém světle), zkuste nástroj Odstín/Sytost. Ten poskytuje tři
        posuvníky: pro odstín, světlost a sytost. Zvýšení sytosti
        pravděpodobně pomůže. Současně ale bývá užitečné upravit i světlost. (
        <quote>Světlost</quote> má podobný význam jako <quote>Jas</quote>
        v nástroji Jas/Kontrast, je lae tvořena jinou kombinací červené,
        zelené a modré složky.) Nástroj Odstín/Sytost umožňuje upravovat
        omezený rozsah barev (pomocí tlačítek v horní části dialogu), pokud
        však chcete dosáhnout přirozeně vypadajícího výsledku, je většinou
        dobré se této možnosti vyhnout.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Ihr Bild verblasst ist, was leicht bei Aufnahmen im hellen
        Licht passieren kann, versuchen Sie das Werkzeug
        <link linkend="gimp-tool-hue-saturation">Farbton/Sättigung</link>,
        welches Ihnen drei Schieberegler anbietet, um Farbton, Helligkeit und
        Sättigung zu verändern. Eine Erhöhung der Sättigung wird das Bild
        vermutlich besser erscheinen lassen. Manchmal ist es sinnvoll,
        gleichzeitig die Helligkeit anzupassen. (<quote>Helligkeit</quote>
        hier entspricht in etwa der <quote>Helligkeit</quote> im Werkzeug
        <emphasis>Helligkeit/Kontrast</emphasis>, außer dass beide aus
        unterschiedlichen Kombinationen der drei Farbkanäle gebildet
        werden.) <quote>Farbton/Sättigung</quote> bietet Ihnen die
        Möglichkeit, die Einstellungen auf bestimmte Farben zu beschränken
        (mit den Schaltern oben im Dialog), aber wenn Sie natürlich
        aussehende Farben erhalten wollen, sollten Sie das in der Regel
        vermeiden.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si votre image paraît délavée, ce qui arrive facilement si vous prenez
        une photo avec une lumière très vive, essayez l'outil Teinte/
        Saturation qui vous offre trois curseurs pour manipuler séparément la
        teinte, la luminosité et la Saturation. L'augmentation de la
        saturation a toute chance d'améliorer la qualité de votre image. Il
        est souvent nécessaire d'ajouter une réglage de la luminosité. L'outil
        Teinte/Saturation offre la possibilité d'ajuster des intervalles
        limités de couleur (en utilisant les boutons en haut de la fenêtre),
        mais si vous voulez garder un aspect naturel à votre photo, mieux vaut
        ne pas les employer.
      </para>
      <para lang="it">
        Se l'immagine è un po' pallida, succede spesso se si prendono foto in
        piena luce, provare lo strumento di controllo della
        <link linkend="gimp-tool-hue-saturation">Tonalità/Saturazione</link>
        che fornisce tre cursori di regolazione per tonalità, luminosità e
        saturazione. Aumentando il cursore della saturazione probabilmente si
        riuscirà a migliorare l'immagine. In alcuni casi è utile regolare
        contemporaneamente anche la luminosità (la regolazione di
        <quote>Luminosità</quote> di questo strumento è simile alla
        <quote>Luminosità</quote>
        presente nello strumento di controllo di Luminosità/Contrasto, eccetto
        per il fatto che modificano diverse combinazioni dei canali rosso
        verde e blu). Lo strumento Tonalità/Saturazione fornisce la
        possibilità di regolare sottocampi ristretti di colori (usando i
        pulsanti in cima alla finestra di dialogo), ma se si vuole ottenere
        dei colori naturali, è meglio evitare di usare quest'opzione.
      </para>
      <para lang="ko">
        만약 이미지가 변색되었다면(밝은 빛에 노출된 사진에서 흔히 발생된다),
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-hue-saturation">
          색상/채도</link> -->
        색상/채도 도구를 사용한다. 여기에는 색상, 명도, 채도에 관한 세 개의 슬라이더가 있다. 채도를 증가시키면 이미지를 조금더
        괜찮게 만들 수 있고, 때로는 명도를 함께 조절하는 것이 좋다(여기서의
        <quote>명도</quote>
        는 명도/대비 도구에서의
        <quote>명도</quote>
        와 비슷하지만 빨강, 녹색, 파랑의 다른 조합으로 되어 있다). 명도/채도 도구 대화상자의 상단에는 조절가능한 색상의 범위를
        제한할 수 있는 옵션이 있는데, 자연스러운 색상을 원한다면 사용하지 않는 것이 좋다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom biletet er utvaska, noe som lett skjer når du fotograferar i
        sterkt lys, kan du forsøka verktøyet <quote>Kulør/Metning</quote>.
        Her finn du tre glidebrytarar: <quote>Kulør</quote>,
        <quote>Lyssttyrke</quote> og <quote>Metning</quote>. Som oftast vil
        denne typen bilete bli sterkt forbetra ved å auke metninga, og eventuelt
        etterjustere lysstyrken om det er nødvendig. (<quote>Lysstyrke</quote>
        i denne kontrollen er ikkje heilt det same som <quote>Lysstyrke</quote>
        i kontrollen for <quote>Lysstyrke/Kontrast</quote> sidan dei reknar
        ut verdiane frå litt ulike kombinasjonar av fargekanalane). I tillegg
        kan du med kontrollen <quote>Kulør/Metning</quote> også finjustera
        utvalde fargar med fargeknottane øvst i dialogvindauget. Desse er helst
        for spesiell effektar, og bør ikkje nyttast dersom du ønskjer naturlege
        fargar i biletet ditt.
      </para>

      <tip>
        <para lang="en">
          Even if an image does not seemed washed out, often you can increase
          its impact by pushing up the saturation a bit. Veterans of the film
          era sometimes call this trick <quote>Fujifying</quote>,
          after Fujichrome film, which is notorious for producing highly
          saturated prints.
        </para>
        <para lang="cs">
          I když obrázek nevypadá vybledlý, může zvýšení sytosti zlepšit jeho
          účinek. Veteráni éry klasického filmu tomuto triku občas říkají
          <quote>Fujifikace</quote>,
          podle filmu Fujichrome, který je známý vysoce barevně sytými
          zvětšeninami.
        </para>
        <para lang="de">
          Auch wenn ein Bild nicht verblasst zu sein scheint, können Sie
          den Eindruck oftmals dadurch verbessern, dass Sie die Sättigung
          ein klein wenig erhöhen. Veteranen der Filmära nennen diesen
          Trick manchmal <quote>Fujifying</quote>, nach dem Fujichrome-Film,
          der der dafür bekannt ist, Abzüge mit sehr hoher Farbsättigung zu
          produzieren.
        </para>
        <para lang="fr">
          Même si une image n'est pas surexposée, vous la rendrez souvent plus
          attrayante en augmentant un peu sa saturation.
        </para>
        <para lang="it">
          Anche se un'immagine non sembra pallida, spesso è possibile
          incrementarne l'impatto visivo spingendo un po' sulla saturazione. I
          veterani dell'era della pellicola chiamano questo trucco
          <quote>Fujifying</quote>,
          da pellicole Fujichrome che era famosa per produrre stampe molto
          sature.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지가 변색되지 않았더라도 채도값을 증가시켜 이미지를 강조할 수도 있다. 필름 전문가들은 이러한 기술을
          <quote>Fujifying</quote>
          이라고 부르는데, 이는 후지 필름이 높은 채도의 사진을 만들기로 유명하기 떄문이다.
        </para>
        <para lang="no">
          Sjølv om biletet er korrekt eksponert, vil det ofte sjå betre ut
          dersom du aukar metninga litegrann.
        </para>
      </tip>
      <para lang="en">
        When you take pictures in low light conditions, in some cases you have
        the opposite problem: too much saturation. In this case too the
        Hue/Saturation tool is a good one to use, only by reducing the
        saturation instead of increasing it.
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud fotografujete ve slabém světle, je někdy problém opačný:
        přílišná sytost obrázku. V takovém případě je nástroj Odstín/Sytost
        také užitečný, použijte jej ke snížení sytosti.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie Bilder bei wenig Licht aufnehmen, haben
        Sie manchmal das entgegengesetzte Problem: zu hohe Sättigung. Auch
        in diesem Fall ist das Werkzeug <quote>Farbton/Sättigung</quote> eine
        gute Wahl, diesmal, um die Sättigung zu verringern statt zu erhöhen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Avec les photos sous-exposées, le problème est inverse : trop de
        saturation. Dans ce cas, l'outil Teinte/Saturation convient aussi.
      </para>
      <para lang="it">
        Quando si scattano foto in condizioni di bassa luminosità, in alcuni
        casi si ha il problema opposto: troppa saturazione. Anche in questo
        caso è utile lo strumento Tonalità/Saturazione: per ridurre la
        saturazione invece che aumentarla.
      </para>
      <para lang="ko">
        반대로 광도가 낮은 상태로 사진을 찍었다면, 이는 채도가 너무 높은 것이므로 색상/채도 도구를 이용해 채도를 낮춰주면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom du fotograferar med for lite lys, får du ofte eit motsett
        problem. Bileta blir for mykje metta. Du kan då sjølvsagt nytta dei
        same verktøya som ovanfor, men redusera metninga i staden for å auka ho.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-using-photography-sharpness">
    <title>
      <phrase lang="en">Adjusting Sharpness</phrase>
      <phrase lang="cs">Úprava ostrosti</phrase>
      <phrase lang="de">Die Bildschärfe regulieren</phrase>
      <phrase lang="fr">Augmenter la netteté</phrase>
      <phrase lang="it">Regolazione della nitidezza</phrase>
      <phrase lang="ko">선명도 조절하기</phrase>
      <phrase lang="no">Skarpjustering</phrase>
    </title>

    <sect3 id="gimp-using-photography-unblurring">
      <title>
        <phrase lang="en">Unblurring</phrase>
        <phrase lang="cs">Oprava rozostření</phrase>
        <phrase lang="de">Bildschärfe erhöhen</phrase>
        <phrase lang="fr">Mise au point</phrase>
        <phrase lang="it">Messa a fuoco</phrase>
        <phrase lang="ko">선명하게 하기</phrase>
        <phrase lang="no">Gjer biletet skarpare</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        If the focus on the camera is not set perfectly, or the camera is
        moving when the picture is taken, the result is a blurred image. If
        there is a lot of blurring, you probably won't be able to do much
        about it with any technique, but if there is only a moderate amount,
        you should be able to improve the image.
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud není fotoaparát správně zaostřen nebo pokud se během snímání
        obrázků pohne, vznikne rozostřený obrázek. Pokud je hodně rozostřený,
        nelze s tím nic dělat, ale pokud je rrozostřen jen mírně, mělo by jej
        být možné opravit.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn das Objektiv nicht perfekt eingestellt ist oder die Kamera sich
        während der Bildaufnahme bewegt, ist das Ergebnis ein unscharfes
        Bild. Bei sehr viel Unschärfe können Sie vermutlich mit keiner
        Technik viel machen, aber wenn es nur ein bisschen unscharf ist,
        sollten Sie in der Lage sein, das Bild zu verbessern.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si la mise au point de l'appareil photo est défectueuse ou si vous
        avez bougé lors de la prise de vue, vous obtenez une image floue. Si
        le flou est important, vous ne pourrez rien faire quelle que soit la
        technique utilisée. Mais si le flou est léger, vous devriez pouvoir
        l'améliorer.
      </para>
      <para lang="it">
        Se la messa a fuoco della fotocamera non è impostata correttamente o
        la foto è un po' mossa, il risultato è un'immagine sfocata. Se la
        sfocatura è notevole, sarà difficile riuscire a fare qualcosa di utile
        con qualsiasi tecnica; ma se la sfocatura è modesta si dovrebbe
        riuscire a migliorare l'immagine.
      </para>
      <para lang="ko">
        카메라의 초점이 잘 맞지 않았던가, 찍을때 흔들렸을 경우 사진이 흐릿하게 찍힐 수 있다. 이런 경우 너무 많이 흔들리지
        않았다면 사진을 보정해 보다 낫게 만들 수 있다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom biletet ikkje er skikkeleg fokusert, eller du har ledd på
        kameraet under fotograferinga, vil biletet bli uskarpt. Det same kan
        skje om kamerabatteria er nesten flate. Eit svært uskarpt bilete er
        det ikkje så mykje å gjere med, men er det bare litt uskarpt kan det
        kanskje bergast.
      </para>

      <para lang="en">
        The most generally useful technique for sharpening a fuzzy image is
        called the <link linkend='plug-in-unsharp-mask'>Unsharp Mask</link>.
        In spite of the rather confusing name, which derives from its
        origins as a technique used by film developers, its result is to make
        the image sharper, not <quote>unsharp</quote>.
        It is a plug-in, and you can access it as Filters->Enhance->Unsharp
        Mask in the image menu. There are two parameters,
        <quote>Radius</quote> and <quote>Amount</quote>.
        The default values often work pretty well, so you should try them
        first. Increasing either the radius or the amount increases the
        strength of the effect. Don't get carried away, though: if you make
        the unsharp mask too strong, it will amplify noise in the image and
        also give rise to visible artifacts where there are sharp edges.
      </para>
      <para lang="cs">
        The most generally useful technique for sharpening a fuzzy image is
        called the <link linkend='plug-in-unsharp-mask'>Unsharp Mask</link>.
        In spite of the rather confusing name, which derives from its
        origins as a technique used by film developers, its result is to make
        the image sharper, not <quote>unsharp</quote>.
        It is a plug-in, and you can access it as Filters->Enhance->Unsharp
        Mask in the image menu. There are two parameters,
        <quote>Radius</quote> and <quote>Amount</quote>.
        The default values often work pretty well, so you should try them
        first. Increasing either the radius or the amount increases the
        strength of the effect. Don't get carried away, though: if you make
        the unsharp mask too strong, it will amplify noise in the image and
        also give rise to visible artifacts where there are sharp edges.
      </para>
      <para lang="de">
        Meistens ist die beste Methode, um ein Bild schärfer zu machen,
        der Filter <link linkend="plug-in-unsharp-mask">Unscharf
        Maskieren</link>. Trotz dieses ziemlich verwirrenden Namens, der
        sich von einer bei Filmentwicklern verwendeten Technik herleitet,
        macht er das Bild keineswegs <quote>unscharf</quote>, sondern
        schärfer.  Es handelt sich hier um ein Plugin, auf das Sie über
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guisubmenu>Verbessern</guisubmenu>
          <guimenuitem>Unscharf Maskieren</guimenuitem>
        </menuchoice>
        im Bildmenü zugreifen können. Es gibt zwei Parameter,
        <quote>Radius</quote> und <quote>Menge</quote>.
        Die Vorgabewerte funktionieren oftmals sehr gut, daher sollten Sie
        es zuerst damit probieren. Erhöhung des Radius oder der Menge
        erhöht die Wirkung. Aber lassen Sie sich nicht hinreißen: wenn Sie
        die unscharfe Maske zu stark machen, wird sie das Rauschen im Bild
        erhöhen und sichtbare Artefakte an scharfen Kanten erzeugen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le filtre
        <link linkend='plug-in-unsharp-mask'>Renforcer la netteté</link>
        convient parfaitement. Vous y accéder par le menu image
        Filtres/Amélioration/Renforcer la netteté. Il ya deux paramètres,
        <quote>Rayon</quote> et <quote>Quantité</quote>.
        Les valeurs par défaut conviennent le plus souvent. L'augmentation
        du rayon et de la Quantité augmente la force de l'effet. Mais
        n'exagérez pas car vous augmenterez le bruit de l'image avec
        apparition d'artéfacts.
      </para>
      <para lang="it">
        La tecnica più comunemente utilizzata per migliorare la nitidezza è la
        <!-- FIXME: it link linkend='plug-in-unsharp-mask' -->
        Maschera sfuocata<!--/link-->
        . Malgrado il nome un po' strano, che deriva dalla tecnica usata dalla
        filmografia, il risultato rende l'immagine più a fuoco, non
        <quote>sfuocata</quote>.
        È un plug-in ed è raggiungibile da Filtri->Miglioramento->Maschera
        sfocata dal menu immagine. Ci sono tre parametri,
        <quote>Raggio</quote>, <quote>Ammontare</quote> e
        <quote>Soglia</quote>.
        I valori predefiniti solitamente vanno bene, quindi è meglio
        provarli per primi. L'aumento del raggio o dell'ammontare aumenta
        l'intensità dell'effetto, ma non fatevi prendere la mano: se si
        applica un effetto di maschera sfuocata troppo intenso, si
        amplificheranno anche i disturbi dell'immagine e cominceranno ad
        apparire degli artefatti nei punti in prossimità degli spigoli.
      </para>
      <para lang="ko">
        흐릿한 이미지를 선명하게 만드는데는
        <!-- PENDING: ko<link linkend='plug-in-unsharp-mask'>Unsharp
          Mask</link> -->
        Unsharp Mask 라고 불리는 기술이 자주 사용된다. 다소 헷갈리는 이름의 이 도구는 필름 개발자들의 기술에서 온 것으로
        이미지는
        <quote>선명하지 않게(unsharp)</quote>
        하는 것이 아니라, 선명하게 만든다. Unsharp Mask 는 플러그인으로, 이미지 메뉴에서 필터 -> 강화 ->
        Unsharp Mask 에 있다. 여기에는
        <quote>Radius</quote>
        와
        <quote>Amount</quote>
        라는 파라미터가 있다. 하지만 기본값으로도 충분히 멋찐 효과를 보여주므로 기본값으로 먼저 해본 후 파라미터값을 조정하는 것이
        좋다. 반경이나 총량을 증가시키면 효과의 강도가 높아지는데, 너무 높일 경우 이미지의 노이즈가 증폭되어 인위적인 경계선들이
        보이게 될 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        Den vanlegaste teknikken for å gjere uklåre bilete skarpare, er å
        nytte <!-- PENDING:no
        <link linkend='plug-in-unsharp-mask'-->Uskarpmaske<!--/link-->.
        Dette tilsynelatande misvisande namnet skriv seg frå ein teknikk som
        blei brukt under framkallinga av film, men er altså, som ein del andre
        uttrykk, tatt med over i digitalverda. Føremålet med
        <quote>Uskarpmaska</quote> er å gjere biletet skarpare, ikkje meir
        uskarpt. Dette filteret, som eigentleg er eit tilleggsprogram, kjem du
        til frå biletmenyen via
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guimenuitem>Forbetra</guimenuitem>
          <guimenuitem>Uskarpmaske</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Dette filteret har tre parametrar, <quote>Radius</quote>,
        <quote>Mengde</quote> og <quote>Grenseverdi</quote>. Til vanleg vil
        førehandsinnstillingane gi gode resultat, så du bør prøve desse først.
        Aukar du radius og/eller mengda, vil effekten bli forsterka, men du
        risikerer at eventuell støy i biletet blir forsterka. I tillegg kan du
        få noen merkelege effektar særleg ved skarpe kantar. Du kan til ei viss
        grad unngå dette ved å heva grenseverdien. Altså stille
        <quote>Grenseverdi</quote> til ein høgare verdi.
      </para>

      <tip>
        <para lang="en">
          Sometimes using Unsharp Mask can cause color distortion where there
          are strong contrasts in an image. When this happens, you can often
          get better results by decomposing the image into separate
          Hue-Saturation-Value (HSV) layers, and running Unsharp Mask on the
          Value layer only, then recomposing. This works because the human eye
          has much finer resolution for brightness than for color. See the
          sections on <link linkend='plug-in-decompose'>Decompose</link> and
          <link linkend='plug-in-compose'>Compose</link> for more information.
        </para>
        <para lang="cs">FIXME</para>
        <para lang="de">
          Manchmal kann <quote>Unscharf Maskieren</quote> an Stellen mit
          starkem Kontrast die Farben verzerren. Wenn das passiert, können
          Sie oft bessere Resultate erzielen, indem Sie das Bild nach
          Farbton/Sättigung/Wert (HSV,
          <foreignphrase>Hue-Saturation-Value</foreignphrase>) in einzelne
          Ebenen zerlegen, <quote>Unscharf Maskieren</quote> auf die Ebene
          <quote>Wert</quote> (Helligkeit) anwenden und dann die Ebenen
          wieder zusammensetzen. Das funktioniert deshalb, weil das
          menschliche Auge Helligkeit sehr viel feiner auflösen kann als
          Farben. Mehr dazu finden Sie in
          <xref linkend="plug-in-decompose" /> und
          <xref linkend="plug-in-compose" />.
        </para>
        <para lang="fr">
          Il arrive que Renforcer la netteté soit cause de distorsion de
          couleurs là où il y a de forts contrastes. Vous pouvez alors avoir
          un meilleur résultat en décomposant l'image en plusieurs calques
          Teinte- Saturation-Valeur (TSV), en appliquant Renforcer la netteté
          uniquement sur le calque Valeur, et en recomposant. Cela marche
          parce que l'œil humain voit mieux les différences de luminosités que
          les différences de couleurs. Voir les sections
          <link linkend='plug-in-decompose'>Décomposer</link> et
          <link linkend='plug-in-compose'>Composer</link>
        </para>
        <para lang="it">
          Alle volte, usando l'effetto di «Maschera sfuocata», si può causare
          una distorsione del colore presso le zone dell'immagine a forte
          contrasto. Quando questo succede, è possibile migliorare il
          risultato decomponendo l'immagine in livelli separati di
          Valore-Tonalità-Saturazione (HSV), ed eseguendo la Maschera sfuocata
          solo sul livello del valore per poi ricomporre il tutto. Questo
          metodo funziona sfruttando la maggiore risoluzione dell'occhio umano
          nella luminosità rispetto al colore. Vedere la sezione sulla
          <link linkend='plug-in-decompose'>Decomposizione</link> e
          <link linkend='plug-in-compose'>Composizione</link>
          per ulteriori informazioni.
        </para>
        <para lang="ko">
          Unsharp Mask 를 사용하다 보면 때로 색이 변질되어 이미지와 큰 대비를 보이는 경우가 생긴다. 이럴 때는 이미지를
          색조-채도-값(HSV) 레이어로 분해시킨 후, Unsharp Mask 를 값 레이어에만 적용시킨 후, 다시 합치면 된다.
          이러한 현상이 일어나는 것은 인간의 눈이 색상보다는 밝기에 더 민감하기 때문이다. 더 자세한 내용은
          <!-- PENDING: ko <link linkend='plug-in-decompose'>Decompose</link>-->
          Decompose 와
          <!-- PENDING: ko <link linkend='plug-in-compose'>Compose</link>-->
          Compose 섹션에 설명되어 있다.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom det er store kontrastar i biletet, har Uskarpmaske lett for
          å generera fargefeil. Skulle dette skje, kan du i staden prøve å dele
          biletet opp i separate lag med
          <menuchoice>
            <guimenu>Bilete</guimenu>
            <guimenuitem>Modus</guimenuitem>
            <guimenuitem>Separer</guimenuitem>
          </menuchoice> og velje <quote>HSV</quote>.
          Bruk Uskarpmaske på kvart enkelt av desse laga. Deretter kan du slå
          laga saman att til eitt lag. Dette kan verke fordi vi oppfattar
          lysstyrke mykje betre enn farge. Sjå
          <link linkend='plug-in-decompose'>Separer</link> og
          <link linkend='plug-in-compose'>Kombiner</link> for meir
          om dette.
        </para>
      </tip>

      <para lang="en">
        Next to "Unsharp Mask" in the Filters menu is another filter called
        <link linkend='plug-in-sharpen'>Sharpen</link>,
        which does similar things. It is a little easier to use but not
        nearly as effective: our recommendation is that you ignore it and go
        straight to Unsharp Mask.
      </para>
      <para lang="cs">FIXME</para>
      <para lang="de">
        Ein anderer Filter, <link linkend="plug-in-sharpen">Schärfen</link>,
        macht etwas ganz Ähnliches. Er ist etwas leichter zu benutzen, aber
        nicht annähernd so effektiv. Unsere Empfehlung: ignorieren Sie ihn
        und nehmen Sie besser gleich den Filter <quote>Unscharf
        Maskieren</quote>.
      </para>
      <para lang="fr">
        Proche de Renforcer la netteté est le filtre
        <link linkend='plug-in-sharpen'>Augmenter les contrastes</link>.
        Il est moins perfectionné et vous devez lui préférer Renforcer la
        netteté.
      </para>
      <para lang="it">
        Vicino alla "Maschera sfuocata", nel menu dei filtri c'è il filtro
        <!-- FIXME: it link linkend='plug-in-sharpen' -->Affilatura<!--/link-->,
        che opera in maniera simile. È più semplice da usare rispetto a
        quest'ultimo ma non è neanche lontanamente così efficace: si consiglia
        di ignorarlo e di usare direttamente il filtro di Maschera sfuocata.
      </para>
      <para lang="ko">
        핕터 메뉴에서 "Unsharp Mask" 다음에 있는 것은 비슷한 기능을 하는
        <!-- PENDING: ko <link linkend='plug-in-sharpen'>Sharpen</link>-->
        Sharpen 이다. 이것은 사용하기 쉬운 반면, 그다지 효과적이지는 않다. 따라서 이 필터보다는 Unsharp Mask 를
        사용하는 것이 좋다.
      </para>
      <para lang="no">
        Like over <quote>Uskarpmaske</quote> i filtermenyen finn du filteret
        <quote>Gjer skarpare</quote>. Detter filteret gjer omlag det same som
        uskarpmaska og er i tillegg enklare i bruk. Diverre er det ikkje på
        lange nær så effektivt. Rådet vårt er difor: Bruk uskarpmaska i
        staden.
      </para>

      <para lang="en">
        In some situations, you may be able to get useful results by
        selectively sharpening specific parts of an image using the
        <link linkend='gimp-tool-convolve'>Blur or Sharpen</link>
        tool from the Toolbox, in "Sharpen" mode. This allows you to increase
        the sharpness in areas by painting over them with any paintbrush. You
        should be restrained about this, though, or the results will not look
        very natural: sharpening increases the apparent sharpness of edges in
        the image, but also amplifies noise.
      </para>
      <para lang="de">
        In einigen Situationen können Sie gute Ergebnisse erzielen, wenn
        Sie bestimmte Teile des Bildes mit
        <link linkend="gimp-tool-convolve">Verknüpfen
        (Weichzeichnen/Schärfen)</link> aus dem Werkzeugfenster im Modus
        <quote>Schärfen</quote> bearbeiten. Es ermöglicht Ihnen, die
        Schärfe in bestimmten Bereichen zu erhöhen, indem Sie sie mit
        irgendeinem Pinsel bemalen. Sie sollten damit allerdings
        zurückhaltend umgehen, denn sonst werden die Resultate nicht sehr
        natürlich aussehen. Schärfen erhöht nicht nur die Schärfe von
        offensichtlichen Kanten, sondern auch das Rauschen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans certains cas, vous aurez de bons résultats en renforçant la
        netteté de zones très limitées de l'image en utilisant l'outil
        <link linkend='gimp-tool-convolve'>
          Goutte d'eau (Rendre flou ou renforcer la netteté)
        </link>
        en mode Augmenter la netteté. Il vous permet de rendre plus nettes des
        zones de l'image en les peignant avec la brosse que vous voulez. Mais
        ne forcez pas, le résultat serait déplorable, avec un aspect de
        floculation.
      </para>
      <para lang="it">
        In alcune situazioni, si riesce a produrre degli ottimi risultati
        aumentando selettivamente la nitidezza di aree ristrette
        dell'immagine, prelevando e usando lo strumento
        <link linkend='gimp-tool-convolve'>Condensa</link>
        dalla barra degli strumenti in modalità "Contrasta". Questo strumento
        consente di aumentare la nitidezza di un'area, dipingendola con uno
        strumento di disegno. Bisognerebbe comunque trattenersi dall'abuso di
        questa tecnica, pena una resa non troppo naturale del risultato:
        l'aumento della nitidezza aumenta il contrasto apparente dei bordi
        dell'immagine ma aumenta contemporaneamente anche i disturbi.
      </para>
      <para lang="ko">
        때로 "Shapen" 모드에서
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-convolve'>Blur or
          Sharpen</link>-->
        Blur 나 Sharpen 도구를 이용해 이미지의 특정 부분만을 조절할 수 있다. 이를 통하면 여러 페인트브러쉬로 특정 영역을
        덧칠함으로써 선명도를 증가시킬 수 있다. 하지만 선명도를 증가시키는 것은 이미지 내의 경계를 강화시킬뿐만 아니라 노이즈도
        증가시키므로, 적절히 조절해야 한다.
      </para>
      <para lang="no">
        Har du bruk for å gjere deler av biletet skarpare, kan du forsøka
        <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-convolve'-->Konturverktøyet<!--/link-->
        (Bm.: Konvolver) som du finn i verktøyskrinet. Med dette verktøyet kan
        du gjere biletet skarpare, eller mindre skarpt, ved å teikna på det
        aktuelle området med kva pensel som helst. Det er likevel vanskeleg å
        få endringane til å sjå naturleg ut med dette verktøyet. Overgangane
        blir nok skarpare, men samstundes kan du risikera å forsterka eventuell
        støy som måtte finnast i biletet.
      </para>
    </sect3>

    <sect3 id="gimp-using-photography-graininess">
      <title>
        <phrase lang="en">Reducing Graininess</phrase>
        <phrase lang="cs">Odstranění zrnitosti</phrase>
        <phrase lang="de">Körnigkeit reduzieren</phrase>
        <phrase lang="fr">Réduire le grain</phrase>
        <phrase lang="it">Riduzione della granulosità</phrase>
        <phrase lang="ko">거친 정도 줄이기</phrase>
        <phrase lang="no">Å fjerne korn</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        When you take pictures in low-light conditions or with a very fast
        exposure time, the camera does not get enough data to make good
        estimates of the true color at each pixel, and consequently the
        resulting image looks grainy. You can <quote>smooth out</quote>
        the graininess by blurring the image, but then you will also lose
        sharpness. There are a couple of approaches that may give better
        results. Probably the best, if the graininess is not too bad, is to
        use the filter called
        <link linkend='plug-in-selective-blur'>Selective Blur</link>,
        setting the blurring radius to 1 or 2 pixels. The other approach is
        to use the <link linkend='plug-in-despeckle'>Despeckle</link>
        filter. This has a nice preview, so you can play with the settings and
        try to find some that give good results. When graininess is really
        bad, though, it is often very difficult to fix by anything except
        heroic measures (i.e., retouching with paint tools).
      </para>
      <para lang="cs">FIXME</para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie ein Foto bei schlechten Lichtbedingungen oder mit einer
        sehr kurzen Belichtungszeit aufnehmen, erhält die Kamera nicht
        genügend Daten, um gute Schätzungen für die tatsächliche Farbe
        jedes einzelnen Pixels vornehmen zu können. Folglich sehen die
        Ergebnisse grobkörnig aus. Sie können die Körnigkeit durch
        Weichzeichnen <quote>glätten</quote>, aber dann verlieren Sie auch
        die Bildschärfe. Es gibt ein paar Ansätze, die möglicherweise
        bessere Ergebnisse liefern. Der vermutlich beste, falls die
        Körnigkeit nicht zu stark ist, ist ein Filter namens
        <link linkend="plug-in-selective-blur">Selektiver Gaußscher
        Weichzeichner</link> mit Radius 1 oder 2 Pixel. Ein anderer Weg ist
        der Filter <link linkend="plug-in-despeckle">Flecken entfernen</link>.
        Dieser hat eine nette Vorschau, so dass Sie mit den Einstellungen
        herumspielen und so eine Kombination finden können, die gute
        Resultate liefert. Wenn die Körnigkeit allerdings wirklich grob ist,
        dann ist es gewöhnlich sehr schwer, irgend etwas zu korrigieren,
        es sei denn, man greift zu wirklich heroischen Maßnahmen
        (z.B. Retuschieren mit den Malwerkzeugen).
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous prenez une photo dans des conditions de lumière faible ou
        avec un temps d'exposition très court, l'appareil ne peut pas réunir
        assez d'information pour estimer valablement la couleur de chaque
        pixel, d'où un aspect granuleux de l'image. Vous pouver faire
        disparaître ce grain en rendant l'image un peu floue, mais au prix
        d'une perte de netteté. Deux approches vous permettent d'avoir un
        meilleur résultat. La meilleure, si le grain n'est pas très marqué,
        est le filtre
        <link linkend='plug-in-selective-blur'>Flou sélectif</link>,
        en réglant le rayon sur 1 ou 2 pixels. L'autre approche est le
        filtre <link linkend='plug-in-despeckle'>Anti-parasites</link>.
        Il dispose d'un Aperçu vous permettant de tester différents
        réglages. Mais si le grain est vraiment important, il ne vous restera
        plus qu'à vous armer de patience pour corriger manuellement chaque
        défaut avec les outils de peinture.
      </para>
      <para lang="it">
        Quando si scattano delle foto in condizioni di bassa luminosità o con
        un tempo di esposizione molto ridotto, la macchina fotografica non
        riesce a ricevere abbastanza informazioni attraverso la luce, per fare
        una buona stima sul valore reale di colore per ogni pixel e, di
        conseguenza, l'immagine appare granulosa. È possibile naturalmente
        <quote>sfumare</quote>
        questa granulosità sfocando l'immagine, ma in questo modo si perderà
        anche la nitidezza. Ecco un paio di approcci che possono abbellire il
        risultato. Il migliore è probabilmente, se la granulosità non è troppo
        accentuata, usare il filtro
        <link linkend='plug-in-selective-blur'>Sfocatura selettiva</link>,
        impostando il raggio di sfocatura a 1 o 2 pixel. L'altro è usare il
        filtro plug-in <link linkend='plug-in-despeckle'>Smacchiatura</link>.
        Quest'ultimo è fornito di una simpatica anteprima che permette di
        «giocare» con le impostazioni fino a quando non si ottiene il
        risultato migliore. Quando la granulosità è molto accentuata, è
        difficile ottenere dei buoni risultati se non, brutalmente, ritoccando
        a mano (cioè con gli strumenti di disegno).
      </para>
      <para lang="ko">
        광량이 적은 상태에서 사진을 찍거나 굉장히 빠른 노출시간으로 사진을 찍는 경우, 카메라가 각 픽셀에 트루 컬러로 이미지를
        만들만한 데이터를 확보하지 못해 사진이 거칠어질 때가 있다. 이럴 때는 이미지를 부드럽게 만들어 거친 느낌을
        <quote>펼 수</quote>
        있지만 이는 선명도를 떨어뜨리게 된다. 보다 나은 결과를 얻을 수 있는 방법은 두 가지가 있는데, 거친 상태가 심하지 않은
        경우에 가장 좋은 방법은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='plug-in-selective-blur'>Selective
          Blur</link> -->
        Selective Blur 필터를 1이나 2의 반경값으로 사용하는 것이다. 다른 방법은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='plug-in-despeckle'>Despeckle</link>-->
        Despeckle 필터를 사용하는 것이다. 이것은 미리보기를 지원하므로, 미리보기를 보면서 적절한 값을 조절할 수 있다.
        하지만 거친 상태가 심각하다면 페인트 도구로 리터칭하는 등의 전반적인 수정없이는 보정하기가 굉장히 힘들다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du fotograferar i dårleg lys, eller nyttar for rask film, vil
        biletet bli kornete. Du kan nok glatta ut korna ved å gjera biletet
        litt uskarpt, men dermed blir biletet også, ja nettopp, uskarpt. I
        staden finst det to andre verktøy som truleg vil gi betre resultat.
        Dersom korna ikkje er for store og tydelege, kan du prøva med å setja
        filteret <quote>Variabelt uskarp</quote> (<quote>Selektiv Gaussiansk
        sløring</quote>) til ein radius på 1 eller 2 pikslar. Du finn filteret
        i biletmenyen under
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guimenuitem>Sløring</guimenuitem>
          <guimenuitem>Variabelt uskarp</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Den andre måten er ved å nytta
        <!-- PENDING:no
        <link linkend='plug-in-despeckle'-->Støvfilteret<!--/link-->.
        Dette finn du i biletmenyen under
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guimenuitem>Forbetra</guimenuitem>
          <guimenuitem>Støvfjernar</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Du kan nytte førehandsvising når du prøver ut filteret, noe som gjer
        det lett å eksperimentera med innstillingane.
      </para>
      <para lang="no">
        Ingen av desse hjelpemidla er brukande dersom korninga er svært sterk.
        Då gjeld bare gamlemetoden, nemleg retusjering. Altså å nitid teikna
        over biletet med teikneverktøya. Ei tidkrevjande løysing.
      </para>
    </sect3>


    <sect3 id="gimp-using-photography-softening">
      <title>
        <phrase lang="en">Softening</phrase>
        <phrase lang="cs">Zjemnění</phrase>
        <phrase lang="de">Bildschärfe herabsetzen</phrase>
        <phrase lang="fr">Atténuation</phrase>
        <phrase lang="it">Sfocatura</phrase>
        <phrase lang="ko">부드럽게 하기</phrase>
        <phrase lang="no">Oppmjuking</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        Every so often you have the opposite problem: an image is
        <emphasis>too</emphasis>
        crisp. The solution is to blur it a bit: fortunately blurring an image
        is much easier than sharpening it. Since you probably don't want to
        blur it very much, the simplest method is to use the
        <quote>Blur</quote>
        plug-in, accessed via Filters->Blur->Blur from the image menu. This
        will soften the focus of the image a little bit. If you want more
        softening, just repeat until you get the result you desire.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Gelegentlich haben Sie genau das entgegengesetzte Problem: ein Bild
        ist <emphasis>zu</emphasis> scharf. Die Lösung ist, es etwas zu
        verwischen. Glücklicherweise ist das sehr viel leichter, als das
        Bild schärfer zu machen. Da Sie das Bild vermutlich nicht sehr
        stark verwischen wollen, ist die einfachste Methode, das Plugin
        <link linkend="filters-blur">Weichzeichnen</link> zu verwenden, das
        Sie im Bildfenster unter
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guisubmenu>Weichzeichnen</guisubmenu>
          <guimenuitem>Weichzeichnen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        finden. Es wird das Bild ein klein wenig verschmieren. Falls das nicht
        ausreicht, wiederholen Sie es einfach so lange, bis Sie das
        gewünschte Ergebnis haben.
      </para>
      <para lang="fr">
        Tout aussi souvent vous avez le problème inverse : l'image paraît
        <emphasis>trop</emphasis>
        nette. Il suffit de la rendre un peu floue. Heureusement, c'est plus
        facile que de la rendre nette. Les
        <link linkend='filters-blur'>Filtres de flou</link>
        avec les réglages par défaut et un nombre de répétition à 1 vous
        permettent d'appliquer un flou léger, quitte à le répéter pour obtenir
        le résultat voulu.
      </para>
      <para lang="it">
        Ogni tanto si può avere il problema opposto: un'immagine può apparire
        <emphasis>troppo</emphasis>
        cruda. La soluzione è sfocarla leggermente: fortunatamente la
        sfocatura di un'immagine è molto più semplice ed efficace del suo
        contrario, l'aumento del contrasto. Dato che probabilmente non si
        desidera sfocarla di molto, il metodo più semplice è usare il plug-in
        di <quote>Sfocatura semplice</quote>,
        accessibile da Filtri->Sfocature->Semplice dal menu immagine. Il
        risultato sarà una leggera sfocatura dell'immagine. Se si vuole
        ottenere un effetto più forte, basta ripetere l'operazione fino ad
        ottenere il risultato desiderato.
      </para>
      <para lang="ko">
        반대로 이미지가
        <emphasis>너무</emphasis>
        선명하다면, 약간 부드럽게 하면 된다. 이는 선명하게 하는 것보다 훨씬 쉽다. 이미지 메뉴에서 필터 -> 흐릿하게 ->
        Blur 를 선택하면 된다. 이러한 방법은 이미지의 초점을 다소 흐릿하게 만든다. 조금더 부드럽게 하려면 원하는 이미지가
        될때까지 같은 작업을 반복해주면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom biletet ditt er litt hardt, kan det hende du ønskjer å mjuka
        det opp litt. Dette løyser du ved å gjere biletet litt uskarpt med
        filteret <quote>Sløring</quote> som du finn i biletmenyen under
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guimenuitem>Sløring</guimenuitem>
          <guimenuitem>Sløring</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Repeter sløringa til resultatet er akseptabelt.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2 id="gimp-using-photography-retouching">
    <title>
      <phrase lang="en">Removing Unwanted Objects from an Image</phrase>
      <phrase lang="cs">Odstranění rušivých objektů v obraze</phrase>
      <phrase lang="de">Unerwünschte Objekte aus einem Bild entfernen</phrase>
      <phrase lang="fr">Supprimer les objets non désirés d'une image</phrase>
      <phrase lang="it">
        Rimozione degli oggetti indesiderati da un'immagine
      </phrase>
      <phrase lang="ko">이미지에서 필요없는 물체 없애기</phrase>
      <phrase lang="no">Å fjerne uønska element frå eit bilete</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      There are two kinds of objects you might want to remove from an image:
      first, artifacts caused by junk such as dust or hair on the lens;
      second, things that were really present but impair the quality of the
      image, such as a telephone wire running across the edge of a beautiful
      mountain landscape.
    </para>
    <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
    <para lang="de">
      Es gibt zwei Arten von Objekten, die Sie vielleicht aus einem Bild
      entfernen möchten: künstliche Erscheinungen, die z.B. durch Staub
      oder Haare auf der Linse entstanden, und Dinge, die tatsächlich
      vorhanden waren, die aber die Qualität des Bildes vermindern, wie etwa
      Stromleitungen, die entlang einer wunderschönen Berglandschaft
      verlaufen.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il y a deux types d'objets que vous aurez souvent à supprimer d'une
      image : d'abord les traces de poussière, de cheveux, les rayures... sur
      les photo scannées ; ensuite, les choses qui étaient réellement présentes
      lors de la prise de vue mais que vous préféreriez faire disparaître,
      comme des fils de téléphone sur un paysage de montagne.
    </para>
    <para lang="it">
      Ci sono due tipi di oggetti che si potrebbe desiderare veder rimossi da
      un'immagine: per primo ci sono gli artefatti causati da sporcizia come
      polvere o peli presenti sulle lenti e poi gli oggetti realmente presenti
      nell'immagine ma che «rovinano» la bellezza dell'immagine come per
      esempio un cavo del telefono nel bel mezzo di uno splendido panorama di
      montagna del Trentino.
    </para>
    <para lang="ko">
      이미지에서 제거하려는 물체는 대부분 두 가지로 나눌 수 있는데, 하나는 렌즈 위에 묻은 먼지나 머리카락에 의해 생긴 얼룩이고,
      다른 하나는 아름다운 산 풍경의 구석을 가로지르는 전력선처럼 실제로 존재하는 것이나 이미지에 불필요한 물체이다.
    </para>
    <para lang="no">
      Uønskte element har i denne samanhengen oftast to ulike opphav. Anten
      er det flekkar eller støy som kjem frå kameraet eller tilleggsutstyret
      ditt, eller det er ting som var til stades då du tok biletet, men som
      du ikkje ønskjer på det ferdige fotografiet, som t.d. ein telefonkabel
      i eit elles nydeleg fjellandskap.
    </para>

    <sect3 id="gimp-using-photography-despeckling">
      <title>
        <phrase lang="en">Despeckling</phrase>
        <phrase lang="cs">Odstranění nečistot</phrase>
        <phrase lang="de">Flecken entfernen</phrase>
        <phrase lang="fr">Supprimer les mouchetures</phrase>
        <phrase lang="it">Smacchiatura</phrase>
        <phrase lang="ko">Despeckling</phrase>
        <phrase lang="no">Støvfilteret</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        A good tool for removing dust and other types of lens grunge is the
        <link linkend='plug-in-despeckle'>Despeckle</link>
        filter, accessed as Filters->Enhance->Despeckle from the image menu.
        Very important: to use this filter effectively, you must begin by
        making a small selection containing the artifact and a small area
        around it. The selection must be small enough so that the artifact
        pixels are statistically distinguishable from the other pixels inside
        the selection. If you try to run despeckle on the whole image, you
        will hardly ever get anything useful. Once you have created a
        reasonable selection, activate Despeckle, and watch the preview as you
        adjust the parameters. If you are lucky, you will be able to find a
        setting that removes the junk while minimally affecting the area
        around it. The more the junk stands out from the area around it, the
        better your results are likely to be. If it isn't working for you, it
        might be worthwhile to cancel the filter, create a different
        selection, and then try again.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Ein gutes Werkzeug, um Staub und andere Verschmutzungen der Linse zu
        entfernen, ist der Filter
        <link linkend="plug-in-despeckle">Flecken entfernen</link>,
        auf den Sie über
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guisubmenu>Verbessern</guisubmenu>
          <guimenuitem>Flecken entfernen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        im Bildfenster zugreifen können. Sehr wichtig: um den Filter
        effizient nutzen zu können, müssen Sie mit einer kleinen Auswahl
        beginnen, die den Fleck und einen schmalen Bereich darum enthält.
        Die Auswahl muss klein genug sein, um die Pixel des Fleckes
        statistisch von den anderen Pixeln innerhalb der Auswahl
        unterscheiden zu können. Wenn Sie versuchen, <quote>Flecken
        entfernen</quote> auf das gesamte Bild anzuwenden, werden kaum
        jemals etwas Sinnvolles erhalten. Wenn Sie eine vernünftige
        Auswahl erstellt haben, aktivieren Sie den Filter und beobachten
        dann die Vorschau, wenn Sie die Parameter anpassen. Mit etwas Glück
        finden Sie eine Einstellung, die die Verunreinigungen entfernt und
        dabei den angrenzenden Bereich nur minimal verändert.
        Je besser sich der Schmutz von der Umgebung unterscheidet, desto
        besser sollten Ihre Ergebnisse sein. Falls es gar nicht funktioniert,
        lohnt es sich vermutlich, den Filter abzubrechen, eine andere
        Auswahl zu erstellen und dann wieder von vorne anzufangen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Un bon outil pour supprimer les divers types de mouchetures est le
        filtre <link linkend='plug-in-despeckle'>Déparasitage</link>
        auquel vous accédez à partir du menu image par Filtres/Améliorations/
        Déparasitage. Très important : pour utiliser efficacement ce filtre
        commencez par créer une petite sélection autour du parasite, assez
        grande cependant pour que le filtre puisse bien distinguer le parasite
        de son environnement. Vous n'obtiendrez rien de bon en utilisant le
        filtre sur l'ensemble de l'image. Appliquez le filtre et voyez ce que
        donnent les variations de réglage dans l'Aperçu. Si vous avez de la
        chance, vous trouverez le réglage qui supprime le parasite sans
        altérer son environnement. Plus le parasite diffère de son
        environnement et meilleur est le résultat. Si ça ne marche pas,
        annuler le filtre, créez une nouvelle sélection et réessayez.
      </para>
      <para lang="it">
        Un buon strumento per rimuovere polvere o altri generi di difetti
        sulle lenti è il filtro
        <link linkend='plug-in-despeckle'>Smacchiatura</link>,
        accessibile dal menu Filtri->Miglioramento->Smacchiatura dal menu
        immagine. Molto importante: per usare questo filtro ottimamente, è
        necessario selezionare la regione contenente l'artefatto e una piccola
        area attorno ad esso. La selezione deve essere abbastanza piccola da
        rendere i pixel del difetto statisticamente distinguibili dagli altri
        pixel presenti nella selezione. Se si prova a smacchiare l'intera
        immagine sarà difficile ottenere qualcosa di utile. Una volta creata
        una selezione accettabile, attivare la Smacchiatura e osservare
        nell'anteprima il risultato aggiustando nel contempo i parametri. Se
        si è fortunati, si riuscirà a trovare un'impostazione che rimuoverà il
        difetto senza rovinare troppo l'area circostante. Più la macchia è
        evidente e migliori risultati si otterranno. Se il comando non
        funziona a dovere potreste provare a cancellare la selezione e

        riprovare.
      </para>
      <para lang="ko">
        렌즈 위에 묻은 먼지따위의 오물에 의해 생긴 얼룩을 지우기에 좋은 도구는
        <!-- PENDING: ko <link linkend='plug-in-despeckle'>Despeckle</link>-->
        Despeckle 필터이다. 이는 이미지 메뉴의 필터 -> 강화 -> Despeckle 에서 찾을 수 있다. 이 도구를
        효과적으로 사용하기 위해서는 먼저 제거하려는 물체를 포함하는 작은 선택 영역을 만들어 두어야 한다. 선택 범위는 선택 안에서
        제거하려는 물체의 픽셀이 다른 픽셀들과 통계적으로 구별되는 정도로 작아야한다. 이미지 전체에 Despeckle 을 적용시키면
        사실상 무의미하다. 따라서 먼저 적당한 크기의 선택을 하고, Despeckle 을 실행해 미리보기를 보면서 적절한 값으로
        조정을 한다. 운이 좋다면 얼룩을 제거하면서 주변에 가장 적게 영향을 미치는 값을 찾을 수 있을 것이다. 얼룩이 그 주변
        영역으로부터 제거되면, 이미지는 조금더 보기 좋게 될 것이다. 그리고 만약 그렇지 않다면, 필터를 취소하고, 새로운 선택을
        만들어 다시 시도해야 한다.
      </para>
      <para lang="no">
        For å ta bort støv og å retta opp småfeil, er
        <!-- PENDING:no
        <link linkend='plug-in-despeckle'-->støvfilteret<!--/link-->
        ganske nyttig. Du finn det i biletmenyen under
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guimenuitem>Forbetra</guimenuitem>
          <guimenuitem>Støvfjernar</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Det er svært viktig at du bruker dette filteret på små område. Bruk
        eit av markeringsverktøya og marker feilen som skal rettast opp og
        eit lite område rundt denne, før du aktiverer filteret. Området må
        vere så lite at du lett kan skilja biletpunkta som høyrer til feilen
        frå dei <quote>normale</quote> punkta. (Dersom du prøver dette filteret
        på heile biletet, vil du truleg aldri finna ei innstilling som gir
        brukbart resultat). I dialogvindauget for <quote>støvfilteret</quote>
        finn du ei grei førehandsvising. Følg med på denne medan du endrar
        parametra med glidebrytarane. Dersom du er heldig, kan du finna ei
        innstilling som fjernar feilen utan å påverka området rundt for mykje.
        Dess tydelegare feilen er, dess enklare er det å fjerna han. Dersom det
        er uråd å finne innstillingar som tar bort feilen, avbryt og prøv på
        nytt med eit noe anna område på biletet.
      </para>

      <para lang="en">
        If you have more than one artifact in the image, it is necessary to
        use Despeckle on each individually.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie mehrere Flecken auf dem Bild haben, müssen Sie das Filter
        auf jeden einzeln anwenden.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous avez plusieurs artéfacts sur l'image, il faudra appliquer
        Déparasitage sur chacun individuellement.
      </para>
      <para lang="it">
        Se c'è più di un artefatto nell'immagine, è necessario ripetere
        completamente il comando Smacchiatura per ogni difetto.
      </para>
      <para lang="ko">
        만약 제거해야할 얼룩이 많다면, 각각의 얼룩에 대해 Despeckle 을 적용해 주어야 한다.
      </para>
      <para lang="no">
        Har du fleire feil av denne typen på biletet ditt, må du gjenta
        prosessen for ein feil om gongen.
      </para>
    </sect3>

    <sect3 id="gimp-using-photography-garbage">
      <title>
        <phrase lang="en">Garbage Removal</phrase>
        <phrase lang="cs">Odstranění objektů</phrase>
        <phrase lang="de">Störende Objekte entfernen</phrase>
        <phrase lang="fr">Faire le ménage</phrase>
        <phrase lang="it">Rimozione oggetti indesiderati</phrase>
        <phrase lang="ko">불필요한 것 제거하기</phrase>
        <phrase lang="no">Fjerning av søppel</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        The most useful method for removing unwanted <quote>clutter</quote>
        from an image is the <link linkend='gimp-tool-clone'>Clone</link>
        tool, which allows you to paint over one part of an image using pixel
        data taken from another part (or even from a different image). The
        trick to using the clone tool effectively is to be able to find a
        different part of the image that can be used to
        <quote>copy over</quote>
        the unwanted part: if the area surrounding the unwanted object is very
        different from the rest of the image, you won't have much luck. For
        example, if you have a lovely beach scene, with a nasty human walking
        across the beach who you would like to teleport away, you will
        probably be able to find an empty part of the beach that looks similar
        to the part he is walking across, and use it to clone over him. It is
        quite astonishing how natural the results can look when this technique
        works well.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Das Werkzeug der Wahl, wenn es gilt, ungewollte Objekte aus dem Bild
        zu entfernen, ist das
        <link linkend="gimp-tool-clone">Klonen</link>-Werkzeug,
        welches es Ihnen ermöglicht, Teile eines Bildes mit Pixeldaten von
        einem anderen Teil des Bildes (oder sogar aus einem anderen Bild) zu
        übermalen. Der Trick besteht nun darin, einen anderen Bereich des
        Bildes zu finden, den man als <quote>Flicken</quote> für den
        unerwünschten Teil verwenden kann. Falls sich der Bereich um das
        störende Objekt sehr vom Rest des Bildes unterscheidet, werden Sie
        wohl kein Glück haben.
        Aber wenn Sie beispielsweise eine herrliche Strandszene haben mit
        einer hässlichen Person, die über den Strand läuft und die Sie
        gerne <quote>wegbeamen</quote> würden, dann werden Sie sicher
        einen leeren Teil des Strandes finden, der dem mit der Person
        ähnelt und den Sie über die Person kopieren können. Es ist
        wirklich erstaunlich, wie natürlich die Ergebnisse aussehen können,
        wenn die Technik gut angewendet wird.
      </para>
      <para lang="fr">
        La meilleure méthode pour supprimer tous les objets indésirables d'une
        image est l'outil
        <link linkend='gimp-tool-clone'>Cloner</link>
        qui vous permet de peindre sur une partie de l'image les pixels que
        vous aurez prélevés ailleurs, même sur une autre image. Il faut bien
        sûr prélever une partie d'image pouvant s'intégrer aussi parfaitement
        que possible à sa nouvelle place. Par exemple, si vous voulez
        supprimer un personnage marchant sur une plage déserte, vous n'aurez
        pas de mal à trouver une partie de la plage pouvant recouvrir le
        personnage sans que le raccordement soit visible.
      </para>
      <para lang="it">
        Il metodo più efficace per la rimozione di oggetti
        <quote>indesiderati</quote> da un'immagine è lo strumento
        <link linkend='gimp-tool-clone'>Clona</link>.
        Esso permette di disegnare sopra una parte dell'immagine usando
        pixel copiati da un'altra parte della stessa o anche da una immagine
        diversa. Il trucco per usare correttamente lo strumento è di trovare
        una parte dell'immagine adatta a <quote>sostituire</quote>
        la parte indesiderata: se l'area circondante l'oggetto idesiderato è
        molto differente dal resto dell'immagine vuol dire che non siete
        fortunati. Per esempio, se avete a che fare con una bella scena
        balneare, con una fastidiosa persona che cammina in mezzo alla
        spiaggia che si vorrebbe teletrasportare via, sarà facile trovare una
        parte vuota della spiaggia, simile a quella occupata dal pedone, per
        copiarla sopra di esso. È sorprendente scoprire che risultati naturali
        si possono ottenere con questa tecnica se adoperata bene.
      </para>
      <para lang="ko">
        이미지에서 원치 않는
        <quote>부분</quote>
        을 제거하는 가장 유용한 방법은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-clone'>Clone</link>-->
        도장 도구를 이용하는 것이다. 이는 이미지의 다른 부분의 픽셀 데이터로 원하는 부분을 덮어쓰는 것이다(다른 이미지에서 데이터를
        가져올 수도 있다). 도장 도구를 효과적으로 사용하는 방법은 제거할 부분을
        <quote>대체할</quote>
        수 있는 부분을 이미지에서 찾는 것이다. 예를 들어 아름다운 해변 사진 한 가운데에 이상한 사람이 찍힌 이미지를 가지고
        있다면, 그 사람이 서 있는 해변의 모양과 비슷한 부분을 골라 그 사람이 있는 부분에 복사하면 된다. 이를 잘 사용하면 굉장히
        놀라운 결과를 얻을 수 있지만, 만약 제거하려는 것의 주변이 이미지의 다른 부분과 굉장히 틀리다면, 꽤 힘든 일이 될 수도
        있다.
      </para>
      <para lang="no">
        Har du behov for å fjerne uønskte element frå biletet ditt, er kanskje
        <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-clone'-->Kloneverktøyet<!--/link-->
        den greiaste løysinga. Med dette verktøyet kan du teikne på ein del
        av biletet med utsnitt tatt frå ein annan del av biletet, eller frå eit
        heilt anna bilete. Løyndommen bak effektiv bruk av kloneverktøyet, er
        at det finst ein høveleg del av biletet som kan kopierast over den delen
        du vil ha fjerna. Dersom områda på biletet er svært ulike det som skal
        erstatta feilen, har du ikkje mykje å fara med. Heldigvis er det som
        oftast enkelt å finna høvelege område. Har du eit godt bilete av ei
        nydeleg strand, bare skjemma av ein dårleg plassert person i bakgrunnen,
        burde det vere lett å finne eit tomt område av stranda som kan nyttast
        til å klone over den uønskte personen. Det er heilt forbløffande kor
        naturleg slik kloning kan sjå ut. Ofte heilt umerkande dersom du
        arbeider litt med teknikken og er heldig med biletet.
      </para>

      <para lang="en">
        Consult the
        <link linkend='gimp-tool-clone'>Clone Tool Help</link>
        for more detailed instructions. Cloning is as much an art as a
        science, and the more you practice at it, the better you will get. At
        first it may seem impossible to produce anything except ugly blotches,
        but persistence will pay off.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Detaillierte Anweisungen finden Sie in
        <xref linkend="gimp-tool-clone" />.
        Klonen ist mehr eine Kunst als eine Wissenschaft, und je mehr Sie
        sich darin üben, desto besser werden Sie. Am Anfang mag es noch
        unmöglich erscheinen, etwas anderes als häßliche Flecken zu
        produzieren, aber bleiben Sie dran: Hartnäckigkeit wird sich
        auszahlen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Voyez l'
        <link linkend='gimp-tool-clone'>Aide de l'outil Cloner</link>
        pour plus de détails. Ce clonage est plus un art qu'une science et
        c'est en pratiquant que vous deviendrez habile.
      </para>
      <para lang="it">
        Consultare le pagine del manuale dello strumento
        <link linkend='gimp-tool-clone'>Clona</link>
        per ulteriori informazioni. L'uso dello strumento Clona è un'arte, e
        più si fa pratica e meglio è. All'inizio sembra impossibile produrre
        qualcosa di diverso da macchie colorate ma la perseveranza, come
        sempre, paga.
      </para>
      <para lang="ko">
        조금 더 자세한 내용은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-tool-clone'>도장 도구
          도움말</link>-->
        도장 도구 도움말을 참고하면 된다. 도장은 과학의 예술과 같으므로, 지속적으로 연습하면 점점 더 나은 결과를 얻을 수 있을
        것이다. 처음에는 보기 흉한 얼룩밖에 얻지 못할지 모르지만, 인내를 가지고 하면 좋은 성과를 얻을 수 있을 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan finna meir om kloning i
        <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-tool-clone'-->Hjelp for kloneverktøyet<!--/link-->.
        Kloning er meir ein kunst enn ein vitskap, og dess meir du øver deg,
        dess betre resultat kan du oppnå. Ikkje bli skræmd om dei første
        forsøka blir mislukka. Øving gjer meister.
      </para>

      <para lang="en">
        In some cases you may be able to get good results by simply cutting
        out the offending object from the image, and then using a plug-in
        called <quote>Resynthesizer</quote>
        to fill in the void. This plug-in is not included with the main GIMP
        distribution, but it can be obtained from the author's web site 
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-resynthesizer" />.
        As with many things, your mileage may vary.
      </para>
      <para lang="de">
        In einigen Fällen können Sie auch gute Resultate erzielen, indem Sie
        das Objekt einfach aus dem Bild schneiden und dann die Lücke mit einem
        Plugin namens <quote>Resynthesizer</quote>
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-resynthesizer" />
        füllen. Dieses Plugin ist nicht standardmäßig installiert, aber Sie
        können es von der Webseite des Autors herunterladen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans certains cas vous aurez de bons résultats en coupant l'objet qui
        jure dans votre image et en utilisant le greffon
        <quote>Resynthetizer</quote>
        pour remplir le vide créé. Ce greffon n'est pas inclus dans la
        distribution de GIMP mais vous pouver l'obtenir sur le site web de
        l'auteur
        <ulink url="http://www.logarithmic.net/pfh/resynthesizer">
          Resynthesizer
        </ulink>
      </para>
      <para lang="it">
        Spesso si ottiene un buon risultato semplicemente tagliando via
        l'oggetto «disturbante» dall'immagine e poi usando il plug-in
        <quote>Resintetizzatore</quote>
        per riempire il vuoto. Questo plug-in non è normalmente incluso nelle
        principali distribuzioni di GIMP ma può essere scaricato dal sito Web
        dell'
        <ulink url="http://www.logarithmic.net/pfh/resynthesizer">
          autore
        </ulink>, con risultati alle volte soddisfacenti.
      </para>
      <para lang="ko">
        어떤 경우에는 단순히 거슬리는 물체를 이미지에서 잘라내는 것만으로도 좋은 결과를 얻을 수도 있다. 이럴 경우에는
        <quote>Resynthesizer</quote>
        플러그인을 사용해 잘라낸 빈 공간을 채우면 된다. 이 플러그인은 김프 배포판에는 포함되어 있지 않으나, 제작자의
        <ulink url="http://www.logarithmic.net/pfh/resynthesizer">
          Resynthesizer
        </ulink>
        웹사이트에서 얻을 수 있다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom det høver slik med biletet, kan ein annan metode vere å klippe
        ut det uønskte området og deretter bruke tilleggsprogrammet
        <quote>Resynthesizer</quote> for å fylle holet i biletet. Dette
        tilleggsprogrammet blir ikkje levert saman med <acronym>GIMP</acronym>,
        men kan lastast ned frå heimesidene til programmeraren: <ulink
       url="http://www.logarithmic.net/pfh/resynthesizer">Resynthesizer</ulink>.
    </para>
    </sect3>


    <sect3 id="gimp-using-photography-red-eye">
      <title>
        <phrase lang="en">Removing Red-eye</phrase>
        <phrase lang="cs">Odstranění červených očí</phrase>
        <phrase lang="de">Rote Augen entfernen</phrase>
        <phrase lang="fr">Suppression des yeux rouges</phrase>
        <phrase lang="it">Rimozione dell'effetto «occhi rossi»</phrase>
        <phrase lang="ko">적목 현상 제거</phrase>
        <phrase lang="no">Fjerne raude auge</phrase>
      </title>

      <indexterm lang="en"><primary>Red-eyes</primary></indexterm>
      <indexterm lang="fr"><primary>Yeux rouges</primary></indexterm>

      <para lang="en">
        When you take a flash picture of somebody who is looking directly
        toward the camera, the iris of the eye can bounce the light of the
        flash back toward the camera in such a way as to make the eye appear
        bright red: this effect is called <quote>red eye</quote>,
        and looks very bizarre. Many modern cameras have special flash modes
        that minimize red-eye, but they only work if you use them, and even
        then they don't always work perfectly. Interestingly, the same effect
        occurs with animals, but the eyes may show up as other colors, such as
        green.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie eine Blitzlichtaufnahme von jemandem machen, der direkt in
        die Kamera schaut, kann die Iris des Auges das Blitzlicht so zur
        Kamera zurückwerfen, dass das Auge hellrot erscheint. Dies wird
        <quote>Rote-Augen-Effekt</quote> genannt und sieht sehr bizarr aus.
        Viele moderne Kameras haben spezielle Blitzmodi, die den Effekt
        minimieren, aber Sie müssen sie natürlich auch benutzen, und selbst
        dann funktionieren sie nicht immer perfekt. Bei Tieren tritt derselbe
        Effekt auf, aber interessanterweise können die Augen auch in anderen
        Farben erscheinen, etwa in Grün.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous prenez une photo au flash d'une personne qui regarde vers
        l'appareil, l'iris des yeux peut réfléchir la lumière lui donnant un
        aspect rouge désagréable. Les appareils modernes ont un mode spécial
        permettant de limiter cet effet, mais pas toujours complètement. Le
        même effet peut survenir avec les yeux des animaux, avec parfois un
        reflet vert.
      </para>
      <para lang="it">
        Quando si scatta una foto con il flash a qualcuno che sta guardando
        direttamente verso l'obiettivo della macchina fotografica, la retina
        può riflettere la luce direttamente indietro alla macchina con una
        colorazione rossa: questo effetto viene chiamato
        <quote>occhi rossi</quote>,
        ed il risultato è molto bizzarro. Molte macchine fotografiche
        moderne sono provviste di un dispositivo che, creando molti lampi
        preliminari per far chiudere la pupilla, minimizza l'effetto, ma
        naturalmente ciò è possibile solo dopo essersi ricordati di abilitare
        il dispositivo prima dello scatto e, alle volte può non essere
        efficace o può non essere pratico dato che «avverte» il soggetto che
        gli si sta scattando una foto. È interessante sapere che l'effetto si
        verifica anche se il soggetto è un animale, anche se gli occhi in
        questo caso spesso vengono colorati di una tonalità diversa come il
        verde.
      </para>
      <para lang="ko">
        카메라를 똑바로 쳐다보고 있는 사람을 향해 플래쉬를 터뜨리고 사진을 찍으면, 눈 속의 홍채가 플래쉬 빛을 반사하여 눈이 붉게
        찍히게 된다. 이러한 효과는
        <quote>적목 현상</quote>
        이라고 불리며, 굉장히 기괴한 느낌을 준다. 최신의 카메라들은 대부분 적목현상을 최소화시키는 특별한 플래쉬 모드를 가지고
        있지만, 따로 설정을 해줘야하며, 그런다고 할지라도 완벽하게 작동하지는 않는다. 이러한 현상은 동물에게서도 나타나는데,
        녹색이라든가 하는 식으로 색이 조금 다르게 나타난다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dette er eit fenomen som kan oppstå når blitslyset blir reflektert
        frå netthinna til ein person eller eit dyr og tilbake til kameraet.
        Mange moderne kamera har blitsfunksjonar som skal hindre denne
        effekten, men dei verkar bare om du brukar dei, og ikkje alltid då
        heller. Reflekslyset frå eit menneskeauge er alltid raudt, men frå dyr
        kan dette lyset ha mange andre fargar.
      </para>

      <para lang="en">
        GIMP does not include a special tool for removing red-eye, but it
        isn't all that hard to do. Basically the idea is to zoom the area
        around the eye so that it is nice and large and easy to work with;
        then make a selection of the red part of the eye and a bit of the area
        around it; feather the selection so that you don't create
        sharp-looking edges; and finally desaturate the red channel inside the
        selection using one of the color tools---Levels, Curves, or
        Hue/Saturation. It takes a little practice the first few times, but
        once you have the technique mastered, you should be able to quickly
        and easily create quite a natural looking eye color.
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Auch wenn <acronym>GIMP</acronym> kein spezielles Werkzeug dafür
        bereitstellt, ist es nicht allzu schwer, rote Augen zu entfernen.
        Im Grunde müssen Sie nur den Bereich um das Auge heranzoomen, so
        dass er groß genug ist, um leicht damit arbeiten zu können. Dann
        erstellen Sie eine Auswahl mit dem Auge und einem kleinen
        Bereich darum und wählen eine weiche Auswahlkante. Schließlich
        entfernen Sie die Farbsättigung des roten Kanals innerhalb der
        Auswahl mit einem der Farbwerkzeuge - <quote>Werte</quote>,
        <quote>Kurven</quote> oder <quote>Farbton/Sättigung</quote>. Man
        braucht ein klein wenig Übung, aber wenn Sie die Technik erst einmal
        gemeistert haben, können Sie schnell und leicht natürlich aussehende
        Augen erzeugen.
      </para>
      <para lang="fr">
        GIMP n'est pas doté d'un outil spécial pour yeux rouges, mais ce n'est
        pas difficile à réaliser. Le principe est de zoomer sur la partie
        rouge pour bien en voir les limites et de réaliser une sélection
        débordant très légèrement sur la zone avoisinnante. Adoucisser les
        bords de cette sélection de façon à ce qu'ils ne soient pas trop
        tranchés et finalement, désaturez le canal rouge de la sélection avec
        l'un des outils de couleur---Niveaux, Courbes ou Teinte/Saturation.
        Plusieurs essais seront nécessaire au début, mais vous apprendrez vite
        à créer une couleur naturelle pour les yeux.
      </para>

      <para lang="it">
        GIMP non include, per adesso, di uno strumento apposito per evitare
        questo problema, anche se non è troppo difficile da ritoccare «a
        mano». Fondamentalmente l'idea è di fare zoom dell'area attorno
        all'occhio cosicché non sia difficile da lavorarci sopra, poi
        selezionare la componente rossa dell'occhio e un po' di area attorno,
        usando la selezione sfumata in maniera da non creare bordi evidenti;
        infine desaturare il canale rosso della selezione usando uno degli
        strumenti del colore come Livelli, Curve o Tonalità/Saturazione. Ci
        vuole un po' di pratica le prime volte ma una volta abituati è facile
        impadronirsi della tecnica e riuscire ad ottenere degli occhi
        dall'aspetto veramente naturale.
      </para>
      <para lang="ko">
        김프는 적목현상 제거를 위한 도구를 따로 제공하지는 않지만, 적목현상을 제거하는 것은 그다지 어려운 일이 아니다. 기본적인
        아이디어는 눈 부분을 확대시켜 작업하기 좋게 하는 것이다. 그런 후에 눈의 붉은 부분을 포함하는 영역을 선택한다. 이때 선택에
        페더값을 주어야만 날카로운 경계가 생기는 것을 막을 수 있다. 그리고 마지막으로 레벨, 곡선, 색상/채도 도구 등을 이용해
        선택부분의 빨강 채널의 채도를 감소시킨다. 처음에는 잘 안될지 모르지만, 몇 번 하다보면 금새 방법을 익혀 빠르고 쉽게
        자연스러운 눈 색깔을 만들 수 있게 될 것이다.
      </para>
      <para lang="no">
        <acronym>GIMP</acronym> har ingen spesialverktøy for å fjerna raude
        auge, men det er likevel enkelt å få det til. Zoom inn auget så det
        er lettare å arbeida med det. Lag deretter ei høveleg markering av
        auget og det næraste området rundt. Aktiviser <quote>Fjørkant</quote>
        så overgangane blir litt meir diffuse. Bruk deretter eit av
        fargeverktøya <quote>Fargenivå</quote>, <quote>Kurver</quote> eller
        <quote>Kulør/Metning</quote> og juster fargen dit du ønskjer det. Det
        kan høyrast vanskeleg ut, men etter eit par forsøk har du teknikken
        inne.
      </para>

      <para lang="en">
        If you would like a more automated approach, you can try downloading a
        recently created redeye plug-in
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-redeye" />
        from the GIMP Plug-in Registry. We have not received any
        feedback so far about how well it works. It comes in source code form,
        so you will need to be able compile it in order to use it. (See
        <link linkend='gimp-plugins-install'>Installing New Plug-ins</link>
        for information on how to do this.)
      </para>
      <para lang="cs"><!-- FIXME: cs translation missing --></para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie eine automatisierte Methode bevorzugen, können Sie das
        neue Plugin <quote>redeye</quote>
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-redeye" />
        vom <acronym>GIMP</acronym>-Plugin-Register herunterladen. Wir haben
        bis jetzt allerdings noch keine Rückmeldungen erhalten, wie gut es
        funktioniert. Das Plugin wird als Quellcode angeboten, Sie müssen es
        also erst übersetzen.
        (Lesen Sie dazu <xref linkend="gimp-plugins-install" />).
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous souhaitez une approche plus automatique, vous pouvez essayer
        un greffon nouvellement créé en le téléchargeant chez
        <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4212">redeye</ulink>.
        Il est fourni sous forme de code source et vous aurez à le compiler
        (voir
        <link linkend='gimp-plugins-install'>
          Installation de nouveaux greffons
        </link>
        pour savoir comment faire).
      </para>
      <para lang="it">
        Se si preferisce un'approccio più automatico potete provare a
        scaricare il recentissimo plug-in
        <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4212">
          occhirossi
        </ulink>
        dal registro dei plug-in di GIMP Plug-in. Non abbiamo ancora ricevuto
        commenti sul suo funzionamento ma sembra che vada bene dato che è
        prevista la sua inclusione nella prossima versione di GIMP. Viene
        fornito in forma di sorgente, perciò sarà necessario essere in grado
        di compilarlo per poterlo utilizzare (vedere a questo proposito la
        sezione
        <link linkend='gimp-plugins-install'>
          installazione di nuovi plug-in
        </link>
        per le istruzioni su come effettuare questa operazione).
      </para>
      <para lang="ko">
        조금더 자동화된 것을 원한다면 GIMP Plug-in Registry 에서
        <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4212">redeye</ulink>
        를 다운로드 받아 사용하면 된다. 하지만 이 플러그인이 얼만큼 효과가 있는지에 대해서는 보장할 수 없다. 그리고 이는 소스
        코드로 되어 있으므로 사용하기 위해서는 컴파일을 해야 한다(컴파일하는 방법은
        <link linkend='gimp-plugins-install'>새 플러그인 설치하기</link>
        에 설명되어 있다.)
      </para>
      <para lang="no">
        Skulle du føle behov automatisering av prosessen, kan du prøve
        hjelpeprogrammet <ulink
        url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4212">redeye</ulink>.
        Programmet blir førebels bare levert som kjeldekode, så du må
        kompilera det og legge det inn i <acronym>GIMP</acronym> sjølv. Sjå
        kapitlet om å <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-plugins-install'-->Installera nye
        tilleggsprogram<!--/link--> for nærare opplysningar om korleis du
        gjer dette.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>


  <sect2 id="gimp-using-photography-saving">
    <title>
      <phrase lang="en">Saving Your Results</phrase>
      <phrase lang="cs">Uložení výsledku</phrase>
      <phrase lang="de">Ihre Ergebnisse sichern</phrase>
      <phrase lang="fr">Enregistrer votre travail</phrase>
      <phrase lang="it">Salvataggio dei risultati</phrase>
      <phrase lang="ko">결과물 저장하기</phrase>
      <phrase lang="no">Å lagre resultatet</phrase>
    </title>

    <sect3 id="gimp-using-photography-files">
      <title>
        <phrase lang="en">Files</phrase>
        <phrase lang="cs">Soubory</phrase>
        <phrase lang="de">Dateien</phrase>
        <phrase lang="fr">Fichiers</phrase>
        <phrase lang="it">I file</phrase>
        <phrase lang="ko">파일</phrase>
        <phrase lang="no">Filer</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        What file format should you use to save the results of your work, and
        should you resize it? The answers depend on what you intend to use the
        image for.
      </para>
      <para lang="cs">
        Jaký formát souboru použít pro uložení výsledku? Máte změnit velikost
        výsledku? Odpovědi závisí na účelu, ke kterému chcete obrázek použít.
      </para>
      <para lang="de">
        Welches Dateiformat sollten Sie zum Speichern Ihrer Arbeit wählen,
        und sollten Sie die Bildgröße ändern? Die Antwort hängt davon ab,
        was Sie mit dem Bild machen wollen:
      </para>
      <para lang="fr">
        Quel format utiliser pour enregistrer votre travail ? La réponse dépend
        de ce à quoi vous destinez votre image.
      </para>
      <para lang="it">
        Che tipo di formato file usare per salvare il risultato del nostro
        lavoro? È necessario ridimensionarlo prima di salvarlo? Le risposte
        dipendono dallo scopo dell'immagine su cui si sta lavorando.
      </para>
      <para lang="ko">
        최종적으로 작업한 결과물을 어떤 포맷으로 저장할 것인가, 사이즈를 줄여야 할 것인가? 이것은 이미지를 어떠한 용도로 쓸
        것인가에 따라 결정된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Det finst ikkje noe eintydig svar på kva filformat du bør lagre bileta
        dine i. Alt kjem ann på kva du har tenkt å bruka bileta til.
      </para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If you intend to open the image in GIMP again for further work,
            you should save it in GIMP's native XCF format (i. e., name it
            something.xcf), because this is the only format that guarantees
            that none of the information in the image is lost.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud chcete obrázek v budoucnu opět zpracovávat GIMPem, uložte
            jej v XCF, nativním formátu GIMPu (tzn. pojmenujte jej např.
            fotografie.xcf). Pouze formát XCF totiž zaručuje, že se neztratí
            žádná informace.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie vorhaben, das Bild noch einmal mit
            <acronym>GIMP</acronym> zu bearbeiten, sollten Sie es im
            <acronym>GIMP</acronym>-eigenen XCF-Format (d.h. mit Endung
            <filename>.xcf</filename>) speichern, da nur mit diesem Format
            garantiert keine Bildinformationen verloren gehen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous avez l'intention de reprendre votre image pour d'autres
            modifications, vous devez l'enregistrer au format XCF (càd avec
            l'extension .xcf), car c'est le seul qui conserve toutes les
            données de l'image.
          </para>
          <para lang="it">
            Se si intende aprire l'immagine nuovamente in GIMP per fare
            dell'altro lavoro su di essa, si dovrebbe salvare nel formato
            nativo di GIMP, XCF (basta salvare con un nome file tipo
            «qualcosa.xcf» e GIMP farà automaticamente la conversione), dato
            che questo è l'unico formato che garantisce di preservare ogni
            dettaglio di informazione relativa all'immagine.
          </para>
          <para lang="ko">
            만약 차후에 이미지를 김프로 다시 열 것이라면 김프 전용 포맷인 XCF 포맷으로 저장하는 것이 좋다. 그것은 XCF
            포맷만이 이미지에 대한 모든 정보를 저장할 수 있기 때문이다.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom meininga er å opna biletet i <acronym>GIMP</acronym> igjen
            for å arbeida vidare på det, må du lagra i <acronym>GIMP</acronym>
            sitt eige XCF-format. Altså som <quote>biletnamn.xcf</quote>. Dette
            er det einaste formatet som garanterar at det meste av
            informasjonen i biletet verkeleg blir lagra. Ulempen er at det bare
            kan lesast av <acronym>GIMP</acronym>.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If you intend to print the image on paper, you should avoid
            shrinking the image, except by cropping it. The reason is that
            printers are capable of achieving much higher dot resolutions than
            video monitors---600 to 1400 dots per inch for typical printers,
            as compared to 72 to 100 dots per inch for monitors. A 3000 x 5000
            image looks huge on a monitor, but it only comes to about 5 inches
            by 8 inches on paper at 600 dpi. There is usually no good reason
            to <emphasis>expand</emphasis>
            the image either: you can't increase the true resolution that way,
            and it can always be scaled up at the time it is printed. As for
            the file format, it will usually be fine to use JPEG at a quality
            level of 75 to 85. In rare cases, where there are large swaths of
            nearly uniform color, you may need to set the quality level even
            higher or use a lossless format such as TIFF instead.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud chcete obrázek vytisknout, neměli byste jej zmenšovat (kromě
            případného oříznutí). Důvodem je to, že tiskárny pracují v mnohem
            vyšším rozlišení než běžné monitory: zatímco typický monitor
            používá rozlišení kolem 100 pixelů na palec, u běžné tiskárny to
            bývá 600-1400 bodů na palec. Obrázek o rozlišení 3000 × 5000
            pixelů proto vypadá na monitoru obrovský, je-li však vytištěn při
            600 dpi (bodů na palec), jeho rozměry budou 12,7 × 21,2 cm.
            Obvykle také není žádný důvod proč obrázek zvětšovat, skutečné
            rozlišení (detaily) obrázku tím nezvýšíte) a lze to případně
            provést až při tisku. Co se týče souborového formátu, ve většině
            případů postačuje JPEG s kvalitou nastavenou na 75 až 85. Ve
            vzácných případech, kdy obrázek obsahuje velké plochy téměř
            jednolité barvy, může být nutné nastavit ještě vyšší kvalitu či
            použít neztrátový formát jako např. TIFF.
          </para>
          <para lang="de">
            Falls Sie das Bild auf Papier ausdrucken wollen, sollten Sie
            vermeiden, das Bild zu verkleinern (außer durch Zuschneiden).
            Der Grund ist, dass Drucker eine sehr viel höhere Auflösung als
            Bildschirme erreichen: 600 bis 1400 Punkte pro Zoll (dpi) für
            typische Drucker gegenüber 72 bis 100 Punkte pro Zoll für
            Bildschirme. Ein 3000 x 5000 Pixel großes Bild sieht auf dem
            Bildschirm riesig aus, ergibt auf dem Papier aber nur ein Bild
            von etwa 13cm x 21cm bei 600 dpi.
            Normalerweise gibt es auch keinen vernünftigen Grund, ein Bild
            zu vergrößern. Die tatsächliche Auflösung können Sie so nicht
            erhöhen, und es kann sowieso entsprechend normiert werden, wenn
            es gedruckt wird.
            Zum Dateiformat: Im allgemeinen ist es in Ordnung, das
            JPEG-Format mit einem Qualitätsniveau von 75 bis 85 zu
            verwenden. In seltenen Fällen, bei Bildern mit langen, nahezu
            einfarbige Streifen, müssen Sie sogar ein noch höheres Niveau
            wählen oder statt dessen ein verlustfreies Format wie TIFF
            nehmen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous avez l'intention d'imprimer votre image sur papier, vous
            devez éviter de la rétrécir, sauf en la rognant. C'est dû au fait
            que les imprimantes ont une résolution plus élevée que celle des
            moniteurs --- 600 à 1400 points par pouce (dpi) sont courants,
            comparés aux 72 à 100 pixels par pouce des moniteurs. Une Image de
            3000x5000 pixels paraît grande sur l'écran, mais ressortira en
            12,7 x 20,3 cm à 600 dpi. Il n'y a pas non plus de raison valable
            d'agrandir une image, car vous ne gagnez rien en résolution et
            vous pouvez toujours en changer l'échelle quand vous l'imprimez.
            Le format utilisé est le JPEG avec un niveau de qualité de 75 à
            85. Dans de rares cas, quand il y a de grandes plages de couleur
            uniforme, vous devrez utiliser un niveau de qualité plus élevé ou
            un format sans perte comme TIFF.
          </para>
          <para lang="it">
            Se invece si vuole salvare l'immagine sulla carta, sarebbe meglio
            evitare di rimpicciolire l'immagine eccetto che con lo strumento
            taglierino. La ragione è che le stampanti sono in grado di
            ottenere una risoluzione molto maggiore dei monitor, da 600 a 1400
            dpi (punti/pollice) sono normali per le moderne stampanti in
            confronto ai miseri da 72 a 100 dpi di un monitor. Un'immagine di
            3000 x 5000 punti è enorme per un monitor ma occupa solo 5 x 8
            pollici su carta alla risoluzione di 600 dpi. Normalmente non c'è
            nessuna buona ragione neanche per <emphasis>ingrandire</emphasis>
            un'immagine: non è possibile aumentare la risoluzione di
            un'immagine in questo modo e comunque viene sempre riscalata
            durante la stampa. Come formato file si può usare tranquillamente
            il formato JPEG, con una qualità da 75 a 85. In casi rari nei
            quali c'è un uso del colore molto uniforme con cambiamenti molto
            graduali lungo spazi ampi, può essere necessario impostare un
            livello di qualità maggiore o usare un formato senza perdite come
            il formato TIFF.
          </para>
          <para lang="ko">
            이미지를 종이에 인쇄하려면 크기를 줄이지 않는 것이 좋다.(크롭은 제외) 그것은 프린터는 모니터보다 더 높은 해상도를
            구현할 수 있기 때문이다. 일반적인 경우 프린터는 인치당 600에서 1400개의 점을 찍을 수 있는 반면 모니터는
            72개에서 100개 정도만 표현할 수 있다. 즉, 3000 x 5000 의 이미지는 모니터에서 굉장히 크게 보여지지만,
            600dpi로 인쇄할 경우 5 x 8 inch 정도밖에 되지 않는다. 그리고 같은 이유로 이미지를
            <emphasis>확대</emphasis>
            하는 것도 좋지 않다. 확대할 경우 실제 해상도가 올라가는 것이 아니라 비율만 커진채로 인쇄되기 때문이다. 파일
            포맷으로는 75에서 85정도의 화질을 갖는 JPEG 이 적당하다. 다만 간혹 비슷한 색상이 넓게 퍼져 있는 경우
            화질레벨을 높이거나 손실률이 적은 TIFF 같은 포맷을 사용해야 할 때도 있다.
          </para>
          <para lang="no">
            Er det meininga å skriva biletet ut på papir, må du unngå å
            redusera formatet på andre måtar enn ved beskjering. Ein skrivar kan
            ha frå 600 til 1400 fargepunkt per tomme (dpi), alt etter kvaliteten
            og bruksområdet. Dataskjermen har frå 72 til 100 dpi. Eit bilete på
            3000 x 5000 dpi ser svært stort ut på skjermen, men kjem ut som 12,5
            x 20 cm på papiret. Altså omlag som eit A5-ark. Skal du forstørra
            biletet, gjer du dette når du skriv ut, ikkje når du lagrar det. Det
            er uråd å forbetra oppløysinga når du forstørrer eit bilete, utanom
            å gå til full retusjering. Til vanleg høver formatet JPEG (ofte
            oppgitt som JPG) godt til dette føremålet. Sett kvalitetsnivået
            til 75 - 85. Inneheld biletet store, einsfarga biletflater, kan du
            setje kvaliteten enda høgare, eller nytte eit anna format som ikkje
            reduserer biletet, t.d. TIFF-format.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If you intend to display the image on screen or project it with a
            video projector, bear in mind that the highest screen resolution
            for most commonly available systems is 1600 x 1200, so there is
            nothing to gain by keeping the image larger than that. For this
            purpose, the JPEG format is almost always a good choice.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud máte v úmyslu obrázek prezentovat na monitoru nebo promítat
            projektorem, uvědomte si, že nejvyšší rozlišení, jakého podobná
            zařízení běžně dosahují, je 1600 x 1200 pixelů, a nemá tedy smysl
            aby byl obrázek větší. Pro tyto účely je téměř vždy vhodnou volbou
            formát JPEG.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie das Bild auf dem Bildschirm darstellen oder es mit einem
            Videoprojektor vorführen wollen, denken Sie daran, dass die
            höchste Bildschirmauflösung bei den gebräuchlichsten Systemen
            1600 x 1200 beträgt, es bringt also nichts, das Bild größer zu
            lassen. Daher ist das JPEG-Format für diese Zwecke fast immer
            eine gute Wahl.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si votre image est destinée à être affichée sur un moniteur ou
            projetée sur un écran, retenez que la plus haute résolution
            d'écran de la plupart des systèmes est 1600 x 1200 et qu'il n'y a
            aucun bénéfice à garder une image plus grande que ça. Là aussi le
            format JPEG est le bon choix.
          </para>
          <para lang="it">
            Se si vuole mostrare l'immagine su video o proiettarla su schermo,
            è utile tenere a mente che la risoluzione video più alta che si
            possa trovare su dispositivi diffusi commercialmente è intorno ai
            1600 x 1200 punti, per cui non ha senso mantenere un'immagine
            molto più grande di così. Per questo tipo di uso il formato JPEG è
            sempre una buona scelta.
          </para>
          <para lang="ko">
            이미지를 단순히 모니터로 보거나 비디오 프로젝터를 통해 볼 경우, 구현가능한 최대 해상도는 1600 x 1200
            정도이다. 따라서 이미지를 그 이상으로 크게 할 필요는 없다. 그리고 이때에는 JPEG 포맷이 가장 널리 쓰인다.
          </para>
          <para lang="no">
            Skal biletet bare visast på skjerm, eller med videoprosjektør, er
            det ingen vits i å lage biletet større enn 1600 x 1200. Vanlege
            skjermar har ikkje betre oppløysing. Også her vil JPEG-formatet vere
            eit godt val.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If you want to put the image on a web page or send it by email, it
            is a good idea to make every effort to keep the file size as small
            as possible. First, scale the image down to the smallest size that
            makes it possible to see the relevant details (bear in mind that
            other people may be using different sized monitors and/or
            different monitor resolution settings). Second, save the image as
            a JPEG file. In the JPEG save dialog, check the option to
            <quote>Preview in image window</quote>
            , and then adjust the Quality slider to the lowest level that
            gives you acceptable image quality. (You will see in the image the
            effects of each change.) Make sure that the image is zoomed at 1:1
            while you do this, so you are not misled by the effects of
            zooming.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud chcete obrázek umístit na web nebo poslat elektronickou
            poštou, je zapotřebí minimalizovat velikost souboru. Nejprve
            zmenšete obrázek tak, aby byly ještě dobře patrné důležité detaily
            (pamatujte že různí lidé používají monitory různě velké a s různým
            rozlišením). Pak uložte obrázek ve formátu JPEG. V dialogu při
            ukládání zvolte volbu Náhled v okně obrázku FIXME
          </para>
          <para lang="de">
            Soll das Bild auf eine Webseite oder per E-Mail verschickt
            werden, ist es eine gut Idee, die Dateigröße so gering wie
            möglich zu halten. Verkleinern Sie daher das Bild so weit, bis
            die relevanten Details gerade eben noch sichtbar sind (denken
            Sie daran, dass andere Monitoren einer anderen Größe oder
            andere Bildschirmauflösungen verwenden könnten). Als nächstes
            speichern Sie das Bild als JPEG-Datei. Dabei aktivieren Sie
            die Option <quote>Vorschau im Bildfenster anzeigen</quote> im
            JPEG-Dialogfenster und stellen mit dem Regler die Qualität
            auf das geringstmögliche Niveau ein, das noch eine akzeptable
            Bildqualität liefert. (Im Bild sehen Sie dann den Effekt der
            jeweiligen Änderung.) Passen Sie auf, dass das Bild dabei mit
            Zoomfaktor 1:1 dargestellt wird, um nicht durch Zoomeffekte
            in die Irre geleitet zu werden.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous avez l'intention de placer votre image sur une page Web ou
            de l'envoyer par courriel, vous devez veiller à ce que sa taille
            de fichier soit la plus basse possible. Essayez de réduire ses
            dimensions pour ne garder que les éléments essentiels (ayez
            toujours à l'esprit que les autres peuvent utiliser des tailles ou
            des résolutions d'écran différentes. Sauvegardez l'image au format
            JPEG. Dans la boîte de dialogue d'enregistrement JPEG, cochez
            l'option
            <quote>Aperçu dans la fenêtre d'image</quote>
            et ajustez le curseur Qualité sur le plus petit niveau vous
            donnant une qualité d'image acceptable (vous verrez l'effet des
            réglages sur l'image). Assurez-vous que le zoom est à 1:1 pendant
            ce réglage de façon à ne pas être induit en erreur par les effets
            du zoom.
          </para>
          <para lang="it">
            Se si vuole mettere l'immagine su di una pagina Web o spedirla via
            posta elettronica, è una buona idea fare ogni sforzo per mantenere
            il più limitate possibile le dimensioni del file. Per primo è
            necessario scalare l'immagine alla dimensione più piccola
            possibile limitatamente ai dettagli che si vogliono preservare
            (considerate che altri potrebbero usare monitor di dimensioni
            diverse e/o con risoluzioni diverse). Come seconda azione si può
            salvare l'immagine come file JPEG. Nella finestra di dialogo del
            salvataggio in formato JPEG, abilitate la funzione
            <quote>Anteprima nella finestra immagine</quote>,
            e poi regolare il cursore della Qualità al livello più basso
            accettabile (si vedranno gli effetti sull'immagine ad ogni
            cambiamento). Assicuratevi che, mentre effettuate queste
            operazioni, l'immagine abbia un fattore di zoom 1:1, in maniera da
            non essere ingannati dallo zoom.
          </para>
          <para lang="ko">
            이미지를 웹 페이지에 게재하거나 Email을 통해 전송하려 할 경우, 가능한 파일크기를 줄이는 것이 좋다. 첫번째로,
            보기에 적당한 세밀도를 갖는 최소 크기로 이미지를 줄인다(단, 다른 사람들은 각자 다른 크기의 모니터와 해상도를
            사용할지도 모른다). 두번째로, 이미지를 JPEG 으로 저장한다. 이때 JPEG 저장 대화상자에서
            <quote>이미지 창으로 미리보기</quote>
            를 체크한 뒤, 이미지 창을 보면서 화질 슬라이더를 움직여 적절한 화질을 유지하는 최저 레벨로 조절한다. 그리고 확대
            상태를 1:1로 해놓고 작업해야만, 확대로 인한 효과와 혼동하지 않을 수 있다.
          </para>
          <para lang="no">
            For bilete som skal brukast på websider eller sendast med e-post, må
            du nytta alle knep for å laga biletfila så lita som råd er. (Dette
            er gyldig regel også om alle mottakarane har breiband). Først
            kan du forminska biletet til det aktuelle formatet. Likevel ikkje
            meir enn at alle relevante detaljar er synlege. Du bør likevel hugsa
            på at mottakaren kan nytta ein annan skjermstorleik eller
            skjermoppløysing enn det du gjer. Neste steg er å lagra biletet i
            JPEG-format. Bruk <quote>Førehandsvising i biletvindauget</quote> og
            juster kvaliteten til det lågaste akseptable nivået. Forsikra deg om
            at biletet blir vist i storleik 1 : 1 slik at du ikkje blir lurt av
            at biletetstorleiken. Du kan også bruke PNG-formatet, men kan då
            ikkje førehandsvisa innstillingane, og må såleis prøve deg fram med
            ulike lagringar. PNG-formatet lagrar fleire opplysningar om biletet
            enn JPEG gjer. Dessutan har formatet alfakanal, dvs. at du kan ha
            (deler av) biletet transparent.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="en">
        See the <link linkend='gimp-using-fileformats'>File Formats</link>
        section for more information.
      </para>
      <para lang="cs">Více se dozvíte v části Souborové formáty.</para>
      <para lang="de">
        Weitere Informationen finden Sie unter
        <xref linkend="gimp-using-fileformats" />.
      </para>
      <para lang="fr">
        Voyez la section
        <link linkend='gimp-using-fileformats'>Formats de Fichiers</link>
      </para>
      <para lang="it">
        Vedere la sezione
        <!-- PENDING: it link linkend='gimp-using-fileformats'
        -->Formati dei file<!--/link-->
        per ulteriori informazioni.
      </para>
      <para lang="ko">
        더 자세한 내용은
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-using-fileformats'>파일
          포맷</link> -->
        파일 포맷 섹션을 보면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Sjå under <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-using-fileformats'-->Filformat<!--/link-->
        for nærare om dei andre filformata.
      </para>
    </sect3>


    <sect3 id="gimp-using-photography-printing" lang="en;de;fr">
      <title>
        <phrase lang="en">Printing Your Photos</phrase>
        <phrase lang="cs">Tisk fotografií</phrase>
        <phrase lang="de">Ihre Fotos drucken</phrase>
        <phrase lang="fr">Imprimer vos photos</phrase>
        <phrase lang="it">Stampa delle foto</phrase>
        <phrase lang="ko">사진 인쇄하기</phrase>
        <phrase lang="no">Å skrive ut foto</phrase>
      </title>

      <para lang="en"><!-- I propose from the french version  === Pierre 2007-02-10  -->
        As in most softwares, in GIMP, printing needs to go to main menu
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Print</guisubmenu>
        </menuchoice>.
        However it is very usefull to have in your mind some elementary concepts
        to avoid you unpleasant surprises when looking at the result or to cure
        it if that occurs.
        You already <!--FIXME en: shouldn't read "always"(!?)--> must remember:
      </para>

      <para lang="cs">FIXME</para>

      <para lang="de">
        Um Fotos zu drucken, wählen Sie
        <menuchoice>
          <guimenu>Datei</guimenu>
          <guisubmenu>Drucken...</guisubmenu>
        </menuchoice>
        im Menü des Bildfensters. Dabei ist es sehr hilfreich, wenn man
        einige grundlegende Konzepte im Kopf hat, um sich vor unliebsamen
        Überraschungen zu schützen oder um sich helfen zu können, falls
        doch etwas schiefgegangen ist.
        Denken Sie immer an folgendes:
      </para>

      <para lang="fr"><!-- Je propose ceci  ====  I propose that 2007-02-10 -->
        Avec GIMP, comme sur la plupart des logiciels, pour imprimer il suffit
        d'aller dans le menu principal
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Imprimer</guisubmenu>
        </menuchoice>.
        Cependant il est bon d'avoir à l'esprit quelques notions élémentaires
        pour vous éviter des surprises désagréables au vu du résultat ou y
        remédier si cela se produit.
        Il faut toujours se souvenir :
      </para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para lang="fr">
            que l'image à l'écran est en mode RVB et que l'impression sera en mode
            CMJN donc avec une correspondance des couleurs qui ne sera pas forcément
            exacte et qui peut dépendre de la table de correspondance utilisée.
            Le site de wikipédia peut fournir des explications aux curieux et les
            adresses suivantes leur seront utiles :
          </para>

          <para lang="fr">
            Profil ICC <xref linkend="bibliography-online-wkpd-icc" />
          </para>
          <para lang="fr">
            CMJN <xref linkend="bibliography-online-wkpd-cmyk" />
          </para>
          <para lang="fr">
            Gamut <xref linkend="bibliography-online-wkpd-gamut" />
          </para>

          <!-- For some others languages links are :

          for nl    "http://nl.wikipedia.org/wiki/ICC_Profiel"
              "http://nl.wikipedia.org/wiki/CMYK"
              "http://nl.wikipedia.org/wiki/Gamut"

          for  other language you can click on any links (french for instance) and choose a language
          (if it exists) by clicking on the relevant link within the list  on left column at bottom. So you
          can get the right URL for your language.
              -->
          <para lang="en">
            that image displayed on the screen is in RGB mode and printing will be
            in CMYK mode; consequently color feature you'll get on printed sheet
            will not be exactly what you was waiting for.
            That depends on the used corresponding chart. For the curious ones some
            adding explanations can be got through a click on these usefull
            Wikipedia links:
          </para>
          <para lang="en">
            ICC Profile <xref linkend="bibliography-online-wkpd-icc" />
          </para>
          <para lang="en">
            CMYK <xref linkend="bibliography-online-wkpd-cmyk" />
          </para>
          <para lang="en">
            Gamut <xref linkend="bibliography-online-wkpd-gamut" />
          </para>

          <para lang="de">
            Auf dem Bildschirm wird das Bild im <link
            linkend="glossary-rgb">RGB</link>-Modus dargestellt, beim Drucken
            hingegen im <link linkend="glossary-cmyk">CMYK</link>-Modus.
            Folglich werden die Farbeigenschaften des gedruckten Bildes nicht
            ganz genau Ihren Erwartungen entsprechen. Abhängig ist das von
            der entsprechenden Tabelle für die Übertragung. Die
            Interessierten finden in diesen Wikipedia-Artikeln weitergehende
            Erklärungen dazu:
          </para>
          <itemizedlist lang="de">
            <listitem>
              <para>
                ICC-Profile <xref linkend="bibliography-online-wkpd-icc" />
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                CMYK <xref linkend="bibliography-online-wkpd-cmyk" />
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                Gamut <xref linkend="bibliography-online-wkpd-gamut" />
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="fr">
            qu'une définition d'écran est grossièrement comprise entre 75 et 100
            dpi (dot per inch), soit sensiblement de 3 à 4 px/mm ; celle des
            imprimantes est généralement environ dix fois celle d'un écran, voire
            davantage. La taille de l'image imprimée dépend du nombre de pixels
            disponibles et de la résolution et ne correspond donc pas forcément
            à ce qui peut être vu à l'écran ni à la taille du papier disponible.
          </para>

          <para lang="en">
            that a screen resolution is roughly within a range from 75 up to 100 dpi;
            a printer resolution is about 10x higher (or more) than a screen one;
            printed image size depends on avalaible pixels and resolution; so actual
            printed size doesn't correspond inevitably to what is displayed on
            screen nor avalaible sheet size.
          </para>

          <para lang="de">
            Wie bereits weiter oben beschrieben, liegt die
            Bildschirmauflösung typischerweise im Bereich von 75 bis 100 dpi,
            während die Auflösung des Druckers mindestens zehnmal so hoch.
            ist. Die Größe des gedruckten Bildes hängt von der Anzahl der
            Pixel und der (Druck-)Auflösung ab, entspricht also nicht
            zwangsläufig der Größe auf dem Bildschirm oder der
            Papiergröße.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="en">
        Consequently, before any printing it is relevant to go to:
        <menuchoice>
          <guimenu>Image</guimenu>
          <guisubmenu>Print size</guisubmenu>
        </menuchoice>
        and choose here your convenient output size in <quote>print size</quote>
        box adjusting either sizes or resolution; you can see that the both
        values are linked without possibility to dissociate them. You can
        see too that you can dissociate x and y resolution but it is risky!
        Probably this possibility is open because printers are built with
        different x vs. y resolutions. Nevertheless if you unlinked them you can
        be very surprised! You can try this in special effects.
      </para>

      <para lang="fr">
        D'où ce conseil : avant de lancer une impression allez dans
        <menuchoice>
          <guimenu>Image</guimenu>
          <guisubmenu>Taille de l'impression</guisubmenu>
        </menuchoice>
        et réglez-y les dimensions souhaitées en sortie dans <quote>taille de
        l'impression</quote> en jouant soit sur les dimensions, soit sur la
        résolution de l'image ; vous y constaterez que plus la résolution
        augmente, plus la taille d'image imprimée diminue et réciproquement,
        les valeurs étant indissociablement liées. Vous y constaterez aussi
        que vous pouvez découpler la résolution en x de celle en y, à vos
        risques et périls ! Cette possibilité est probablement liée au fait que
        les imprimantes peuvent avoir des résolutions différentes selon les deux
        axes de déplacement. Si vous découplez vous pourriez avoir des
        surprises. Vous pouvez toujours essayer pour obtenir des effets spéciaux.
      </para>

      <para lang="de">
        Bevor Sie drucken, gehen Sie also unbedingt zu:
        <menuchoice>
          <guimenu>Bild</guimenu>
          <guisubmenu>Druckgröße</guisubmenu>
        </menuchoice>
        im Menü des Bildfensters und legen hier eine für Ihre Zwecke
        sinnvolle <guilabel>Größe des Ausdrucks</guilabel> fest.
        Sie können dazu entweder die Größe oder die Auflösung einstellen,
        wobei beide unmittelbar voneinander abhängen. Ferner können Sie an
        dem Symbol
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-icon-vchain.png" />
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>
        erkennen, dass Sie die X- und Y-Auflösung voneinander trennen
        können, allerdings ist das nicht ohne Risiko.
        Vermutlich existiert diese Möglichkeit, da es Drucker mit
        unterschiedlicher X- und Y-Auflösung gibt. Wie auch immer, Sie werden
        jedenfalls Ihre Überraschung erleben, wenn Sie diese Verbindung
        auflösen. Aber vielleicht wollen Sie ja einmal etwas Besonderes
        ausprobieren?
      </para>

      <para lang="en">
        Last recommandation: think of checking your margins as well as centering.
        In this case modify them and go into the menu
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Print setup</guisubmenu>
          <!-- TODO: fr en  Did you mean "Printer settings" tab in File/Print...? -->
        </menuchoice>.
        It would be a pity if a too much large margin cuts off some part of your
        image or if an inapropriate centering damages your work espacially if
        you use a special photo paper.
      </para>

      <para lang="fr">
        Dernière recommandation : pensez à vérifier vos marges d'impression
        ainsi que le centrage, au besoin modifiez-les, en allant dans le menu
        <menuchoice>
              <guimenu>Fichier</guimenu>
              <guisubmenu>Mise en page</guisubmenu>
            </menuchoice>.
        Il serait dommage qu'une marge trop importante vous rogne une partie
        de l'image ou qu'un centrage inaproprié vous gâche votre impression,
        surtout si vous utilisez du papier <quote>spécial photo</quote>.
      </para>

      <para lang="de">
        Ein letzter Rat: Überprüfen Sie noch einmal die Randeinstellung und
        die Zentrierung. Gegebenenfalls stellen Sie sie bei den
        <guibutton>Druckereinstellungen</guibutton> unter
        <menuchoice>
          <guimenu>Datei</guimenu>
          <guisubmenu>Drucken...</guisubmenu>
        </menuchoice>
        neu ein. Es wäre doch jammerschade, wenn ein zu großer Rand einen
        Teil Ihres Bildes abschneidet oder eine falsche Zentrierung Ihre
        Arbeit verdirbt, insbesondere, wenn Sie spezielles Fotopapier
        verwenden.
      </para>

      <para lang="it">
        [questa parte è mancante e deve ancora essere scritta]
      </para>
      <para lang="ko">[차후 추가]</para>
      <para lang="no">[Treng skrivast. Har du lyst?]</para>
    </sect3>


    <sect3 id="gimp-using-photography-exif">
      <title>
        <phrase lang="en">EXIF Data</phrase>
        <phrase lang="cs">Údaje EXIF</phrase>
        <phrase lang="de">EXIF-Daten</phrase>
        <phrase lang="fr">Les méta-données EXIF</phrase>
        <phrase lang="it">Dati EXIF</phrase>
        <phrase lang="ko">EXIF 데이터</phrase>
        <phrase lang="no">EXIF-data</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        Modern digital cameras, when you take a picture, add information to
        the data file about the camera settings and the circumstances under
        which the picture was taken. This data is included in JPEG or TIFF
        files in a structured format called EXIF. For JPEG files, GIMP is
        capable of maintaining EXIF data, if it is built appropriately: it
        depends on a library called <quote>libexif</quote>,
        which may not be available on all systems. If GIMP is built with
        EXIF support enabled, then loading a JPEG file with EXIF data, and
        resaving the resulting image in JPEG format, will cause the EXIF data
        to be preserved unchanged. This is not, strictly speaking, the right
        way for an image editor to handle EXIF data, but it is better than
        simply removing it, which is what earlier versions of GIMP did.
      </para>
      <para lang="cs">
        Moderní digitální fotoaparáty zapisují do souboru s obrázkem i údaje o
        nastavení fotoaparátu a dalších okolnostech v okamžiku pořízení
        snímku. Tyto údaje jsou v souborech JPEG či TIFF uložena ve
        strukturovaném formátu zvaném EXIF. GIMP, pokud byl správným způsobem
        sestaven (funkce závisí na knihovně libexif), umožňuje tato data v
        JPEG souborech zachovat. Pokud je v Gimpu otevřen obrázek obsahující
        EXIF údaje, upraven a znovu uložen ve formátu JPEG, údaje EXIF
        zůstanou beze změny zachovány. To sice není ideální způsob, kterým by
        měl grafický editor s EXIF daty pracovat, ale je to lepší, než je
        prostě smazat, jak to dělaly starší verze GIMPu.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie ein Foto aufnehmen, fügen moderne Digitalkameras der Datei
        Informationen über die Kameraeinstellungen und die Umstände, unter
        denen das Bild gemacht wurde, hinzu. Diese Daten sind in einem
        strukturierten Format namens <quote>EXIF</quote> in den JPEG- oder
        TIFF-Dateien enthalten. Bei JPEG-Dateien kann <acronym>GIMP</acronym>
        EXIF-Daten pflegen, wenn es entsprechend kompiliert wurde und die
        Programmbibliothek <application>libexif</application> vorhanden ist,
        was nicht auf jedem System der Fall ist. Falls <acronym>GIMP</acronym>
        EXIF unterstützt, dann bleiben die EXIF-Daten unverändert, wenn
        eine JPEG-Datei geladen und wieder im JPEG-Format gespeichert wird.
        Genau genommen sollte ein Bildbearbeitungsprogramm EXIF-Daten nicht
        so behandeln, aber es ist besser, als die Daten einfach zu löschen,
        was vorherige <acronym>GIMP</acronym>-Version machten.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous prenez une photo, les appareils actuels lui ajoutent des
        renseignements sur les paramètres et les circonstances de prise de
        vue. Ce sont les <quote>méta-données</quote>
        EXIF incluses dans les fichiers JPEG ou TIFF. GIMP est capable de
        gérer les données EXIF, à condition de disposer de la librairie
        <quote>libexif</quote>,
        qui n'est pas disponible sur tous les systèmes. Si cette librairie
        est présente, GIMP chargera les données et les ré-enregistrera mais
        sans pouvoir les modifier. C'est un progrès par rapport aux éditions
        antérieures qui les supprimaient.
      </para>
      <para lang="it">
        Le moderne macchine fotografiche digitali, quando si scatta una foto,
        aggiungono al file le informazioni sull'impostazione della macchina
        durante lo scatto. Questi dati vengono inseriti nei file in JPEG o
        TIFF in un formato strutturato chiamato EXIF. Per il file JPEG, GIMP è
        in grado di gestire i dati EXIF, sempre sia stato compilato
        correttamente: ciò dipende da una libreria che si chiama
        <quote>libexif</quote>,
        che potrebbe non essere disponibile su tutti i sistemi. Se GIMP è
        stato compilato con il supporto a EXIF abilitato, allora il
        caricamento di un file JPEG con dati EXIF e il successivo salvataggio
        in formato JPEG preserverà i dati EXIF inalterati. Questo non è,
        strettamente parlando, il miglior modo di trattare i dati EXIF per un
        programma di grafica, ma è certamente meglio che semplicemente
        rimuoverli, che era il comportamento delle vecchie versioni di GIMP.
      </para>
      <para lang="ko">
        최근의 디지털 카메라들은 사진을 찍을 때, 카메라의 설정상태나 사진이 찍혔을 때의 주변환경 등의 정보를 이미지에 덧붙인다.
        이러한 데이터는 JPEG 이나 TIFF 등 EXIF 라고 불리우는 구조화된 포맷에 담겨진다. 김프는 JPEG 파일의 경우
        <quote>libexif</quote>
        라는 라이브러리가 있을 경우에만 사용이 가능하다. 그런데 이는 모든 시스템에 있는 것은 아니다. 만약 EXIF 가 지원되는
        상황이라면, JPEG 파일을 EXIF 데이터와 함께 읽어 들인 후, 편집하고 저장할 경우 EXIF 데이터를 변경없이 다시
        저장하게 된다. 엄밀히 말해 이는 이미지 편집기가 EXIF 데이터를 다루는 제대로 된 방법은 아니다. 하지만 해당 데이터를
        버리는 것보다는 낫기 때문에 예전 버전의 김프에서는 이렇게 사용했다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du fotograferar med eit digitalkamera, vil dei fleste fotoapparata
        legge ein del informasjon om dato, kamerainnstillingane og elles kva
        produsenten har meint kan vere relevant, inn i biletfila. Desse
        opplysningane blir lagt inn i JPEG- eller TIFF-filer i eit format som
        blir kalla EXIF. <acronym>GIMP</acronym> kan ikkje gjere seg nytte av
        desse opplysningane, men dersom <acronym>GIMP</acronym> er sett opp med
        denne operasjonen, kan du lasta inn filer med EXIF-data og lagra dei att
        i JPEG-format utan å mista opplysningane. Dette er ikkje den ideelle
        måten å behandla EXIF-data på, men det er betre enn i tidlegare
        versjonar av <acronym>GIMP</acronym>, som ignorerte opplysningane utan
        å lagra dei.
      </para>

      <para lang="en">
        If you would like to see the contents of the EXIF data, you can
        download from the registry an Exif Browser plug-in
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-exifbrowser" />.
        If you are able to build and install it on your system, you can
        access it as Filters->Generic->Exif Browser from the image menu. (See
        <link linkend='gimp-plugins-install'>Installing New Plug-ins</link>
        for help.)
      </para>
      <para lang="cs">
        Pokud si chcete údaje EXIF prohlédnout, stáhněte si z registru zásuvný
        modul
        <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">
          Exif Browser
        </ulink>
        . Pokud ho budete schopni na vašem systému sestavit a nainstalovat,
        vyvoláte ho z nabídky obrázku: Filtry->Obecné->Exif Browser. (Pokud
        potřebujete pomoci s instalací zásuvných modulů, přečtěte si část
        (FIXLINK)Instalace nových zásuvných modulů.)
      </para>
      <para lang="de">
        Falls Sie sich den Inhalt der EXIF-Daten ansehen wollen, können Sie
        vom Plugin-Register ein Exif-Browser-Plugin
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-exifbrowser" />
        herunterladen. Wenn Sie dieses auf Ihrem System übersetzen und
        installieren, können Sie über
        <menuchoice>
          <guimenu>Filter</guimenu>
          <guisubmenu>Generisch</guisubmenu>
          <guimenuitem>Exif Browser</guimenuitem>
        </menuchoice>
        im Menü des Bildfensters darauf zugreifen.
        (Siehe auch <xref linkend="gimp-plugins-install" />.)
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous souhaitez voir le contenu des données EXIF, vous pouvez
        télécharger le Exif Browser plug-in
        <xref linkend="bibliography-online-gimp-plugin-exifbrowser" />
        depuis le registre de GIMP. (Voir
        <link linkend='gimp-plugins-install'>
          Installation de nouveaux greffons
        </link>
        pour savoir comment faire).
      </para>
      <para lang="it">
        Se si desidera vedere i contenuti dei dati EXIF, potete scaricare dal
        registro dei plug-in un
        <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">
          Browser EXIF
        </ulink>.
        Una volta compilato e installato sul proprio sistema, si potrà
        accedere ad esso da Filtri->Generici->Browser Exif dal menu immagine
        (vedere la sezione
        <link linkend='gimp-plugins-install'>
          Installazione di un nuovo plug-in
        </link>).
      </para>
      <para lang="ko">
        EXIF 데이터를 보려면 the registry 에서
        <ulink url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">
          Exif Browser plug-in
        </ulink>
        을 다운로드 받으면 된다. 이를 컴파일하고 설치한 뒤 이미지 메뉴에서 필터 -> 일반 -> Exif Browser 를 통해
        사용할 수 있다. (자세한 내용은
        <link linkend='gimp-plugins-install'>새 플러그인 설치하기</link>
        참조.)
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom du har behov for å lesa opplysningane som ligg i EXIF, kan du
        laste ned og installera tilleggsprogrammet <ulink
        url="http://registry.gimp.org/plugin?id=4153">Exif Browser
        plug-in</ulink>. Ein grei plass å legga det er i biletmenyen
        Filter->Forbetre->Exif Browser. Treng du hjelp for dette, sjå
        <!-- PENDING:no
        <link linkend='gimp-plugins-install'-->Installere nye
        tilleggsprogram<!--/link-->.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
