<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect1 id='gimp-using-quickmask' lang="en;fr;sv;zh_CN">
  <title lang="en">Using the Quickmask</title>
  <title lang="fr">Utilisation</title>
  <title lang="sv">Hantering</title>
  <title lang="zh_CN">用法</title>
  <para lang="en"></para>
  <para lang="fr"></para>
  <para lang="sv"></para>
  <procedure lang="en">	
  <step>
    <para>
      Open an image or begin a new document;
    </para>
  </step>
  <step>
    <para>
      Activate the Quickmask using the left-bottom button in the
      image window.  If a selection is present the mask is
      initialized with the content of the selection; 
    </para>
  </step>
  <step>
    <para>
      Choose any drawing tool and use it with greyscale colors on
      the QuickMask; 
    </para>
  </step>
  <step>
    <para>
      Toggle off the Quickmask using the left-bottom button in
      the image window; 
    </para>
  </step>
  </procedure>

  <procedure lang="fr">
  <step>
    <para>
      Ouvrir une image ou commencer un nouveau document;
    </para>
  </step>
  <step>
    <para>
      Activer le Masque Rapide en utilisant le bouton Masque
      rapide en bas à gauche de la fenêtre d'image. Si une
      sélection est présente, le masque est initialisé avec le
      contenu de la sélection;     
    </para>
  </step>
  <step>
    <para>
      Choisissez et paramétrez un outil de dessin dans la boite
      à outils puis utilisez cet outil pour dessiner sur le
      masque en niveaux de gris; 
    </para>
  </step>
  <step>
    <para>
      Désactiver le Masque Rapide en utilisant le bouton Masque 
      rapide en bas à gauche de la fenêtre d'image;    .
    </para>
  </step>
  </procedure>

  <procedure lang="sv">
    <step>
      <para>
      Öppna en bild eller skapa en ny;
      </para>
    </step>
    <step>
      <para>
        Aktivera snabbmask genom att klicka på ikonen för snabbmask i
        bildfönstret. Om det redan finns en markering kommer snabbmask att
        följa denna och inte lägga någon mask i markeringen;
      </para>
    </step>
    <step>
      <para>
        Välj ett verktyg för att måla och använd gråskaliga färger för snabbmask;
      </para>
    </step>
    <step>
      <para>
        Inaktivera snabbmask genom att klicka på samma ikon i bildfönstret.
      </para>
    </step>
  </procedure>

  <procedure lang="zh_CN">
    <step>
      <para>
        打开一个图像或新建图像；
      </para>
    </step>
    <step>
      <para>
        点击图像窗口中左下角有红色外框的按钮来开启快速蒙板。如果已经有选区，蒙板将初始化为选区内容。
      </para>
    </step>
    <step>
      <para>
        选取任何涂画工具，使用灰度色在快速蒙板上涂画。
      </para>
    </step>
    <step>
      <para>
        用图像窗口左下角的按钮来关闭快速蒙板。
      </para>
    </step>
  </procedure>
</sect1>
