<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect1
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<sect1 id='gimp-using-selections' lang="de;en;fr">
  <title>
    <phrase lang="de">Auswahlen erstellen und benutzen</phrase>
    <phrase lang="en">Create and use Selections</phrase>
    <phrase lang="fr">Créer et utiliser les Sélections</phrase>
  </title>

  <sect2 id="gimp-using-selections-free-select" lang="en;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Creating a free selection</phrase>
      <phrase lang="fr">Création d'une sélection à main levée</phrase>
    </title>
      
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Using the free selection tool</phrase>
        <phrase lang="fr">Comment utiliser l'outil Sélection à main 
        levée</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata 
            fileref='../images/toolbox/toolbox-lasso-ex1.png' 
            format="PNG"/>
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            A rather rough selection
          </para>
          <para lang="fr">
            Une sélection bien grossière
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata 
            fileref='../images/toolbox/toolbox-lasso-ex2.png' 
            format="PNG"/>
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            Adding new selected areas to an existing selection. 
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang='en'>
      When using lasso to select an object, some parts of the object and
      its proximity may be selected either way. You can correct these
      defects by pressing <keycap>Shift</keycap> or
      <keycap>Ctrl</keycap> keys while using lasso. Here is an example:
      While pressing <keycap>Shift</keycap>, draw the new border with
      the lasso, close the selection including a part of the first
      selection. As soon as you release the mouse button, both
      selections are added You could so substract the exceeding
      selection by pressing <keycap>Ctrl</keycap>.
    </para>
    
    <para lang='fr'>
      Quand vous utilisez le lasso pour sélectionner un objet, il arrive 
      souvent que des parties de l'objet et de son environnement soient 
      sélectionnées en plus ou en moins. L'utilisation du lasso associé 
      à l'appui sur les touches Maj ou Ctrl peut vous permettre de corriger 
      ces défauts. Voici un exemple:
      Tout en appuyant sur la touche Maj, tracez avec le lasso la nouvelle 
      bordure et fermez la sélection en englobant une partie de la première 
      sélection. Notez le signe + accompagnant l'icône pointeur du lasso. 
      Dès que vous relâchez le bouton de la souris, les deux sélections 
      s'additionnent
      Vous pourriez de même soustraire l'excès de sélection en appuyant sur 
      la touche <keycap>Ctrl</keycap>.
    </para>
    
    <note>
      <para lang="en">
        To correct selection defects precisely, use the 
        <link linkend='gimp-using-quickmask'>Quick Mask</link>.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pour une correction précise des défauts de sélection, utilisez le
        <link linkend='gimp-using-quickmask'>Masque rapide</link>.
      </para>
    </note>
  </sect2>

  <sect2 lang="en;de;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Moving selection</phrase>
      <phrase lang="de">Auswahl verschieben</phrase>
      <phrase lang="fr">Déplacer une sélection</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          Moving the selection reveals the background layer
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Durch verschieben der Auswahl erscheint die Hintergrundebene
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Le fait de déplacer une sélection révèle l'arrière-plan
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata 
            fileref='../images/using/select-move.png' 
            format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <para lang='de'>
      Nachdem Sie eine rechteckige, elliptische oder freie Auswahl erstellt,
      oder den Zauberstab benutzt haben, nimmt der Mauszeiger die Form des
      Verschiebesymbols an. Mit klicken und verschieben können Sie dann die
      Auswahl und ihren Inhalt verschieben. An der Stelle von welcher die
      Auswahl wegbewegt wird, erscheint der Hintergrund.
    </para>
    <para lang='en'>
      After creating a rectangular, elliptic or free selection, 
      or with the Magic wand, the default mouse pointer is the 
      moving cross. Then, Click-and-drag allows you to move the 
      selection and its content, while the initial position 
      remains empty. 
    </para>
    <para lang='fr'>
      Après création d'une sélection rectangulaire, elliptique,  
      à main levée, ou avec la Baguette magique, le pointeur de 
      la souris a, par  défaut, l'aspect de la croix de 
      déplacement. Le cliquer-glisser simple permet alors 
      déplacer la sélection et son contenu tout en laissant vide 
      son emplacement initial. 
    </para>
    
    <para lang='de'>
      Falls Sie nur den Rahmen der Auswahl, nicht aber deren Inhalt
      verschieben möchten, halten Sie die <keycap>Alt</keycap> Taste gedrückt
      beim klicken und verschieben.
    </para>
    <para lang='en'>
      If you want to move only the selection border not moving 
      its content, then press down the <keycap>Alt</keycap> key 
      and clic-and-drag the selection.
    </para>
    <para lang='fr'> 
      Si vous voulez ne déplacer que le contour de la sélection 
      sans déplacer son contenu, maintenez l'appui sur la touche 
      <keycap>Alt</keycap> et cliquez-glissez la sélection.
    </para>
    <note lang="de;en;fr">
      <para lang="en">
        Sometimes the <keycap>Alt</keycap> key is used by the window
        manager and you move the image window instead of the selection.
        If this is the case, select the move tool and change the
        <quote>Affect</quote> option.
        <!--<xref linkend="gimp-tool-transform-tool-options" /> -->
      </para>
      <para lang="de">
        Es besteht die Möglichkeit, dass die <keycap>Alt</keycap> Taste
        vom Fenster-Manager benutzt wird. Sollte das der Fall sein,
        benutzen Sie das <link
        linkend="gimp-tool-transform-tool-options">Verschiebewerkzeug</link>
        und verändern sie die <quote>Wirkt auf</quote> Option.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il se peut que la touche <keycap>Alt</keycap> soit déjà utilisée par 
        le système et que vous déplaciez alors l'ensemble de l'image au lieu 
        de la sélection. Dans ce cas, sélectionnez l'outil Déplacement et 
        changez l'option «Affecte».
      </para>
    </note>
    
    <para lang='de'>
      Eine Auswahl zu verschieben, ohne das an deren ursprünglicher Position
      der Hintergrund erscheint ist ein bisschen schwieriger: drücken Sie die
      <keycap>Strg</keycap> Taste, bewegen Sie den Mauszeiger ein kleines
      Stück und drücken Sie dann zusätzlich die <keycap>Alt</keycap> Taste.
      Nun klicken und verschieben Sie die Auswahl. Einfacher funktioniert es,
      wenn Sie das Verschieben Werkzeug im Auswahlmodus hierfür verwenden.
    </para> 
    <para lang='en'>
      Moving a selection without emptying its initial position 
      is more complicated: while pressing the 
      <keycap>Ctrl</keycap> key, move mouse pointer a little, 
      then press also the <keycap>Alt</keycap> key, then 
      click-and-drag the selection. More simply by using the 
      Move tool in Selection mode.
    </para> 
    <para lang='fr'>
      Pour déplacer la sélection avec son contenu sans vider 
      l'emplacement initial, la manœuvre est plus complexe: 
      maintenez l'appui sur la 
      touche <keycap>Ctrl</keycap>, déplacez un peu le pointeur 
      de la souris, maintenez aussi l'appui sur la touche 
      <keycap>Alt</keycap> et cliquez-glissez. Mais il est bien 
      plus simple d'utiliser l'outil Déplacement en mode Sélection  
    </para>
    
    <para lang='en'>
      You can also move a By-color selection by selecting the 
      Move tool and click-and-drag while pressing the 
      <keycap>Alt</keycap> key.  
    </para>
    <para lang='fr'>
      Vous pouvez aussi déplacer une sélection contigüe, ou créée par 
      l'outil Sélection par la couleur, en sélectionnant l'outil déplacement 
      et en faisant un Alt+Cliquer-glisser.
    </para>
    
    <para lang='de'>
      Durch das Verschieben einer Auswahl wird automaisch eine Schwebende
      Ebene (Schwebende Auswahl) erzeugt. Beachten Sie hierzu das Kapitel 
      <link linkend='glossary-floatingselection'>Schwebende Auswahl</link>
      im Glossar. Der Mauszeiger stellt in einem solchen Fall einen Anker dar,
      sofern er ausserhalb der Auswahl positioniert ist. Dies bedeutet, dass
      die Auswahl endgültig am gewählten Platz verankert wird, sobald die
      <mousebutton>Maustaste</mousebutton> gedrückt wird.
    </para> 
    <para lang='en'>
      Moving a selection automatically creates a floating layer 
      (floating selection).See 
      <link linkend='glossary-floatingselection'>Floating 
      selection </link>. 
      Then the mouse pointer represents an anchor when it is 
      outside of the selection. This means that the selection will 
      be definitely fixed at the choosen place when clicking. 
    </para> 
    <para lang='fr'>
      Le fait de délacer une sélection crée automatiquement 
      une sélection flottante (un calque flottant). Voir 
      <link linkend='glossary-floatingselection-fr'>Sélection 
      flottante</link>. 
      Le pointeur de la souris est alors accompagnée d'une icône en 
      forme d'ancre de marine quand il est en dehors de la 
      sélection. Ceci indique qu'en cliquant, la sélection ne 
      sera pas supprimée mais <emphasis>ancrée</emphasis>, c-à-d 
      fixée définitivement à l'endroit choisi.
    </para>           


  </sect2>    

</sect1>
