<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!--Version history
    051101 Created by julien hardelin
-->

<sect1 id='gimp-concepts-shortcuts' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="en;fr">
  <sect1info lang="en;fr">
    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="en">2006-03-16</date>
        <date lang="fr">2006-03-16</date>
        <authorinitials lang="en">j.h</authorinitials>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title>
    <phrase lang="en">Creating shortcuts to menu functions</phrase>
    <phrase lang="fr">Création de raccourcis clavier vers les fonctions du 
    menu</phrase>
  </title>
  
  <indexterm>
    <primary lang="en">Shortcuts</primary>
    <primary lang="fr">Raccourcis clavier</primary>
  </indexterm>
  
  <para lang="en">
    Many functions accessible via the image menu have a default keyboard
    shortcut. You may want to create a new shortcut for a command that
    has none and that you often use or, more rarely, edit an existing
    shortcut. There are two methods for that.
  </para>
  
  <para lang="fr">
    De nombreuses commandes de Gimp possèdent un raccourci clavier par 
    défaut, (à distinguer des «accélérateurs» qui sont des lettres 
    soulignées dans une commande, représentant une touche à utiliser pour 
    accéder à la commande). Vous pouvez souhaiter créer un 
    nouveau raccourci pour une commande qui n'en possède pas et que vous 
    utilisez souvent, ou, plus rarement, modifier un raccourci existant. 
    Il existe deux méthodes pour cela.
  </para>
  
  <procedure>
    <title>
      <phrase lang="en">Using dynamic keyboard shortcuts</phrase>
      <phrase lang="fr">Utiliser les raccourcis clavier dynamiques</phrase>
    </title>
    <step>
      <para lang="en">
        First, you have to activate this possibility by checking the 
        <guilabel>Use dynamic keyboard shortcuts</guilabel> option in the 
        <guilabel>Interface</guilabel> item of the 
        <link linkend='gimp-prefs-interface'>Preferences</link> menu. 
        This option is usually unchecked to prevent inoportune key hits 
        creating unwanted shortcut.
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous devez d'abord activer cette possibilité en cochant l'option
        <guilabel>Utiliser les raccourcis clavier dynamiques</guilabel> dans
        la rubrique <guilabel>Interface</guilabel> du menu <link
        linkend='gimp-prefs-interface'> Préférences</link>. Cette option
        est normalement désactivée pour éviter qu'une frappe de touches
        malencontreuse ne viennent créer un raccourci intempestif.
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        On that occasion, also check the <guilabel>Save keyboard
        shortcuts on exit</guilabel> option so that your shortcut is
        saved.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pendant que vous y êtes, cochez aussi l'option
        <guilabel>Enregistrer à la sortie les raccourcis
        clavier</guilabel> pour que le raccourci que vous allez créer
        soit enregistré.
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        To create a keyboard shortcut, only place mouse pointer on a 
        command: it becomes highlighted. Be careful that mouse pointer 
        doesn't move and type a three keys sequence keeping keys pressed. 
        You will see this sequence appear on the right of the command. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Pour créer un raccourci clavier, il suffit de placer le pointeur 
        de la souris sur une commande, ce qui la surligne. Tout en 
        veillant à ce que le pointeur ne se déplace pas, tapez une 
        séquence de trois touches, en maintenant les touches enfoncées. 
        Vous verrez apparaître la séquence à la droite de la commande. 
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        If you type a sequence yet used, the command corresponding to this 
        shorcut will be excuted and no new shortcut will be created. 
      </para>
      <para lang="fr"> 
        Si vous utilisez une séquence de touches déjà prise, la commande 
        correspondant à ce raccourci sera exécutée et aucun nouveau 
        raccourci ne sera créé.
      </para>
    </step>
    
    <step>
      <para lang="en">
        Preferably use the Ctrl+Alt+Key sequence for your custom shortcuts.
      </para>
      <para lang="fr">
        Utilisez de préférence la séquence Ctrl+Alt+Touche pour vos 
        raccourcis personnels.
      </para>
    </step>
  </procedure>
      
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">
        Configure keyboard shortcuts
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Configurer les raccourcis clavier
      </phrase>
     </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-shortcuts.png"
                   format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>
  
  
  <procedure>
    <title>
      <phrase lang="en">Using Keyboard Shortcut Editor</phrase>
      <phrase lang="fr">Utiliser l'Éditeur de raccourcis clavier</phrase>
    </title>
    
    <step>
      <para lang="en">
        You get to this Editor by clicking on the <guibutton>Configure
        keyboard shortcuts</guibutton> in the <quote>Interface</quote>
        item of the <link
        linkend='gimp-prefs-interface'>Preferences</link> menu. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous accédez à cet éditeur en cliquant sur l'option «Configurer 
        les raccourcis clavier» dans la rubrique «Interface» du menu 
        <link linkend='gimp-prefs-interface'>Préférences</link>.
      </para>
    </step>
    <step>
      <para lang="en">
        As shown in this dialog, you can select the command you want to 
        create a shortcut for, in the <quote>Action</quote> area. Then you 
        type your key sequence as above. In principle, Space bar should 
        clear shortcut... (it clears but doesn't delete).
      </para>
      <para lang="fr">
        Comme indiqué dans cette fenêtre de dialogue, vous sélectionnez 
        la commande, pour laquelle vous vous voulez créer un raccourci, 
        dans la zone <quote>Action</quote>, puis vous tapez votre séquence 
        de touche comme précédemment. En principe, la touche Espace devrait 
        vous permettre d'effacer un raccourci... (Efface mais ne supprime pas).
      </para>
    </step>
    <step>
      <para lang="en">
        This shortcut editor also allows you to <emphasis>control 
        tool parameter setting</emphasis> with keyboard. At the top of 
        this dialog, you can find a <guilabel>Context</guilabel> menu that 
        leads to tool parameters. To make your work easier, tool types 
        are marked with small icons.
      </para>
      <para lang="fr">
        L'Éditeur de raccourcis vous permet aussi de <emphasis>contrôler 
        le réglage des paramètres des outils</emphasis> avec le clavier. 
        En haut de cette fenêtre de dialogue, vous trouvez un menu 
        <guilabel>Contexte</guilabel> qui vous donne accès à ces 
        paramètres. Pour faciliter le travail, les types d'outils sont 
        repérés par de petites icônes. 
      </para>
    </step>
  </procedure>

  <note>
    <para lang="en">
      Custom Keyboard shortcuts are stored in a Gimp's hidden directory
      (<filename
      class="directory">/home/[username]/.gimp-2.2/menurc</filename>) under
      Linux <filename class="directory">C:\Documents and
      Settings\[Username]\.gimp-2.2\menurc</filename> under Windows XP.
      That's a simple text file that you can transport from one computer
      to another one.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les raccourcis clavier personnalisés sont stockés dans un fichier
      caché de Gimp (<filename class="directory">/home/Nom
      d'utilisateur/.gimp-2.2/menurc</filename>) sous Linux, <filename
      class="directory">C:\Documents and Settings\Nom
      d'utilisateur\.gimp-2.2\menurc</filename> sous Windows XP). C'est
      un simple fichier texte que vous pouvez transporter d'un
      ordinateur à l'autre.
    </para>
  </note>
</sect1>
