<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!--Version history
  2006-09-19 added norwegian translation by KoSt
  2006-09-03 Added Korean content by Mr.Dust
  2006-06-22 Added italian content by ciampix
  2005-11-01 Created by julien hardelin
-->

<sect1 id='gimp-concepts-shortcuts' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="en;fr;it;ko;no">
  <sect1info lang="en;fr;ko;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="en">2006-08-06</date>
        <authorinitials lang="en">romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-03-16</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="ko">2006-09-03</date>
        <authorinitials lang="ko">Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="no">2006-09-19</date>
        <authorinitials lang="no">KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Creating Shortcuts to Menu Functions</phrase>
    <phrase lang="fr">
      Création de raccourcis clavier vers les fonctions du menu
    </phrase>
    <phrase lang="it">Creazione di scorciatoie alle funzioni nei menu</phrase>
    <phrase lang="ko">메뉴 단축키 만들기</phrase>
    <phrase lang="no">Å lage snarvegar til menyfunksjonane</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Shortcuts</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Raccourcis clavier</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Scorciatoie</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>단축키</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Tastatursnarvegar</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    Many functions which are accessible via the image menu have a default
    keyboard shortcut. You may want to create a new shortcut for a command
    that you use a lot and doesn't have one or, more rarely, edit an existing
    shortcut. There are two methods for doing this.
  </para>

  <para lang="fr">
    De nombreuses commandes de Gimp possèdent un raccourci clavier par défaut,
    (à distinguer des «accélérateurs» qui sont des lettres soulignées dans une
    commande, représentant une touche à utiliser pour accéder à la commande).
    Vous pouvez souhaiter créer un nouveau raccourci pour une commande qui
    n'en possède pas et que vous utilisez souvent, ou, plus rarement, modifier
    un raccourci existant. Il existe deux méthodes pour cela.
  </para>

  <para lang="it">
    Molte funzioni accessibili dal menu immagine hanno un tasto scorciatoia
    predefinito. Si potrebbe desiderare di creare una nuova scorciatoia per un
    comando che non ne possiede una e che si usa spesso o, più raramente, si
    vorrebbe poter modificare una scorciatoia esistente. Per fare tutto ciò
    esistono due strade.
  </para>

  <para lang="ko">
    이미지 메뉴에 있는 많은 메뉴들은 기본 키보드 단축키를 통해 실행시킬 수 있다. 새로운 단축키를 만들거나 자주 사용하지 않는 단축키를
    편집하는 방법에는 두 가지가 있다.
  </para>

  <para lang="no">
    Mange av funksjonane som er tilgjengelege frå biletmenyen kan også
    aktiverast frå ein tastatursnarveg. Har du funksjonar du bruker ofte,
    kan det vere ei lette i arbeidet å lage slike snarvegar til desse.
    Det er to måtar å gjere dette på. 
  </para>

  <procedure>
    <title>
      <phrase lang="en">Using dynamic keyboard shortcuts</phrase>
      <phrase lang="fr">Utiliser les raccourcis clavier dynamiques</phrase>
      <phrase lang="it">Uso dei tasti scorciatoia dinamici</phrase>
      <phrase lang="ko">동적 키보드 단축키 사용하기</phrase>
      <phrase lang="no">Å bruke dynamiske snarvegar</phrase>
    </title>

    <step>
      <para lang="en">
        First, you have to activate this capability by checking the
        <guilabel>Use dynamic keyboard shortcuts</guilabel> option in
        the <guilabel>Interface</guilabel> item of the <link
        linkend='gimp-prefs-interface'>Preferences</link> menu.  This
        option is usually not checked, to prevent accidental key presses
        from creating an unwanted shortcut.
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous devez d'abord activer cette possibilité en cochant l'option
        <guilabel>Utiliser les raccourcis clavier dynamiques</guilabel> dans
        la rubrique <guilabel>Interface</guilabel> du menu <link
        linkend='gimp-prefs-interface'> Préférences</link>. Cette option
        est normalement désactivée pour éviter qu'une frappe de touches
        malencontreuse ne viennent créer un raccourci intempestif.
      </para>
      <para lang="it">
        La prima consiste nella possibilità di attivare l'opzione
        <guilabel>Usa tasti scorciatoia dinamici</guilabel> presente nella
        voce <guilabel>Interfaccia</guilabel> del menu <!--link
        linkend='gimp-prefs-interface' FIXME -->Preferenze<!--/link-->.
        Quest'opzione è normalmente disabilitata per evitare che la pressione
        maldestra di qualche tasto provochi per errore la creazione di tasti
        scorciatoia indesiderati.
      </para>
      <para lang="ko">
        먼저 
        <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-prefs-interface'>기본설정
        </link>-->
        기본설정 메뉴의 <guilabel>인터페이스</guilabel>에서 <guilabel>동적
        키보드 단축키 사용</guilabel>에 체크하여 해당 항목을 활성화 
        시켜줘야 한다. 이 항목은 불필요한 단축키 생성으로 인한 키 충돌을
        방지하기 위해 비활성이 기본값이다. 
      </para>
      <para lang="no">
        Først må du gå inn i menyen <!-- PENDING:no  
        link linkend='gimp-prefs-interface'-->Innstillingar<!--/link--> 
        og krysse av for <guilabel>Bruk dynamiske tastatursnarvegar</guilabel>
        i <guilabel>Grensesnitt</guilabel>-delen av menyen. Normalt er dette
        valet deaktivisert for å hindre at det blir laga uønskte snarvegar. 
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        While you're doing that, also check the <guilabel>Save keyboard
        shortcuts on exit</guilabel> option so that your shortcut will
        be saved.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pendant que vous y êtes, cochez aussi l'option
        <guilabel>Enregistrer à la sortie les raccourcis
        clavier</guilabel> pour que le raccourci que vous allez créer
        soit enregistré.
      </para>
      <para lang="it">
        In quest'ultimo caso è utile verificare che
        l'opzione <guilabel>Salva i tasti scorciatoia all'uscita</guilabel>
        sia abilitata in maniera da non dover reimmettere le scorciatoie
        create al prossimo riavvio di GIMP.
      </para>
      <para lang="ko">
        그리고 <guilabel>마칠 때 키보드 단축키 저장</guilabel> 항목에 
        체크가 되어 있어야 새로 만들거나 편집한 단축키들이 저장된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du først er her, kontroller at også <guilabel>Lagra
        tastatursnarvegane ved avslutning</guilabel> er avkryssa slik at
        dei nye snarvegane blir lagra.
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        To create a keyboard shortcut, simply place the mouse pointer on a
        command in the menu: it will then be highlighted. Be careful that the
        mouse pointer doesn't move and type a sequence of three keys, keeping
        the keys pressed. You will see this sequence appear on the right of
        the command.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pour créer un raccourci clavier, il suffit de placer le pointeur de la
        souris sur une commande, ce qui la surligne. Tout en veillant à ce que
        le pointeur ne se déplace pas, tapez une séquence de trois touches, en
        maintenant les touches enfoncées. Vous verrez apparaître la séquence à
        la droite de la commande.
      </para>
      <para lang="it">
        Per creare un tasto scorciatoia, posizionare il puntatore del mouse su
        un comando: esso verrà evidenziato. Siate attenti a tenere fermo il
        puntatore del mouse mentre si preme una sequenza di tre tasti
        mentenendoli premuti. Si vedrà apparire questa sequenza alla destra
        del comando.
      </para>
      <para lang="ko">
        키보드 단축키를 만들려면, 마우스 포인터를 메뉴의 명령위에 올려놓기만 하면 된다. 그리고 명령이 강조되면, 마우스 커서가
        움직이지 않게 조심하면서, 명령의 오른쪽에 키조합이 나타날 때까지 키조합을 누르고 있으면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        For å lage snarvegen, plasserer du musepeikaren på kommandoen og
        skriv inn den ønskte tastekombinasjonen. Ikkje slepp opp tastane før
        den siste er skriven dersom du bruker fleire tastar. Pass også på at du
        heller ikkje leer museoeikaren,Du vil sjå at kombinasjonen dukkar opp til
        høgre for kommandoteksten. 
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        If you type a sequence which has already been used, the command which
        is associated with this shortcut will be executed and no new shortcut
        will be created.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous utilisez une séquence de touches déjà prise, la commande
        correspondant à ce raccourci sera exécutée et aucun nouveau raccourci
        ne sera créé.
      </para>
      <para lang="it">
        Se si preme una sequenza tasti già utilizzata, il comando
        corrispondente alla sequenza viene eseguito e non viene creata nessuna
        scorciatoia.
      </para>
      <para lang="ko">
        만약 지정한 키조합이 이미 할당된 것이라면, 새 단축키가 만들어지지 않고, 이미 지정된 명령이 실행된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom du skriv inn ein tastekombinasjon som alt er i bruk, vil
        denne bli overskriven. Den nye kombinasjonen gjeld. 
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        It is best to use the 
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap><keycap>Key</keycap>
        </keycombo> sequence for your custom shortcuts.
      </para>
      <para lang="fr">
        Utilisez de préférence la séquence Ctrl+Alt+Touche pour vos 
        raccourcis personnels.
      </para>
      <para lang="it">
        Usare preferibilmente una sequenza nella forma Ctrl+Alt+Tasto per
        le scorciatoie personalizzate.
      </para>
      <para lang="ko">
        새 단축키로 지정하기 적합한 키조합은
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap><keycap>Key</keycap>
        </keycombo> 이다.
      </para>
      <para lang="no">
        For å unngå konfliktar med eksisterande kombinasjonar, bør du bruke
        <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap><keycap>Key</keycap>
        </keycombo>-sekvensar for dei nye snarvegane.
      </para>
    </step>
  </procedure>
      
  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Configure Keyboard Shortcuts</phrase>
      <phrase lang="fr">Configurer les raccourcis clavier</phrase>
      <phrase lang="it">Configurare i tasti scorciatoia</phrase>
      <phrase lang="ko">키보드 단축키 설정</phrase>
      <phrase lang="no">Å sette opp tastatursnarvegar</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;fr;no">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-shortcuts.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-shortcuts.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-shortcuts.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>


  <procedure>
    <title>
      <phrase lang="en">Using the Keyboard Shortcut Editor</phrase>
      <phrase lang="fr">Utiliser l'Éditeur de raccourcis clavier</phrase>
      <phrase lang="it">Uso dell'editor dei tasti scorciatoia</phrase>
      <phrase lang="ko">키보드 단축키 편집기 사용하기</phrase>
      <phrase lang="no">Å bruke snarvegsbehandlaren</phrase>
    </title>
    
    <step>
      <para lang="en">
        You get to this Editor by clicking on <guibutton>Configure
        keyboard shortcuts</guibutton> in the <quote>Interface</quote>
        item of the <link
        linkend='gimp-prefs-interface'>Preferences</link> menu. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous accédez à cet éditeur en cliquant sur l'option «Configurer 
        les raccourcis clavier» dans la rubrique «Interface» du menu 
        <link linkend='gimp-prefs-interface'>Préférences</link>.
      </para>
      <para lang="it">
        Questo editor si ottiene facendo clic sul
        pulsante <guibutton>Configura tasti scorciatoia</guibutton>
        presente nella voce <quote>Interfaccia</quote> del
        menu <!--link linkend='gimp-prefs-interface'
        FIXME -->Preferenze<!--/link-->.
      </para>
      <para lang="ko">
        <!-- PENDING: ko <link
        linkend='gimp-prefs-interface'>기본 설정</link> -->
        기본 설정 메뉴의 <quote>인터페이스</quote> 에서 <guibutton>키보드
        단축키 설정</guibutton> 을 클릭하면 단축키 편집기가 실행된다. 
      </para>
      <para lang="no">
        Du kjem fram til denne innskrivingsfunksjonen ved å klikke på knappen
        <guibutton>Sett opp tastatursnarvegar</guibutton> i
        <quote>Grensesnitt</quote>-delen i menyen <!-- PENDING:no <link
        linkend='gimp-prefs-interface'-->Innstillingar<!--/link-->. 
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        As shown in this dialog, you can select the command you want to 
        create a shortcut for, in the <quote>Action</quote> area. Then you 
        type your key sequence as above. In principle, the Space bar should 
        clear a shortcut. (In practice, it clears it, but doesn't delete it.)
      </para>
      <para lang="fr">
        Comme indiqué dans cette fenêtre de dialogue, vous sélectionnez 
        la commande, pour laquelle vous vous voulez créer un raccourci, 
        dans la zone <quote>Action</quote>, puis vous tapez votre séquence 
        de touche comme précédemment. En principe, la touche Espace devrait 
        vous permettre d'effacer un raccourci... (Efface mais ne supprime pas).
      </para>
      <para lang="it">
        Come mostrato in questa finestra, per creare la scorciatoia è
        necessario selezionare il comando che si desidera
        nell'area <quote>Azione</quote> e poi premere la sequenza tasti
        come specificato in precedenza in queste pagine. La barra
        spaziatrice, dovrebbe cancellare la scorciatoia...(cancellarla ma
        non eliminarla).
      </para>
      <para lang="ko">
        이 대화상자의 <quote>액션</quote> 에서 단축키를 만들려는 명령을 
        고른다. 그런다음 단축키란에서 원하는 키조합을 넣으면 된다. 
        스페이스바를 누르면 단축키가 초기화된다.
      </para>
      <para lang="no">
        I denne dialogen klikkar du på den funksjonen du ønskjer å lage ny
        snarveg for og skriv inn tastekombinasjonen slik som nemnd ovanfor.
        (Eigentleg skal mellomromtasten viske ut snarvegen, og det gjer han,
        men snarvegen blir ikkje fjerna frå systemet). 
      </para>
    </step>

    <step>
      <para lang="en">
        This shortcut editor also allows you to <emphasis>control the
        tool parameter settings</emphasis> with the keyboard. At the top
        of this dialog, you can find a <guilabel>Context</guilabel> menu
        that takes you to the tool parameters. To make your work easier,
        tool types are marked with small icons.
      </para>
      <para lang="fr">
        L'Éditeur de raccourcis vous permet aussi de <emphasis>contrôler 
        le réglage des paramètres des outils</emphasis> avec le clavier. 
        En haut de cette fenêtre de dialogue, vous trouvez un menu 
        <guilabel>Contexte</guilabel> qui vous donne accès à ces 
        paramètres. Pour faciliter le travail, les types d'outils sont 
        repérés par de petites icônes. 
      </para>
      <para lang="it">
        Questo editor delle scorciatoie permette anche
        di <emphasis>controllare le impostazioni dei parametri degli
        strumenti</emphasis> con la tastiera. In cima alla finestra di
        dialogo, è possibile trovare un menu <guilabel>Contesto</guilabel>
        che porta ai parametri dello strumento. Per semplificare il lavoro,
        i tipi di strumenti sono segnalati con diverse piccole icone.
      </para>
      <para lang="ko">
        이 대화상자에서는 <emphasis>도구 매개 변수 설정</emphasis> 도 할 수
        있다. 이는 대화상자의 상단에 있는 <guilabel>문맥</guilabel> 메뉴의
        내용들을 고치면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan også bruke snarvegsbehandlaren til å setje opp
        <emphasis>parametra for verktøya</emphasis> frå tastaturet. Øvst i
        dialogvindauget finn du menyen <guilabel>Innhald</guilabel> som
        fører deg til verktøyparametra. For å forenkla arbeidet, er kvar
        verktøytype merka med eit ikon. (Denne funksjonen finst ikkje i den
        utgåva eg har, versjon 2.2.10 for Windows.) 
      </para>
    </step>
  </procedure>

  <note>
    <para lang="en">
      Custom Keyboard shortcuts are stored in one of Gimp's hidden
      directory (<filename
      class="directory">/home/[username]/.gimp-2.2/menurc</filename>)
      under Linux, and <filename class="directory">C:\Documents and
      Settings\[Username]\.gimp-2.2\menurc</filename> under Windows XP.
      It is a simple text file that you can transport from one computer
      to another.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les raccourcis clavier personnalisés sont stockés dans un fichier
      caché de Gimp (<filename class="directory">/home/Nom
      d'utilisateur/.gimp-2.2/menurc</filename>) sous Linux, <filename
      class="directory">C:\Documents and Settings\Nom
      d'utilisateur\.gimp-2.2\menurc</filename> sous Windows XP). C'est
      un simple fichier texte que vous pouvez transporter d'un
      ordinateur à l'autre.
    </para>
    <para lang="it">
      I tasti scorciatoia personalizzati sono memorizzati nella cartella
      nascosta di GIMP
      (<filename
      class="directory">/home/[nomeutente]/.gimp-2.2/menurc</filename>)
      sotto Linux <filename class="directory">C:\Documents and
      Settings\[Nomeutente]\.gimp-2.2\menurc</filename> sotto Windows XP.
      È un semplice file di testo che è possibile spostare da un computer
      ad un altro senza problemi.
    </para>
    <para lang="ko">
      사용자 키보드 단축키들은 김프의 숨김 디렉토리에 저장된다. (리눅스 : 
      <filename
      class="directory">/home/[username]/.gimp-2.2/menurc</filename>)
      윈도우즈 XP : <filename class="directory">C:\Documents and
      Settings\[Username]\.gimp-2.2\menurc</filename>) 이는 단순한 텍스트
      파일로 쉽게 다른 컴퓨터로 복사할 수 있다.
    </para>
    <para lang="no">
      Tastatursnarvegane blir lagra i <acronym>GIMP</acronym> si skjulte
      mappe. I Linux er dette 
      (<filename
      class="directory">/home/[username]/.gimp-2.2/menurc</filename>) og i
      Windows (XP) i <filename class="directory">C:\Documents and
      Settings\[Username]\.gimp-2.2\menurc</filename>. Dette er ei enkel
      tekstfil som kan kopierast utan problem til andre datamaskiner. 
    </para>
  </note>
</sect1>
