<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect1
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<sect1 id='gimp-using-simpleobjects' lang="en;fr">
  <title lang="en">Drawing Simple Objects</title>
  <title lang="fr">Dessiner des objets simples</title>

  <para lang="en">
    This section will give you an introduction about the creation of
    simple objects in <acronym>Gimp</acronym>. It's pretty simple once
    you figured out how to do it. <acronym>Gimp</acronym> provides a
    huge set of <link linkend="gimp-toolbox-introduction">Tools</link>
    and Shortcuts in which most new users are lost. 
  </para>
  <para>
    Ces sections sont une introduction à la création d'objets simples dans 
    <acronym>Gimp</acronym>. C'est très simple une fois que vous avez 
    compris comment faire. Gimp fournit une énorme collection d'
    <link linkend="gimp-toolbox-introduction">Outils</link> et de raccourcis 
    dans lesquels la plupart des nouveaux utilisateurs sont perdus.
  </para>


  <sect2 id="gimp-using-line">
    <title lang="en">Drawing a straight line</title>
    <title lang="fr">Dessiner une ligne droite</title>
    
    <indexterm lang="en">
      <primary>Painting Tools</primary>
      <secondary>Straight Line</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Outils de peinture</primary>
      <secondary>Ligne droite</secondary>
    </indexterm>

    <para lang="en">
      Lets begin by painting a straight line. The easiest way to create a
      straight line is by using your favorite <link
      linkend="gimp-tool-painting">painting tool</link>, the mouse and
      the keyboard.
    </para>
    <para lang="fr">
      Commençons par dessiner une ligne droite. Le plus simple est 
      d'utiliser votre <link
      linkend="gimp-tool-painting">outil de peinture</link> favori, la 
      souris et le clavier. 
    </para>
    <procedure>
      <title lang="en">Drawing a straight line</title>
      <title lang="fr">Dessiner une ligne droite</title>
      
      <step>
        <figure id="gimp-using-straightline1">
          <title lang='en'>
            The dialog shows a new image, filled with a white background.
          </title>
          <title lang='fr'>
            Cette fenêtre montre une nouvelle image, remplie avec un 
            arrière-plan blanc.
          </title>
          
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/straightline1.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/fr/straightline1.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          
        </figure>
        
        <para lang="en">
          Create a <link linkend="gimp-file-new">new image</link>.
          Select your favorite <link linkend="gimp-tool-painting">paint
          tool</link> or use the <link
          linkend="gimp-tool-pencil">pencil</link> if in doubt.  Select
          a <link linkend="gimp-toolbox-color-area">foreground
          color</link>, but be sure, that foreground and background
          color are different.
        </para>
        <para lang="fr">
          Créer une <link linkend="gimp-file-new">nouvelle image</link>.
          Sélectionnez votre <link linkend="gimp-tool-painting">outil de 
          peinture</link> favori ou utilisez le <link
          linkend="gimp-tool-pencil">crayon</link> si vous hésitez. 
          Sélectionnez un <link linkend="gimp-toolbox-color-area">couleur 
          de premier-plan</link>, et assurez-vous que les couleurs de 
          premier et d'arrière-plans sont différentes. 
        </para>

      </step>

      <step>
        <figure id="gimp-using-straightline2">
          <title lang='en'>
            The dialog shows a new image, with the first dot indicating
            the start of the straight line. The dot has a black foreground
            color.
          </title>
          <title lang='fr'>
            Cette fenêtre montre une nouvelle image, avec le premier point 
            marquant le départ de la ligne. Le point a une couleur de 
            premier-plan noire.
          </title>
          
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/straightline2.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/fr/straightline2.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>         
        </figure>
        
        <para lang="en">
          Create a start point by clicking on the <link
          linkend="co-imagewindow-display">image display</link> area
          with the left mouse button. Your canvas should look
          similar to <xref linkend="gimp-using-straightline1" />.
        </para>
        <para lang="fr">
          Créez un point de départ en cliquant sur l'aire d'<link
          linkend="co-imagewindow-display">affichage de l'image</link> 
          avec le bouton gauche de la souris. Votre canevas doit 
          ressembler à <xref linkend="gimp-using-straightline1" />.
        </para>
      </step>

      <step>
        <figure id="gimp-using-straightline3">
          <title lang='en'>
            The screenshot shows the helpline, which indicates how the
            finished line will look like.
          </title>
          <title lang='fr'>
            Cette capture d'écran montre la ligne-support, qui indique à 
            quoi ressemblera la ligne une fois terminée. 
          </title>
          
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/straightline3.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/fr/straightline3.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
        <para lang="en">
          Now, hold down the <keycap>Shift</keycap> button on your
          keyboard and move the mouse away from the created start point.
          You'll see a thin line indicating how the line will look like.
        </para>
        <para lang="fr">
          Maintenant, appuyez sur la touche Maj de votre clavier et déplacez 
          la souris à partir du point de départ. Vous verrez apparaître une 
          fine ligne-support indiquant à quoi ressemblera la ligne.
        </para>
      </step>

      <step>
        <figure id="gimp-using-straightline4">
          <title lang='en'>
            The created line appears in the image window after drawing
            the second point (or end point), while still having the
            <keycap>Shift</keycap> key pressed.
          </title>
          <title lang='fr'>
            La ligne créée apparaît dans la fenêtre d'image après avoir 
            inscrit le deuxième point, ou point final, tout en maintenant 
            appuyée la touche <keycap>Maj</keycap>.
          </title>
          
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/straightline4.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/fr/straightline4.png'
                format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
        <para lang="en">
          If you're satisfied with the line direction and length, click
          again the left mouse button to finish the line.  The
          <acronym>Gimp</acronym> shows a straight line now.  Please
          check the foreground and background color and if the
          <keycap>Shift</keycap> key was still pressed during painting
          in case no line appears. You can continuously creating lines by
          still holding the <keycap>Shift</keycap> and create additional
          end points.
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand vous êtes satisfait de la direction et de la longueur de la 
          ligne, cliquez à nouveau le bouton gauche de la souris pour 
          terminer la ligne. Si rien n'apparaît, vérifiez les couleurs de 
          premier et d'arrière-plan et que la touche <keycap>Maj</keycap> 
          était bien maintenue enfoncée pendant l'opération. Vous pouvez 
          créer des lignes de façon continue en appuyant sur Maj et en 
          créant de nouveau point terminaux.
        </para>
      </step>
    </procedure>
  </sect2>
  
  <sect2 id='gimp-using-rectangular'>
    <title lang="en">Creating a Basic Shape</title>
    <title lang="fr">Création d'une forme simple</title>
    
    <procedure>
      <step>
        <para lang="en">
          Drawing shapes is not the main purpose for what the
          <acronym>GIMP</acronym> is used. Shapes are created either by
          painting them using the technique described in <xref
          linkend="gimp-using-straightline1" /> or by using the
          selection tools. Of course, there are various other ways to
          paint a shape, but we'll stick to the easiest ones here.  So,
          create a <link linkend="gimp-file-new">new image</link> and
          check that <link linkend="gimp-toolbox-color-area">foreground
          and background colors</link> are different.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le dessin de formes n'est pas l'objectif principal de Gimp. Les 
          formes sont créées soit en utilisant la technique décrite dans 
          <xref linkend="gimp-using-straightline1" />, soit en utilisant les 
          outils de sélection. Bien sûr, il existe dans Gimp d'autres 
          méthodes plus sophistiquées, mais nous n'envisageons ici que le 
          plus simple. Vous créez donc une nouvelle image et vous vous 
          assurez que les couleurs de premier et d'arrière-plan sont 
          différentes.
        </para>
      </step>
      
      <step>
        <figure id="gimp-using-basicshape1">
          <title lang='en'>
            The screenshot shows how a rectangular selection is created.
            Move the mouse in the direction of the red arrow by holding
            the left mouse button pressed.
          </title>
          <title lang='fr'>
            Cette capture d'écran montre comment une sélection rectangulaire 
            est créée. déplacez la souris dans le sens de la flèche tout en 
            appuyant sur le bouton gauche de la souris.
          </title>
          
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/basicshape1.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/fr/basicshape1.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        <para lang="en">
          Basic shapes like a rectangular, triangle or ellipse can be
          created using the <link
          linkend="gimp-tools-selection">selection tools</link>. The
          tutorial uses a rectangular selection as an example.  So,
          choose the <link linkend="gimp-tool-rect-select">rectangular
          selection tool</link> and create a new selection: hold the
          left mouse button pressed while moving the mouse to other
          positions in the image (illustrated in figure <xref
          linkend="gimp-using-basicshape1" />). The selection is created
          if you leave leave the mouse button pressed.  For more
          information about key modifiers look at the <link
          linkend="gimp-tools-selection">selection tools</link>.
        </para>
        <para lang="fr">
          les formes de base comme un rectangle, un triangle ou une ellipse 
          peuvent être créées en utilisant les <link
          linkend="gimp-tools-selection">outils de sélection</link>. Ce 
          didacticiel a pris une sélection rectangulaire comme exemple. 
          Choisissez l'<link linkend="gimp-tool-rect-select">outil de 
          sélection rectangulaire</link> et créez une nouvelle sélection: 
          appuyez sur le bouton gauche de la souris et déplacez le pointeur 
          de la souris sur une autre position de l'image (illustration dans 
          <xref linkend="gimp-using-basicshape1" />). La sélection est créée 
          quand vous relâchez le bouton de la souris. Pour plus d'information 
          sur les touches de contrôle, voyez 
          <link linkend="gimp-tools-selection">Outils de sélection</link>.
        </para>
      </step>

      <step>
        <figure id="gimp-using-basicshape2">
          <title lang='en'>
            The screenshot shows how a rectangular selection fill with
            the foreground color.
          </title>
          <title lang='fr'>
            Cette capture d'écran montre une sélection rectangulaire remplie 
            avec la couleur de premier-plan.
          </title>
          
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/basicshape2.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/using/fr/basicshape2.png'
                format="PNG"/>
             </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
        <para lang="en">
          After creating the selection, you can either create a filled
          or an outlined shape with the foreground color of your choice.
          If you go for the first option, choose a <link
          linkend="gimp-toolbox-color-area">foreground color</link> and
          fill the selection with the <link
          linkend="gimp-tool-bucket-fill">bucket fill tool</link>.
          If you choose the latter option, create an outline by using
          the<link linkend="gimp-selection-stroke">Stroke
          selection</link> menu item from the <guimenu>Edit</guimenu>
          menu. If you're satisfied with the result, <link
          linkend="gimp-selection-none">remove the selection</link>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Après avoir créé la sélection, vous pouvez créer soit une forme 
          peine de la couleur de premier-plan, soit un contour surligné de 
          la couleur de premier-plan. Si vous faites le choix de la première 
          option, choisissez une 
          <link linkend="gimp-toolbox-color-area">couleur de 
          premier-plan</link> et remplissez la sélection avec l'
          <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">Outil Pot de peinture</link>.
          Pour la deuxième option, ajoutez le contour en utilisant l'entrée 
          de menu <link linkend="gimp-selection-stroke">Tracer la 
          sélection</link> dans le menu <guimenu>Éditer</guimenu>. Vous 
          pouvez recommencer vos essais en faisant  <link
          linkend="gimp-selection-none">Supprimer la sélection</link>.
        </para>
      </step>
    </procedure>
  </sect2>
  
</sect1>
