<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-using-toolbox' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude">
  <title lang="en">The Main Toolbox</title>
  <title lang="de">Das Werkzeugfenster</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
  </indexterm>

  <mediaobjectco>
    <imageobjectco>
      <areaspec units="calspair">
        <!-- make the id's unique, to not clash with others -->
        <area id='co-toolbox-menu' coords='' />
        <area id='co-toolbox-icons' coords='' />
        <area id='co-toolbox-colors' coords='' />
        <area id='co-toolbox-patterns' coords='' />
        <area id='co-toolbox-image' coords='' />
      </areaspec>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/using/toolbox-description.png' format="PNG"/>
        </imageobject>
    </imageobjectco>
  </mediaobjectco>

  <para lang='en'>
    The Main Toolbox is the heart of the Gimp.  It is the only part of
    the application that you cannot duplicate or close.  Here is a
    quick tour of what you will find there.  
  </para>
  <para lang='de'>
    Das Werkzeugfenster ist das Herzstück von <acronym>Gimp</acronym>.
    Es ist das einzigste Fenster von dem alle anderen Dialogfenster der
    Applikation abhängig sind. Folgend eine kurze Beschreibung der
    Bereiche des Werkzeugfensters.
  </para>

  <tip lang='en'>
    In the Toolbox, as in most parts of Gimp, moving the mouse on top
    of something and letting it rest for a moment will usually bring
    up a "tooltip" message that may help you understand what the thing
    is or what you can do with it.  Also, in many cases you can press
    the <keycap>F1</keycap> key to get help about the thing that is
    underneath the mouse. 
  </tip>
  <tip lang='de'>
    Im Werkzeugfenster wie auch in anderen Dialogen lassen sich Hilfen
    zu Funktionen anzeigen. Gehen Sie mit der Maus über eine
    Schaltfläche und verharren Sie mit der Maus einige Sekunden um die
    Minihilfe einblenden zu lassen. Ausserdem können Sie
    <keycap>F1</keycap> drücken um den Hilfebrowser zu öffnen der Ihnen
    Hilfe zur aktuellen Schaltfläche oder Funktion anzeigt.
  </tip>

  <variablelist>
      <varlistentry>
      <term lang='en'>Toolbox Menu</term>
      <term lang='de'>Werkzeugfenstermenü</term>
        <listitem>
          <callout arearefs="co-toolbox-menu">
            <para lang='en'>
              This menu is special:  it contains some commands that cannot
              be found in the menus that are attached to images.  (Also some
              that can.)  These include commands for setting preferences,
              creating certain types of dialogs, etc.  The contents are
              described systematically in the <link
              linkend='gimp-tools-menu'>Toolbox Menu</link> section.
            </para>
            <para lang="de">
              Das spezielle an diesem Menü ist, dass es Funktionen enthält
              die nur aus dem Werkzeugfenstitleenü erreicht werden können und
              nicht aus dem Bildmenü. Dies beinhaltet Funktionen für
              Einstellungen, Erweiterungen und der Hilfe. Der genaue Inhalt
              ist unter <link
              linkend='gimp-tools-menu'>Werkzeugfenstitleenü</link>
              beschrieben.
            </para>
          </callout>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Tool icons</term>
        <term lang='de'>Werkzeug Symbole</term>
        <listitem>
          <callout arearefs="co-toolbox-icons">
            <para lang='en'>
              These icons are buttons that activate tools for a wide
              variety of purposes: selecting parts of images, painting on
              them, transforming them, etc.  The <link
              linkend='gimp-tools-dialog'>Using Tools</link> section gives
              an overview of how to work with tools, and each tool is
              described systematically in the <link
              linkend='gimp-toolbox'>Tools</link> chapter.
            </para>
            <para lang="de">
              Diese Symbole stellen die Bildbearbeitungswerkzeuge dar um
              bestimmte Objekte des Bildes auszuwählen, zu zeichnen oder
              diese zu transformieren. Der <link
              linkend='gimp-tools-dialog'>Werkzeuge benutzen</link> Abschnitt
              zeigt im Allgemeinen wie Werkzeuge funktionieren. Jedes
              Werkzeug ist systematisch im Kapitel <link
              linkend="gimp-toolbox">Werkzeugfenster</link> beschrieben.
            </para>
          </callout>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Foreground/Background colors</term>
        <term lang='de'>Vordergrund-/Hintergrundfarbe</term>
        <listitem>
          <callout arearefs="co-toolbox-colors">
            <para lang='en'>
              The color areas here show you Gimp's current foreground and
              background colors, which come into play in many operations.
              Clicking on either one of them brings up a color selector
              dialog that allow you to change to a different color.
              Clicking on the double-headed arrow swaps the two colors,
              and clicking on the small symbol in the lower left corner
              resets them to black and white.
            </para>
            <para lang='de'>
              Der Farbbereich des Werkzeugfensters zeigt die aktuelle Vor- und
              Hintergrundfarbe, die von verschiedenen Dialogen benutzt wird.
              Durch klicken auf eines der beiden Schaltflächen öffnet sich
              der Farbdialog. Mit dem Pfeil lassen sich die Farben jeweils
              vertauschen. Um die Farben auf die Voreinstellungswerte
              Schwarz und Weiss zurückzusetzen, benutzen sie das kleine
              Symbol rechts unten.
            </para>
          </callout>
        </listitem>
      </varlistentry> 
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Brush/Pattern/Gradient</term>
        <term lang='de'>Pinsel/Muster/Gradient</term>
       <listitem>
        <callout arearefs="co-toolbox-patterns">
          <para lang='en'>
            The symbols here show you <acronym>Gimp's</acronym> current
            selections for: the Paintbrush, used by all tools that allow
            you to paint on the image ("painting" includes operations
            like erasing and smudging, by the way); for the Pattern,
            which is used in filling selected areas of an image; and for
            the Gradient, which comes into play whenever an operation
            requires a smoothly varying range of colors.  Clicking on
            any of these symbols brings up a dialog window that allows
            you to change it. 
          </para>
          <para lang='de'>
            Diese Miniaturbilder zeigen <acronym>Gimps</acronym>
            aktuell ausgewählten Pinsel, Muster und Gradient. Der Pinsel
            kann sowohl zum Zeichnen im herkömmlichen Sinn benutzt
            werden, als auch zum Radieren und Verschmieren. So benutzen
            nicht nur die <link
            linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeuge</link>
            Pinseleinstellungen. Muster werden vom <link
            linkend='gimp-tool-bucket-fill'>Fülleimer</link> benutzt um
            Flächen mit dem ausgewählten Muster zu füllen. Der Gradient
            kommt ins Spiel, wenn man viele Farben braucht um eine
            bestimmten Bildbereich zu füllen. Durch klicken auf eines
            dieser Miniaturbilder erreichen Sie den jeweiligen Dialog um
            entweder einen neuen Pinsel, Gradienten oder ein neues
            Muster auszuwählen.
          </para>
        </callout>
       </listitem> 
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Active Image</term>
        <term lang='de'>Aktives Bild</term>
        <listitem>
          <callout arearefs="co-toolbox-image">
            <para lang='en'>
              (This is a new feature in Gimp 2.2) In
              <acronym>Gimp</acronym>, you can work with many images at
              once, but at any given moment, one of them is the "active
              image".  Here you find a small iconic representation of
              the active image.  Clicking on it brings up a dialog with
              a list of all the currently open images, allowing you to
              make a different one active if you want to.  (Clicking on
              the window where the image is displayed will accomplish
              the same thing, though.)  
            </para>
            <para lang='de'>
              Wenn Sie in <acronym>Gimp</acronym> mit vielen Bildern
              arbeiten, ist eines immer welches Ihre Eingaben entgegen
              nimmt und auf dem Sie Operationen ausführen können. Das
              aktive oder aktuelle Bild zeigt ihnen
              <acronym>Gimp</acronym> in diesem Bereich als Miniaturbild
              an. Klicken Sie auf dieses Miniaturbild öffnet
              <acronym>Gimp</acronym> einen Dialog, der ihnen alle
              derzeit geöffneten Bilder anzeigt.
            </para>
          </callout>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
</sect2>
