<?xml version="1.0" encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--Version history
  2006-08-19 added norwegian translation by KoSt
  2006-06-22 Added italian translation by ciampix
  2006-04-15 Created by j.h
-->
<sect1 id="gimp-using-variable-size-brush" lang="de;en;fr;it;no">
  <sect1info lang="en;de;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-24</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-19</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Creating a brush with variable size</phrase>
    <phrase lang="de">Einen Pinsel mit variabler Größe erstellen</phrase>
    <phrase lang="fr">Créer une brosse de taille variable</phrase>
    <phrase lang="it">Creazione di un pennello a dimensione variabile</phrase>
    <phrase lang="no">Å lage ein pensel med variabel storleik</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Brushes</primary>
    <secondary>Variable size brush</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Pinsel</primary>
    <secondary>Pinsel variabler Größe</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Brosses</primary>
    <secondary>Brosse de taille variable</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Pennelli</primary>
    <secondary>Pennello a dimensione variabile</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Penslar</primary>
    <secondary>Variabel pensel</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    You can create a brush with a size which will vary by rotating the mouse
    wheel or by using the keyboard arrow keys.
  </para>
  <para lang="de">
    Sie können einen Pinsel mit einer Größe erstellen, die sich mit dem
    Mausrad oder den Pfeiltasten der Tastatur verändern lässt:
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez créer une brosse dont la taille varie quand vous tournez le
    bouton-roue de la souris ou en utilisant les touches fléchées du clavier.
  </para>
  <para lang="it">
    È possibile creare un pennello con una dimensione variabile ruotando il la
    rotella del mouse o tramite i tasti freccia.
  </para>
  <para lang="no">
    Du kan lage ein pensel der storleiken kan forandrast ved hjelp av
    musehjulet eller med piltastane.
  </para>

  <orderedlist lang="en;de">
    <listitem>
      <para lang="en">
        Start with opening the Brush dialog by double_clicking on the
        Brush area in Toolbox, or by going through
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
          <guimenuitem>Brushes</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
      <para lang="de">
        Öffnen Sie zuerst den Pinseldialog durch einen Doppelklick auf den
        Pinselbereich im Werkzeugfenster oder über
        <menuchoice>
          <guimenu>Datei</guimenu>
          <guisubmenu>Dialoge</guisubmenu>
          <guimenuitem>Pinsel</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        Click on the <guibutton>New Brush</guibutton> button to open the
        Brush Editor dialog. Name your brush at once, <quote>Dynamic</quote>
        for instance. Your brush will appear in the Brush Dialog with a
        blue corner.
      </para>
      <para lang="de">
        Klicken Sie auf die Schaltfläche <guibutton>Neuer Pinsel</guibutton>,
        um den Pinseleditor zu öffnen. Geben Sie dem Pinsel gleich einen
        Namen, z.B. <quote>Dynamisch</quote>. Ihr Pinsel erscheint im
        Pinseleditor mit einer blauen Ecke.
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        Now, go to
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Preferences</guisubmenu>
          <guimenuitem>Input Controllers</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
      <para lang="de">
        Jetzt wählen Sie
        <menuchoice>
          <guimenu>Datei</guimenu>
          <guisubmenu>Einstellungen</guisubmenu>
          <guimenuitem>Eingabegeräte</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Check the <guilabel>Enable this controller</guilabel> box.
          </para>
          <para lang="de">
            Achten Sie auf das Kontrollkästchen
            <guilabel>Gerät einschalten</guilabel>.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Scroll through the <guilabel>Events</guilabel> list and select
            <guilabel>Scroll up (Shift)</guilabel>. Avoid Scroll up (Ctrl)
            because <keycap>Ctrl</keycap> is yet used by tools to turn to
            the Color Picker mode.
          </para>
          <para lang="de">
            Durchsuchen Sie die <guilabel>Ereignis</guilabel>-Liste und
            wählen Sie <guilabel>Hochscrollen (Shift)</guilabel>.
            Vermeiden Sie <quote>Hochscrollen (Ctrl)</quote>, da die
            <keycap>Ctrl</keycap>-Taste (Strg-Taste) bereits von anderen
            Werkzeugen benutzt wird, um in den Farbpipetten-Modus zu
            gelangen.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Click on the <guibutton>Edit</guibutton> button to open a
            window that allows you to assign an action to the selected
            event. If an action is assigned to the event yet, the window
            opens on this event; else, click on the small triangular button
            close to the <guilabel>Context</guilabel> item to drop the list
            down. Scroll through this list and select the
            <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel> item. (You
            could choose context-brush-radius-increase-skip). Click on OK.
          </para>
          <para lang="de">
            Klicken Sie auf den <guibutton>Bearbeiten</guibutton>-Schalter.
            Es öffnet sich ein Fenster, wo Sie dem ausgewählten Ereignis
            eine Aktion zuordnen können. Wenn dem Ereignis schon eine
            Aktion zugeordet ist, öffenet sich das Fenster für dieses
            Ereignis, andernfalls klicken Sie auf den kleinen, dreieckigen
            Schalter nahe dem <guilabel>Kontext</guilabel>-Element, um die
            Liste zu aufzuklappen. Bewegen Sie sich durch diese Liste und
            wählen Sie das Feld
            <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel>. (Sie
            könnten auch
            <quote>context-brush-radius-increase-skip</quote> nehmen.)
            Klicken Sie auf OK.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Do the same way to assign the
            <quote>context-brush-radius-decrease</quote> action to the
            <quote>Scroll down (Shift)</quote> event to decrease the brush
            size.
          </para>
          <para lang="de">
            Ordnen Sie auf die gleiche Weise die Aktion
            <quote>context-brush-radius-decrease</quote> dem Ereignis
            <quote>Runterscrollen (Shift)</quote> zu.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        Save your brush by clicking on the <guibutton>Save</guibutton>
        button in the Brush Editor.
      </para>
      <para lang="de">
        Sichern Sie Ihren Pinsel, indem Sie auf die Schaltfläche
        <guibutton>Speichern</guibutton> klicken.
      </para>
    </listitem>
  </orderedlist>


  <orderedlist lang="fr">
    <listitem>
      <para>
        Commencez par ouvrir la fenêtre du Dialogue des brosses en double
        cliquant sur l'aire des brosses dans la Boîte à outils, ou en
        passant par
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
          <guimenuitem>Brosses</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Cliquez sur le bouton <guibutton>Nouvelle brosse</guibutton>, ce qui
        ouvre la fenêtre de l'Éditeur de brosses. Donnez tout de suite un
        nom à votre brosse, par exemple <quote>Dynamique-roue</quote>. La
        brosse apparaît dans la fenêtre du Dialogue des brosses avec un
        coin bleu.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Allez maintenant dans
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Préférences></guisubmenu>
          <guimenuitem>Contrôleurs d'entrée</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
              Cochez la case <guilabel>Activer ce contrôleur</guilabel>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Faites défiler la liste des <guilabel>Évènements</guilabel>
              et sélectionnez <guilabel>Défilement haut (Maj)</guilabel>.
              Évitez de choisir Défilement haut (Ctrl) car la touche
              <keycap>Ctrl</keycap> est déjà utilisée par les outils pour
              passer en mode pipette.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Cliquez sur le bouton <guibutton>Éditer</guibutton>, ce qui
              ouvre une fenêtre de dialogue vous permettant d'assigner une
              action à l'évènement que vous avez choisi. Si une action est
              déjà attribuée à l'évènement, la fenêtre s'ouvre sur cet
              évènement; sinon, cliquez sur le petit bouton triangulaire
              adjacent à l'entrée <guilabel>Contexte</guilabel> pour
              dérouler la liste. Faites défiler cette liste et sélectionnez
              l'entrée <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel>
              (vous pourriez choisir context-brush-radius-increase-skip pour
              un accroissement de taille par sauts). Valider.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Opérez de la même façon pour assigner l'action
              <quote>context-brush-radius-decrease</quote> à l'évènement
              <quote>Défilement bas (Maj)</quote>, ce qui fera diminuer la
              taille de la brosse.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Enregistrez votre brosse en cliquant sur le bouton
        <guibutton>Enregistrer</guibutton> dans la fenêtre de
        l'Éditeur de brosse.
      </para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <orderedlist lang="it">
    <listitem>
      <para>
  Si comincia con l'aprire la finestra di dialogo dei pennelli
        facendo doppio clic sull'area pennelli nel pannello degli strumenti
        o facendo
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Finestre</guisubmenu>
          <guimenuitem>Pennelli</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
  Fare clic sul pulsante <guibutton>Nuovo pennello</guibutton> per
        aprire la finestra di dialogo dell'editor dei pennelli. Date un
        nome al pennello, per esempio <quote>Dinamico</quote>. Il nostro
        pennello apparirà nella finestra di dialogo pennelli con un angolo
        blu.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Ora, andare in
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Preferenze</guisubmenu>
          <guimenuitem>Controller di ingresso</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
              Controllare l'opzione <guilabel>Abilita questo
              controller</guilabel> facendo doppio clic sul controller in
              questione.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
        Scorrere l'elenco degli <guilabel>Eventi</guilabel> e selezionare
              <guilabel>Scorri su (Maiusc)</guilabel>. Evitare Scorri su
              (Ctrl) dato che <keycap>Ctrl</keycap> viene già usato dagli
              strumenti per abilitare la modalità di prelievo del colore.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
        Fare clic sul pulsante <guibutton>Modifica</guibutton> per
              aprire una finestra che permetta di assegnare un'azione
              all'evento selezionato. Se un'azione è già stata assegnata ad
              un evento, la finestra si apre su questo evento; altrimenti,
              fare clic sul piccolo pulsante triangolare vicino alla
              voce <guilabel>Contesto</guilabel> per rilasciare
              l'elenco. Scorrere la lista e selezionare la voce
              <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel> (si può
              anche scegliere context-brush-radius-increase-skip). Fare
              clic su OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
        Fare la stessa cosa per assegnare l'azione
              <quote>context-brush-radius-decrease</quote> all'evento
              <quote>Scorri giu (Maiusc)</quote> per decrementare la
              dimensione del pennello.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
  Salvare il pennello facendo clic sul
  pulsante <guibutton>Salva</guibutton> nell'editor dei pennelli.
      </para>
    </listitem>
    </orderedlist>

  <orderedlist lang="no">
    <listitem>
      <para>
        Start med å opna penseldialogen ved å dobbeltklikka på penselområdet
        i verktæyskrinet eller frå menyen
        <menuchoice>
          <guimenu>Fil</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogar</guisubmenu>
          <guimenuitem>Penslar</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Klikk på knappen <guibutton>Ny pensel</guibutton> for å opna
        penselbehandlaren. Du vil sjå den nye penselen din i dialogvindauget
        markert med eit blått hjørne. Gi penselen eit høvande namn, t.d.
        <quote>Dynamisk</quote>.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Gå til
        <menuchoice>
          <guimenu>Fil</guimenu>
          <guisubmenu>Innstillingar</guisubmenu>
          <guimenuitem>Inndataeiningar</guimenuitem>
          <guimenuitem>Inndatakontrollar</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
              og markér <guilabel>Aktiviser denne kontrollen</guilabel>.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Leit deg gjennom lista med <guilabel>Hendingar</guilabel>
              og vel <guilabel>Rull opp (Shift)</guilabel>. Unngå
              Rull opp (Ctrl) fordi <keycap>Ctrl</keycap> er brukt for å
              opna fargehentaren.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Klikk på knappen <guibutton>Rediger</guibutton> for å opna
              vindauget som gir deg høve til å tilordna handlinga til ei
              kontrollen. Dersom det er ei handling tilordna denne hendinga
              frå før, vil vindauge bli opna med denne handlinga markert.
              Elles klikkar du på den vesle firkanten framføre
              <guilabel>Samanheng</guilabel> for å opna lista over aktuelle
              handlingar. Leit deg gjennom lista til du finn hendinga med
              namnet <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel> eller
              <guilabel>context-brush-radius-increase-skip</guilabel>) om du
              heller ønskjer denne. Klikk deretter OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Gjer det same for å tileigna
              <quote>context-brush-radius-decrease</quote> til
              <quote>Scroll down (Shift)</quote> slik at du også kan
              gjere penselstorleiken mindre.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Lagra penselen ved å klikka på <guibutton>Lagra</guibutton> i
        penselbehandlaren.
      </para>
    </listitem>
    </orderedlist>

  <para lang="en">
    Now, if you have selected your Dynamic brush, when you work with a tool
    that has a <quote>Brush</quote> option while pressing the
    <keycap>Shift</keycap> key, the brush size will vary by using the mouse
    wheel. This change will be visible in real time in the brush area of the
    Toolbox and in the Brush Dialog.
  </para>
  <para lang="en">
    By enabling the <quote>Main Keyboard</quote> tab, you can, in the same
    way, assign an action to the events of the keyboard arrow keys.
  </para>

  <para lang="de">
    Wenn Sie nun Ihren <quote>Dynamisch</quote>-Pinsel ausgewählt haben,
    während Sie mit einem Werkzeug mit einer <quote>Pinsel</quote>-Option
    arbeiten, und jetzt die <keycap>Shift</keycap>-Taste (Umschalt-Taste)
    drücken, verändert sich die Pinselgröße durch Drehen des Mausrades.
    Diese Veränderung ist in Echtzeit im Pinselbereich des Werkzeugfensters
    und im Pinseldialog zu sehen.
  </para>
  <para lang="de">
    <!-- PENDING: de: gettext("Main Keyboard") -->
    Über den Reiter <quote>Main Keyboard</quote> können Sie auf die
    gleiche Weise den Tastaturereignissen Aktionen zuordnen.
  </para>

  <para lang="fr">
    Maintenant, quand vous travaillerez avec un outil possédant une
    option <quote>Brosse</quote> sur une image en ayant sélectionné votre
    brosse Dynamique, vous pourrez changer la taille de cette brosse
    en tournant la roue de la souris tout en appuyant sur la touche
    <keycap>Maj</keycap>. Cette modification de taille sera visible en
    temps réel dans l'aire des brosses de la Boîte à outils et dans le
    Dialogue des brosses.
  </para>
  <para lang="fr">
    En passant dans l'onglet <quote>Clavier</quote> (Main Keyboard), vous
    pouvez, de la même façon, assigner une action aux évènements concernant
    les touches fléchées du clavier
  </para>

  <para lang="it">
    Ora che si ha selezionato il nostro pennello Dinamico, quando si lavora
    con uno strumento che ha un'opzione <quote>Pennello</quote> mentre si
    preme il tasto
    <keycap>Maiusc</keycap>, la dimensione del pennello varierà con l'uso
    della rotellina del mouse. Questo cambiamento sarà visibile in tempo
    reale nell'area pennello della barra degli strumenti e nella finestra
    di dialogo del pennello.
  </para>
  <para lang="it">
    Abilitando la scheda <quote>Tastiera principale</quote>, si può, in
    maniera siumilare, assegnare un'azione ad eventi provenienti dai del
    movimento del cursore (i tasti freccia) della tastiera.
  </para>

  <para lang="no">
    Når du bruker denne nye penselen din i eit av verktøya som nyttar
    pensel, kan du variera penselbreidda ved å halde nede
    <keycap>Shift</keycap>-tasten samstundes som du bruker musehjulet.
    Endringane vil vere direkte synlege i penselområdet i verktøyskrinet og
    i penseldialogen.
  </para>
  <para lang="no">
    Dersom du aktiviserer <quote>Main Keyboard</quote> taggen i staden for
    <quote>Main Mouse Wheel</quote>, kan du legge ulike handlingar til
    piltastane på tastaturet.
  </para>

  <note>
    <para lang="en">
      Actions are not removed from the window when you delete the brush.
      You have to delete them manually by clicking on the
      <guibutton>Delete</guibutton> button after selecting them.
    </para>
    <para lang="de">
      Aktionen werden nicht aus dem Fenster entfernt, wenn Sie den Pinsel
      löschen. Sie müssen das manuell tun, indem Sie sie auswählen und dann
      auf die Schaltfläche <guibutton>Löschen</guibutton> klicken.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les actions ne sont pas effacées de la fenêtre quand vous supprimez
      la brosse. Vous devez les supprimer manuellement en cliquant sur le
      bouton <guibutton>Supprimer</guibutton> après les avoir sélectionnées.
    </para>
    <para lang="it">
      Le azioni non vengono rimosse dalla finestra se si elimina il
      pennello. È quindi necessario eliminarle manualmente facendo clic sul
      pulsante <guibutton>Pulisci</guibutton> dopo averle selezionate.
    </para>
    <para lang="no">
      Handlingane blir ikkje fjerna frå vindauget når du fjernar penselen.
      Du må fjerne dei manuelt ved å markera dei og klikka på knappen
      <guibutton>Slett</guibutton>.
    </para>
  </note>
</sect1>
