<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE sect1
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--Version history
  2006-04-15 Created by j.h
-->
<sect1 id='gimp-using-variable-size-brush' lang="en;fr">
  <sect1info lang="en;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-14</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title>
    <phrase lang="en">Creating a brush with variable size</phrase>
    <phrase lang="fr">Créer une brosse de taille variable</phrase>
  </title>
  
  <indexterm lang="en">
    <primary>Brushes</primary>
    <secondary>Variable size brush</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Brosses</primary>
    <secondary>Brosse de taille variable</secondary>
  </indexterm>
  
  <para lang="en">
    You can create a brush with a size which will vary by rotating the mouse
    or by using the keyboard arrow keys. wheel.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez créer une brosse dont la taille varie quand vous tournez le
    bouton-roue de la souris ou en utilisant les touches fléchées du clavier.
  </para>
  
  <orderedlist lang="en">    <!--Please keep one orderedlist per language-->
    <listitem>
      <para>
        Start with opening the Brush dialog by double_clicking on the 
        Brush area in Toolbox, or by going through 
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
          <guimenuitem>Brushes</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Click on the <guibutton>New Brush</guibutton> button to open the 
        Brush Editor dialog. Name your brush at once, <quote>Dynamic</quote> 
        for instance. Your brush will appear in the Brush Dialog with a 
        blue corner.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Now, go to 
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Preferences</guisubmenu>
          <guimenuitem>Input Controllers</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
              Check the <guilabel>Enable this controller</guilabel> box.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Scroll through the <guilabel>Events</guilabel> list and select
              <guilabel>Scroll up (Shift)</guilabel>. Avoid Scroll up (Ctrl) 
              because <keycap>Ctrl</keycap> is yet used by tools to turn to 
              the Color Picker mode. 
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Click on the <guibutton>Edit</guibutton> button to open a 
              window that allows you to assign an action to the selected 
              event. If an action is assigned to the event yet, the window 
              opens on this event; else, click on the small triangular button 
              close to the <guilabel>Context</guilabel> item to drop the list 
              down. Scroll through this list and select the  
              <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel> item. (You 
              could choose context-brush-radius-increase-skip). Click on OK.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Do the same way to assign the 
              <quote>context-brush-radius-decrease</quote> action to the
              <quote>Scroll down (Shift)</quote> event to decrease the brush 
              size.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Save your brush by clicking on the <guibutton>Save</guibutton> 
        button in the Brush Editor. 
      </para>
    </listitem>
    </orderedlist>

  <orderedlist lang="fr">
    <listitem>
      <para>
        Commencez par ouvrir la fenêtre du Dialogue des brosses en double 
        cliquant sur l'aire des brosses dans la Boîte à outils, ou en 
        passant par
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
          <guimenuitem>Brosses</guimenuitem>
        </menuchoice>.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Cliquez sur le bouton <guibutton>Nouvelle brosse</guibutton>, ce qui 
        ouvre la fenêtre de l'Éditeur de brosses. Donnez tout de suite un 
        nom à votre brosse, par exemple <quote>Dynamique-roue</quote>. La 
        brosse apparaît dans la fenêtre du Dialogue des brosses avec un 
        coin bleu.
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Allez maintenant dans 
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Préférences></guisubmenu>
          <guimenuitem>Contrôleurs d'entrée</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
              Cochez la case <guilabel>Activer ce contrôleur</guilabel>
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Faites défiler la liste des <guilabel>Évènements</guilabel> 
              et sélectionnez <guilabel>Défilement haut (Maj)</guilabel>. 
              Évitez de choisir Défilement haut (Ctrl) car la touche 
              <keycap>Ctrl</keycap> est déjà utilisée par les outils pour 
              passer en mode pipette.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Cliquez sur le bouton <guibutton>Éditer</guibutton>, ce qui 
              ouvre une fenêtre de dialogue vous permettant d'assigner une 
              action à l'évènement que vous avez choisi. Si une action est 
              déjà attribuée à l'évènement, la fenêtre s'ouvre sur cet 
              évènement; sinon, cliquez sur le petit bouton triangulaire 
              adjacent à l'entrée <guilabel>Contexte</guilabel> pour 
              dérouler la liste. Faites défiler cette liste et sélectionnez 
              l'entrée <guilabel>context-brush-radius-increase</guilabel> 
              (vous pourriez choisir context-brush-radius-increase-skip pour 
              un accroissement de taille par sauts). Valider.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
              Opérez de la même façon pour assigner l'action 
              <quote>context-brush-radius-decrease</quote> à l'évènement 
              <quote>Défilement bas (Maj)</quote>, ce qui fera diminuer la 
              taille de la brosse.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Enregistrez votre brosse en cliquant sur le bouton 
        <guibutton>Enregistrer</guibutton> dans la fenêtre de 
        l'Éditeur de brosse. 
      </para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para lang="en">
    Now, if you have selected your Dynamic brush, when you work with a tool 
    that has a <quote>Brush</quote> option while pressing the 
    <keycap>Shift</keycap> key, the brush size will vary by using the mouse 
    wheel. This change will be visible in real time in the brush area of the 
    Toolbox and in the Brush Dialog.
  </para>
  <para lang="en">
    By enabling the <quote>Main Keyboard</quote> tab, you can, in the same 
    way, assign an action to the events of the keyboard arrow keys.
  </para>
  
  <para lang="fr">
    Maintenant, quand vous travaillerez avec un outil possédant une 
    option <quote>Brosse</quote> sur une image en ayant sélectionné votre 
    brosse Dynamique, vous pourrez changer la taille de cette brosse 
    en tournant la roue de la souris tout en appuyant sur la touche 
    <keycap>Maj</keycap>. Cette modification de taille sera visible en 
    temps réel dans l'aire des brosses de la Boîte à outils et dans le 
    Dialogue des brosses.
  </para>
  <para lang="fr">
    En passant dans l'onglet <quote>Clavier</quote> (Main Keyboard), vous 
    pouvez, de la même façon, assigner une action aux évènements concernant 
    les touches fléchées du clavier
  </para>
  
  <note>
    <para lang="en">
      Actions are not removed from the window when you delete the brush. 
      You have to delete them manually by clicking on the
      <guibutton>Delete</guibutton> button after selecting them.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les actions ne sont pas effacées de la fenêtre quand vous supprimez 
      la brosse. Vous devez les supprimer manuellement en cliquant sur le 
      bouton <guibutton>Supprimer</guibutton> après les avoir sélectionnées.
    </para>
  </note>
</sect1>