<?xml version="1.0" encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-19 added norwegian translation by KoSt
  2006-08-27 Added Korean Translation by Mr.Dust
  2005-11-30 replaced informalfigure by axel.wernicke
  050930 de replaced informalfigure by axel.wernicke
  050829 de added by axel.wernicke
-->
<sect1 id="gimp-using-web" lang="en;cs;de;fr;it;ko;no;zh_CN">
  <sect1info lang="en;de;fr;ko;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="en">2005-08-29</date>
        <authorinitials lang="en">lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="de">2005-08-29</date>
        <authorinitials lang="de">lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-03-16</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="ko">2006-08-27</date>
        <authorinitials lang="ko">Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="no">2006-09-19</date>
        <authorinitials lang="no">KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Preparing your Images for the Web</phrase>
    <phrase lang="cs">Příprava obrázků pro web</phrase>
    <phrase lang="de">Bilder für das Internet optimieren</phrase>
    <phrase lang="fr">Préparer vos images pour Internet</phrase>
    <phrase lang="it">Preparare immagini per Internet</phrase>
    <phrase lang="ko">웹으로 이미지를 올리기 위한 준비</phrase>
    <phrase lang="no">Å tilpassa bilete for Internett</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">创建在网页中使用的图像</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en;cs;de">
    <primary>Web</primary>
    <secondary>Images for the web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Web</primary>
    <secondary>Images pour le Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Web</primary>
    <secondary>Immagini per Internet</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>Web</primary>
    <secondary>웹용 이미지</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>The GIMP</primary>
    <secondary>网页</secondary>
  </indexterm>
    <indexterm lang="no">
    <primary>Web</primary>
    <secondary>Bilete for Internett</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    One of the most common purposes <acronym>GIMP</acronym> is used for
    is to prepare images for adding them to a web site. This means that
    images should look as nice as possible while keeping the file
    size as small as possible.  This little step-by-step guide will tell
    you how to achieve a smaller file size with minimal degradation of
    image quality.
  </para>
  <para lang="cs">
    GIMP bývá velmi často používán pro přípravu webové grafiky. Obrázky pro
    web musí vypadat co nejlépe, ale přitom musí být soubory co nejmenší.
    Tento krátký návod vysvětluje, jak dosáhnout malých souborů aniž s
    minimální možnou ztrátou kvality.
  </para>
  <para lang="de">
    Einer der häufigsten Gründe, warum <acronym>GIMP</acronym> benutzt wird,
    ist, um Bilder für das Internet (z.B. für die eigene Homepage) zu
    erstellen.  Das heisst also, dass die Bilder so gut wie möglich aussehen,
    aber dennoch eine kleine Dateigröße aufweisen sollen, um Bandbreite zu
    sparen. Dieser Abschnitt soll Sie darüber informieren, wie Sie Ihre
    Bilder mit <acronym>GIMP</acronym> optimal für das Internet
    vorbereiten.
  </para>
  <para lang="fr">
    Une des utilisations les plus communes de GIMP est la préparation d'images
    pour les ajouter à une page Web. C'est-à-dire des images qui, tout en
    restant belles, sont les plus légères possibles afin de réduire la durée
    de leur téléchargement. Ce didacticiel va vous guider pas à pas.
  </para>
  <para lang="it">
    Uno degli usi più comuni di <acronym>GIMP</acronym> è per preparare
    immagini che devono apparire meglio possibile su un sito Web.
    Questo significa che le immagini devono rendere il meglio possibile ma
    contemporaneamente non essere troppo grandi per non appesantire la
    fruibilità del sito. Questa piccola guida passo passo spiegherà come
    ottenere il risultato di file immagine di piccola dimensione con una
    degradazione minima nella qualità.
  </para>
  <para lang="ko">
    <acronym>김프</acronym>를 사용하는 대표적인 용도 중 하나는 웹사이트에
    올리기 위한 이미지 준비이다. 이 말은 이미지는 적정한 크기일때 가장 보기
    좋다라는 의미이다. 다음 과정을 따라하다보면 최소화의 화질 저하로 파일
    크기를 줄이는 법을 배우게 될 것이다.
  </para>
  <para lang="no">
    Eit av dei store bruksområda for <acronym>GIMP</acronym> er å tilpassa
    bilete for nettsider. Dette betyr i praksis å få til best moglege bilete
    med minst moglege biletfiler. (Dette er god folkeskikk enda om du veit at
    alle brukarane har breiband). Denne vesle kokeboka vil vise deg korleis
    det er råd å forminska biletfilene utan at det går merkbart ut over
    kvaliteten.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    <acronym>GIMP</acronym>一个主要的用途就是产生在您网站的网页中使用的图像。
    也就是说该图像应该在原图像文件大小一半时看上去也比较舒服。下面就是详细的
    处理步骤，已经如何产生更小的文件大小而不影响其效果。
  </para>

  <sect2 id="gimp-using-web-size-vs-quality" lang="en;de;fr;it;ko;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Images with an Optimal Size/Quality Ratio</phrase>
      <phrase lang="de">
        Bilder mit einem optimalen Größe/Qualitäts-Verhältnis
      </phrase>
      <phrase lang="fr">Images avec un rapport Taille/Qualité optimal</phrase>
      <phrase lang="it">Immagini con un rapporto ottimale
      dimensione/qualità</phrase>
      <phrase lang="ko">이미지의 최적의 크기/화질 비율</phrase>
    <phrase lang="no">
      Det optimale forholdet mellom storleik og kvalitet
    </phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      An optimal image for the web depends upon the image type and the file
      format you have to use. If you want to put a photograph with a lot of
      colors online, you have to use
      <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>
      as your primary file format. If your image contains fewer colors, that
      is, if it is not a photograph, but is more a drawing you created (such
      as a button or a screenshot), you would be better off using
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>
      format. We will guide you through the process of doing this.
    </para>
    <para lang="de">
      Eine optimale Lösung für das Internet hängt vom Bildtyp und dem
      Dateiformat ab. Wenn Sie ein Foto, welches meist viele Farben aufweist,
      veröffentlichen wollen, benutzen Sie besser
      <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>
      als Format zum Speichern. Wenn es sich jedoch um eine Zeichnung oder
      selbsterstellte Graphik handelt, benutzen Sie besser das
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>-Format.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le type et le format à utiliser pour une image Web dépendent des
      caractéristiques de l'image. S'il s'agit d'une image haute en couleurs,
      utilisez le format <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>.
      S'il s'agit d'un dessin que vous avez créé, par exemple un bouton,
      avec peu de couleurs, utilisez le format
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>.
    </para>
    <para lang="it">
      Un'immagine ottimale per il web dipende dal tipo di immagine e dal
      formato file in uso. Se si vuole esporre fotografie con molti colori,
      è necessario usare quasi esclusivamente il formato <!--link
      linkend="file-jpeg-save" FIXME-IT -->JPEG<!--/link-->. Se l'immagine
      contiene meno colori, probabilmente non è una fotografia ma un
      disegno come un pulsante o una schermata, ci si trova meglio usando
      il formato <!--link linkend="file-png-load" FIXME-IT
      -->PNG<!--/link-->. Questa guida ci accompagnerà attraverso questo
      processo creativo.
    </para>
    <para lang="ko">
      웹에 최적화된 이미지는 사용하려는 이미지의 타입과 파일 포맷에 따라
      달라된다. 다양한 색상이 들어간 사진을 사용하려 한다면, <link
      linkend="file-jpeg-save">JPEG</link> 포맷이 적절하다. 그리고 적은
      수의 색이 사용된 버튼이나 스크린샷같은 이미지라면 <link
      linkend="file-png-load">PNG</link> 포맷을 사용하는 것이 좋다. 다음은
      이와 같이 적절한 포맷을 선택하는 과정에 대한 안내이다.
    </para>
    <para lang="no">
      Kva som er det optimale biletet for vising på Internett er avhengig av
      kva slag bilete du har og det filformatet du bruker. Eit fotografi med
      mange fargar bør for eksempel leggast ut i formatet <link
      linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>. Eit mindre fargerikt foto, eller
      ei teikning eller ein trykknapp kan kanskje best leggast ut i formatet
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>. Det er slike val dette
      kapitlet handlar om.
    </para>

    <procedure>
      <step>
        <para lang='en'>
          First, open the image as usual. I have opened our Wilber as an
          example image.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Nejprve obrázek otevřete jako obvykle.
          Například našeho Wilbera.
        </para>
        <para lang="de">
          Als erstes öffnen Sie wie immer Ihr Bild. Als Beispielbild
          benutze ich unseren Wilber.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Ouvrez d'abord l'image comme d'habitude. J'ai ouvert notre cher
          Wilber comme exemple.
        </para>
        <para lang="it">
          Per prima cosa aprire l'immagine come di consueto. Nel nostro
          caso apriremo l'immagine di Wilbert come esempio.
        </para>
        <para lang="ko">
          먼저 이미지를 연다. 아래는 예제로 윌버 그림을 사용하였다.
        </para>
        <para lang="no">
          Det første du gjer er å opna biletet på vanleg måte. Her er vår
          kjære Wilber opna for å nyttast som eksempel.
        </para>
        <para lang='zh_CN'>
          首先打开一个图像，这里用我们的 Wilber 作为范例。
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang='en'>
              The Wilber image opened in RGBA mode.
            </phrase>
            <phrase lang='cs'>Obrázek Wilbera v RGBA režimu.</phrase>
            <phrase lang='de'>
              Das Bild mit Wilber im RGBA-Modus geöffnet.
            </phrase>
            <phrase lang='fr'>L'image de Wilber en mode RVBA.</phrase>
            <phrase lang="it">
              L'immagine di Wilber aperta in modalità RGBA.
            </phrase>
            <phrase lang="ko">윌버 그림이 RGBA 모드로 열려있다.</phrase>
            <phrase lang="no">Biletet av Wilber opna i RGBA-modus</phrase>
            <phrase lang='zh_CN'>Wilber 在 RGBA 模式下打开。</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </step>

      <step>
        <para lang='en'>
          The image is now in RGB mode, with an additional
          <link linkend='glossary-alpha'>Alpha channel</link>
          (RGBA). There is usually no need to have an alpha channel for your
          web image. You can remove the alpha channel by
          <link linkend='gimp-image-flatten'>flattening the image</link>.
        </para>
        <para lang="en">
          If you open a photograph, you probably won't have to remove the
          alpha channel, because a photograph doesn't usually have one, so the
          file is already opened in RGB mode.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Bild befindet sich jetzt im RGB-Modus mit einem zusätzlichen
          <link linkend="glossary-alpha">Alphakanal</link>
          (RGBA). Meistens benötigen Sie keinen Alphakanal, wenn sie Bilder
          für das Web erstellen möchten. Daher können Sie ihn entfernen. Das
          geschieht durch einen Klick auf
          <link linkend="gimp-image-flatten">Bild zusammenfügen</link>.
          Fotos haben meist keinen Alphakanal, so dass Sie dieses
          wahrscheinlich im RGB-Modus geöffnet haben und es nicht
          zusammenzufügen brauchen.
        </para>
        <para lang='fr'>
          L'image est actuellement en mode RVB avec un
          <link linkend='glossary-alpha'>canal Alpha</link>
          (RVBA). Il n'y a pas besoin d'un canal Alpha pour votre image Web;
          vous pouvez le supprimer avec
          <link linkend='gimp-image-flatten'>Aplatir l'image</link>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si vous ouvrez une photographie, il est fort probable qu'elle n'aura
          pas de canal Alpha et sera simplement en mode RVB.
        </para>
        <para lang="it">
          L'immagine ora è in modalità RGB, con un <link
          linkend='glossary-alpha'>canale alfa</link> aggiuntivo
          (RGBA). Normalmente non c'è bisogno di un canale alfa per le
          immagini web. È possibile eliminarlo con il comando <!--link
          linkend='gimp-image-flatten' FIXME-IT -->immagine
          appiattita<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="it">
          Se si apre una fotografia, probabilmente non è necessario
          rimuovere il canale alfa, dato che normalmente una foto non ne
          possiede uno, per cui il file è già aperto in modalità RGB.
        </para>
        <para lang="ko">
          위 이미지는 <link linkend='glossary-alpha'>알파 채널</link>이
          추가된 RGB 모드(RGBA)로 되어 있다. 하지만 통상적으로 웹이미지에는
          알파채널이 필요가 없다. 따라서
          <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-image-flatten'>배경으로
          합치기</link> -->
          배경으로 합치기 를 통해 알파채널을 없애도 된다.
        </para>
        <para lang="ko">
          만약 사진 이미지를 열었다면, 굳이 알파 채널을 제거할 필요는
          없다. 그것은 대부분의 사진 이미지에는 알파채널이 없어서 RGB
          모드로 열리기 때문이다.
        </para>
        <para lang="no">
          Biletet er nå opna i RGB-modus. Sidan det også har ein
          <link linkend='glossary-alpha'>alfakanal</link> i tillegg, blir
          nemninga RGBA. Til vanleg har du ikkje bruk for alfakanalen i eit
          bilete som skal synast på nettet, og kan fjerna denne ved å
          <!-- PENDING:no (menus -> image-flatten.xml )
          <link linkend='gimp-image-flatten'-->flate ut biletet<!--/link-->.
        </para>
        <para lang='zh_CN'>
          现在该图像就是 RGB 模式和一个<link linkend='glossary-alpha'>Alpha
          通道</link> (RGBA)。一般来说，网页图像没必要有 Alpha 通道，您可以
          用<link linkend='gimp-image-flatten'>平整图像</link>来去掉它。
        </para>

        <note lang="cs;de;en;it;ko;no">
          <para lang='cs'>
            Obrázek je v RGB režimu s přidaným <!--FIXME<link
            linkend='glossary-alpha'>-->alfa kanálem<!--</link>-->
            (RGBA). Pravděpodobně však pro svůj web alfa kanál
            nepotřebujete.  Zbavíte se ho <!--FIXME<link
            linkend='gimp-image-flatten'>-->zploštěním
            obrázku<!--</link>-->.
          </para>
          <para lang="en">
            If the image has a soft transition into the transparent areas, you
            cannot remove the alpha channel, since the information which would
            be used for fading out will not be saved in the file. If you would
            like to save an image with transparent areas which do not have a
            soft transition, (similar to
            <link linkend="file-gif-save">GIF</link>
            ), you can remove the alpha channel.
          </para>
          <para lang="de">
            Enthält die Grafik einen weichen Übergang zu transparenten
            Bereichen, können Sie den Alphakanal nicht entfernen, da hier die
            Informationen für die Überblendung gespeichert werden. Wollen Sie
            eine Grafik mit transparenten Bereichen ohne weiche Übergänge
            (ähnlich dem <link linkend="file-gif-save">GIF</link>)
            speichern, können Sie den Alphakanal entfernen.
          </para>
          <para lang="it">
            Se l'immagine ha una transizione sfumata verso le aree
            trasparenti, non è possibile rimuovere il canale alfa senza
            perdere le informazioni sulla transizione che non verrebbero
            salvate nel file. Se si vuole salvare un'immagine con aree
            trasparenti che non hanno una transizione graduale come nei file
            <link linkend="file-gif-save">GIF</link>, è possibile rimuovere
            il canale alfa senza ulteriori modifiche.
          </para>
          <para lang="ko">
            이미지에 부드럽게 전환되는 투명 부분이 있다면, 알파 채널을
            제거할 수 없다. 이는 그럴 경우 이미지에 사용된 페이드 아웃과
            같은 정보가 저장될 수 없기 때문이다. 단, 투명한 부분이 <link
            linkend="file-gif-save">GIF</link> 처럼 부드러운 전환이 아니라면
            알파 채널을 제거할 수 있다.
          </para>
         <para lang="no">
            Dersom biletet inneheld gradvise overgangar til transparente
            område, kan du ikkje fjerna alfakanalen utan at også dei mjuke
            overgangane blir borte. Grafikk med harde overgangar til
            gjennomsiktige område kan lagrast utan alfakanalen i t.d.
            <link linkend="file-gif-save">GIF</link>-format.
          </para>
        </note>
      </step>

      <step>
        <para lang='en'>
          After you have flattened the image, you are able to <link
          linkend='gimp-file-save'>save the image</link> in <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG format</link> for your
          web site.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Zploštěný obrázek pak můžete
          <!--FIXME<link linkend='gimp-file-save'>-->uložit<!--</link>-->
          v <!--FIXME<link linkend='file-png-save-defaults'>-->PNG
          formátu<!--</link>--> vhodném pro webové stránky.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem Sie den Alphakanal entfernt haben, können Sie das Bild
          als <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>
          <link linkend="gimp-file-save">abspeichern</link>.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Après l'aplatissement il ne vous reste plus qu'à  <link
          linkend='gimp-file-save'>Enregistrer l'image</link> au
          <link linkend='file-png-save-defaults'>format PNG</link>.
        </para>
        <para lang="it">
          Dopo aver appiattito l'immagine si sarà in grado di <!--link
          linkend='gimp-file-save' FIXME-IT -->salvare
          l'immagine<!--/link--> l'immagine in formato <!--link
          linkend='file-png-save-defaults' FIXME-IT -->PNG<!--/link--> per
          il proprio sito web.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지를 배경으로 합쳤으면, <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG format</link> 으로
          <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-file-save'>이미지를
          저장</link>-->
          이미지를 저장할 수 있다.
        </para>
        <para lang="no">
          Nå kan du <!-- PENDING:no (menus -> file-save.xml)
          <link linkend='gimp-file-save'-->lagre
          biletet<!--/link--> i <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG-format</link>.
        </para>
        <para lang='zh_CN'>
          平整完成后就可以<link linkend='gimp-file-save'>保存图像</link>为
          <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG 格式</link>。
        </para>
      </step>
    </procedure>

    <note>
      <para lang='en'>
        You can save your image in PNG format with the default settings, but
        using maximum compression. Doing this will have no negative affects on
        the quality of the picture, as it would have with
        <link linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link>
        format. If your image is a photograph with lots of colors, you would
        be better off saving it as jpeg. The main thing is to find the best
        tradeoff between quality and compression. You can find more
        information about this topic in <xref linkend="file-jpeg-save" />.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können das PNG mit den Vorgabeeinstellungen speichern. Benutzen
        Sie jedoch die maximale Kompression. Das wird keine negativen
        qualitativen Auswirkungen wie beim JPEG-Format auf das Bild haben.
        Haben Sie ein Foto geöffnet, kommt es auf den besten Kompromiss
        zwischen Dateigrösse und Qualität des Bildes an. Mehr Informationen,
        um ein Bild als JPEG zu speichern, finden Sie im Glossar unter
        <xref linkend="file-jpeg-save" />.
      </para>
      <para lang='cs'>
        PNG soubor můžete uložit s výchozím nastavením, dejte však pozor na
        nastavení maximální úrovně komprese. Uložení obrázku do formátu PNG
        nemá žádný negativní vliv na jeho kvalitu (na rozdíl od
        <!--FIXME<link linkend='file-jpeg-save'>-->JPEG<!--</link>--> ).
      </para>
      <para lang='fr'>
        Vous pouvez enregistrer en PNG avec les paramètres par défaut, mais
        avec une compression maximum. La sauvegarde en PNG n'a pas les défauts
        de qualité du format <link linkend='file-jpeg-save'>JPG</link>.
        Si vous avez ouvert une image avec beaucoup de couleurs, PNG est le
        meilleur compromis entre la qualité et la compression. Vous trouverez
        plus de détails à ce sujet dans <xref linkend='file-jpeg-save' />.
      </para>
      <para lang="it">
        È possibile salvare immagini in formato PNG con le impostazioni
        predefinite, portando la compressione al massimo. In tal modo non
        si osserveranno effetti negativi di degrado della qualità
        dell'immagine, come si riscontrerebbe usando il formato <link
        linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link>. Se l'immagine è una foto con
        molti colori, è comunque conveniente salvarla come jpeg. Il
        problema è trovare un compromesso tra qualità e
        compressione. Informazioni ulteriori su questo argomento si trovano
        al paragrafo <xref linkend="file-jpeg-save" />.
      </para>
      <para lang="ko">
        PNG 포맷의 기본값으로 저장할 경우, 압축률은 최대가 된다. 하지만 이는
        <link linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link> 포맷과는 달리 이미지의
        화질에 영향을 주지 않는다. 하지만 사진과 같이 색상이 많은 이미지라면
        JPEG 으로 저장하는 것이 좋다. 여기서의 중요한 것은 화질과 압축의
        적절한 타협이다. 이에 대한 더 자세한 사항은
        <xref linkend="file-jpeg-save" />
        를 보면 된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du lagrar biletet i PNG-format kan du stort sett bruke dei
        førehandsinnstilte verdiane. Det einaste du treng forandra på er å
        setje kompresjonen til maksimum. Det er ingen kvalitetsmessige
        skilnader med å lagre i PNG-format i høve til t.d.
        <link linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link>-formatet så lenge biletet
        har mindre enn 256 fargar. Kunsten er å halde balansen mellom
        kvalitet og kompresjon.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您可以用默认设置和最大压缩率保存 PNG。将图像保存为 PNG 而不是
        <link linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link>
        等其它格式，是因为 PNG 不会有任何图像质量上的损失。
      </para>
    </note>
  </sect2>

  <sect2 id="gimp-using-web-reducing-file-size">
    <title>
      <phrase lang='en'>Reducing the File Size Even More</phrase>
      <phrase lang="de">Die Dateigrösse weiter verkleinern</phrase>
      <phrase lang='cs'>Vyšší komprese obrázků</phrase>
      <phrase lang='fr'>Réduire encore plus la taille du fichier</phrase>
      <phrase lang="it">Riduzione ulteriore della dimensione dei file</phrase>
      <phrase lang="ko">파일 크기 조금더 줄이기</phrase>
      <phrase lang="no">Å krympe filene litt ekstra</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">进一步压缩文件大小</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      If you want to reduce the size of your image a bit more, you could
      convert your image to Indexed mode. That means that all of the colors
      will be reduced to only 256 values. Converting images with smooth color
      transitions or gradients to indexed mode will often give poor results,
      because it will turn the smooth gradients into a series of bands. This
      method is also not recommended for photographs because it will make the
      image look coarse and grainy.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie die Dateigrösse noch etwas mehr verkleinern wollen, können Sie
      das Bild in den <quote>indizierten Farbmodus</quote> konvertieren.
      Das heisst, dass die vielen Farben auf nur 256 reduziert werden. Um
      schlecht aussehende Bilder zu vermeiden, ist diese Methode jedoch
      nicht für Fotos oder Bilder mit Farbübergängen zu empfehlen.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Pokud chcete obrázek podobný tomu s Wilberem opravdu důkladně
      zkomprimovat, převeďte ho do režimu indexovaných barev. U obrázků s
      jemnými barevnými přechody (například fotografií) však vznikají
      artefakty v podobě barevných pruhů. Proto se indexované barvy hodí
      především pro různá schémátka, loga a jednodušší grafiku.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Si vous voulez réduire encore plus la taille de votre fichier,
      convertissez votre image en mode Indexé. La conversion d'image avec de
      fins dégradés de couleurs en mode indexé donne souvent de piètres
      résultats, car les fins dégradés se transforment en bandes de couleurs.
      Ce n'est pas non plus un bon format pour les photographies. Il est
      surtout valable pour les dessins que vous avez réalisés, avec peu de
      couleurs différentes.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si vuole ridurre ulteriormente la dimensione dell'immagine, la si
      può convertire in formato indicizzato. Questo formato presuppone una
      riduzione di tutti i colori dell'immagine al massimo a 256 valori.
      La conversione di immagini con sfumature di colori in modalità
      indicizzata solitamente produce risultati di scarsa qualità, dato che
      il processo trasforma le sfumature continue in una serie di bande
      colorate. Questo metodo è sconsigliato anche per le fotografie dato
      che il risultato di queste è spesso grezzo e sgranato.
    </para>
    <para lang="ko">
      파일 사이즈를 더 줄이려면 이미지를 인덱스 모드로 변환시키면
      된다. 그러면 이미지의 모든 색상은 256 개로 줄어든다. 부드러운 색상
      전환이나 그라디언트의 경우 인덱스 모드로 변환할 경우 색상층이 지는 등
      좋지 않은 결과로 변할 수 있다. 따라서 이 방법은 사진과 같은 경우에는
      사용하지 않는 것이 좋다.
    </para>
    <para lang="no">
      For å gjere biletfila litt mindre, kan du prøve med å omforme biletet
      til eit indeksert bilete. Dette kan gå svært bra for teikningar og
      andre bilete utan for mange fargar. For bilete med mjuke
      fargeovergangar vil indekseringa ofte gi tydelege fargestriper.
      Metoden er difor vanlegvis ikkje tilrådeleg for fotografi.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      您可以将图像转变为索引模式。不过如果图像有平滑的颜色过渡或渐变就不适合
      转变为索引。无论如何，可以尝试着转变一下。
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang='en'>
          An indexed image can look a bit grainy. The left image is Wilber in
          its original size, the right one is zoomed in by 300 percent.
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Das indizierte Bild kann etwas körnig aussehen. Das linke Bild ist
          der Wilber in Originalgrösse. Das rechte Bild zeigt das Bild in
          300facher Vergrösserung
        </phrase>
        <phrase lang='cs'>
          Indexovaný obrázek může vypadat poněkud zrnitě. Vlevo je Wilber v
          originální velikosti, vpravo zvětšený o 300 procent.
        </phrase>
        <phrase lang='fr'>
          L'image indexée peut phraseître un peu granuleuse. L'image de gauche
          est le Wilber avec sa taille d'origine et celle de droite est zoomée
          de 300%.
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Un'immagine indicizzata può apparire un po'
          granulosa. L'immaginde a sinistra è Wilbert nella sua dimensione
          originale, a destra la si può osservare ingrandita del 300 percento.
        </phrase>
        <phrase lang="ko">
          인덱스 이미지는 다소 거칠게 보일 수 있다. 왼쪽 이미지는 윌버의
          원본 이미지이고, 오른쪽은 이를 300% 확대한 것이다.
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Indekserte bilete blir ofte kornete. Det store biletet er forstørra
          til 300%
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">
          索引图像看上去可能上面有点纹理。左边图像是 Wilber 原始大小，而右边
          是放大为百分之 300。
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <procedure>
      <step>
        <para lang='en'>
          Use the <link linkend='gimp-image-mode'>Convert Mode Dialog</link>
          to convert your RGB image to indexed mode.
        </para>
        <para lang="de">
          Benutzen Sie den Dialog
          <link linkend="gimp-image-mode">Modus konvertieren</link>,
          um das Bild von RGB in den indizierten Farbmodus zu konvertieren.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Ke konverzi obrázku do indexovaného režimu použijte
          <!-- FIXME: cs <link linkend='gimp-image-mode'>Convert Mode
          Dialog</link>-->.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Pour convertir une image RVB en mode indexé, utilisez le
          <link linkend='gimp-image-mode'>Changer de Mode</link>.
        </para>
        <para lang="it">
          Usare la finestra di dialogo <!--link linkend='gimp-image-mode'
          FIXME-IT -->conversione modalità<!--/link--> per trasformare le
          immagini da RGB a modalità indicizzata.
        </para>
        <para lang="ko">
          <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-image-mode'>변환 모드
          대화상자</link>-->
          변환 모드 대화상자 를 이용해 RGB 이미지를 인덱스 모드로 변환한다.
        </para>
        <para lang="no">
          Bruk dialogen <!-- PENDING:no (menus -> image-mode.xml)
          <link linkend='gimp-image-mode'-->Modus<!--/link--> for å
          konvertera RGB-biletet til eit indeksert bilete.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          用<link linkend='gimp-image-mode'>转换模式对话框</link>将 RGB 图像
          转换为索引模式。
        </para>
      </step>

      <step>
        <para lang='en'>
          After you have converted the image to indexed mode, you are once
          again able to <link linkend='gimp-file-save'>save</link> your
          image in <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG
          format</link>.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem das Bild konvertiert wurde, können Sie das Bild nochmals als
          <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>
          <link linkend="gimp-file-save">abspeichern</link>.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Po převodu do indexovaných barev můžete obrázek
          <!--FIXME<link linkend='gimp-file-save'>-->uložit<!--</link>-->
          ve <!--FIXME<link linkend='file-png-save-defaults'>-->formátu
          PNG <!--</link>-->.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Une fois convertie en mode indexé, <link
          linkend='gimp-file-save'>Enregistrez</link> votre image au format
          <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG</link>.
        </para>
        <para lang="it">
          Dopo aver convertito l'immagine in modalità indicizzata, è ancora
          possibile <!--link linkend='gimp-file-save' FIXME-IT
          -->salvare<!--/link--> l'immagine in formato <!--link
          linkend='file-png-save-defaults' FIXME-IT -->PNG
          format<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지를 인덱스 모드로 변환한 후에는 다시 <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG 포맷</link> 으로
          <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-file-save'>저장</link>-->
          저장 하면 된다.
        </para>
        <para lang="no">
          Du kan nå lagra biletet i <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG-format</link>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          转换为索引模式后，就可以再次将图像<link linkend='gimp-file-save'>
          保存</link>为<link linkend='file-png-save-defaults'>PNG 格式
          </link>了。
        </para>
      </step>
    </procedure>
  </sect2>

  <sect2 id="gimp-using-web-transparency" lang="en;de;fr;it;ko;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Saving Images with Transparency</phrase>
      <phrase lang="de">Bilder mit Transparenz speichern</phrase>
      <phrase lang="fr">Enregistrer des images avec transparence</phrase>
      <phrase lang="it">Salvataggio di immagini con trasparenza</phrase>
      <phrase lang="ko">투명한 부분이 있는 이미지 저장하기</phrase>
      <phrase lang="no">Lagra gjennomsiktige bilete</phrase>
    </title>

    <indexterm lang="en">
      <primary>Transparency</primary>
      <secondary>Saving images with transparency</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Tranparenz</primary>
      <secondary>Bilder mit Transparenz speichern</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Tranparence</primary>
      <secondary>Enregistrer des images avec transparence</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Trasparenza</primary>
      <secondary>Salvataggio di immagini con trasparenza</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="ko">
      <primary>투명성</primary>
      <secondary>투명한 부분이 있는 이미지 저장하기</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Gjennomsikt</primary>
      <secondary>Lagra gjennomsiktige bilete</secondary>
    </indexterm>

    <para lang="en">
      There are two different approaches used by graphic file formats
      for supporting transparent image areas: simple binary transparency
      and alpha transparency. Simple binary transparency is supported
      in <link linkend="file-gif-save">GIF</link> format. Here, one color
      from the indexed color palette is marked as the transparent color.
      Alpha transparency is supported in <link
      linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> format.  Here, the
      transparency information is stored in a separate channel, the
      <link linkend="glossary-alpha">Alpha channel</link>.
    </para>

    <para lang="fr">
      Il y a deux approches pour les formats de fichiers graphiques gérant
      la transparence: la transparence simple binaire, et la transparence
      Alpha. La transparence binaire est celle du format
      <link linkend="file-gif-save">GIF</link>: une des cases de la
      palette de couleurs indexées est consacrée à la transparence. La
      transparence Alpha est celle du format
      <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> qui retient
      l'information sur la transparence dans un canal séparé: le <link
      linkend="glossary-alpha">Canal Alpha</link>.
    </para>

    <para lang="de">
      Die unterschiedlichen Grafikformate bieten zwei grundsätzliche
      Möglichkeiten, um transparente Bereiche in Bildern zu ermöglichen:
      einfache binäre Transparenz und Alpha-Transparenz. Die erste
      erwähnte Möglichkeit, binäre Transparenz, wird vom <link
      linkend="file-gif-save">GIF</link>-Grafikformat unterstützt. Es
      kann eine Farbe aus der indexierten Farbpalette als transparente
      Farbe markieren. Alpha-Transparenz wird vom <link
      linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>-Format
      unterstützt, welches seine Informationen zur Transparenz
      in einem separaten Farbkanal hält: dem <link
      linkend="glossary-alpha">Alphakanal</link>.
    </para>

    <para lang="it">
      Ci sono due approcci differenti in uso ai formati di file grafici per
      supportare le aree di trasparenza: trasparenza semplice binaria e
      trasparenza alfa. La trasparenza semplice binaria è supportata dal
      formato di file <!--link linkend="file-gif-save" FIXME-IT
      -->GIF<!--/link-->. In esso, uno colore della tavolozza indicizzata
      viene marcato come colore di trasparenza. La trasparenza alfa è
      supportata nel formato file <!--link linkend="file-png-save-defaults"
      FIXME-IT -->PNG<!--/link-->. In quest'ultimo, le informazioni di
      trasparenza sono memorizzate in un canale separato, il <link
      linkend="glossary-alpha">canale alfa</link>.
    </para>

    <para lang="ko">
      투명한 부분을 지원하는 그래픽 파일 포맷에 따라 두 가지 방식이
      있다. 단순한 이진 투명도를 지원하는 <link
      linkend="file-gif-save">GIF</link> 포맷은 인덱스 색상표 중의 한 색상을
      투명한 색으로 표시한다. 알파 투명도를 지원하는 <link
      linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> 포맷은 투명도에 대한
      정보를 <link linkend="glossary-alpha">알파 채널</link> 이라는 독립된
      채널에 저장한다.
    </para>

    <para lang="no">
      Gjennomsikt i bilete kan lagrast på to måtar: binær gjennomsikt og
      alfa-gjennomsikt. Den første forma blir brukt i
      <link linkend="file-gif-save">GIF</link>-formatet og i ikonar. Her
      kan du bestemma kva for ein av fargane i det indekserte fargekartet
      som skal vere transparent. Alfa-gjennomsikt blir styrt frå ein eigen
      <link linkend="glossary-alpha">alfakanal</link> på linje med
      fargekanalane og blir mellom anna støtta av <link
      linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>-formatet.
    </para>

    <note>
      <para lang="en">
        There is usually no need to save images in GIF format any more,
        because PNG supports all the features of GIF and offers additional
        features (e.g., alpha transparency). Nevertheless, this format is
        still used for animations.
      </para>
      <para lang="de">
        Es gibt in den meisten Fällen keinen Grund mehr, Bilder im GIF-Format
        zu speichern, da PNG alle Features von GIF unterstützt und dazu
        zusätzliche Features wie z.B. Alpha-Transparenz.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il n'est vraiment plus besoin d'utiliser le format GIF puisque le PNG
        offre bien plus de possibilités (p.e la transparence). Néanmoins, ce
        format reste utilisé pour les animations.
      </para>
      <para lang="it">
        Normalmente non c'è più bisogno di salvare le immagini in formato
        GIF, dato che il formato PNG supporta tutte le caratteristiche del
        GIF e ne offre di ulteriori (per es. la trasparenza alfa), anche se
        è ancora molto usato per le animazioni.
      </para>
      <para lang="ko">
        애니메이션을 만드는 경우를 제외하고 GIF 를 쓸 일은 별로
        없다. 왜냐하면 PNG 가 GIF 의 모든 기능을 지원하며, 그 외에 추가적인
        기능(알파 투명도)까지 제공하기 때문이다.
      </para>
      <para lang="no">
        PNG-formatet støtter stort sett dei same eigenskapane som
        GIF-formatet. I tillegg har PNG støtte for alfakanalar. GIF blir
        difor i dag sort sett bare brukt til animasjonar.
      </para>
    </note>

    <procedure lang="en;de;fr;it;ko;no">
      <title>
        <phrase lang='en'>
          Creating an image with transparent areas (alpha transparency)
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Ein Bild mit transparenten Bereichen erstellen (Alpha-Transparenz)
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Création d'une image avec zones transparentes (transparence Alpha)
        </phrase>
        <phrase lang='it'>
          Creazione di un'immagine con aree trasparenti (trasparenza alfa)
        </phrase>
        <phrase lang="ko">
          알파 투명도를 가진 이미지 만들기
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Å lage eit bilete med gjennomsiktige område (alfa-gjennomsikt)
        </phrase>
      </title>

      <step>
        <para lang='en'>
          First of all, we will use the same image as in the previous
          tutorials, Wilber the GIMP mascot.
        </para>
        <para lang="de">
          Als erstes, wir benutzen das gleiche Bild wie in den vergangenen
          Tutorials: Wilber, das GIMP-Maskottchen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Tout d'abord, nous allons utiliser la même image que dans les
          didacticiels précédents: Wilber, la mascotte de GIMP.
        </para>
        <para lang="it">
          Prima di tutto, useremo la stessa immagine dei tutorial
          precedenti: Wilbert, la mascotte di GIMP.
        </para>
        <para lang="ko">여기에서도 전 과정과 마찬가지로 김프 마스코트인 윌버
        이미지를 예제로 사용한다.</para>
        <para lang="no">
          Vi bruker <acronym>GIMP</acronym> sin maskot, Wilber, som eksempel.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">The Wilber image opened in RGBA mode.</phrase>
            <phrase lang="de">
              Das Bild von Wilber im RGBA-Modus geöffnet.
            </phrase>
            <phrase lang="fr">L'image de Wilber ouverte en mode RVBA</phrase>
            <phrase lang="it">L'immagine di Wilber aperta in modalità
            RGBA.</phrase>
            <phrase lang="ko">윌버 이미지를 RGBA 모드로 연다.</phrase>
            <phrase lang="no">Biletet av Wilber opna i RGBA-modus</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </step>

      <step>
        <para lang='en'>
          To save an image with alpha transparency, you must have an alpha
          channel. To check if the image has an alpha channel, go to the
          <link linkend="gimp-channel-dialog">channel dialog</link> and
          verify that an entry for <quote>Alpha</quote> exists, besides
          Red, Green and Blue. If this is not the case, <link
          linkend="gimp-layer-alpha-add">add a new alpha channel</link>
          from the layers menu.
        </para>
        <para lang="de">
          Eine Bedingung, um Bilder mit Alpha-Transparenz speichern zu
          können, ist der Alphakanal. Um zu überprüfen, ob ein Bild einen
          Alphakanal besitzt, öffnen Sie den <link
          linkend="gimp-channel-dialog">Kanal-Dialog</link> und
          überprüfen, ob neben Rot, Grün und Blau ebenfalls ein Eintrag
          mit <quote>Alpha</quote> existiert. Sollte dies nicht der Fall
          sein, müssen Sie einen neuen
          <link linkend="gimp-layer-alpha-add">Alphakanal hinzufügen</link>
          (aus dem Ebenen-Menü).
        </para>
        <para lang="fr">
          Pour enregistrer une image avec une transparence Alpha, il faut
          avoir un canal Alpha. Pour savoir si une image possède un canal
          Alpha, ouvrez la fenêtre du <link
          linkend="gimp-channel-dialog">Dialogue des canaux</link> et
          vérifiez qu'en plus des canaux Rouge, Vert et Bleu, il existe un
          canal Alpha. Si ce n'est pas le cas, <link
          linkend="gimp-layer-alpha-add">ajoutez un canal Alpha</link> à
          partir du menu des Calques.
        </para>
        <para lang="it">
          Naturalmente, per salvare un'immagine con trasparenza alfa, è
          necessario che nell'immagine esista un canale alfa. Per
          controllare se questo esista già, selezionare la <link
          linkend="gimp-channel-dialog">finestra di dialogo canali</link> e
          verificare che la voce per <quote>alfa</quote> esista, oltre che
          il rosso, verde e blu. Ne così non fosse, usare dal menu dei
          livelli il comando <!--link linkend="gimp-layer-alpha-add"
          FIXME-IT -->aggiungi canale alfa<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="ko">
          알파 투명도를 가진 이미지로 저장하려면 먼저 알파 채널이 존재해야
          한다. 먼저 <!-- PENDING: ko<link
          linkend="gimp-channel-dialog">채널 대화상자</link> --> 채널
          대화상자의 빨강, 녹색, 파랑 채널 아래에 알파 채널이 있는지
          확인한다. 만약 없다면, 레이어 메뉴에서 <!-- PENDING: ko<link
          linkend="gimp-layer-alpha-add">알파 채널 더하기</link>--> 알파
          채널 더하기를 통해 알파 채널을 추가한다.
        </para>
        <para lang="no">
          For å kunne lagra eit bilete med alfa-gjennomsikt, må biletet ha
          ein alfakanal. Dette kan du kontrollera ved å gå inn i
          <!-- PENDING:no
          <link linkend="gimp-channel-dialog"-->kanaldialogen<!--/link-->
          og sjå at det i tillegg til <quote>raud</quote>, <quote>grøn</quote>
          og <quote>blå</quote> også er sett opp <quote>alfa</quote>. Dersom
          det manglar alfa, må du gå inn i lagmenyen og velje
          <!-- PENDING:no (menus -> layer-alpha-add.xml) <link
          linkend="gimp-layer-alpha-add"-->legg til alfakanal<!--/link-->.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          You can now remove the background layer to get a completely
          transparent background, or create a gradient from color to
          transparency. You are only limited by your imagination. To
          demonstrate the cabilities of alpha transparency, we'll make a soft
          glow in the background around our Wilber.
        </para>
        <para lang="de">
          Es ist nun möglich, die Hintergrundebene zu entfernen, um einen
          transparenten Hintergrund zu erhalten, oder einen Farbverlauf von
          einer Farbe nach Transparenz zu erzeugen. Ihrer Phantasie sind
          hier keine Grenzen gesetzt. Um die Möglichkeiten von
          Alpha-Transparenz zu demonstrieren, werden wir ein leichtes Glühen
          um Wilber herum erzeugen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous pouvez maintenant supprimer le calque d'arrière-plan de façon à
          avoir un arrière-plan transparent, ou bien appliquez un dégradé de
          couleur vers transparence. Vous pouvez alors faire ce que vous
          voulez. Pour démontrer les possibilités de la transparence Alpha,
          nous allons créer une légère auréole de lumière autour de notre
          wilber.
        </para>
        <para lang="it">
          Ora si può rimuovere il livello di sfondo per ottenere uno sfondo
          completamente trasparente, o per creare un gradiente che vada
          dal colore alla trasparenza. L'unico limite è la propria
          fantasia. Per dimostrare le capacità della trasparenza alfa, si
          creerà un leggero alone nello sfondo intorno al nostro Wilbert.
        </para>
        <para lang="ko">
          이제 완벽한 투명 배경을 얻기 위해 배경 레이어를 삭제하거나, 점점
          투명해지는 그라디언트를 만든다. 하단의 윌버 그림에는 알파 채널을
          통해 윌버 주위로 부드러운 빛이 그려져 있다.
        </para>
        <para lang="no">
          Bakgrunnslaget har normalt ikkje alfakanal, og kan nå fjernast.
          Eller du kan fylle det med ein fargeovergang frå ein eller annan
          farge til alfa. Bruk fantasien. Vi har vald å lage ein mjuk glød
          i bakgrunnen rundt Wilber.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          After you're done with your image, you can <link
          linkend='gimp-file-save'>save</link> it in <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG format</link>.
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn sie mit dem Bild fertig sind, können sie das Bild im <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG-Format</link> <link
          linkend='gimp-file-save'>abspeichern</link>
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand vous en avez fini, <link
          linkend='gimp-file-save'>Enregistrez</link> votre image dans le
          format <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG</link>.
        </para>
        <para lang="it">
          Finito con l'immagine, è consigliabile effettuare un <!--link
          linkend='gimp-file-save' FIXME-IT -->salvataggio<!--/link--> in
          formato <!--link linkend='file-png-save-defaults' FIXME-IT
          -->PNG<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="ko">
          모든 작업을 완료하였으면
          <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG 포맷</link>
          으로 <!-- PENDING: ko <link linkend='gimp-file-save'>저장</link>-->
          저장하면 된다.
        </para>
        <para lang="no">
          Når du er ferdig med biletet, kan du <!-- PENDING:no
          <link linkend='gimp-file-save'-->lagra<!--/link--> det i
          <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG format</link>.
        </para>
      </step>
    </procedure>

    <figure lang="en;de;fr;it;ko;no">
      <title>
        <phrase lang="en">
          Mid-Tone Checks in the background layer represent the transparent
          region of the saved image while you are working on it in
          <acronym>GIMP</acronym>.
        </phrase>
        <phrase lang="de">Darstellung der Transparenz</phrase>
        <phrase lang='fr'>
          Les tons moyens du calque d'arrière-plan représentent la région
          transparente de l'image enregistrée lors de son traitement dans
          GIMP.
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Gli scacchi a mezze tinte sul livello di sfondo rappresentano la
          regione trasparente dell'immagine su cui si sta lavorando.
        </phrase>
        <phrase lang="ko">배경 레이어의 중간색은 저장된 이미지의 투명한
        영역을 의미한다.</phrase>
        <phrase lang="no">
          Dei grå firkantane i bakgrunnen er <acronym>GIMP</acronym> sin
          måte å vise gjennomsikt på.
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/using/preparing_for_web-alphatransparency.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption lang="de">
          <para lang="de">
            Die kleinen grauen Kästchen in der Hintergrundebene stellen die
            transparente Region des gesicherten Bildes dar, während Sie das
            Bild im GIMP bearbeiten.
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>


    <!--
      TODO: Creating an image with transparent areas (binary transparency)
    -->
  </sect2>
</sect1>
