<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-using-web' lang="en;de;fr;cs;zh_CN">
  <title lang="en">Preparing your Images for the web</title>
  <title lang="de">Bilder für das Internet optimieren</title>
  <title lang='fr'>Préparer vos images pour Internet</title>
  <title lang="cs">Příprava obrázků pro web</title>
  <title lang="zh_CN">创建在网页中使用的图像</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en;cs;de;zh_CN">The GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <secondary lang="en;cs;de;fr">Web</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">网页</secondary>
  </indexterm>
  
  <para lang="en">
    One of the most common purposes <acronym>GIMP</acronym> is used for,
    is to prepare images for adding them to a web site. This means, 
    images should look as nice as possible while keeping the file
    size as small as possible.  This little step-by-step guide will tell
    you how to achieve a smaller file size with minimal degradation of
    image quality. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Gimp bývá velmi často používát pro přípravu webové grafiky. Obrázky pro
    web musí vypadat co nejlépe, ale přitom musí být soubory co nejmenší.
    Tento krátký návod vysvětluje, jak dosáhnout malých souborů aniž s
    minimální možnou ztrátou kvality.
  </para>
  <para lang="de">
    Der häufigste Grund, warum <acronym>Gimp</acronym> benutzt wird ist,
    um Bilder für das Internet (z.B. für die eigene Homepage) zu erstellen.
    Das heisst also, dass die Bilder so gut wie möglich aussehen sollen,
    aber dennoch eine kleine Dateigröße aufweisen um Bandbreite zu
    sparen. Dieser Abschnitt soll Sie darüber informieren, wie Sie Ihre
    Bilder optimal mit <acronym>Gimp</acronym> für das Internet
    vorbereiten.
  </para>
  <para lang="fr">
    Une des utilisations les plus communes de Gimp est la préparation 
    d'images pour les ajouter à une page Web. C'est-à-dire des images 
    qui, tout en restant belles, sont les plus légères possibles afin de 
    réduire la durée de leur téléchargement. Ce didacticiel va vous guider 
    pas à pas.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    <acronym>GIMP</acronym>一个主要的用途就是产生在您网站的网页中使用的图像。也就是说该图像应该在原图像文件大小一半时看上去也比较舒服。下面就是详细的处理步骤，已经如何产生更小的文件大小而不影响其效果。
  </para>

  <sect2 lang="en;de;fr">
    <title lang="en">Images with an optimal Size/Quality Ratio</title>
    <title lang="de">
      Bilder mit einem optimalen Größe/Qualitäts Verhältnis
    </title>
    <title lang="fr">
      Images avec un rapport Taille/Qualité optimal
    </title>
    <para lang="en">
      An optimal image for the web depends on the image type and the
      fileformat you've to use. If you want to put a photograph with a lot
      of colors online, you have to use <link
      linkend="file-jpeg-save">JPEG</link> as your primary fileformat. If
      it contains less colors, is not a photograph and more a drawing you
      created (like a button or a screenshot) you better stay with the
      <link linkend="file-png-load">PNG</link> format. We'll guide you
      through the last described process.
    </para>
    <para lang="de">
      Eine optimale Lösung für das Internet hängt vom Bildtyp und dem
      Dateiformat ab. Wenn Sie ein Foto, welches meist viele Farben
      aufweist, veröffentlichen wollen, benutzen Sie besser <link
      linkend="file-jpeg-save">JPEG</link> als Format zum Speichern. Wenn
      es sich jedoch um eine Zeichnung oder selbsterstellte Graphik
      handelt, benutzen Sie besser das <link
      linkend="file-png-load">PNG</link> Format.
    </para>
    <para lang="fr">
    Le type et le format à utiliser pour une image Web dépendent des 
    caractéristiques de l'image. S'il s'agit d'une image haute en couleurs, 
    utilisez le format <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>. S'il 
    s'agit d'un dessin que vous avez créé, par exemple un bouton, avec peu 
    de couleurs, utilisez le format <link linkend="file-png-load">PNG</link>.
    </para>
    <procedure lang='en'>
      <step>
        <para lang='en'>
          First open the image as usual. I opened our Wilber as an
          example image. 
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='en'>
                The Wilber image opened in the RGBA mode.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          The image is now in RGB mode with an additional <link
          linkend='glossary-alpha'>alpha channel</link> (RGBA). There is
          mostly no need to have an alpha channel for your web image. You
          can remove the Alpha channel by <link
          linkend='gimp-image-flatten'>flattening the Image</link>.
        </para>
        <para lang="en">
          If you open a photograph, you probably don't have to remove an
          alpha channel, because it is already opened in RGB mode.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          After flattening, you are able to <link
          linkend='gimp-file-save'>save the image</link> in <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG Format</link> for your
          homepage. 
        </para>
      </step>
    </procedure>

    <procedure lang='cs'>
      <step>
        <para lang='cs'>
          Nejprve obrázek otevřete jako obvykle.
          Například našeho Wilbera.
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='cs'>
                Obrázek Wilbera v RGBA režimu.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para lang='cs'>
          Obrázek je v RGB režimu s přidaným
          <!--FIXME<link linkend='glossary-alpha'>-->alfa kanálem<!--</link>-->
          (RGBA). Pravděpodobně však pro svůj web alfa kanál nepotřebujete.
          Zbavíte se ho <!--FIXME<link
          linkend='gimp-image-flatten'>-->zploštěním obrázku<!--</link>-->.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para lang='cs'>
          Zploštěný obrázek pak můžete
          <!--FIXME<link linkend='gimp-file-save'>-->uložit<!--</link>-->
          v <!--FIXME<link linkend='file-png-save-defaults'>-->PNG
          formátu<!--</link>--> vhodném pro webové stránky.
        </para>
      </step>
    </procedure>

    <procedure lang='de'>
      <step>
        <para>
          Als Erstes öffnen Sie wie immer Ihr Bild. Als Beispielbild
          benutze ich unseren Wilber.
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='en'>
                Das Bild mit Wilber im RGBA Modus geöffnet.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para>
          Das Bild befindet sich jetzt im RGB Modus mit einem
          zusätzlichen <link linkend="glossary-alpha">Alpha Kanal</link>
          (RGBA).  Meistens benötigen Sie keinen Alpha Kanal, wenn sie
          Bilder für das Web erstellen möchten. Daher können Sie ihn
          entfernen. Das geschieht durch einen Klick auf <link
          linkend="gimp-image-flatten">Bild zusammenfügen</link>. Fotos
          haben meist keinen Alpha Kanal, so dass Sie dieses
          wahrscheinlich im RGB Modus geöffnet haben und es nicht
          zusammenfügen brauchen.
        </para>
        <note>
          <para>
            Enthällt, die Grafik einen weichen Übergang zu transparenten
            Bereichen, können Sie den Alpha Kanal nicht entfernen, da hier
            die Informationen für die Überblendung gespeichert werden.
            Wollen Sie eine Grafik mit transparenten Bereichen ohne weiche
            Übergänge (ähnlich dem <link
            linkend="file-gif-save">GIF</link>) speichern, können Sie den
            Alpha Kanal entfernen.
          </para>
        </note>
      </step>
      <step>
        <para>
          Nachdem Sie den Alpha Kanal entfernt haben, können Sie das Bild
          <link linkend="file-png-save-defaults">als PNG</link>
          <link linkend="gimp-file-save">Abspeichern</link>. 
        </para>
      </step>
    </procedure>
      
    <procedure lang='fr'>
      <step>
      <para lang='fr'>
        Ouvrez d'abord l'image comme d'habitude. J'ai ouvert notre cher 
        Wilber comme exemple.
      </para>
      <informalfigure>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
            format="PNG" />
          </imageobject>
          <caption>
            <para lang='fr'>
              L'image de Wilber en mode RVBA.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </informalfigure>
      </step>
      <step>
      <para lang='fr'>
        L'image est actuellement en mode RVB avec un <link
        linkend='glossary-alpha'>canal Alpha</link> (RVBA). Il n'y a 
        pas besoin d'un canal Alpha pour votre image Web; vous pouvez le 
        supprimer avec <link linkend='gimp-image-flatten'>
        Aplatir l'image</link>.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous ouvrez une photographie, il est fort probable qu'elle n'aura 
        pas de canal Alpha et sera simplement en mode RVB.
      </para>
      </step>
      <step>
      <para lang='fr'>
        Après l'aplatissement il ne vous reste plus qu'à  <link
        linkend='gimp-file-save'>Enregistrer l'image</link> au 
        <link linkend='file-png-save-defaults'>format PNG</link>. 
      </para>
    </step>
  </procedure>

  
  <procedure lang='zh_CN'>
    <step>
      <para>
        首先打开一个图像，这里用我们的 Wilber 作为范例。
      </para>
    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
          format="PNG" />
        </imageobject>
      <caption>
        <para>
          Wilber 在 RGBA 模式下打开。
        </para>
      </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>
    </step>
    <step>
        <para>
          现在该图像就是 RGB 模式和一个<link linkend='glossary-alpha'>Alpha 通道</link> (RGBA)。一般来说，网页图像没必要有 Alpha 通道，您可以用<link linkend='gimp-image-flatten'>平整图像</link>来去掉它。
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          平整完成后就可以<link linkend='gimp-file-save'>保存图像</link>为<link linkend='file-png-save-defaults'>PNG 格式</link>。
        </para>
      </step>
    </procedure>
      
    <note>
    <para lang='en'>
      You can save the PNG with the default settings, but with a
      maximal compression. Saving your image in PNG doesn't have any
      quality drawbacks in comparison to eg. <link
      linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link>. If you opened a photograph
      with lots of colors, you better save this file as a jpeg. The
      problem is, to get the best tradeoff between quality and
      compression. More information about this topic can be found in
      <xref linkend="file-jpeg-save" />.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können das PNG mit den Vorgabeeinstellungen speichern.
      Benutzen Sie jedoch die maximale Kompression. Das wird keine
      negativen qualitativen Auswirkungen wie beim JPEG Format auf das
      Bild haben.  Haben Sie ein Foto geöffnet, kommt es auf den besten
      Kompromiss zwischen Dateigrösse und Qualität des Bildes an. Mehr
      Informationen um ein Bild als JPEG zu speichern finden Sie im
      Glossar unter <xref linkend="file-jpeg-save" />.
    </para>
    <para lang='cs'>
      PNG soubor můžete uložit s výchozím nastavením, dejte však pozor na
      nastavení maximální úrovně komprese. Uložení obrázku do formátu PNG nemá
      žádný negativní vliv na jeho kvalitu (na rozdíl od
      <!--FIXME<link linkend='file-jpeg-save'>-->JPEG<!--</link>-->).
    </para>
    <para lang='fr'>
      Vous pouvez enregistrer en PNG avec les paramètres par défaut, mais 
      avec une compression maximum. La sauvegarde en PNG n'a pas les défauts 
      de qualité du format <link linkend='file-jpeg-save'>JPG</link>. 
      Si vous avez ouvert une image avec beaucoup de couleurs, PNg est le 
      meilleur compromis entre la qualité et la compression. Vous trouverez 
      plus de détails à ce sujet dans <xref linkend='file-jpeg-save' />.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      您可以用默认设置和最大压缩率保存 PNG。将图像保存为 PNG 而不是<link linkend='file-jpeg-save'>JPEG</link>等其它格式，是因为 PNG 不会有任何图像质量上的损失。
    </para>
    </note>
  </sect2>
  
  <sect2>
    <title lang='en'>Squeezing Filesize a bit more</title>
    <title lang="de">Die Dateigrösse mehr verkleinern</title>
    <title lang='cs'>Vyšší komprese obrázků</title>
    <title lang='fr'>Réduire encore plus la taille du fichier</title>
    <title lang="zh_CN">进一步压缩文件大小</title>
    <para lang='en'>
      If you want to squeeze your image a bit more, you could convert
      your image to Indexed mode.  Converting images with smooth color
      transitions or gradients to indexed mode will often give poor
      results, because it will turn the smooth gradients into a series
      of bands. This method is also not recommended for photographs.
      It'll make the image look bad and grainy.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie die Dateigrösse noch etwas mehr verkleinern wollen,
      können Sie das Bild in den Indizierten Farbmodus konvertieren. Das
      heisst, dass die vielen Farben auf nur 256 reduziert werden. Um
      schlecht aussehende Bilder zu vermeiden, ist diese Methode jedoch
      nicht für Fotos oder Bilder mit Farbübergängen zu empfehlen.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Pokud chcete obrázek podbný tomu s Wilberem opravdu důkladně
      zkomprimovat, převeďte ho do režimu indexovaných barev.
      U obrázků s jemnými barevnými přechody (například fotografií)
      však vznikají artefakty v podobě barevných pruhů. Proto
      se indexované barvy hodí především pro různá schémátka, loga
      a jednodušší grafiku.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Si vous voulez réduire encore plus la taille de votre fichier, 
      convertissez votre image en mode Indexé. La conversion d'image 
      avec de fins dégradés de couleurs en mode indexé donne souvent de 
      piètres résultats, car les fins dégradés se transforment en bandes de 
      couleurs. Ce n'est pas non plus un bon format pour les photographies.
      Il est surtout valable pour les dessins que vous avez réalisés, avec 
      peu de couleurs différentes.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      您可以将图像转变为索引模式。不过如果图像有平滑的颜色过渡或渐变就不适合转变为索引。无论如何，可以尝试着转变一下。
    </para>
      
   
    <procedure>
      <informalfigure>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web2.png"
            format="PNG" />
          </imageobject>
        <caption>
          <para lang='en'>
            The indexed image can look a bit grainy. The left image is
            the wilber in original size, the right one zoomed in by 300
            percent.
          </para>
          <para lang="de">
            Das indizierte Bild kann etwas körnig aussehen. Das linke
            Bild ist der Wilber in Originalgrösse. Das rechte Bild
            zeigt das Bild in 300facher Vergrösserung
          </para>
          <para lang='cs'>
            Indexovaný obrázek může vypadat poněkud zrnitě. Vlevo je Wilber v
            originální velikosti, vpravo zvětšený o 300 procent.
          </para>
          <para lang='fr'>
            L'image indexée peut paraître un peu granuleuse. L'image de 
            gauche est le Wilber avec sa taille d'origine et celle de droite 
            est zoomée de 300%. 
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            索引图像看上去可能上面有点纹理。左边图像是 Wilber 原始大小，而右边是放大为百分之 300。
          </para>
        </caption>
        </mediaobject>
      </informalfigure>
      <step>
        <para lang='en'>
          Use the <link linkend='gimp-image-mode'>Convert Mode
          Dialog</link> to convert your RGB image to indexed mode.
        </para>
        <para lang="de">
          Benutzen Sie den <link
          linkend="gimp-image-mode">Konvertieren</link> Dialog um das
          Bild von RGB in den Indizierten Farbmodus zu konvertieren.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Ke konverzi obrázku do indexovaného režimu použijte
          <!--FIXME <link linkend='gimp-image-mode'>Convert Mode
          Dialog</link>-->.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Pour convertir une image RVB en mode indexé, utilisez le 
          <link linkend='gimp-image-mode'>Changer de Mode</link>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          用<link linkend='gimp-image-mode'>转换模式对话框</link>将 RGB 图像转换为索引模式。
        </para>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          After converting to indexed, you are once again able to <link
          linkend='gimp-file-save'>save</link> your image in <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG Format</link>.
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem das Bild konvertiert wurde, können Sie das Bild
          nochmals als PNG Abspeichern.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Po převodu do indexovaných barev můžete obrázek
          <!--FIXME<link linkend='gimp-file-save'>-->uložit<!--</link>-->
          ve <!--FIXME<link linkend='file-png-save-defaults'>-->formátu
          PNG <!--</link>-->.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Une fois convertie en mode indexé, <link
          linkend='gimp-file-save'>Enregistrez</link> votre image au format 
          <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG</link>.
        </para> 
        <para lang="zh_CN">
          转换为索引模式后，就可以再次将图像<link linkend='gimp-file-save'>保存</link>为<link linkend='file-png-save-defaults'>PNG 格式</link>了。
        </para>
      </step>
    </procedure>
  </sect2>

  <sect2 lang="en;de;fr">
    <title lang="en">Saving images with transparency</title>
    <title lang="de">Bilder mit Transparenz speichern </title>
    <title lang="fr">Enregistrer des images avec transparence</title>       
    <indexterm>
      <primary lang="en;cs;de;zh_CN">The GIMP</primary>
      <primary lang="fr">GIMP</primary>
      <secondary lang="en;cs;de;fr">Web</secondary>
      <tertiary lang="en">Transparency</tertiary>
      <tertiary lang="fr">Transparence</tertiary>
    </indexterm>

    <para lang="en">
      There are two approaches of grafic file formats, which support
      transparent areas on your image: simple binary transparency and
      alpha transparency. The first mentioned, binary transparency is
      supported by the <link linkend="file-gif-save">GIF</link> format.
      It can mark one color of the indexed color palette as the
      transparent color. Alpha transparency is supported by the <link
      linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> format, which holds
      his transparency information in a separate channel: the <link
      linkend="glossary-alpha">Alpha channel</link>.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Il y a deux approches pour les formats de fichiers graphiques gérant 
      la transparence: la transparence simple binaire, et la transparence 
      Alpha. La transparence binaire est celle du format 
      <link linkend="file-gif-save">GIF</link>: une des cases de la 
      palette de couleurs indexées est consacrée à la transparence. La 
      transparence Alpha est celle du format 
      <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> qui retient 
      l'information sur la transparence dans un canal séparé: le <link
      linkend="glossary-alpha">Canal Alpha</link>.      
    </para>

    <para lang="de">
      Die unterschiedlichen Grafikformate bieten 2 grundsätzliche 
      Möglichkeiten um transparente Bereiche in Bildern zu ermöglichen: 
      einfache binäre Transparenz und Alpha-Transparenz. Die erste
      erwähnte Möglichkeit, binäre Transparenz, wird vom <link 
      linkend="file-gif-save">GIF</link> Grafikformat unterstützt. Es
      kann eine Farbe aus der indexierten Farbpalette als transparente
      Farbe markieren. Alpha-Transparenz wird vom <link
      linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> Format
      unterstützt, welches seine Informationen zur Transparenz
      in einem seperaten Farbkanal hällt: den <link
      linkend="glossary-alpha">Alpha Kanal</link>.
    </para>
    
    <note>
      <para lang="en">
        There is mostly no need anymore, to save images in the GIF
        format, because PNG supports all the features of GIF and offers
        additional features (eg. alpha transparency).
      </para>

      <para lang="de">
        Es gibt in den meisten Fällen keinen Grund mehr, Bilder im GIF Format
        zu speichern, da PNG alle Features von GIF unterstützt und dazu
        zusätzliche Features wie z.B. Alpha-Transparenz.
      </para>
      
      <para lang="fr">
        Il n'est vraiment plus besoin d'utiliser le format GIF puisque le 
        PNG offre bien plus de possibilités.
      </para>  
    </note>

    <procedure lang="en;de">
      <title lang='en'>
        Creating an image with transparent areas (alpha transparency)
      </title>
      <title lang="de">
        Ein Bild mit transparenten Bereichen erstellen (Alpha Transparenz)
      </title>
      <step lang='en'>
        <para>
          First of all, we're using the same image as in the tutorials
          before: Wilber the GIMP mascot.
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang="en">
                The Wilber image opened in the RGBA mode.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step lang="de">
        <para>
    Als Erstes, wir benutzen das gleiche Bild wie in den vergangenen
    Tutorials: Wilber das Gimp Maskotchen. 
  </para>
  <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang="de">
                Das Bild von Wilber im RGBA Modus geöffnet.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          A requirement for saving an image with alpha transparency is
          an alpha channel. To check if the image has an alpha channel,
          go to the <link linkend="gimp-channel-dialog">channel
          dialog</link> and verify, that besides Red, Green and Blue an
          entry with <quote>Alpha</quote> exist. If this is not the
          case, <link linkend="gimp-layer-alpha-add">add a new alpha
          channel</link> from the layers menu.
        </para>
        <para lang="de">
          Eine Bedingung um Bilder mit Alpha Transparenz zu speichern
          ist der Alpha Kanal. Um zu überprüfen ob ein Bild einen
          Alpha-Kanal besitzt öffne den <link
          linkend="gimp-channel-dialog">Kanal Dialog</link> und
          überprüfe ob neben Rot, Grün und Blau ebenfalls ein Eintrag
          mit <quote>Alpha</quote> existiert. Sollte dies nicht der Fall
          sein <link linkend="gimp-layer-alpha-add">füge einen neuen
          Alpha Kanal</link> aus den Ebenen Menü hinzu.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          You're now able to remove the background layer to get a
          transparent background, or create a gradient from color to
          transparency. What you want to do depends on your phantasy.
          To demonstrate the abilities of alpha transparency, we'll make
          a soft glow in the background around our wilber.
        </para>
        <para lang="de">
          Es ist nun möglich die Hintergrund Ebene zu entfernen um einen
          transparenten Hintergrund zu erhalten, oder erzeuge einen
          Farbverlauf von einer Farbe nach Transparenz. Deiner Phantasie 
          sind hier keine Grenzen gesetzt. Um die Möglichkeiten von Alpha 
          Transparenz zu demonstrieren werden wir ein leichtes glühen um 
          Wilber herum erzeugen.
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
              fileref="../images/using/preparing_for_web-alphatransparency.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang="en">
                Mid-Tone Checks in the background layer represent the
                transparent region of the saved image during editing in
                <acronym>Gimp</acronym>.
              </para>
              <para lang="de">
                Die kleinen grauen Kästchen in der Hintergrund Ebene
                stellen die transparente Region auf den gesicherten Bild
                dar, während sie das Bild im Gimp bearbeiten.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para lang='en'>
          After you're done with your image, you can <link
          linkend='gimp-file-save'>save</link> your image in a <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG Format</link>.
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn sie mit dem Bild fertig sind, können sie das Bild im <link
          linkend='file-png-save-defaults'>PNG Format</link> <link
          linkend='gimp-file-save'>abspeichern</link>
        </para>
      </step>
    </procedure>
    
    <procedure lang="fr">
      <title lang="fr">
        Création d'une image avec zones transparentes (transparence Alpha) 
      </title>   
      <step>
        <para>
          Tout d'abord, nous allons utiliser la même image que dans les 
          didacticiels précédents: Wilber, la mascotte de Gimp. 
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/preparing_for_web1.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                L'image de Wilber en mode RVBA
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para>
          Pour enregistrer une image avec une transparence Alpha, il faut 
          avoir un canal Alpha. Pour savoir si une image possède un canal 
          Alpha, ouvrez la fenêtre du <link 
          linkend="gimp-channel-dialog">Dialogue des canaux</link> et 
          vérifiez qu'en plus des canaux Rouge, Vert et Bleu, il existe un 
          canal Alpha. Si ce n'est pas le cas, <link 
          linkend="gimp-layer-alpha-add">ajoutez un canal Alpha</link> à 
          partir du menu des Calques.
        </para>
      </step>
      <step>
        <para>
          Vous pouvez maintenant supprimer le calque d'arrière-plan de 
          façon à avoir un arrière-plan transparent, ou bien appliquez 
          un dégradé de couleur vers transparence. Vous pouvez alors faire 
          ce que vous voulez. Pour démontrer les possibilités de la 
          transparence Alpha, nous allons créer une légère auréole de 
          lumière autour de notre wilber.
        </para>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
              fileref="../images/using/preparing_for_web-alphatransparency.png"
              format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='en'>
                Les tons moyens du calque d'arrière-plan représentent la 
                région transparente de l'image enregistrée lors de son 
                traitement dans Gimp. 
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
      </step>
      <step>
        <para>
          Quand vous en avez fini, <link
          linkend='gimp-file-save'>Enregistrez</link> votre image dans le 
          format <link linkend='file-png-save-defaults'>PNG</link>.
        </para>
      </step>
    </procedure>
    
    
    <!-- 
      Creating an image with transparent areas (binary transparency)
    -->
  </sect2>
</sect1>

