<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-curve-bend' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Curve Bend</title>
  <title lang="cs">Zkřivit</title>
  <title lang="fr">Déformer selon une courbe</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Curve Bend</primary>
    <primary lang="cs">Zkřivit</primary>
    <primary lang="fr">Déformer selon une courbe</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-distort-curvebend.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-distort-curvebend.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-distort-curvebend.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Distorts</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>C</accel>urve Bend</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter allows you to create a curve that will be used to distort 
      the active layer or selection. The distorsion is applied graduately 
      from an image or selection  border to the other
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Zkreslení</guisubmenu>
        <guimenuitem>Zkřivit</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr umožňuje zkřivit aktivní vrstvu či výběr pomocí definice
      křivek. Zkreslení je aplikováno plynule od jednoho okraje k druhému.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Distorsion/<accel>C</accel>ourber</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre vous permet de créer une courbe qui sera utilisée pour 
      déformer le calque actif ou la sélection. La déformation s'applique 
      de façon dégressive d'un bord à l'autre de l'image ou de la sélection.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Preview</title>
    <title lang="cs">Náhled</title>
    <title lang="fr">Aperçu</title>

    <para lang="en">
      The preview displays changes to image or selection without 
      modifying the image until you press <emphasis>OK</emphasis>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Náhled zobrazuje změny dříve, než filtr aplikujete stisknutím tlačítka
      <emphasis>OK</emphasis>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cet aperçu affiche les modifications apportées au calque actif 
      ou à la sélection sans modifier l'image jusqu'à ce que vous 
      cliquiez sur <emphasis>Valider</emphasis>  
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview Once</term>
        <term lang="cs">Náhled jednou</term>
        <term lang="fr">Lancer l'aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This button allows you to update the preview each time you need 
            it.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tímto tlačítkem lze aktualizovat náhled kdykoliv podle potřeby.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce bouton vous permet de mettre à jour l'aperçu chaque fois que 
            vous en avez besoin.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Automatic Preview</term>
        <term lang="cs">Náhled automaticky</term>
        <term lang="fr">Aperçu automatique</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            With this option, preview is changed in real time. This needs 
            much calculation and may lengthen work. It is particularly 
            evident when using "Rotation".
          </para>
          <para lang="cs">
            Je-li aktivní tato volba, aktualizuje se náhled automaticky při
            každé změně nastavení. Protože vytvoření náhledu v případě tohoto
            filtru vyžaduje složité výpočty, může trvat dlouho a automatické
            vytváření není proto aktivní ve výchozím nastavení. Je to
            obzvláště patrné v případě použití rotace.
          </para>
          <para lang="fr">
            Avec cette option, l'Aperçu est modifié en temps réel, ce qui 
            nécessite beaucoup de calculs et peut ralentir le travail. Ceci 
            est particulièrement net quand on utilise Rotation.
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Rotate</term>
      <term lang="cs">Rotace</term>
      <term lang="fr">Rotation</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          There, you can set the application angle of filter (0-360 counter-
          clockwise). 0 is default setting: The curve will be applied from 
          the upper border and/or from the lower. Set to 90, it will be 
          applied from left border and/or from the right one.
        </para>
        <para lang="cs">
          Zde lze nastavit úhel aplikace filtru (0-360° proti směru hodinových
          ručiček). Nula je výchozí nastavení, znamená, že je filtr aplikován
          ve svislém směru. Je-li nastaveno 90°, je filtr aplikován ve
          vodorovném směru.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ici, vous pouvez fixer l'angle d'application du filtre (0-360, dans 
          le sens anti-horaire). Réglé à 0 par défaut, la courbe s'appliquera 
          à partir du bord supérieur et/ou inférieur de l'image. Réglé à 90, 
          elle s'appliquera à partir du bord gauche et/ou droit.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Smoothing and Antialiasing</term>
      <term lang="cs">Vyhlazování</term>
      <term lang="fr">Adoucissement et lissage</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The distort process may create hard and stepped borders. These two 
          options improve this aspect.
        </para>
        <para lang="cs">
          Zkreslení může vytvářet zubaté okraje. Aktivace těchto voleb může
          problém částečně vyřešit.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le processus de distorsion peut créer des bords durs et en escalier. 
          Ces deux options permettent d'améliorer cet aspect.
        </para> 
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Work on Copy</term>
      <term lang="cs">Pracovat na kopii</term>
      <term lang="fr">Travail sur copie</term>
      <listitem> 
        <para lang="en">
          This option creates a new layer called "Curve_bend_dummy_layer_b" 
          which becomes the active layer, allowing you to see changes to your 
          image in normal size without modifying the original image until you 
          press the "OK" key.
        </para>
        <para lang="cs">
          Je-li aktivní tato volba, vytvoří se nová vrstva nazvaná
          <literal>Curve_bend_dummy_layer_b</literal>, která se stane vrstvou
          aktivní, což umožňuje prohlédnout-si výsledek v plné velikosti ještě
          před stisknutím tlačítka <guibutton>Budiž</guibutton>.<!--???-->
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette option crée un calque supplémentaire appelé 
          «Curve_bend_dummy_layer_b» qui devient le calque actif, vous 
          permettant de voir en grandeur nature les modifications apportées à 
          l'image sans toucher à l'image d'origine jusqu'à ce que vous 
          cliquiez sur «Valider».
        </para> 
      </listitem>
    </varlistentry>
    </variablelist> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Modify Curve</title>
    <title lang="cs">Upravit křivky</title>
    <title lang="fr">Modifier les courbes</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">The Grid</term>
        <term lang="cs">Mřížka</term>
        <term lang="fr">La grille</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            In this grid, you have a marked horizontal line, with a node at 
            both ends, which represents by default the upper border of image. 
            If you click on this curve, a new node appears, that you can drag 
            to modify the curve as you want. You can create several nodes on 
            the curve.
          </para>
         <para>
            You can have only two curves on the grid, one for the so named 
            "upper" border and the other for the so named "lower" border. You 
            can activate one of them by checking the <emphasis>Upper</emphasis> 
            or <emphasis>Lower</emphasis> radio button.
          </para>
         <para>
            If you use the <emphasis>Curve Type Free</emphasis> option, the 
            curve you draw will replace the active curve.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            V této mřížce je vodorovná úsečka s uzlem na každém konci, která
            ve výchozím stavu reprezentuje horní okraj obrázku. Kliknutím na
            křivku se vytvoří nový uzel, který lze přetahovat a měnit tak tvar
            křivky. Křivka může obsahovat mnoho uzlů.
          </para>
          <para>
            V mřížce mohou být pouze dva uzly, jeden pro takzvaný horní a
            druhý pro takzvaný dolní okraj. Přepínat mezi nimi lze pomocí
            přpínačů <emphasis>Horní</emphasis> a <emphasis>Dolní</emphasis>.
          </para>
          <para>
            V případě přepnutí do volného režimu kreslení (přepínač
            <guilabel>Volná</guilabel>) se nepracuje s uzly, ale volně
            od ruky kreslená křivka nahrazuje stávající křivku.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Au milieu de la grille, une ligne horizontale plus marquée indique 
            le bord de l'image que vous avez choisi. Quand vous cliquez sur la 
            courbe, un noeud apparaît qui vous permet, par un cliquer-glisser, 
            de déformer la courbe. Vous pouvez placer plusieurs noeuds sur la 
            courbe. Ces déformations seront répercutées sur le bord choisi de 
            l'image. Vous pouvez ne déplacer que les noeuds des extrémités en 
            vue de créer un effet de perspective.
          </para>
          <para>
            Vous ne pouvez avoir que deux courbes sur la grille, l'une pour le 
            bord dit «supérieur» et l'autre pour le bord opposé dit 
            «inférieur». Vous rendez l'une ou l'autre active en cochant le 
            bouton radio <emphasis>Supérieure</emphasis> ou 
            <emphasis>Inférieure</emphasis>.
          </para>
          <para>
            Si vous utilisez l'option <emphasis>Type de courbe libre</emphasis>, 
            la courbe tracée prendra la place de la courbe active.
          </para> 
        </listitem>  
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Curve for Border</term>
        <term lang="cs">Křivka hranic</term>
        <term lang="fr">Courbe pour la limite</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            There you can select whether the active curve must be applied to 
            the <emphasis>Superior (or left)</emphasis> or the 
            <emphasis>Inferior (or right)</emphasis> border, according to the 
            rotation.
          </para>
          <para lang="cs">
            Zde lze nastavit, zda se aktivní, právě upravovaná křivka vztahuje
            k hornímu či levému (<guilabel>Horní</guilabel>) nebo dolnímu či
            pravému (<guilabel>Dolní</guilabel>) okraji, v závislosti na
            rotaci.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous choisissez là le bord de l'image sur lequel vous voulez agir. 
            <emphasis>Supérieure</emphasis> et <emphasis>Inférieure</emphasis> 
            représentent en fait les bords supérieur ou gauche et inférieur ou 
            droit, selon la rotation.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Curve Type</term>
        <term lang="cs">Typ křivky</term>
        <term lang="fr">Type de courbe</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            With the <emphasis>Smooth</emphasis>, you get automatically a well 
            rounded curve when you drag a node.
          </para>
          <para> 
            The <emphasis>Free</emphasis> option allows you to draw a curve 
            freely. It will replace the active curve.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            V případě volby <emphasis>Plynulá</emphasis> je křivka během úprav
            automaticky vyhlazována do ladných zakřivených tvarů.
          </para>
          <para>
            V případě volby <emphasis>Volná</emphasis> lze křivku kreslit
            zcela volně, včetně zubatých okrajů.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Avec l'option <emphasis>Adoucie</emphasis>, vous obtenez 
            automatiquement une courbe bien arrondie quand vous déplacez un 
            noeud.
          </para> 
          <para>
            L'option <emphasis>Libre</emphasis> vous permet de tracer une 
            courbe à main levée. Elle remplace la courbe active. Vous pouvez 
            très bien avoir une courbe supérieure «adoucie» et une courbe 
            inférieure «libre».
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Buttons</term>
        <term lang="cs">Tlačítka</term>
        <term lang="fr">Boutons</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            <guilabel>Copy</guilabel>: Copy the active curve to the other 
            border.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Mirror</guilabel>: Mirror the active curve to the other 
            border.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Swap</guilabel>: Swap the "superior" and "inferior"
            curves
          </para>
          <para>
            <guilabel>Reset</guilabel>: Reset the active curve.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Open</guilabel>: Load the curve from a file.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Save</guilabel>: Save the curve to a file.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            <guilabel>Kopírovat</guilabel>: Zkopíruje aktivní křivku do křivky
            pro druhý okraj.
          </para> 
          <para>
            <guilabel>Zrcadlit</guilabel>: Zkopíruje zrcadlový obraz aktivní
            křivky do křivky pro druhý okraj.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Prohodit</guilabel>: Vzájemně prohodí horní a dolní
            křivku.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Obnovit</guilabel>: Zruší aktivní křivku a obnoví
            výchozí rovnou úsečku.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Otevřít</guilabel>: Načte křivku ze souboru.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Uložit</guilabel>: Uloží křivku do souboru.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            <guilabel>Copier</guilabel>: Copie la courbe active vers l'autre 
            bord.
          </para> 
          <para>
            <guilabel>Miroir</guilabel>: Crée une courbe en miroir sur 
            l'autre bord.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Échange</guilabel>: Échange les courbes «supérieure» 
            et «inférieure».
          </para>
          <para>
            <guilabel>Initialiser</guilabel>: Ré-initialise la courbe active.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Ouvrir</guilabel>: Permet de retrouver et de charger 
            une courbe.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Enregistrer</guilabel>: Permet d'enregistrer une courbe 
            que vous pourrez récupérer par la suite.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Example</title>
    <title lang="cs">Příklad</title>
    <title lang="fr">Exemple</title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/curve-ex.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </simplesect>
</sect2>
