<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050904 de added by axel.wernicke -->
<sect2 id='plug-in-curve-bend' lang="en;cs;de;fr">
  <title>
    <phrase lang="en">Curve Bend</phrase>
    <phrase lang="cs">Zkřivit</phrase>
    <phrase lang="de">Verbiegen</phrase>
    <phrase lang="fr">Déformer selon une courbe</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Curve Bend</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="cs"><primary>Zkřivit</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Verzerren</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Verbiegen</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Déformer selon une courbe</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-distort-curvebend.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-distort-curvebend.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-distort-curvebend.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
    </title>

    <figure lang="de">
      <title>
        <phrase lang="de">
          v.l.n.r.: Originalbild, Verbiegen angewandt
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/distort-taj-curve-bend.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Distorts</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>C</accel>urve Bend</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter allows you to create a curve that will be used to distort 
      the active layer or selection. The distorsion is applied graduately 
      from an image or selection  border to the other
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Zkreslení</guisubmenu>
        <guimenuitem>Zkřivit</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr umožňuje zkřivit aktivní vrstvu či výběr pomocí definice
      křivek. Zkreslení je aplikováno plynule od jednoho okraje k druhému.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Distorsion/<accel>C</accel>ourber</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre vous permet de créer une courbe qui sera utilisée pour 
      déformer le calque actif ou la sélection. La déformation s'applique 
      de façon dégressive d'un bord à l'autre de l'image ou de la sélection.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect lang="de">
    <title>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
    </title>
    
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu>Ver<accel>z</accel>erren</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>V</accel>erbiegen</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
    </title>

    <figure lang="de">
      <title>
        <phrase lang="de">
            Eigenschaften für das Filter <quote>Verbiegen</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-distort-curve-bend.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="cs">Náhled</term>
        <term lang="de">Vorschau</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            The preview displays changes to image or selection without 
            modifying the image until you press <emphasis>OK</emphasis>.
          </para>
          <para lang="cs">
            Náhled zobrazuje změny dříve, než filtr aplikujete stisknutím tlačítka
            <emphasis>OK</emphasis>.
          </para>
          <para lang="de">
            In der Vorschau wird ein Ausschnitt des Bildes so dargestellt,
            als wäre das Filter mit den aktuellen Einstellungen auf das Bild
            angewandt worden.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cet aperçu affiche les modifications apportées au calque actif 
            ou à la sélection sans modifier l'image jusqu'à ce que vous 
            cliquiez sur <emphasis>Valider</emphasis>  
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Preview Once</term>
              <term lang="cs">Náhled jednou</term>
              <term lang="de">Vorschau einmal</term>
              <term lang="fr">Lancer l'aperçu</term>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  This button allows you to update the preview each time you need 
                  it.
                </para>
                <para lang="cs">
                  Tímto tlačítkem lze aktualizovat náhled kdykoliv podle potřeby.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Schaltfläche aktualisiert die Vorschau wenn sie Sie
                  anklicken.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce bouton vous permet de mettre à jour l'aperçu chaque fois que 
                  vous en avez besoin.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Automatic Preview</term>
              <term lang="cs">Náhled automaticky</term>
              <term lang="de">Automatische Vorschau</term>
              <term lang="fr">Aperçu automatique</term>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  With this option, preview is changed in real time. This needs 
                  much calculation and may lengthen work. It is particularly 
                  evident when using "Rotation".
                </para>
                <para lang="cs">
                  Je-li aktivní tato volba, aktualizuje se náhled automaticky při
                  každé změně nastavení. Protože vytvoření náhledu v případě tohoto
                  filtru vyžaduje složité výpočty, může trvat dlouho a automatické
                  vytváření není proto aktivní ve výchozím nastavení. Je to
                  obzvláště patrné v případě použití rotace.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird die Vorschau
                  automatisch aktualisiert. Dies ist im Allgemeinen sehr
                  praktisch, kostet aber einige Rechenleistung. Bei älteren
                  Computern ist es empfehlenswert die Vorschau nicht
                  automatisch, sondern über die Schaltfläche
                  <guibutton>Vorschau einmal</guibutton> zu aktualisieren.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Avec cette option, l'Aperçu est modifié en temps réel, ce qui 
                  nécessite beaucoup de calculs et peut ralentir le travail. Ceci 
                  est particulièrement net quand on utilise Rotation.
                </para> 
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Options</term>
        <term lang="cs">Volby</term>
        <term lang="de">Einstellungen</term>
        <term lang="fr">Options</term>

        <listitem>
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Rotate</term>
              <term lang="cs">Rotace</term>
              <term lang="de">Drehung</term>
              <term lang="fr">Rotation</term>
              <listitem>
                <para lang="en">
                  There, you can set the application angle of filter (0-360 counter-
                  clockwise). 0 is default setting: The curve will be applied from 
                  the upper border and/or from the lower. Set to 90, it will be 
                  applied from left border and/or from the right one.
                </para>
                <para lang="cs">
                  Zde lze nastavit úhel aplikace filtru (0-360° proti směru hodinových
                  ručiček). Nula je výchozí nastavení, znamená, že je filtr aplikován
                  ve svislém směru. Je-li nastaveno 90°, je filtr aplikován ve
                  vodorovném směru.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Eigenschaft können Sie einstellen in welchem Winkel
                  der Filter auf das Bild wirkt. Die Einstellung erfolgt im
                  Bereich von 0° bis 360°. 0° ist die Standardeinstellung, der
                  Filter wird vom oberen und unteren Rand aus angewandt. Wenn
                  dieser Wert beispielsweise auf 90° gesetzt wird, so wird das
                  das Filter vom rechten und linken Rand aus aufgetragen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ici, vous pouvez fixer l'angle d'application du filtre (0-360, dans 
                  le sens anti-horaire). Réglé à 0 par défaut, la courbe s'appliquera 
                  à partir du bord supérieur et/ou inférieur de l'image. Réglé à 90, 
                  elle s'appliquera à partir du bord gauche et/ou droit.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Smoothing and Antialiasing</term>
              <term lang="cs">Vyhlazování</term>
              <term lang="de">Glättung; Kantenglättung</term>
              <term lang="fr">Adoucissement et lissage</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  The distort process may create hard and stepped borders. These two 
                  options improve this aspect.
                </para>
                <para lang="cs">
                  Zkreslení může vytvářet zubaté okraje. Aktivace těchto voleb může
                  problém částečně vyřešit.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch die Anwendung des Filters können harte oder stufige
                  Kanten entstehen. Mit diesen beiden Eigenschaften können Sie
                  diese wieder glätten.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le processus de distorsion peut créer des bords durs et en escalier. 
                  Ces deux options permettent d'améliorer cet aspect.
                </para> 
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Work on Copy</term>
              <term lang="cs">Pracovat na kopii</term>
              <term lang="de">Mit Kopie arbeiten</term>
              <term lang="fr">Travail sur copie</term>

              <listitem> 
                <para lang="en">
                  This option creates a new layer called "Curve_bend_dummy_layer_b" 
                  which becomes the active layer, allowing you to see changes to your 
                  image in normal size without modifying the original image until you 
                  press the "OK" key.
                </para>
                <para lang="cs">
                  Je-li aktivní tato volba, vytvoří se nová vrstva nazvaná
                  <literal>Curve_bend_dummy_layer_b</literal>, která se stane vrstvou
                  aktivní, což umožňuje prohlédnout-si výsledek v plné velikosti ještě
                  před stisknutím tlačítka <guibutton>Budiž</guibutton>.<!--???-->
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn diese Eigenschaft aktiviert ist, wird das Filter nicht
                  auf dem Originalbild, sondern auf einer Kopie ausgeführt.
                  Diese Kopie wird als neue Ebene unter dem Namen
                  <quote>curve_bend_dummy_layer_b</quote> im aktuellen Bild
                  angelegt und zur aktiven Ebene.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option crée un calque supplémentaire appelé 
                  «Curve_bend_dummy_layer_b» qui devient le calque actif, vous 
                  permettant de voir en grandeur nature les modifications apportées à 
                  l'image sans toucher à l'image d'origine jusqu'à ce que vous 
                  cliquiez sur «Valider».
                </para> 
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Modify Curve</term>
        <term lang="cs">Upravit křivky</term>
        <term lang="de">Kurven bearbeiten</term>
        <term lang="fr">Modifier les courbes</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            In this grid, you have a marked horizontal line, with a node at 
            both ends, which represents by default the upper border of image. 
            If you click on this curve, a new node appears, that you can drag 
            to modify the curve as you want. You can create several nodes on 
            the curve.
          </para>
          <para lang="en">
            You can have only two curves on the grid, one for the so named 
            "upper" border and the other for the so named "lower" border. You 
            can activate one of them by checking the <emphasis>Upper</emphasis> 
            or <emphasis>Lower</emphasis> radio button.
          </para>
          <para lang="en">
            If you use the <emphasis>Curve Type Free</emphasis> option, the 
            curve you draw will replace the active curve.
          </para>

          <para lang="cs">
            V této mřížce je vodorovná úsečka s uzlem na každém konci, která
            ve výchozím stavu reprezentuje horní okraj obrázku. Kliknutím na
            křivku se vytvoří nový uzel, který lze přetahovat a měnit tak tvar
            křivky. Křivka může obsahovat mnoho uzlů.
          </para>
          <para lang="cs">
            V mřížce mohou být pouze dva uzly, jeden pro takzvaný horní a
            druhý pro takzvaný dolní okraj. Přepínat mezi nimi lze pomocí
            přpínačů <emphasis>Horní</emphasis> a <emphasis>Dolní</emphasis>.
          </para>
          <para lang="cs">
            V případě přepnutí do volného režimu kreslení (přepínač
            <guilabel>Volná</guilabel>) se nepracuje s uzly, ale volně
            od ruky kreslená křivka nahrazuje stávající křivku.
          </para>

          <para lang="de">
            In diesem Bereich des Filterdialoges haben Sie einen durch
            ein Gitter gekennzeichneten Bereich zur Verfügung. In diesem
            Bereich finden Sie eine schwarze Linie, welche horizontal durch
            den Bereich gezeichnet, und an Beiden Enden mit einem Knoten
            versehen ist. Diese Linie beschreibt die obere Kante des Bildes.
            Wenn Sie diese Linie anklicken, wird ein neuer Knoten eingefügt
            und Sie können die Kurve frei gestalten. Sie können auf diese
            Weise auch mehrer Knoten in die Kurve einfügen.
          </para>
          <para lang="de">
            Sie können höchstens zwei Kurven im Gitterbereich erzeugen. Eine
            beschreibt die <quote>obere</quote> und die andere die
            <quote>untere</quote> Kante des Bildes.
          </para>

          <para lang="fr">
            Au milieu de la grille, une ligne horizontale plus marquée indique 
            le bord de l'image que vous avez choisi. Quand vous cliquez sur la 
            courbe, un noeud apparaît qui vous permet, par un cliquer-glisser, 
            de déformer la courbe. Vous pouvez placer plusieurs noeuds sur la 
            courbe. Ces déformations seront répercutées sur le bord choisi de 
            l'image. Vous pouvez ne déplacer que les noeuds des extrémités en 
            vue de créer un effet de perspective.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous ne pouvez avoir que deux courbes sur la grille, l'une pour le 
            bord dit «supérieur» et l'autre pour le bord opposé dit 
            «inférieur». Vous rendez l'une ou l'autre active en cochant le 
            bouton radio <emphasis>Supérieure</emphasis> ou 
            <emphasis>Inférieure</emphasis>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous utilisez l'option <emphasis>Type de courbe libre</emphasis>, 
            la courbe tracée prendra la place de la courbe active.
          </para> 
        </listitem>  
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Curve for Border</term>
        <term lang="cs">Křivka hranic</term>
        <term lang="de">Kurve für Rand</term>
        <term lang="fr">Courbe pour la limite</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            There you can select whether the active curve must be applied to 
            the <emphasis>Superior (or left)</emphasis> or the 
            <emphasis>Inferior (or right)</emphasis> border, according to the 
            rotation.
          </para>
          <para lang="cs">
            Zde lze nastavit, zda se aktivní, právě upravovaná křivka vztahuje
            k hornímu či levému (<guilabel>Horní</guilabel>) nebo dolnímu či
            pravému (<guilabel>Dolní</guilabel>) okraji, v závislosti na
            rotaci.
          </para>
          <para lang="de">
            In dieser Eigenschaft haben Sie zwei Einstellungen zur Auswahl,
            mit denen Sie festlegen können, ob sie die Kurve für den
            <guilabel>Oberen</guilabel> oder die für den
            <guilabel>Unteren</guilabel> Rand bearbeiten wollen. 
          </para>
          <caution lang="de">
            <para>
              Bitte beachten Sie an dieser Stellen, dass der Rand des Bildes
              auf welchen die Kurve angewendet wird zusätzlich von der
              Einstellung der Eigenschaft <guilabel>Drehen</guilabel> abhängt.
              Bei einer Einstellung von beispielsweise 90° wird die Kurve für
              den oberen Rand in Wirklichkeit auf den rechten Bildrand
              angewandt.
            </para>
          </caution>
          
          <para lang="fr">
            Vous choisissez là le bord de l'image sur lequel vous voulez agir. 
            <emphasis>Supérieure</emphasis> et <emphasis>Inférieure</emphasis> 
            représentent en fait les bords supérieur ou gauche et inférieur ou 
            droit, selon la rotation.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Curve Type</term>
        <term lang="cs">Typ křivky</term>
        <term lang="de">Kurventyp</term>
        <term lang="fr">Type de courbe</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            With the <emphasis>Smooth</emphasis>, you get automatically a well 
            rounded curve when you drag a node.
          </para>
          <para lang="en">
            The <emphasis>Free</emphasis> option allows you to draw a curve 
            freely. It will replace the active curve.
          </para>

          <para lang="cs">
            V případě volby <emphasis>Plynulá</emphasis> je křivka během úprav
            automaticky vyhlazována do ladných zakřivených tvarů.
          </para>
          <para lang="cs">
            V případě volby <emphasis>Volná</emphasis> lze křivku kreslit
            zcela volně, včetně zubatých okrajů.
          </para>

          <para lang="de">
            Mit dieser Eigenschaft können Sie die Art der Kurve einstellen,
            mit der Sie arbeiten möchten. Sie haben zwei verschiedene Typen
            zur Auswahl:
          </para>
          <para lang="de">
            Der Typ <guilabel>Glatt</guilabel> erzeugt automatisch eine
            geglättete Kurve, welche Sie durch das Einfügen und verschieben
            von Knoten verformen können.
          </para>
          <para lang="de">
            Der Typ <guilabel>Frei</guilabel> hingegen, erlaubt Ihnen die
            Kurve direkt freihand in den Gitterbereich hineinzuzeichnen.
          </para>
          
          <para lang="fr">
            Avec l'option <emphasis>Adoucie</emphasis>, vous obtenez 
            automatiquement une courbe bien arrondie quand vous déplacez un 
            noeud.
          </para> 
          <para lang="fr">
            L'option <emphasis>Libre</emphasis> vous permet de tracer une 
            courbe à main levée. Elle remplace la courbe active. Vous pouvez 
            très bien avoir une courbe supérieure «adoucie» et une courbe 
            inférieure «libre».
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
            
      <varlistentry>
        <term lang="en">Buttons</term>
        <term lang="cs">Tlačítka</term>
        <term lang="de">Schaltflächen</term>
        <term lang="fr">Boutons</term>
        
        <listitem>
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Copy</term>
              <term lang="cs">Kopírovat</term>
              <term lang="de">Kopieren</term>
              <term lang="fr">Copier</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Copy</guilabel>: Copy the active curve to the other 
                  border.
                </para>
                <para lang="cs">
                  <guilabel>Kopírovat</guilabel>: Zkopíruje aktivní křivku do křivky
                  pro druhý okraj.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit der Schaltfläche <guibutton>Kopieren</guibutton> können
                  Sie die ausgewählte Kurve kopieren und damit die ander
                  Kurve ersetzen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Copier</guilabel>: Copie la courbe active vers l'autre 
                  bord.
                </para> 
              </listitem>
            </varlistentry>
 
            <varlistentry>
              <term lang="en">Mirror</term>
              <term lang="cs">Zrcadlit</term>
              <term lang="de">Spiegeln</term>
              <term lang="fr">Miroir</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Mirror</guilabel>: Mirror the active curve to the other 
                  border.
                </para>
                <para lang="cs">
                  <guilabel>Zrcadlit</guilabel>: Zkopíruje zrcadlový obraz aktivní
                  křivky do křivky pro druhý okraj.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit der Schaltfläche <guibutton>Spiegeln</guibutton> können
                  Sie die aktuelle Kurve spiegeln und damit die andere Kurve
                  ersetzen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Miroir</guilabel>: Crée une courbe en miroir sur 
                  l'autre bord.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
 
            <varlistentry>
              <term lang="en">Swap</term>
              <term lang="cs">Prohodit</term>
              <term lang="de">Austauschen</term>
              <term lang="fr">Échange</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Swap</guilabel>: Swap the "superior" and "inferior"
                  curves
                </para>
                <para lang="cs">
                  <guilabel>Prohodit</guilabel>: Vzájemně prohodí horní a dolní
                  křivku.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit der Schaltfläche <guibutton>Austauschen</guibutton>
                  können Sie die beiden Kurven vertauschen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Échange</guilabel>: Échange les courbes «supérieure» 
                  et «inférieure».
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
 
            <varlistentry>
              <term lang="en">Reset</term>
              <term lang="cs">Obnovit</term>
              <term lang="de">Rücksetzen</term>
              <term lang="fr">Initialiser</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Reset</guilabel>: Reset the active curve.
                </para>
                <para lang="cs">
                  <guilabel>Obnovit</guilabel>: Zruší aktivní křivku a obnoví
                  výchozí rovnou úsečku.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Schaltfläche können Sie die beiden Kurven in den
                  Ausgangszustand zurückversetzen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Initialiser</guilabel>: Ré-initialise la courbe active.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
 
            <varlistentry>
              <term lang="en">Open</term>
              <term lang="cs">Otevřít</term>
              <term lang="de">Öffnen</term>
              <term lang="fr">Ouvrir</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Open</guilabel>: Load the curve from a file.
                </para>
                <para lang="cs">
                  <guilabel>Otevřít</guilabel>: Načte křivku ze souboru.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Schaltfläche können Sie eine Kurvendefinition
                  aus einer Datei laden.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Ouvrir</guilabel>: Permet de retrouver et de charger 
                  une courbe.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
 
            <varlistentry>
              <term lang="en">Save</term>
              <term lang="cs">Uložit</term>
              <term lang="de">Speichern</term>
              <term lang="fr">Enregistrer</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  <guilabel>Save</guilabel>: Save the curve to a file.
                </para>
                <para lang="cs">
                  <guilabel>Uložit</guilabel>: Uloží křivku do souboru.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Schaltfläche können Sie die aktuellen
                  Kurvendefinitionen in eine Datei speichern.
                </para>
                <para lang="fr">
                  <guilabel>Enregistrer</guilabel>: Permet d'enregistrer une courbe 
                  que vous pourrez récupérer par la suite.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect lang="en;cs;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Example</phrase>
      <phrase lang="cs">Příklad</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemple</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/filters/examples/curve-ex.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </simplesect>
</sect2>
