<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-newsprint' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Newsprint</title>
  <title lang="cs">Novinový tisk</title>
  <title lang="fr">Trame d&apos;imprimerie</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Newsprint</primary>
    <primary lang="cs">Novinový tisk</primary>
    <primary lang="fr">Trame d&apos;imprimerie</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-distort-newsprint.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-distort-newsprint.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-distort-newsprint.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Distorts/Newsprin<accel>t</accel></guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      This filter halftones the image using a clustered-dot dither. Halftoning
      is the process of rendering an image with multiple levels of grey or
      colour (i.e. a continuous tone image) on a device with fewer tones;
      often a bi-level device such as a printer or typesetter.
    </para>
    <para lang="en">
      The basic premise is to trade off resolution for greater apparent tone
      depth (this is known as spatial dithering).
    </para>
    <para lang="en"> 
      There are many approaches to this, the simplest of which is to throw
      away the low-order bits of tone information; this is what the posterize
      filter does. Unfortunately, the results don't look too good. However, no
      spatial resolution is lost.
    </para> 
    <para lang="en">
      This filter uses a clustered-dot ordered dither, which reduces the
      resolution of the image by converting cells into spots which grow or
      shrink according to the intensity that cell needs to represent.
    </para>
    <para lang="en"> 
      Imagine a grid super-imposed on the original image.  The image is
      divided into cells by the grid - each cell will ultimately hold a single
      spot made up of multiple output pixels in order to approximate the
      darkness of the original image in that cell.
    </para>
    <para lang="en">
      Obviously, a large cell size results in a heavy loss in resolution! The
      spots in the cells typically start off as circles, and grow to be
      diamond shaped. This change in shape is controlled by a <guilabel>spot
      function</guilabel>. By using different spot functions, the evolution
      in the shape of the spots as the cell goes from fully black to fully
      white may be controlled.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Zkreslení</guisubmenu>
        <guimenuitem>Novinový tisk</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr <!-- FIXME-->
    </para>
    <para lang="cs">
      Základní myšlenkou je zvýšení zdánlivé barevné hloubky na úkor
      rozlišení (tzv. prostorové rozptylování, angl.
      <foreignphrase>spatial dithering</foreignphrase>).
    </para>
    <para lang="cs"><!--fix in en-->
      Existuje řada způsobů, jak snížit množství barev. Jedním z nich je
      zahození bitů nízkého řádu z barevné informace – přesně to dělá filtr
      Posterizovat. Výsledky však nevypadají příliš dobře (není-li cílem
      zvláštní efekt). Nicméně se tak neztrácí prostorové rozlišení.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve dans
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Distorsions/<accel>T</accel>rame d'imprimerie</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Il fournit une image qui ressemble aux images en similigravure, 
      en pointillés que l'on voit dans les journaux et qui deviennent 
      plus précises quand on les regarde d'un peu loin. Il y a une 
      trame de pointillés pour chacune des couleurs primaires RVB ou 
      CMJ et il n'y a qu'un seul ton dans chaque trame (chaque trame 
      subit un nivellement tonal en demi-teinte). 
      Chaque trame est un peu décalée par rapport aux autres et c'est 
      la fusion des couleurs vues à distance qui crée l'impression de 
      nuances. La couleur sera plus ou moins foncée selon que la 
      taille de chaque point sera plus ou moins grande.
    </para>
    <para lang="fr">
      En dehors de ces questions d'impression, le filtre est surtout 
      utilisé pour des effets artistiques.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre utilise une méthode en pointillés groupés 
      (clustered dots) qui réduit la résolution en transformant des 
      cellules en points plus ou moins gros selon l'intensité (plus ou 
      moins foncé) à représenter.
    </para>
    <para lang="fr">
      Imaginez une grille superposée à l'image. Elle divise l'image en 
      cellules. Le contenu de chaque cellule sera finalement 
      transformé en un «point» plus ou moins gros selon l'intensité de 
      la cellule. Ce processus est appliqué à chacun des canaux de 
      couleur, constituant ainsi des trames de chacune des couleurs 
      RVB ou CMJ.
    </para>
    <para lang="fr">
      Évidemment, des cellules de grande taille entraîneront une 
      grosse perte de résolution! Les points ont d'abord une forme 
      circulaire puis s'accroissent progressivement pour prendre une 
      forme en losange. Ce changement de forme est contrôlé par la 
      <guilabel>Fonction point</guilabel>. En utilisant différentes 
      Fonctions point, on peut contrôler la forme des points selon 
      l'évolution des cellules du noir au blanc.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Resolution</term>
        <term lang="cs">Rozlišení</term>
        <term lang="fr">Résolution</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            This group controls the cell size, either by setting the
            input and output resolutions, or directly.
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Input SPI</guilabel>: Resolution of the
                original input image, in Samples Per Inch (SPI).  This
                is automatically initialised to the input image's resolution.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Output LPI</guilabel>: Desired output
                resolution, in Lines Per Inch (LPI).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Cell Size</guilabel>: Resulting cell size, in
                pixels.  Most often you will want to set this directly.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            Zde se nastavuje velikost buněk.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
           <para>
             Cette rubrique permet le contrôle de la taille des cellules 
             soit en réglant les résolutions d'entrée et de sortie soit 
             directement.
           </para>
           <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>D'entrée (EPP)</guilabel>: Résolution de l'image 
                d'origine, en entrée (Echantillons Par Pouce). Cette valeur 
                est initialisée automatiquement à la résolution que possède 
                déjà l'image en entrée. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>De sortie (LPP)</guilabel>: Résolution de sortie 
                souhaitée, en Lignes Par Pouce. C'est la linéature.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Taille des cellules</guilabel>: Il s'agit de 
                cellules carrées, en pixels. C'est l'option que vous 
                utiliserez le plus souvent. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Screen</term>
        <term lang="cs">Obrazovka</term>
        <term lang="fr">Trames</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist>
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Separate To RGB, CMYK,
                Intensity</guilabel>: Select which colourspace you
                wish to operate in.  In <emphasis>RGB</emphasis> mode, no 
                colourspace conversion is performed. In 
                <emphasis>CMYK</emphasis>, the image is first
                internally converted to CMYK, then each colour channel is
                separately halftoned, before finally being
                recombined back to an RGB image.  
                In <emphasis>Intensity</emphasis> mode, the
                image is internally converted to greyscale,
                halftoned, then the result used as the alpha channel
                for the input image.  This is good for special
                effects, but requires a little experimentation to
                achieve best results.  Hint: try CMYK if you don't know
                which to go for initially.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>  
              <para>
                <guilabel>Black Pullout (%)</guilabel> When doing
              RGB->CMYK conversion, how much K (black) should be used?
              </para> 
            </listitem>
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Angle</guilabel>: Cell grid angle for this channel.
              </para>
            </listitem>
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Spot Function</guilabel>: Spot function to
                be used for this angle (see preview in blue cell-boxes).
              </para>
            </listitem> 
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Lock Channels</guilabel>: Make channel
                modifications apply to all channels.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Factory Defaults</guilabel>: Restore the
                default settings which should give pleasing results.
              </para>
            </listitem> 
          </itemizedlist>
        </listitem> 
        <listitem lang="cs">
          <itemizedlist>
            <listitem> 
              <para>
                Určuje způsob separace.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem> 
         <listitem lang="fr">
          <itemizedlist>
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Séparer en RVB, CMJN, Intensité</guilabel>:
                Vous permet de choisir dans quel espace de couleur vous 
                voulez opérer. En mode <emphasis>RVB</emphasis>, aucune 
                conversion d'espace de couleur n'est effectuée. En mode 
                <emphasis>CMJN</emphasis>, l'image est d'abord convertie 
                en CMJN, puis chaque canal de couleur subit un nivellement 
                tonal avant d'être finalement recombinés en une image RVB. 
                En mode <emphasis>Intensité</emphasis>, l'image est 
                convertie en niveaux de gris, subit un nivellement tonal 
                et le résultat est utilisé comme canal Alpha pour l'image 
                d'entrée. Cette option convient aux effets spéciaux, mais 
                nécessite plusieurs essais vant d'obtenir le meilleur 
                résultat. Un conseil: essayez CMJN si vous ne savez pas 
                par quoi commencer.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>  
              <para>
                <guilabel>Retirer du noir (%)</guilabel>: Quand vous 
                faites une conversion RGB/CMJN, indiquez ici quelle 
                quantité de noir doit être utilisée (La synthèse 
                soustractive CMJ ne permet pas d'obtenir une couleur 
                vraiment noire ou bien foncée, d'où la nécessité d'ajouter 
                du noir). 
              </para> 
            </listitem>
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Angle</guilabel>: angle de la grille de cellules 
                pour le canal concerné.
              </para>
            </listitem>
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Fonction point</guilabel>: Les pixels de la 
                couleur du canal concerné présents dans une cellule seront 
                rassemblés en un «point» de forme et de taille variable, 
                au choix.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Bloquer les canaux</guilabel>: les modifications 
                s'appliqueront à tous les canaux.
              </para>
            </listitem> 
            <listitem> 
              <para>
                <guilabel>Réglages par défaut</guilabel>: Restaure les 
                paramètres par défaut. 
              </para>
            </listitem> 
           </itemizedlist>
        </listitem>   
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Antialiasing</term>
        <term lang="cs">Vyhlazování</term>
        <term lang="fr">Lissage</term>      
        <listitem lang="en">
          <para>
          Proper halftoning does not need antialiasing: the aim is to
          reduce the colour depth after all!  However, since this
          plugin is mainly for special effects, the results are
          displayed on screen rather than by a black/white printer.
          So it is often useful to apply a little anti-aliasing to
          simulate ink smearing on paper.  If you do want to print the
          resulting image then set the antialising to 1 (ie, off).
          </para>
          <para>
            <guilabel>Oversample</guilabel>:Number of subpixels to
            sample to produce each output pixel.  Set to 1 to disable
            this feature.  Warning: large numbers here will lead to
            very long filter runtimes!
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="cs">
          <para>
            Zde se nastavuje způsob vyhlazování.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
          Le nivellement tonal ne nécessite pas par lui même de lissage. 
          Toutefois, ce greffon étant utilisé surtout pour des effets 
          spéciaux et comme le résultat sera affiché sur écran au lieu 
          d'être imprimé avec une imprimante noir et blanc, il sera souvent 
          utile d'appliquer un peu de lissage pour simuler l'encre s'étalant 
          sur le papier. Et si vous voulez vraiment imprimer l'image, réglez 
          le lissage à 1 (c-à-d sans).
          </para>
          <para>
            <guilabel>Sur-échantillonnage</guilabel>: Nombre de sous-pixels 
            à utiliser pour produire chaque pixel résultant. Réglez-le à 1 
            pour désactiver cette fonction. Attention, un nombre élevé 
            risque d'allonger considérablement le temps de traitement!
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <tip lang='en'>
      <para>
        More explanations, illustrative diagrams, a gallery and a
        tutorial are to be found on the plug-in author site:
        <ulink
        url="http://www.cl.cam.ac.uk/~and1000/newsprint/">
        http://www.cl.cam.ac.uk/~and1000/newsprint/</ulink>  
        You are strongly encouraged to visit it, since halftoning
        is a large and complex area.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="fr">
      <para>
        Vous trouverez plus d'explications, une galerie d'exposition 
        et un cours sur le site de l'auteur du greffon (en anglais)    
        <ulink url="http://www.cl.cam.ac.uk/~and1000/newsprint">
        http://www.cl.cam.ac.uk/~and1000/newsprint/</ulink>
      </para>
    </tip>

    <para lang="en">
      Here is an example, from the author's gallery:
    </para>
    <para lang="cs">
      Malá ukázka použití filtru z galérie autora:
    </para>
    <para lang="fr">
      Voici un exemple, tiré de la galerie de l'auteur:
    </para>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata
          fileref='../images/filters/examples/newsprint.png'
          format='PNG'/>
       </imageobject>
    </mediaobject>
  </simplesect>
</sect2>
