<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-nova' lang="en;fr">
  <title lang="en">SuperNova</title>
  <title lang="fr">SuperNova</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">SuperNova</primary>
    <primary lang="fr">Supernova </primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-light-supernova.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-light-supernova.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Light Effects/Super<accel>N</accel>ova</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter creates a big star reminding a super-nova. It works with RGB and GRAY images. Light 
      effect decreases according to 1/r where r is the distance from star center. 
    </para> 
    
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Effets de lumière/Super<accel>N</accel>ova</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre crée une grosse étoile évoquant une super-nova. Il fonctionne avec les images RVB et 
      les images en Niveaux de gris. L'effet lumineux créé s'atténue en fonction directe (1/r) de la 
      distance du centre de l'étoile.
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Parameter Settings</title>
    <title lang="fr">Réglage des paramètres</title>    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Center of SuperNova</term>
      <term lang="fr">Centre de la SuperNova</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
          You can use input boxes to set horizontal (X) and vertical (Y) coordinates of SuperNova 
          center. You can also click and drag the SuperNova center in <emphasis>preview</emphasis>. 
        </para>
        <para>
          <guilabel>Show Cursor</guilabel>: This option brings up a reticle in preview, centered on 
          SuperNova.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Vous pouvez utiliser les boîtes de saisie pour déterminer les coordonnées horizontale (X) 
          et verticale (Y) du centre de la SuperNova. Vous pouvez aussi cliquer sur le centre de la 
          SuperNova et le faire glisser dans l'<emphasis>aperçu</emphasis>.
        </para>
        <para>
          <guilabel>Afficher le curseur</guilabel>: Cette option fait apparaître un réticule dans 
          l'aperçu, centré sur la SuperNova.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>   
      <term lang="en">More parameters</term>
      <term lang="fr">Autres paramètres</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
          <guilabel>Color</guilabel>: When you click on the color dwell, you bring up the usual 
          color selector.
        </para>
        <para>
          <guilabel>Radius</guilabel>: This is radius of the SuperNova center (1-100). When you increase 
          the value, you increase the number of central white pixels according to r*r (1, 4, 9...). 
        </para>
        <para>
          <guilabel>Spokes</guilabel>: This is number of rays (1-1024). Each pixel in nova center emit 
          one pixel wide rays. All these rays are more or less superimposed resulting in this 
          glittering effect you get when you move this slider.
        </para>
        <para>
          <guilabel>Random Hue</guilabel>: Colours rays at random. (0-360) value seems to be a range in 
          HSV color circle.
        </para> 
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          <guilabel>Couleur</guilabel>: Quand vous cliquez sur le rectangle source de couleur, vous 
          ouvrez la fenêtre du sélecteur de couleurs habituel. 
        </para>
        <para>
          <guilabel>Rayon</guilabel>: C'est le rayon du centre de la SuperNova (1-100). Quand vous 
          augmentez cette valeur, vous augmentez le nombre de pixels blancs du centre de la nova selon 
          r*r (1, 4, 9...).
        </para>
        <para>
          <guilabel>Rayonnement</guilabel>: C'est le nombre de rayons (1-1024). Chaque pixel du centre 
          de la nova émet des rayons d'un pixel de large. Tous ces rayons se superposent plus ou moins, 
          donnant cet aspect de miroitement que vous observez en déplaçant progressivement ce curseur. 
        </para>
        <para>
          <guilabel>Teinte aléatoire</guilabel>: Colore les rayons de façon aléatoire. La valeur 
          (0-360) paraît correspondre à l'intervalle utilisé dans le cercle des couleurs TSV.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

  </simplesect>
</sect2>
