<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-sparkle' lang="en;fr">
  <title lang="en">Sparkle</title>
  <title lang="fr">Faire étinceler</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Sparkle</primary>
    <primary lang="fr"> Faire étinceler</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-light-sparkle.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-light-sparkle.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Light Effects/Sparkle</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter adds sparkles to your image. It uses the lightest points according to a threshold 
      you have determined. It is difficult to foresee where sparkles will appear. But you can put 
      white points on your image where you want sparkles to be.
    </para> 
    
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Effets de lumière/Faire é<accel>t</accel>inceler</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre ajoute des étincelles lumineuses, des points de scintillement, à votre image. Il 
      utilise les points les plus lumineux en fonction d'un seuil que vous déterminez. Il est 
      difficile de prévoir où il va placer ses étincelles. Mais vous pouvez ajouter des points 
      blancs sur votre image aux endroits où voulez un scintillement. 
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Parameter Settings</title>
    <title lang="fr">Réglage des paramètres</title>    
    <para lang="en">
      Sliders and input boxes allow you to set values.
    </para>
    <para lang="fr">
      Curseurs et boîtes de saisie vous permettent de fixer la valeur de chaque paramètre.
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Luminosity Threshold</term>
        <term lang="fr">Seuil de luminosité</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The higher the threshold, the more areas are concerned by sparkling (0.0-0.1).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Plus le seuil est haut et plus de points seront concernés par le scintillement (0.0-0.1).
          </para>
        </listitem>  
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Flare Intensity</term>
        <term lang="fr">Intensité du scintillement</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When this value increases, the central spot and rays widen (0.0-1.0).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand cette valeur augmente, la tache centrale et les rayons s'épaississent (0.0-1.0).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Length</term>
        <term lang="fr">Longueur des pointes</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This is ray length (1-100). When you reduce it, small spikes decrease first.
          </para> 
          <para lang="fr">
            C'est la longueur des rayons (1-100). Quand vous la réduisez, les petits rayons diminuent 
            en premier.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Points</term>
        <term lang="fr">Nombre de pointes</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Number of starting points for spikes (0-16). It's the number of big spikes. There is the same 
            number of small spikes. When number is odd, small spikes are opposite the big ones. When number 
            is even, big spikes are opposite another big spike. 
          </para> 
          <para lang="fr">
            C'est le nombre de grandes pointes (0-16). Elles sont accompagnées du même nombre de petites 
            pointes. Si le nombre est impair, les petites pointes sont à l'opposé des grandes pointes. Si 
            le nombre est pair, les grandes pointes sont à l'opposé d'une autre grande pointe.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Angle</term>
        <term lang="fr">Angle des pointes</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This is angle of first big spike with horizontal (-1 +360). -1 determines this value at random. 
            If a spot has several pixels within required threshold, each of them will generate a sparkle.
            If angle is positive, they will all be superimposed. With -1, each sparkle will have a random 
            rotation resulting in numerous thin spikes. 
          </para> 
          <para lang="fr">
            C'est l'angle que fait la première grande pointe avec l'horizontale (-1+360). La valeur -1 
            détermine au hasard la valeur de l'angle. Si une tache possède plusieurs pixels atteignant le 
            seuil voulu, chacun d'eux sera à l'origine d'une étoile; avec la valeur -1, les branches de 
            chaque étoile seront décalées au hasard et le résultat sera une multitude de rayons plus fins. 
            Alors qu'avec un angle positif, les étoiles de chaque pixel se superposeront presque, donnant une 
            seule étoile avec des rayons bien marqués.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Density</term>
        <term lang="fr">Densité des pointes</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option determines the number of sparkles on your image. It indicates the percentage 
            (0.0-1.0) of all possible sparkles that will be preserved.  
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option détermine le nombre de scintillements sur votre image. Elle indique le pourcentage 
            (0.0-1.0) à conserver de tous les scintillements possibles.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Opacity</term>
        <term lang="fr">Opacité</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When you decrease Opacity (0.0-1.0), sparkles become more transparent and the layer beneath 
            becomes visible. If there is no other layer, sparkle saturation decreases.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand vous diminuez l'Opacité (0.0-1.0), les étoiles deviennent plus transparentes et le calque 
            en-dessous devient visible. S'il n'y  a pas d'autre calque, la Saturation diminue.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Random Hue</term>
        <term lang="fr">Teinte Aléatoire</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option should change sparkle hue at random... (0.0-1.0)
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option devrait changer la teinte des scintillements au hasard...  (0.0-1.0)
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Random Saturation</term>
        <term lang="fr">Saturation Aléatoire</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option should change sparkle saturation at random... (0.0-1.0)
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option devrait changer la saturation des scintillements au hasard... (0.0-1.0)
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Preserve Luminosity</term>
        <term lang="fr">Préserver la luminosité</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Gives to all central pixels the luminosity of the brightest pixel, resulting in increasing 
            the whole sparkle luminosity.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Donne à tous les pixels centraux la luminosité du pixel ayant la plus forte luminosité, ce 
            qui entraîne une augmentation de la luminosité de l'ensemble du scintillement.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Inverse</term>
        <term lang="fr">Inverser</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Instead of selecting brightest pixels in image, Sparkle will select the darkest ones, resulting 
            in dark sparkles.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Au lieu de sélectionner les pixels les plus clairs, Scintillement sélectionnera les plus 
            sombres, aboutissant à des étoiles noires.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Add Border</term>
        <term lang="fr">Ajouter une bordure</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Instead of creating sparkles on brightest pixels, this option creates an image border made up of 
            numerous sparkles.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Au lieu de créer un scintillement sur les points les plus clairs, cette option crée une bordure 
            de l'image constituée d'une multitude de scintillements.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Random Hue</term>
        <term lang="fr">Teinte Aléatoire</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option should change sparkle hue at random...
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option devrait changer la teinte des scintillements au hasard...  
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Colors</term>
        <term lang="fr">Couleurs</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            You can change there the color of central pixels. This color will be added in Screen mode 
            (Multiply if Preserve is checked).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Vous pouvez changer là la couleur des pixels initiaux. Cette couleur s'ajoutera à la couleur 
            existante selon le mode Écran (ou Multiplier si Inverser est cochée).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
