<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-sparkle' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Sparkle</title>
  <title lang="cs">Jiskřit</title>
  <title lang="fr">Étinceler</title>
  <title lang="zh_CN">火花</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Sparkle</primary>
    <primary lang="cs">Jiskřit</primary>
    <primary lang="fr">Étinceler</primary>
    <primary lang="zh_CN">火花</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en;cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-light-sparkle.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-light-sparkle.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/zh_CN/filters-light-sparkle.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>


  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <title lang="zh_CN">概述</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Light Effects/Sparkle</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter adds sparkles to your image. It uses the lightest points according to a threshold 
      you have determined. It is difficult to foresee where sparkles will appear. But you can put 
      white points on your image where you want sparkles to be.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr naleznete v nabídce
      <guimenuitem>Obrázek&gt;Filtry/Efekty se světlem/Jiskřit</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr přidává do obrázku efekt jiskření.Používá nejsvětlejší body
      v obrázku, podle nastavené prahové hodnoty. Je těžké předvídat, kde se
      třpycení objeví. Můžete ale do obrázku na požadovaná místa přidat čistě
      bílé body.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Effets de lumière/É<accel>t</accel>inceler</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre ajoute des étincelles lumineuses, des points de scintillement, à votre image. Il 
      utilise les points les plus lumineux en fonction d'un seuil que vous déterminez. Il est 
      difficile de prévoir où il va placer ses étincelles. Mais vous pouvez ajouter des points 
      blancs sur votre image aux endroits où voulez un scintillement. 
    </para> 

    <para lang="zh_CN">
      该滤镜在<guimenuitem>图像&gt;滤镜/光线效果/火花</guimenuitem>。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      该滤镜在图像中添加火花。它使用您设置阈值中最亮的点。虽然很难预测火花显示的准确位置，但您可以在想要出现火花的地方放置白点。
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Parameter Settings</title>
    <title lang="cs">Nastavení parametrů</title>
    <title lang="fr">Réglage des paramètres</title>    
    <title lang="zh_CN">参数设置</title>
    <para lang="en">
      Sliders and input boxes allow you to set values.
    </para>
    <para lang="cs">
      Hodnoty parametrů můžete zadat pomocí posuvníků nebo vstupních polí.
    </para>
    <para lang="fr">
      Curseurs et boîtes de saisie vous permettent de fixer la valeur de chaque paramètre.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      滑条和输入框都可以设置值。
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Luminosity Threshold</term>
        <term lang="cs">Práh jasu</term>
        <term lang="fr">Seuil de luminosité</term>
        <term lang="zh_CN">亮度阈值</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The higher the threshold, the more areas are concerned by sparkling (0.0-0.1).
          </para> 
          <para lang="cs">
            Čím vyšší práh, tím více oblastí bude pokryto jiskrami (0.0-0.1).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Plus le seuil est haut et plus de points seront concernés par le scintillement (0.0-0.1).
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            阈值越高，产生火花的地方越多 (0.0-0.1)。
          </para>
        </listitem>  
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Flare Intensity</term>
        <term lang="cs">Intenzita záře</term>
        <term lang="fr">Intensité du scintillement</term>
        <term lang="zh_CN">闪光强度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When this value increases, the central spot and rays widen (0.0-1.0).
          </para> 
          <para lang="cs">
            Zvýšením této hodnoty se rozšíří střed i paprsky (0.0-1.0).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand cette valeur augmente, la tache centrale et les rayons s'épaississent (0.0-1.0).
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该值增加时，中心变小而光线发散地更远 (0.0-1.0)。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Length</term>
        <term lang="cs">Délka hrotů</term>
        <term lang="fr">Longueur des pointes</term>
        <term lang="zh_CN">穗的长度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This is ray length (1-100). When you reduce it, small spikes decrease first.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Délka paprsků (1-100). Snížení hodnoty zkrátí nejprve malé paprsky.
          </para>
          <para lang="fr">
            C'est la longueur des rayons (1-100). Quand vous la réduisez, les petits rayons diminuent 
            en premier.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是光线的长度 (1-100)。降低它时，小光线最先开始减少。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Points</term>
        <term lang="cs">Počet hrotů</term>
        <term lang="fr">Nombre de pointes</term>
        <term lang="zh_CN">穗的数量</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Number of starting points for spikes (0-16). It's the number of big spikes. There is the same 
            number of small spikes. When number is odd, small spikes are opposite the big ones. When number 
            is even, big spikes are opposite another big spike. 
          </para> 
          <para lang="cs">
            Počet počátačních bodů pro hroty (0-16). Jedná se o množství
            velkých hrotů. Malých hrotů je srejné množství. Pokud je číslo
            liché, jsou malé hroty naproti velký, pokud je číslo sudé, jsou
            velké hroty naproti sobě.
          </para> 
          <para lang="fr">
            C'est le nombre de grandes pointes (0-16). Elles sont accompagnées du même nombre de petites 
            pointes. Si le nombre est impair, les petites pointes sont à l'opposé des grandes pointes. Si 
            le nombre est pair, les grandes pointes sont à l'opposé d'une autre grande pointe.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            光线起始点的数量 (0-16)。它是大光线的数量，而小光线的数量也是一样。如果数量为奇数，小光线相反方向上则是一大光线。而数量为偶数时，大光线反方向上则是另一个大光线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Angle</term>
        <term lang="cs">Úhel hrotu</term>
        <term lang="fr">Angle des pointes</term>
        <term lang="zh_CN">穗的角度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This is angle of first big spike with horizontal (-1 +360). -1 determines this value at random. 
            If a spot has several pixels within required threshold, each of them will generate a sparkle.
            If angle is positive, they will all be superimposed. With -1, each sparkle will have a random 
            rotation resulting in numerous thin spikes. 
          </para> 
          <para lang="cs">
            Úhel prvního velkého hrotu k horizontále (-1 +360). -1 znamená
            náhodný úhel. Pokud má oblast obrázku více pixelů nad daný práh,
            každý z nich bude generovat jiskru. Pokud je úhel kladný, budou
            všechny poskládány na sobě. Pokud je úhel -1, každá jiskra bude
            náhodně natočená, což vyústí ve velké množství tenkých hrotů.
          </para> 
          <para lang="fr">
            C'est l'angle que fait la première grande pointe avec l'horizontale (-1+360). La valeur -1 
            détermine au hasard la valeur de l'angle. Si une tache possède plusieurs pixels atteignant le 
            seuil voulu, chacun d'eux sera à l'origine d'une étoile; avec la valeur -1, les branches de 
            chaque étoile seront décalées au hasard et le résultat sera une multitude de rayons plus fins. 
            Alors qu'avec un angle positif, les étoiles de chaque pixel se superposeront presque, donnant une 
            seule étoile avec des rayons bien marqués.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是第一个大光线与水平线的简单 (-1 +360)。-1 代表该值是随机的。当一个点上有多个满足阈值的像素时，在每个这些像素上都会产生一个火花。当该值为正数时，它们都重合在一起;而为 -1 时，这些火花都有随机的角度从而生成许多非常粗的光线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Spike Density</term>
        <term lang="cs">Hustota hrotů</term>
        <term lang="fr">Densité des pointes</term>
        <term lang="zh_CN">穗的密度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option determines the number of sparkles on your image. It indicates the percentage 
            (0.0-1.0) of all possible sparkles that will be preserved.  
          </para> 
          <para lang="cs">
            Tato volba určuje množství jisker v obrázku. Značí část (0.0-1.0)
            všech možných jisker, které budou skutečně vykresleny.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option détermine le nombre de scintillements sur votre image. Elle indique le pourcentage 
            (0.0-1.0) à conserver de tous les scintillements possibles.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项设置图像中火花的数量。它以所有可能产生的火花的百分数表示 (0.0-1.0)。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Opacity</term>
        <term lang="cs">Krytí</term>
        <term lang="fr">Opacité</term>
        <term lang="zh_CN">不透明度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When you decrease Opacity (0.0-1.0), sparkles become more transparent and the layer beneath 
            becomes visible. If there is no other layer, sparkle saturation decreases.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Pokud snížíte krytí (0.0-1.0), budou jiskry průsvitné a vrstva
            pod nimi bude prosvítat. Pokud jiná vrstva není, sníží se jejich
            sytost.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand vous diminuez l'Opacité (0.0-1.0), les étoiles deviennent plus transparentes et le calque 
            en-dessous devient visible. S'il n'y  a pas d'autre calque, la Saturation diminue.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            减少不透明度时 (0.0-1.0)，火花越来越透明而下面图层可见度更高。如果没有其它图层，减少的就是火花的饱和度就减少。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Random Hue</term>
        <term lang="cs">Náhodný odstín</term>
        <term lang="fr">Teinte Aléatoire</term>
        <term lang="zh_CN">随机色调</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option should change sparkle hue at random... (0.0-1.0)
          </para> 
          <para lang="cs">
            Tato volba mění odstín jisker náhodným způsobem (0.0-1.0).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option devrait changer la teinte des scintillements au hasard...  (0.0-1.0)
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项随机变化火花的色调... (0.0-1.0)
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Random Saturation</term>
        <term lang="cs">Náhodná sytost</term>
        <term lang="fr">Saturation Aléatoire</term>
        <term lang="zh_CN">随机饱和度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option should change sparkle saturation at random... (0.0-1.0)
          </para> 
          <para lang="cs">
            Tato volba mění sytost jisker náhodným způsobem (0.0-1.0).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Cette option devrait changer la saturation des scintillements au hasard... (0.0-1.0)
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项随机变化火花的饱和度... (0.0-1.0)
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Preserve Luminosity</term>
        <term lang="cs">Zachovat jas</term>
        <term lang="fr">Préserver la luminosité</term>
        <term lang="zh_CN">保持亮度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Gives to all central pixels the luminosity of the brightest pixel, resulting in increasing 
            the whole sparkle luminosity.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Všem centrálním pixelům přiřadí jas nejjasnějšího pizelů, čímž se
            zvýší celkový jas jisker.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Donne à tous les pixels centraux la luminosité du pixel ayant la plus forte luminosité, ce 
            qui entraîne une augmentation de la luminosité de l'ensemble du scintillement.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            赋予所有中间像素以最亮像素的亮度，从而是整个火花变亮。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Inverse</term>
        <term lang="cs">Inverze</term>
        <term lang="fr">Inverser</term>
        <term lang="zh_CN">反转</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Instead of selecting brightest pixels in image, Sparkle will select the darkest ones, resulting 
            in dark sparkles.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Místo výběru nejjasnějších bodů v obrázku se pracuje s nejtmavšími
            body, což vede k tmavým jiskrám.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Au lieu de sélectionner les pixels les plus clairs, Scintillement sélectionnera les plus 
            sombres, aboutissant à des étoiles noires.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            选择反转时，火花会选择图像中最暗的像素，从而产生暗火花。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Add Border</term>
        <term lang="cs">Přidat obvod</term>
        <term lang="fr">Ajouter une bordure</term>
        <term lang="zh_CN">添加边框</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Instead of creating sparkles on brightest pixels, this option creates an image border made up of 
            numerous sparkles.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Místo vytváření jisker v nejjasnějších bodech je vytvořen rám
            obrázku složený z mnoha jisker.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Au lieu de créer un scintillement sur les points les plus clairs, cette option crée une bordure 
            de l'image constituée d'une multitude de scintillements.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项在最亮的像素上添加有多个火花组成的边框。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Colors</term>
        <term lang="cs">Barvy</term>
        <term lang="fr">Couleurs</term>
        <term lang="zh_CN">颜色</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            You can change there the color of central pixels. This color will be added in Screen mode 
            (Multiply if Inverse is checked).
          </para> 
          <para lang="cs">
            Barva centrálních pixelů přidávaná v režimu Screen (Multiply pokud
            se pracuje inverzně).
          </para> 
          <para lang="fr">
            Vous pouvez changer là la couleur des pixels initiaux. Cette couleur s'ajoutera à la couleur 
            existante selon le mode Écran (ou Multiplier si Inverser est cochée).
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            在这里选择火花中间像素的颜色。这些颜色将以掩蔽模式添加(如果选择了“反转”，则是相乘模式)。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
