<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  2005-09-15 de added by axel.wernicke
  2005-10-22 fr added by julien hardelin
-->
<sect2 id="plug-in-cartoon" lang="en;cs;de;fr;ru">
  <title>
    <phrase lang="en">Cartoon</phrase>
    <phrase lang="de">Cartoon</phrase>
    <phrase lang="cs">Komiks</phrase>
    <phrase lang="fr">Bande dessinée</phrase>
    <phrase lang="ru">Аппликация</phrase>
  </title>
  
  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Artistic</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Cartoon</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Künstlerisch</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Cartoon</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs"><primary>Komiks</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Artistique</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Bande dessinée</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary>
    <secondary>Имитация</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Аппликация</primary></indexterm>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          The same image, before and after applying <quote>Cartoon</quote> filter
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          v.l.n.r.: Originalbild, Cartoon angewandt
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          La même image avant et après application du filtre «Bande dessinée»
        </phrase>        
        <phrase lang="ru">
          То же изображение до применения фильтра <quote>Аппликация</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/artistic-taj-cartoon.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filte<accel>r</accel>s</guimenu>
        <guisubmenu><accel>A</accel>rtistic</guisubmenu>
        <guimenuitem>Ca<accel>r</accel>toon</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Umění</guisubmenu>
        <guimenuitem>Komiks</guimenuitem>
      </menuchoice> z nabídky okna obrázku.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>es</guimenu>
        <guisubmenu><accel>A</accel>rtistique</guisubmenu>
        <guimenuitem>Bande <accel>d</accel>essinée</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="ru">
      Этот фильтр находится в
      <menuchoice>
        <guimenu>Фильтры</guimenu>
        <guisubmenu>И<accel>м</accel>итация</guisubmenu>
        <guimenuitem>Аппликация</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="en">
      The Cartoon filter modifies the active layer or selection so that it
      looks like a cartoon drawing. Its result is similar to a black felt pen
      drawing subsequently shaded with color. This is achieved by darkening
      areas that are already distinctly darker than their neighborhood.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Komiks vytvoří v aktivní vrstvě či výběru efekt připomínající
      komiksovou kresbu. Výsledek se podobá kresbě černým fixem, dodatečně
      vybarvené. Je toho dosaženo ztmavením oblastí, které již jsou výrazně
      tmavší než jejich okolí.
    </para>
    <para lang="de">
      Dieses Filter verändert die aktive Ebene oder eine Auswahl so, dass
      diese wie ein Cartoon aussieht. Das Ergebnis ähnelt einer Zeichnung,
      welche farbig schattiert wurde. Dieser Effekt wird erreicht, indem
      Bildbereich die bereits erkennbar dunkler sind als ihre Umgebung, weiter
      abgedunkelt werden.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre modifie le calque actif ou la sélection pour les faire 
      ressembler à un dessin de bande dessinée avec des aplats de couleurs. 
      Le résultat évoque l'effet d'un feutre noir passé sur les zones déjà 
      sombres. Cela est obtenu en noircissant un peu plus les zones déjà 
      sombres.
    </para>
    <para lang="ru">
      Фильтр <quote>Аппликация</quote> изменяет текущий слой или выделение так,
      что он выглядит как аппликация. Результат фильтра сравним с рисунком 
      чёрным фламастером, с последующей окраской. Эффект достигается путём
      затемнения мест, которые уже намного темнее, чем их окружение.
    </para>
  </sect3>

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
    </title>
    
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>K</accel>ünstlerisch</guisubmenu>
        <guimenuitem>Cartoon</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en;fr">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
            <quote>Cartoon</quote> filter options
        </phrase>
        <phrase lang="cs">
            Volby filtru <quote>Komiks</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="de">
            Eigenschaften für das Filter <quote>Cartoon</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
            Options du filtre <quote>Bande dessinée</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
            Значение параметров для фильтра <quote>Аппликация</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;ru">
          <imagedata fileref="../images/filters/options-artistic-cartoon.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-artistic-cartoon.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/options-artistic-cartoon.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry lang="de">
        <term lang="de">Vorschau</term>
        
        <listitem>
          <para lang="de">
            Dieses Filter stellt Ihnen eine kleines Vorschaufenster zur
            Verfügung, in dem Sie die Wirkung der aktuellen Einstellungen
            der Filtereigenschaften ansehen können, ohne das Filter bereits
            direkt auf das Bild angewendet zu haben.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Mask radius</term>
        <term lang="cs">Poloměr masky</term>
        <term lang="de">Masken Radius</term>
        <term lang="fr">Rayon du masque</term>
        <term lang="ru">Радиус маски</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This parameter controls the size of areas the filter works with.
            Large values result in very thick black areas and much less detail
            in the resulting image. Small values result in more subtle pen
            strokes and more details preserved.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tento parametr určuje velikost oblastí, se kterými filtr pracuje.
            Vysoké hodnoty silné černé čáry a snižují množství detailů v
            obrázku, činí kresbu celkově hrubší. Nižší hodnoty činí tahy fixem
            jemnějšími a kresbu detailnější.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit dieser Eigenschaft können Sie die Grösse der Flächen
            einstellen, mit denen das Filter arbeitet. Sie können den Wert
            über einen Schieberegler, oder das zugeordnete Eingabefeld im
            Bereich von 1,0 bis 50,0 einstellen. Grosse Werte führen zu sehr
            breiten schwarzen Rändern und es werden wenige Details
            dargestellt. Kleine Werte führen zu wesentlich unauffälligeren
            schwarzen Zeichenstrichen und es bleiben wesentlich mehr Details
            erhalten.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce paramètre contrôle la taille des surfaces sur lesquelles le 
            filtre agit. Une valeur élevée donne une surface noire épaisse 
            avec peu de détails alors qu'une valeur faible a un effet plus 
            subtil avec conservation des détails.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот параметр устанавливает размер рабочей области фильтра.
            Большее значение параметра создает толще области чёрного цвета и
            меньше деталей в окончательном изображении. Меньшее значение 
            параметра создает более тонкие мазки и больше деталей.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Percent black</term>
        <term lang="cs">Procenta černé</term>
        <term lang="de">Schwarzanteil (%)</term>
        <term lang="fr">Pourcentage de noir</term>
        <term lang="ru">Процент чёрного</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This parameter controls the amount of black color added to the
            image. Small values make the blend from color regions to blackened
            areas smoother and dark lines themselves thinner and less
            noticeable. Larger values make the lines thicker, darker and
            sharper. The maximum value makes the lines aliased. The best, most
            natural results are usually achieved with an intermediate value.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tento parametr určuje množství černé barvy přidané do obrázku.
            Nízké hodnoty činí přechod mezi ztmavenými oblastmi a okolím
            plynulejší, a čáry samotné tenčí a světlejší. Vysoké hodnoty
            činí čáry sytější, silnější a ostřeji ohraničené. Je-li parametr
            nastaven na maximum, není okraj černých oblastí vůbec vyhlazen.
            Střední hodnoty obvykle dávají nejpřirozenější výsledky.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit dieser Eigenschaft können Sie unter Verwendung eines
            Schiebereglers oder des zugeordneten Eingabefeldes, die Menge an
            schwarzer Farbe einstellen, die dem Bild hinzugefügt wird. Die
            Einstellung können Sie im Bereich von 0,0 bis 1,0 vornehmen.
            Kleine Werte führen zu weicheren Übergängen zwischen farbigen und
            den schwarzen Bildbereichen. Ausserdem sind dünnere und
            unauffälligere Kanten das Ergebnis. Verwenden Sie hingegen
            grössere Werte, so werden diese Linien dicker, dunkler und
            schärfer. Die natürlichsten Ergebnisse erreichen Sie mit Werten
            aus dem mittleren Bereich.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce paramètre contrôle le taux de noir ajouté à l'image. Les 
            faibles valeurs noircissent à peine les zones sombres et ne 
            modifient guère les lignes sombres. Les valeurs élevées donnent 
            des lignes plus épaisses, parfois crénelées. Les valeurs 
            moyennes donnent les meileurs résultats.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот параметр устанавливает количество чёрного цвета, добавляемого
            к изображению. Маленькие значения делают переход области цвета в
            затемнённую область сглаженным, а сами тёмные линии - тоньше и
            более незаметными. Значения побольше делают линии тольше, темнее
            и чётче. Максимальное значение параметра делает линии зубчатами.
            Для лучших, более натуральных результатов, используйте промежуточные
            значения.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
