<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-cartoon' lang="en;cs;">
  <title lang="en">Cartoon</title>
  <title lang="cs">Komiks</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Cartoon</primary>
    <primary lang="cs">Komiks</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata lang="en" format="PNG"
        fileref='../images/filters/filters-artistic-cartoon.png'/>
      <imagedata lang="cs" format="PNG"
        fileref='../images/filters/cs/filters-artistic-cubism.png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Artistic</guisubmenu>
        <guimenuitem>Car<accel>r</accel>toon</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Umění</guisubmenu>
        <guimenuitem>Komiks</guimenuitem>
      </menuchoice> z nabídky okna obrázku.
    </para>

    <para lang="en">
      The Cartoon filter modifies the active layer or selection so that it
      looks like a cartoon drawing. Its result is similar to a black felt pen
      drawing subsequently shaded with color. This is achieved by darkening
      areas that are already distinctly darker than their neighborhood.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Komiks vytvoří v aktivní vrstvě či výběru efekt připomínající
      komiksovou kresbu. Výsledek se podobá kresbě černým fixem, dodatečně
      vybarvené. Je toho dosaženo ztmavením oblastí, které již jsou výrazně
      tmavší než jejich okolí.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Mask radius</term>
        <term lang="cs">Poloměr masky</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This parameter controls the size of areas the filter wokrs with.
            Large values result in very thick black areas and much less detail
            in the resulting image. Small values result in more subtle pen
            strokes and more details preserved.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tento parametr určuje velikost oblastí, se kterými filtr pracuje.
            Vysoké hodnoty silné černé čáry a snižují množství detailů v
            obrázku, činí kresbu celkově hrubší. Nižší hodnoty činí tahy fixem
            jemnějšími a kresbu detailnější.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Percent black</term>
        <term lang="cs">Procenta černé</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This parameter controls the amount of black color added to the
            image. Small values make the blend from color regions to blackened
            areas smoother and dark lines themselves thinner and less
            noticeable. Larger values make the lines thicker, darker and
            sharper. The maximum value makes the lines aliased. The best, most
            natural results are usually achieved with an intermediate value.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tento parametr určuje množství černé barvy přidané do obrázku.
            Nízké hodnoty činí přechod mezi ztmavenými oblastmi a okolím
            plynulejší, a čáry samotné tenčí a světlejší. Vysoké hodnoty
            činí čáry sytější, silnější a ostřeji ohraničené. Je-li parametr
            nastaven na maximum, není okraj černých oblastí vůbec vyhlazen.
            Střední hodnoty obvykle dávají nejpřirozenější výsledky.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
