<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimpressionist-orient-map-editor' lang="en;fr">
  <title lang="en">GIMPressionist- Orientation Map Editor</title>
  <title lang="fr">GIMPressionist- Éditeur de carte d'orientation</title> 

  <indexterm>   
    <primary lang="en">Orientation Map Editor</primary>
    <primary lang="fr">Éditeur de carte d'orientation</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-artistic-gimpressionist-orientmap.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-artistic-gimpressionist-orientmap.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

    <variablelist>
      <para lang="en">
      You can place one or several vectors. You can set their direction and 
      their strength. They will act ont the corresponding area of the image.
      </para>
      <para lang="fr">
      Vous pouvez placer un ou plusieurs vecteurs dont vous pouvez régler la 
      direction et la force et qui agiront chacun sur la partie 
      correspondante de l'image.
      </para>
      <varlistentry>  
        <term lang="en">Vectors</term>
        <term lang="fr">Vecteurs</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
          In this window you can place your vectors. By clicking on the 
          <guilabel>Add</guilabel> button, you add a vector at center of the 
          window, whereas clicking with the <emphasis>Middle Mouse Button</emphasis> 
          puts it where you click. Vectors are red when selected, and gray 
          when they are not, with a white point at tip. 
          </para>
          <para>
          Clicking with the <emphasis>Left Mouse Button</emphasis> displaces 
          the selected vector to the clicked point.
          </para>
          <para>
          When clicking with the <emphasis>Right Mouse Button</emphasis>, the 
          selected vector points to where you have clicked.
          </para>
          <para>
           Clicking on <guilabel>&lt;&lt;</guilabel> et <guilabel>&gt;&gt;</guilabel> 
           buttons displaces focus from a vector to another.
          </para>
          <para>
          The <guilabel>Delete</guilabel> button allows you to delete the 
          selected vector.
          </para> 
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
          C'est dans cette fenêtre que vous pouvez placer vos vecteurs. 
          Le clic sur le bouton <guilabel>Ajouter</guilabel>, place un 
          vecteur au centre de la fenêtre, tandis que le clic avec le 
          <emphasis>Bouton du milieu</emphasis> de la souris le place à 
          l'endroit du clic. Ces vecteurs apparaissent comme de fins traits, 
          rouges quand ils sont actifs, gris quand il ne sont pas actifs. Un 
          point blanc marque leur pointe.
          </para>
          <para>
          Avec un <emphasis>Clic gauche</emphasis>, le vecteur actif vient 
          se placer à l'endroit du clic.
          </para>     
          <para>
          Avec un <emphasis>Clic droit</emphasis>, le vecteur actif pointe 
          vers l'emplacement du clic.
          </para>
          <para>
          Les boutons <guilabel>&lt;&lt;</guilabel> et <guilabel>&gt;&gt;</guilabel> 
          vous permettent de faire passer le focus d'un vecteur à l'autre.
          </para>
          <para>
          Le bouton <guilabel>Supprimer</guilabel> vous permet de supprimer 
          le vecteur actif.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
          This Preview gives you an idea of the action of the different 
          vectors.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
          Cet Aperçu vous donne une idée de l'action des différents vecteurs. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Vector parameters</term>
        <term lang="fr">Paramètres des vecteurs</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Angle</guilabel>: Direction of the selected vector. 
              This slider has the same action as right-clicking (see above).
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Angle Offset</guilabel>: This slider allows you to 
              change the angle of ALL vectors. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Strength</guilabel>: This slider acts on the 
              influence domain of the selected vector. This influence lowers 
              with distance. Strength is showed with the vector length. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Strength Exp.</guilabel>: This slider acts on the 
              length of ALL vectors, and so changes the strength of all 
              brush strokes. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Voronoi</guilabel>: A Voronoi's diagram consists in 
              partitioning a plane with n master points into n polygons 
              where each polygon has only one of these n master points and 
              where any given other point of the polygon is closer to the 
              master point than to any other. So each polygon limit is 
              midway between two master point. Here is an example of a 
              Voronoi's diagram:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/filters/examples/voronoi.png' format="PNG"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>           
              Here, when this option is checked, only the vector closest to 
              a given point of the image influences this point. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Angle</guilabel>: C'est la direction du vecteur 
              actif. Ce curseur a la même action que le clic droit vu 
              ci-dessus. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Décalage de l'angle</guilabel>: Ce curseur permet de 
              faire varier l'angle de TOUS les vecteurs. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Force</guilabel>: Ce curseur agit sur le domaine 
              d'influence du vecteur actif. Cette influence décroît avec la 
              distance. La force est représentée par la longueur du vecteur.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Exp. longueur</guilabel>: Ce curseur agit sur la 
              longueur de TOUS les vecteurs, et donc modifie la force de 
              tous les coups de brosse. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Voronoï</guilabel>: Un diagramme de Voronoï consiste 
              à partitionner un plan comportant n points maîtres en n 
              polygones où 
              chaque polygone ne possède qu'un seul de ces n points et où 
              tous les autres points du polygone sont plus près de ce point 
              maître que de n'importe quel autre des points maîtres. Ainsi, 
              les limites des polygones sont à mi-distance entre deux points 
              maîtres. Voici un exemple de diagramme de Voronoï:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref='../images/filters/examples/voronoi.png' format="PNG"/>
                </imageobject>
              </mediaobject>           
              Ici quand cette option est cochée, cela aboutit au fait qu'un 
              point donné de l'image ne subira l'influence que du vecteur 
              le plus proche.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Type</term>
        <term lang="fr">Type</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
          You have there some types to arrange the brush strokes within the 
          selected vector domain. Describing them is difficult, but you can 
          see the result in the Preview.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
          Vous disposez là de différents type d'arrangement des coups de 
          brosse dans le domaine du vecteur actif. Difficiles à décrire, 
          leur effet apparaît nettement dans l'aperçu.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>  
    </variablelist>
</sect2>
