<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-gimpressionist' lang="en;fr">
  <title lang="en">GIMPressionist</title>
  <title lang="fr">GIMPressionist</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">GIMPressionist</primary>
    <primary lang="fr">GIMPressionist</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-artistic-gimpressionist.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-artistic-gimpressionist.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Artistic/<accel>G</accel>IMPressionist...</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="en">
      It's the king of Artistic filters. It can do what Cubism and Apply 
      Canvas do and much more. It gives your image the look of a painting. 
      All is going as if your image was painted again on a paper and with a 
      brush you'd have choosen. It works on the active layer or selection.
    </para> 
    
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve dans 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Artistique/<accel>G</accel>IMPressionist...</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      C'est le roi des filtres Artistique. Il peut réaliser ce que font 
      Cubisme et Effet de toile, et bien plus encore. Il donne à votre image 
      l'aspect d'une peinture. Tout se passe comme si l'image était repeinte 
      sur un support et avec un pinceau que vous aurez choisis. Il agit sur 
      le calque actif ou la sélection.  
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">Preview</title>
      <title lang="fr">Aperçu</title>

        <para lang="en">
          All your setting changes will appear in the Preview without 
          affecting the image until you click on <guilabel>OK</guilabel>. 
          This preview is a little distorted as all the image is in a square. 
          The <emphasis>Update</emphasis> button refreshes the preview 
          window (it is not automatical, Gimpressionist has so much work 
          to do!), and the <emphasis>Reset</emphasis> button reverts to the 
          original image. 
        </para> 
        <para lang="fr">
          L'Aperçu fournit une vignette de l'image reproduisant tous les 
          réglages effectués sans agir sur l'image jusqu'à ce que vous 
          cliquiez sur <guilabel>Valider</guilabel>. Cet Aperçu est un peu 
          déformé car toute l'image se trouve dans un carré. Le bouton 
          <emphasis>Mettre à jour</emphasis> permet d'actualiser l'Aperçu 
          (ce n'est pas automatique: GIMPressionist a tellement de travail 
          à faire!), tandis que le bouton <emphasis>Réinitialiser</emphasis> 
          permet de revenir à l'image d'origine.
        </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">Presets</title>
      <title lang="fr">Préréglages</title>

        <para lang="en">
          GIMPressionist has a lot of parameters. When combined, they 
          give an astronomical number of possibilities. So, it is important, 
          when an interesting preset has been found, to save it and also to 
          send it to the plugin author if exceptionnal. Per contra, the 
          intricracy of all these parameters makes difficult understanding 
          and foreseeing how each one works.
        </para>   
        <itemizedlist lang="en">
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Save Current</guilabel>: Save current parameters.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Apply</guilabel>: Load the parameters of the 
              selected preset in the list.               
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Delete</guilabel>: Delete the selected preset.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Refresh</guilabel>: Update the preset list.
              </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <para lang="fr">
          GIMPressionist dispose d'un très grand nombre de paramètres qui, 
          combinés, donnent un nombre astronomique de possibilités.
          Il est donc important, quand on a trouvé un réglage intéressant, 
          de le mettre en mémoire et aussi, s'il en vaut vraiment le coup, 
          de le soumettre à l'auteur du greffon. En contrepartie, 
          l'intrication de tous ces paramètres rend difficile de 
          comprendre et de prévoir ce que fait chacun.
        </para>
        <itemizedlist lang="fr">
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Enregistrer courants</guilabel>: Permet de 
              sauvegarder les paramètres actuels.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Appliquer</guilabel>: Permet de charger les 
              paramètres du préréglage choisi dans la liste déroulante.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Supprimer</guilabel>: Supprime le préréglage 
                sélectionné.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
              <guilabel>Rafraîchir</guilabel> Permet de mettre à jour la 
              liste des préréglages.
              </para>
            </listitem> 
        </itemizedlist>
  </simplesect>



  <simplesect>
    <title lang="en">Paper</title>
    <title lang="fr">Papier</title>

    <para lang="en">
      This tab concerns the texture of the canvas your image will be 
      painted on. You have a list of textures and a 
      <guilabel>Preview</guilabel> for the selected texture.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cet onglet concerne la texture du support sur lequel viendra 
      s'appliquer votre image. Vous disposez d'une liste de textures et 
      d'un <guilabel>Aperçu</guilabel> pour la texture sélectionnée. En 
      fait, le relief doit être important pour que cette texture devienne 
      visible. 
    </para> 

    <variablelist>  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Invert</term>
        <term lang="fr">Inverser</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Inverts the paper texture: what was a hollow turns to a bump and 
            vice-versa.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Inverse la texture du support: ce qui était en creux devient en 
            bosse et vice-versa.
          </para>     
        </listitem>
      </varlistentry>
         
      <varlistentry>
        <term lang="en">Overlay</term>
        <term lang="fr">Superposition</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Apply the paper as it, without embossing it. It looks like if a 
            transparent paper has been overlayed on the image.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
          Applique le papier tel quel, sans le bosseler. C'est comme si le 
          papier, devenu transparent, était superposé à l'image.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>
        <term lang="en">Scale</term>
        <term lang="fr">Échelle</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Specifies the scale of the texture (in % of the original file): 
            controls the graininess of the texture.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            Spécifie l'échelle de la texture (en % de l'original): agit sur 
            le grain, la rugosité de la texture.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>  
        <term lang="en">Relief</term>
        <term lang="fr">Relief</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Specifies the amount of embossing to apply (3-150).
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            Spécifie le taux de repoussage à appliquer (3-150).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Brush</title>
    <title lang="fr">Brosse</title>
    <para lang="en">
      "Brush" is a general term for any material used to paint. A list of 
      brushes is available with a <guilabel>Preview</guilabel> for the 
      selected one.
    </para>
    <para lang="fr">
      «Brosse» est ici un terme très général désignant le matériel utilisé 
      pour peindre. Vous disposez d'une liste de brosses et d'un 
      <guilabel>Aperçu</guilabel> pour la brosse sélectionnée.
    </para>   

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Select</term>
        <term lang="fr">Sélectionner</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
          You can also use a brush pattern you have created by selecting its 
          image (arrow button on the Select line). This image must be on 
          your screen before you launch the filter to be taken in account. 
          Of course, don't use big images.
          </para>
          <para>
          If your image has several layers, they also will be displayed in 
          the Select list and can be used as a brush. When selected, the 
          layer appears in the brush preview and the normal brush is 
          deselected.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
          Vous pouvez aussi utiliser un modèle de brosse que vous aurez créé 
          en sélectionnant son image (bouton flèches sur la ligne 
          Sélectionner). Pour être prise en compte par GIMPressionniste, 
          cette image devra déjà être présente sur votre écran avant le 
          lancement du filtre. Bien entendu, n'utilisez pas de grande image.
          </para>
          <para>
          Si votre image possède plusieurs calques, ils seront également 
          affichés dans la liste Sélectionner et pourront servir de brosse. 
          Quand un calque est sélectionné, il apparaît dans l'aperçu de 
          brosse et la brosse normale est dé-sélectionnée.
          </para>  
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>
        <term lang="en">Save as</term>
        <term lang="fr">Enregistrer sous</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
          <!-- FIXME -->
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
          <!--A FAIRE --> 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>
        <term lang="en">Gamma</term>
        <term lang="fr">Gamma</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Changes the gamma (luminosity) of the selected brush. The gamma 
            correction brightens or darkens midtones.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            Change le gamma (luminosité) de la brosse sélectionnée. La 
            correction gamma éclaircit ou assombrit les tons moyens. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>
        <term lang="en">Aspect ratio</term>
        <term lang="fr">Ratio h/l</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Specifies the brush proportions, height (0 -1) and width (0 +1).
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
          Spécifie les proportions de la brosse, en hauteur (0 -1) et 
          largeur (0 +1).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>    

      <varlistentry>
        <term lang="en">Relief</term>
        <term lang="fr">Relief</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
          Specifies the amount of paint used for each stroke. This may evoke 
          painting with a palette knife.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
          Règle la quantité de peinture qui sera utilisée pour chaque coup 
          de pinceau. Il s'agit plutôt là de peinture au couteau...
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">Orientation</title>
      <title lang="fr">Orientation</title>
      <para lang="en">  
         This tab allows to set the orientation of the brush strokes. 
         A painter is not obliged to go over with the same paintbrush angle.
         To perform some effects, he can vary their orientation. 
      </para>
      <para lang="fr">
         Cet onglet permet de régler l'orientation des «coups de pinceau». 
         Un peintre n'est pas obligé de donner tous ses coups de pinceau de 
         la même façon, selon le même angle. Pour réaliser certains effets, 
         il peut varier leur orientation.
      </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Directions</term>
        <term lang="fr">Directions</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Number of brushes to use. This would rather be how many times 
            the brush will pass through a same place, with each time a 
            different direction, resulting in a more and more thin paint.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            Nombre de brosses à utiliser selon la bulle d'aide. Ce serait 
            plutôt le nombre de passages de la brosse à un même endroit, 
            avec chaque fois une direction différente, ce qui aboutit à 
            étaler de plus en plus la peinture.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>
        <term lang="en">Start Angle</term>
        <term lang="fr">Angle de départ</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Specifies the general direction of the strokes, the angle the 
            angle range will start from. Directions are often choosen to 
            give some movement to the image.
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            Détermine la direction générale des coups de pinceau, l'angle où 
            démarrera l'éventail des coups de pinceau. Les directions sont 
            souvent utilisées pour donner du mouvement à l'image.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       
 
      <varlistentry>
        <term lang="en">Angle Span</term>
        <term lang="fr">Intervalle d'angle</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Specifies the angle, the sector, of the stroke "fan".
          </para>
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            C'est l'angle de l'éventail, le secteur, des coups de pinceau. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>       

      <varlistentry>
        <term lang="en">Orientation</term>
        <term lang="fr">Orientation</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Specifies the direction of the brush strokes.
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Value</guilabel>: Let the Value (luminosity) of 
                the region determine the direction of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Radius</guilabel> : The distance from the center 
                of the image determines the direction of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Random</guilabel> : Select a random direction for 
                each stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Radial</guilabel> : Let the direction from the 
                center determine the direction of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Flowing</guilabel> : Not a direction question here: 
                the strokes follow a "flowing" pattern.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Hue</guilabel> : Let the hue of 
                the region determine the direction of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Adaptive</guilabel> : The brush direction that 
                matches the original image the closest is selected.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Manual</guilabel> : The <guilabel>Edit</guilabel> 
                button opens the 
                <link linkend='gimpressionist-orient-map-editor'>Edit 
                orientation Map dialog</link> that allows you to set the 
                directions manually.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
             
        </listitem> 
        <listitem lang="fr">
          <para>  
            Détermine la direction des coups de pinceau.
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Valeur</emphasis>: C'est la Valeur (luminosité) 
                qui déterminera la direction des coups de pinceau.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Rayon</emphasis>: C'est la distance au centre 
                qui déterminera la direction des coups de pinceau.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Aléatoire</emphasis>: C'est le hasard 
                qui déterminera la direction des coups de pinceau.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Radial</emphasis>: C'est la direction du centre  
                qui déterminera la direction des coups de pinceau.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Flot</emphasis>: Les coups de pinceau créent un 
                motif évoquant le flot d'une rivière.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Teinte</emphasis>: C'est la Teinte (TSV) 
                qui déterminera la direction des coups de pinceau.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Adaptative</emphasis>: C'est la direction qui 
                colle le mieux à l'image d'origine qui sera choisie.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Manuel</emphasis>: Le bouton <guilabel>Éditer</guilabel> 
                ouvre le l'<link linkend='gimpressionist-orient-map-editor'>
                Éditeur de la carte d'orientation</link> qui vous permet 
                de déterminer vous-même la direction des coups de pinceau à 
                donner. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>  
        </listitem>

      </varlistentry>       
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">Size</title>
      <title lang="fr">Taille</title>
      <para lang="en">  
        This tab allows you to set the number of brush sizes that will be 
        used to paint, the limits of variation of these sizes and the 
        criterion used to determine them. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Cet onglet vous permet de fixer le nombre de tailles différentes de 
        brosses qui seront utilisées pour peindre, les limites de variation 
        de ces tailles et le critère utilisé pour les déterminer. 
      </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Three Sliders</term>
        <term lang="fr">Trois curseurs</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            You can specify how many brush sizes are to be used and their 
            sizes. 
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Sizes</guilabel>: The number of brush sizes to 
                use.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Minimum Size</guilabel> and 
                <guilabel>Maximum Size </guilabel>: The brush sizes are 
                between these two values. Greater the size, greater the 
                length and width of strokes.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">  
          <para>
            Vous pouvez spécifier le nombre de tailles de brosse à utiliser 
            ainsi que leur taille. 
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Taille</guilabel>: Ce curseur spécifie le nombre 
                de tailles de brosse à utiliser.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Taille minimum</guilabel> et 
                <guilabel>Taille maximum</guilabel>: Les tailles de brosse 
                sont entre ces deux valeurs. Plus grande est la taille, et 
                plus grandes sont la largeur et la longueur des coups de 
                brosse.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Sizes</term>
        <term lang="fr">Taille</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            You have there options to specify how the size of strokes 
            will be determined. 
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Value</guilabel>: Let the Value (luminosity) of 
                the region determine the size of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Radius</guilabel> : The distance from the center 
                of the image determines the size of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Random</guilabel> : Select a random size for each 
                stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Radial</guilabel> : Let the direction from the 
                center determine the size of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Flowing</guilabel> : Not a length question here: 
                the strokes follow a "flowing" pattern.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Hue</guilabel> : Let the hue of 
                the region determine the size of the stroke.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Adaptive</guilabel> : The brush size that matches 
                the original image the closest is selected.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Manual</guilabel> : The <guilabel>Edit</guilabel> 
                button opens the
                <link linkend='gimpressionist-size-map-editor'>Size Map Editor</link> 
                That allows you to specify the size of strokes by yourself.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Vous disposez là d'options pour spécifier comment la taille 
            des coups de brosse sera déterminée.
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Valeur</guilabel>: La Valeur (luminosité) 
                déterminera la taille des coups de brosse. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Rayon</guilabel> : La distance depuis le centre 
                déterminera la taille des coups de brosse. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Aléatoire</guilabel> : Une taille aléatoire est 
                choisie pour chaque coup de brosse.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Radial</guilabel> : La direction du centre de 
                l'image détermine la taille des coups de brosse. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Flot</guilabel> : Ce n'est pas une question de 
                taille ici: les coups de brosse prennent un aspect ondulé. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Teinte</guilabel> : La teinte détermine la taille 
                des coups de brosse. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Adaptatif</guilabel> : La taille de la brosse la 
                plus adaptée à l'image originale est choisie. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Manuel</guilabel> : Le bouton <guilabel>Éditer</guilabel> 
                ouvre l' 
  <link linkend='gimpressionist-size-map-editor'>Éditeur de la carte de taille</link> 
                qui vous permet de déterminer vous-même la taille des 
                coups de pinceau à donner. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>                   
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">Placement</title>
      <title lang="fr">Placement</title>
      <para lang="en">  
        In this tab you can set how strokes will be distributed.        
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans cet onglet, vous réglez la distribution des coups de brosse. 
      </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Placement</term>
        <term lang="fr">Positionnement</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
        In the preview of the Orientation Map Editor, all small arrows look 
        like a flow around objects. Inside this flow, strokes may be placed 
        in two different ways:
          </para> 
          <itemizedlist>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Randomly</guilabel>: Places strokes ramdomly. This 
            produces a more realistic paint.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Evenly</guilabel>: Strokes are evenly distributed 
            across the image.
            </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
        Dans l'aperçu de l' Éditeur de carte d'orientation, l'ensemble des 
        petites flèches évoquent un écoulement autour des objets. Au sein 
        de cet écoulement, les coups de pinceau peuvent être donnés de deux 
        façons différentes:         
          </para> 
          <itemizedlist>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Aléatoire</guilabel>: les coups de pinceau sont donnés 
            au hasard au sein du flot, ce qui se rapproche le plus d'une 
            vraie peinture.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Uniforme</guilabel>: les coups de pinceau sont donnés 
            uniformément au sein du flot, ce qui donne un aspect de gravure. 
            </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Other options</term>
        <term lang="fr">Autres options</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Stroke Density</guilabel>: The greater the density 
                the closer the strokes. With a low density, the paper or 
                background may be visible in unstroke areas.  
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Centerize</guilabel>: Focus brush strokes around 
                center.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>  
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
      <title lang="en">General</title>
      <title lang="fr">Général</title>
      <para lang="en">  
        In this tab you can set what will be the background and the relief 
        of brush strokes.
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans cet onglet, vous réglez la nature de l'arrière-plan et le 
        relief de vos coups de pinceau
      </para>

    <variablelist> 
      <varlistentry>
        <term lang="en">Background</term>
        <term lang="fr">Arrière-plan</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Keep Original</guilabel>: Preserve the original image 
            as a background.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>From Paper</guilabel>: Copy the texture of the 
            selected paper as a background.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Solid</guilabel>: By clicking on the color dwell you 
            can select a solid colored background.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Transparent</guilabel>: Use a transparent background. 
            Only the painted strokes will be visible. This option is 
            available only if your image has an Alpha channel.
            </para>
            </listitem>

          </itemizedlist>

        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <itemizedlist>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Garder l'original</guilabel>: Garde l'image d'origine 
            comme arrière-plan.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Depuis une texture</guilabel>: Copie la texture du 
            papier sélectionné comme arrière-plan.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Uni</guilabel>: En cliquant sur la source de couleur, 
            vous pouvez choisir la couleur d'un arrière-plan uni.
            </para>
            </listitem>
            <listitem>
            <para>
            <guilabel>Transparent</guilabel>: Utilise un arrière-plan 
            transparent. Seuls les coups de pinceau seront visibles.
            </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Edge type</term>
        <term lang="fr">Caractères des bords</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Paint Edges</guilabel>: If it is disabled, a thin 
                border will not be painted around the outside border of the 
                image.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Tileable</guilabel>: If checked, the resulting 
                image will be seamlessly tileable. The right side will match 
                the left side and the top will match the bottom. This is 
                interesting if your image will be repeatedly used in a Web 
                background.  
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Edge Darken</guilabel>: How much to darken the 
                edges of each brush stroke. This increases paint relief or 
                thickness. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>  

        <listitem lang="fr">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Peindre les bords</guilabel>: Si cette option n'est 
                pas cochée, une fine bordure non peinte persistera tout 
                autour de l'image. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Raccordable</guilabel>: Si cette option est cochée, 
                l'image résultante sera raccordable, c-à-d que plusieurs 
                exemplaires de l'image pourront être accolés sans raccord  
                visible. Le bord droit sera en correspondance avec le bord 
                gauche et le haut avec le bas. C'est utile pour créer un 
                fond de page Web.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Assombrir les bords</guilabel>: cela augmente le 
                relief du coup de pinceau, l'épaisseur de la peinture. 
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>  
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Shadow</term>
        <term lang="fr">Ombre</term>
        <listitem lang="en">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Drop Shadow</guilabel>: Add a shadow effect to each 
                brush stroke. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Shadow Darken</guilabel>: How much to darken the 
                brush shadow.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Shadow Depth</guilabel>: How far apart from the 
                object the drop shadow should be. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Shadow Blur</guilabel>: How much to blur the drop 
                shadow.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Deviation Threshold</guilabel>: A bail-out value 
                for adaptative selections. (sic!)
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Ombre portée</guilabel>: Ajoute une ombre portée à 
                chaque coup de pinceau.  
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Intensité de l'ombre</guilabel>: Règle la noirceur 
                de l'ombre.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Portée de l'ombre</guilabel>: Règle la distance 
                sur laquelle s'étend l'ombre. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Flou de l'ombre</guilabel>: Rend l'ombre brumeuse.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Seuil de déviation</guilabel>: Valeur de secours 
                pour les sélections adaptatives. (sic!)
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem> 
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
