<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect3 id='gimp-image-scale'>

  <title lang="en">Scale Image</title>
  <title lang="fr">Taille de l&apos;image</title>
  
  <indexterm>
    <primary lang="en">Scale Image</primary>
    <primary lang="fr">Taille de l&apos;image</primary>
  </indexterm>


  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-image-scale-image.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-image-scale-image.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          <para>
            The Scale Image function enlarges or reduces the image. It 
            changes the scale of the image content and resizes the canvas 
            so that the whole image remains visible. 
            It also gives you informations about the size and the resolution 
            your image will have when printed.
          </para>
          <para>
            It acts on the whole image. If your image has layers with 
            different sizes, it is possible that making the image smaller 
            will shrink some of them completely away. If this happens you 
            will be warned before the operation is applied.
          </para>
          <para>
            If you want to scale a particular layer, use the function Scale 
            Layer <!--link to do--> 
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">  
          <para>
            La fonction Taille de l'image agrandit ou réduit l'image. Elle 
            change l'échelle du contenu de l'image et adapte la taille du 
            canevas pour que l'ensemble de l'image reste visible. Elle vous 
            fournit aussi des renseignements sur la taille et la résolution 
            qu'aura l'image une fois imprimée.
          </para>
          <para>
            Elle agit sur l'ensemble de l'image. Si votre image possède des 
            calques de taille différente, il se peut que certains soient 
            réduits jusqu'à disparaître quand vous réduisez l'image. Le 
            programme vous avertira.
          </para>
          <para>
            Pour changer l'échelle d'un calque particulier, utilisez la fonction 
            Taille de calque <!--LIEN A CREER-->
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry> 
    </variablelist>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <variablelist>
      <title lang="en">Pixel Dimensions</title>
      <title lang="fr">Dimensions en pixels</title>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          <para>
            You must remember that an image can be located in four places: 
            In the image file, in the RAM after loading, on your screen 
            when displayed, on paper after printing.
          </para>
          <para>
            This section deals with making your image bigger or smaller, 
            what dimensions will be in RAM and then in file after saving.
          </para>
          <para>
            When you open the dialog, the displayed dimensions are that of 
            the original image. On screen, all pixels are displayed and the 
            dimensions depend on the screen resolution and on the 
            <link linkend='gimp-view-dot-for-dot'>Dot dor Dot</link> option 
            you have choosen. 
          </para> 
          <para>
            You can set there the <emphasis>Width</emphasis> and the 
            <emphasis>Height</emphasis> you want to give to your image by 
            adding or removing pixels, resulting in a variation of 
            dimensions. 
            Click on arrowheads to change the value in the text box. If you 
            have clicked in this box, you can use the Up and Down arrow keys 
            for precise setting.  
            You can act directly on linear dimensions in the unit you want, 
            and that will add or remove pixels. These linear 
            dimensions in memory are not much useful: they depend on 
            resolution and are different from that on screen. Only pixels 
            are important, from which the section name. 
          </para> 
          <para>
            <emphasis>Ratio</emphasis> is the ratio between the original 
            dimension and the new dimension, for each X and Y axis. Default 
            is 1. You can change it. If the adjacent Chain is intact both 
            axis will develop jointly. If you break it by clicking on it, 
            then you can set every axis separately: this will result in 
            deforming the image.
          </para>
          <para>
            You can enlarge an image safely only if the original has a high 
            resolution, pixels enough to avoid adding new pixels. Else, 
            missing pixels are calculated by interpolation but no new detail 
            is added and the more enlarged the more blurred, with aliasing. 
            You can improve the result by using the filter 
            <link linkend='plug-in-sharpen'>Sharpen</link> (after scaling) 
            but the best method is to use a high resolution when scanning an 
            image you plan to enlarge.
          </para>  
          <para>
            Reducing your image may be necessary if you intend it to a Web 
            page. You have to take in account that Internet users still have 
            15' screens and that your big image cann't be completely 
            displayed on them. Most of screens work in 800x600 and 1024x768 
            resolution.
          </para>
          <para> 
            Adding or removing pixels is called "Resampling".
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Retenez qu'une image peut se situer à quatre endroits: dans le 
            fichier d'image, dans la mémoire vive (RAM) après chargement, 
            sur l'écran après affichage, sur papier après impression. 
          </para>
          <para>
            Cette section traite de l'agrandissement ou de la réduction de 
            votre image, des dimensions qu'elle aura en RAM et dans votre 
            fichier d'image après sauvegarde.
          </para>
          <para>
            Quand vous ouvrez la boîte de dialogue, les dimensions affichées 
            sont celles de l'image d'origine. Sur l'écran, tous les pixels 
            du fichier d'image sont affichés et les dimensions 
            dépendent de la résolution de l'écran et de l'option 
            <link linkend='gimp-view-dot-for-dot'>Point pour point</link> 
            choisie. 
          </para>
          <para> 
            Vous pouvez fixer la <emphasis>largeur</emphasis> et la 
            <emphasis>hauteur</emphasis> que vous voulez donner à l'image, 
            en ajoutant ou en retranchant des pixels, ce qui entraînera une 
            variation des dimensions.
            Cliquez sur les pointes de flèche pour faire varier la 
            valeur dans la boîte de valeur et si vous avez cliqué dans la 
            boîte, vous pouvez utiliser les touches flèches haut et bas pour 
            un réglage précis.
            Vous pouvez agir directement sur les dimensions dans l'unité de 
            votre choix, ce qui ajoutera ou retranchera des 
            pixels. Ces dimensions linéaires en mémoire ne sont guère 
            utiles, elles dépendent de la résolution et ce ne sont pas 
            celles sur l'écran. Ce qui compte, c'est le nombre de pixels, 
            d'où le nom de cette rubrique.
          </para>   
          <para>
            Le <emphasis>Facteur d'échelle</emphasis> est pour chaque axe X 
            et Y le rapport entre la nouvelle dimension sur l'axe et la même 
            dimension à l'origine. Il est par défaut de 1. Vous pouvez le 
            changer. Si la chaîne adjacente est intacte, les deux axes 
            évolueront de concert. Si vous la rompez en cliquant dessus, le 
            réglage sur chaque axe devient indépendant, mais vous aboutirez 
            alors à une déformation de l'image.
          </para>
          <para>
            Vous ne pouvez agrandir une image en toute sécurité que si elle 
            possède au départ une résolution suffisante, suffisamment de 
            pixels pour qu'il ne soit pas nécessaire d'en ajouter. Sinon, 
            les pixels manquants seront calculés par interpolation selon 
            diverses méthodes mathématiques. Mais ce n'est qu'un pis-aller: 
            aucun détail nouveau n'apparaît avec l'agrandissement. L'image 
            risque d'être d'autant plus floue que l'agrandissement est 
            important et un aspect en escalier peut apparaître sur les 
            contours. Vous pouvez améliorer les choses avec le filtre 
            <link linkend='plug-in-sharpen'>Augmenter la Netteté</link>, 
            (après changement d'échelle) mais le mieux est de veiller à 
            avoir une bonne résolution lors de la création du document par 
            scanneur ou appareil photo numérique.
          </para>
          <para>
            La réduction d'une image est souvent nécessaire si elle est 
            destinée à une page Web. Vous devez tenir compte que d'autres 
            internautes ont un écran plus petit que le vôtre, et que votre 
            grande image ne sera pas affichée en entier. La plupart des 
            écrans en activité travaillent en résolution 800x600 ou 1024x768.
          </para>  
          <para>
            Cette action d'ajouter (pour agrandir) ou de supprimer (pour 
            rétrécir) des pixels s'appelle <emphasis>Rééchantillonnage</emphasis>. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <title lang="en">Print Size &amp; Display Unit</title>
      <title lang="fr">Taille d'impression et Résolution</title>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          <para>
            This section deals with the size and resolution your image will 
            have when printed. Remember that all the pixels of the image 
            will be printed and that there will be no splitting.
          </para> 
          <para>
            When you launch the Scale function GIMP displays the dimensions 
            of the original image that will allow printing without 
            deformation.
          </para>
          <para>
            As for screen, you can enlarge or reduce the printed image with 
            the same risks.
          </para>
          <para>
            Resolution deals with ouput resolution, that is the number of 
            pixels that will be used in every inch of the printed image. You 
            must not mistake the output resolution with the printer 
            resolution which is expressed in dpi (dot per inch): several 
            dots are necessary to print a pixel.
          </para> 
          <para>
            The resolution proposed by GIMP is the resolution of the 
            original image. If you increase the output resolution the 
            printed image will be smaller since more pixels are used for an 
            inch. Conversely and for the same reason resizing modifies 
            resolution.
          </para>
          <para>
            Increasing resolution results in increasing the printed image 
            sharpness. This is quite different from simply reducing the 
            image size since no pixels are removed.  
          </para> 
          <para>
            Modifying resolution also acts for the image file. It is not 
            visible at the pixel level but it is at the dimension level 
            (inch for example). By reducing resolution you decrease the 
            dimensions in the image file. By combining resolution reduction 
            and pixel reduction and by restablishing the original dimensions 
            of your image you can reduce the weight of your image file if 
            PNG compression is not enough. 
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette section traite de la taille qu'aura votre image une fois 
            imprimée. Retenez que tous les pixels de l'image seront imprimés 
            et qu'il n'y aura aucun découpage.
          </para>   
          <para>
            Quand vous lancez la fonction Taille de l'image, GIMP affiche là 
            les dimensions et la résolution de l'image d'origine qui 
            permettront d'obtenir une image sans déformation lors de 
            l'impression. 
          </para>
          <para>
            Comme au niveau de l'écran, vous pouvez augmenter ou réduire la 
            taille de l'image imprimée, avec les mêmes inconvénients.
          </para>
          <para>
            La Résolution est la résolution de sortie, c'est-à-dire le 
            nombre de pixels qui seront utilisés dans chaque pouce de l'image 
            imprimée. Il ne faut pas la confondre avec la résolution de 
            l'imprimante qui s'exprime en dpi (dot per inch = points par 
            pouce): il faut plusieurs points pour imprimer un pixel.
          </para>        
          <para> 
            Comme pour les dimensions, la résolution proposée par Gimp est 
            la résolution de l'image d'origine. Si vous augmentez la 
            résolution de sortie, la taille de l'image imprimée diminuera 
            puisque plus de pixels seront utilisés pour chaque pouce. 
            Inversement et pour la même raison, un changement de taille 
            d'impression modifiera corrélativement la résolution.
          </para>
          <para>
            L'augmentation de la résolution peut être intéressante pour 
            augmenter la netteté de l'image imprimée. L'image est plus 
            petite mais, contenant tous ses pixels reserrés, est plus nette.
            Ce qui est différent d'une simple réduction de taille où des 
            pixels sont supprimés. 
          </para>
          <para>
            La modification de résolution agit également pour le fichier 
            d'image. Ce n'est pas visible au niveau des pixels, mais ça 
            l'est au niveau des dimensions, en cm ou mm. En réduisant la 
            résolution vous diminuez les dimensions dans le fichier d'image. 
            En combinant une diminution de résolution et une diminution du 
            nombre de pixels puis en rétablissant les dimensions initiales 
            de votre image, vous disposez d'un moyen de réduire le poids du 
            fichier d'image si la compression PNG ne suffit pas, en vue 
            d'une utilisation sur le Web.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  
    <variablelist>
      <title lang="en">Interpolation Type</title>
      <title lang="fr">Type d'interpolation</title>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">
          There you can select the method used to interpolate the color of 
          added pixels, valid for screen display and printing.
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>None</emphasis>: no interpolation is used. Pixels 
                are simply enlarged as they are when zooming. 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Linear</emphasis>: 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Cubic</emphasis>: The best method but needing much 
                calculation.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>          

        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            C'est ici que vous choisissez la méthode qui sera utilisée pour 
            l'interpolation de la couleur des pixels ajoutés, valable aussi 
            bien pour l'affichage à l'écran que pour l'impression.
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Aucune</emphasis>: Aucune interpolation n'est 
                utilisée. Les pixels sont simplement agrandis comme ils le 
                sont avec le zoom.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Linéaire</emphasis>: 
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <emphasis>Cubique</emphasis>: La meilleure méthode, mais 
                nécessite beaucoup de calcul.   
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>          
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
    <varlistentry>
    <note>
      <para lang="en">
        To prepare your image for printing in a particular format use the 
        <link linkend='gimp-tool-crop'>Crop</link> tool, with inch for unit: 
        The displayed size is the printing size. 
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour préparer votre image à être imprimée dans un format précis, 
        utilisez l'outil 
        <link linkend='gimp-tool-crop'>Découper et Redimensionner</link> en 
        choisissant les cm comme unité de mesure: la taille affichée est la 
        taille d'impression.
      </para>   
    </note>
    </varlistentry>
    </variablelist> 
  </simplesect>
</sect3>        
