<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect4 id='gimp-dialog-menus-imagewindow-file-save'>
<!-- Raymond : id='gimp-file-save' in Toolbox menus file-->

  <title lang="en">Save</title>
  <title lang="fr">Enregistrer</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">Save</primary>
    <primary lang="fr">Enregistrer</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/dialogs-menus-imagewindow-file-save.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-menus-imagewindow-file-save.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <variablelist>
      <varlistentry> 
        <listitem lang="en">
          <para lang="en">
            This function is found in 
            <guimenuitem>Image&gt;File/<accel>S</accel>ave</guimenuitem> and also in 
            <guimenuitem>Toolbox&gt;File/<accel>S</accel>ave</guimenuitem>.
          </para>
          <para>
            If your image is named already, this function saves your image without asking you any 
            question. In the 
            <link linkend="gimp-prefs-environment">Preferences/Environment</link> dialog, you 
            can decide whether the image must be saved systematically or only if it has been 
            changed.
          </para>
          <para>
            If your image is new, &quot;untitled&quot;, the Save dialog will be displayed.
          </para>
          <para>
            You may want not to save your image. In that case click on the exit cross, or 
            <guimenuitem>File/Exit</guimenuitem>, 
            or <keycap>Ctrl-Q</keycap>. If your image has a name and has been changed, a message will ask 
            you for confirmation.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">  
          <para>
            Cette fonction se trouve à 
            <guimenuitem>Image&gt;Fichier/<accel>E</accel>nregistrer</guimenuitem> et à 
            <guimenuitem>Boîte à outils&gt;Fichier/<accel>E</accel>nregistrer</guimenuitem>.
          </para>
          <para>
            Si votre image est déjà nommée, cette fonction sauvegarde votre image sans vous poser de 
            question, dans le dossier d'où elle est issue. Dans le dialogue 
            des <link linkend="gimp-prefs-environment">Préférences/Environnement</link>,
            vous pouvez décider 
            si l'image doit être systématiquement enregistrée, ou si elle ne doit l'être que si elle a 
            été modifiée.
          </para>
          <para>
            Si votre image est nouvelle, «SansTitre», la fenêtre de dialogue Enregistrer s'ouvrira.
          </para>
          <para>
            Vous pouvez souhaiter ne pas enregistrer votre image. Dans ce cas, vous cliquez sur l'icône 
            de sortie en forme de croix, ou <guimenuitem>Fichier/Quitter</guimenuitem>, ou encore 
            <keycap>Ctrl+Q</keycap>. Si l'image 
            déjà nommée a été modifiée, un message vous demandera confirmation.
         </para>
       </listitem>
     </varlistentry>
   </variablelist>  
 </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">The Save Dialog</title>
    <title lang="fr">La fenêtre de dialogue Enregistrer</title>
    <variablelist> 
      <varlistentry>
        <term lang="en">Folders, Files</term>
        <term lang="fr">Dossiers, Fichiers,</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Two windows are displayed. In the <emphasis>Folders</emphasis> window, you can select 
            the folder (the directory) to be explored. You can go back up the folder hierarchy by using 
            &quot;../&quot;. If you want to refresh the current directory, clicK on &quot;./&quot;. In the 
            <emphasis>Files</emphasis> window, the files already saved in this directory are displayed. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Deux fenêtres vous sont offertes. Dans la fenêtre <emphasis>Dossiers</emphasis>, vous 
            sélectionnez le répertoire, le dossier à explorer. Vous pouvez remonter dans la hiérarchie 
            des dossiers en cliquant sur «../». Pour éventuellement rafraîchir le répertoire en cours, 
            cliquez sur «./». Dans la fenêtre <emphasis>Fichiers</emphasis> sont affichés les fichiers 
            déjà enregistrés dans le dossier sélectionné. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>   
        <term lang="en">Determine File Type</term>
        <term lang="fr">Déterminer le type du fichier</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            With the <emphasis>Determine File Type</emphasis> option, file type will be that you 
            will write following your file name, for instance myfile.bmp. If you forget this 
            extension, an error message will call you to order.
          </para>
          <para>
            You can also scroll the <emphasis>extension list</emphasis> and select the one you like.
            Consult the <link linkend='gimp-using-fileformats'>file formats</link> chapter for more
            informations.
          </para>
          <warning>
            The nativ format of Gimp is XCF. To keep all your datas in the source files always choose
            the .xcf format
          </warning>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Avec l'option <emphasis>Selon l'extension</emphasis>, le type du fichier sera celui de 
            que vous inscrirez à la suite de votre nom de fichier, par exemple monfichier.bmp. Si 
            vous oubliez l'extension, un message d'erreur vous rappellera à l'ordre.
          </para>
          <para>
            Mais vous pouvez aussi dérouler la <emphasis>liste des extensions</emphasis> connues de 
            Gimp et sélectionner celle qui vous convient. Consultez le chapitre sur les 
            <link linkend='gimp-using-fileformats'>formats de fichiers</link> pour plus de renseignements.
          </para>  
          <warning>
            Le format natif de Gimp est XCF. Pour conserver toutes vos données dans les fichiers sources
            choisissez impérativement le format .xcf
          </warning>
        </listitem>

      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Selection</term>
        <term lang="fr">Sélection</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            After clicking on this text box, you can input a file name. You enjoy autocompletion: you 
            enter the first letters of the file and press TAB key. Only files beginning by these letters 
            will be displayed in Files window, and if only one file has these letters, its name will 
            automatically be displayed in the text box. It's a handy way if you have to save many files 
            whose names are slightly different.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            En cliquant dans cette boîte de texte, vous pouvez saisir le nom d'un fichier. Vous 
            bénéficiez de l'autocomplétion: vous saisissez les premières lettres et tapez 
            la touche de Tabulation. Seuls les fichiers commençant par ces lettres seront affichés 
            dans la fenêtre Fichiers, et si un seul fichier comporte ces lettres, son nom apparaîtra 
            automatiquement dans la boîte de texte. C'est un moyen pratique si vous devez sauvegarder 
            de nombreux fichiers dont le nom diffère peu.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>


      <varlistentry>   
        <term lang="en">Three buttons at top</term>
        <term lang="fr">Les trois boutons en haut</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Three buttons at top of window: <emphasis>Create a file</emphasis>, 
            <emphasis>Delete File</emphasis> and <emphasis>Rename File</emphasis>  have an evident 
            meaning and need no explanation.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les trois boutons en haut de la fenêtre: <emphasis>Créer un dossier</emphasis>, 
            <emphasis>Supprimer le fichier</emphasis> et <emphasis>Renommer le fichier</emphasis> 
            ont une action évidente et ne nécessitent pas d'explication. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
    </variablelist>

  </simplesect>

</sect4>
