<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>

<!DOCTYPE appendix PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
  2007-05-27 ude: removed <acronym> tags for
             C, Linux, Lisp, LISP, Motiv, Perl, Python, Scheme,
             Unix, UNIX, X, yacc
  2007-04-21 lexa: fixed bug #420007
  2006-09-29 added norwegian translation by KoSt
  2005-12-12 fixed cs lang tags by lexa
  2005-12-12 moved to the appendix by lexa
  2005-12-11 added de description for version 2.0 to the history by lexa
  2005-12-10 added de translation, made the file valid docbook by lexa
-->
<appendix id="gimp-introduction-history" lang="en;cs;de;fr;it;nl;no;zh_CN"
          xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude">

  <appendixinfo role="cvs" lang="en;de;no">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-02</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-02</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-01-17</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </appendixinfo>

  <title>
    <phrase lang="en">GIMP History</phrase>
    <phrase lang="cs">Historie Gimpu</phrase>
    <phrase lang="de">Die Geschichte von GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Historique de GIMP</phrase>
    <phrase lang="it">La storia di GIMP</phrase>
    <phrase lang="nl">De geschiedenis van GIMP</phrase>
    <phrase lang="no">Historia til GIMP</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">GIMP 的历史</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>GIMP</primary><secondary>History</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Historie</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Geschichte</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Historique</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>GIMP</primary><secondary>La storia</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Geschiedenis</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>GIMP</primary><secondary>Historisk oversyn</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>GIMP</primary><secondary>历史</secondary>
  </indexterm>

  <sect1 id="gimp-introduction-history-beginning">
    <title>
      <phrase lang="en;zh_CN">The Very Beginning</phrase>
      <phrase lang="cs">Úplné začátky</phrase>
      <phrase lang="it">I primordi</phrase>
      <phrase lang="de">Die Anfänge</phrase>
      <phrase lang="fr">Le tout Début</phrase>
      <phrase lang="nl">Het begin</phrase>
      <phrase lang="no">Den spede starten</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      According to Peter Mattis and Spencer Kimball, the original creators of
      <acronym>GIMP</acronym>, in their announcement of <acronym>GIMP</acronym>
      0.54:
    </para>
    <para lang="cs">
      Podle Petera Mattise a Spencera Kimballa, původních autorů Gimpu, a
      jejich zprávy o vydání Gimpu 0.54:
    </para>
    <para lang="de">
      Der Anfang der Geschichte von <acronym>GIMP</acronym> gestaltete sich
      nach Aussagen von Peter Mattis und Spencer Kimball, den Vätern von
      <acronym>GIMP</acronym>, wie folgt:
    </para>
    <para lang="fr">
      Selon Peter Mattis et Spencer Kimball, les créateurs à l'origine de
      <acronym>GIMP</acronym>, dans leur annonce de <acronym>GIMP</acronym>
      0.54 :
    </para>
    <para lang="it">
      Secondo Peter Mattis e Spencer Kimball, i creatori originali di
      <acronym>GIMP</acronym>, nel loro annuncio di <acronym>GIMP</acronym>
      0.54:
    </para>
    <para lang="nl">
      Volgens Peter Mattis en Spencer Kimball, de oorspronkelijke bouwers
      van <acronym>GIMP</acronym>, in hun aankondiging van versie 0.54:
    </para>
    <para lang="no">
      Då Peter Mattis og Spencer Kimball, opphavsmennene til
      <acronym>GIMP</acronym>, gav ut <acronym>GIMP</acronym> 0.54 fortalde
      dei denne historia:
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 原作者 Peter Mattis，Spencer 和 Kimball 宣布 GIMP 0.54 版诞生：
    </para>

    <para lang="en">
      The <acronym>GIMP</acronym> arose from the ashes of a hideously
      crafted CS164 (compilers)
      class project. The setting: early morning. We were both weary from lack
      of sleep and the terrible strain of programming a compiler in
      LISP. The limits of our patience had long been
      exceeded, and yet still the dam held.
    </para>
    <para lang="cs">
      GIMP se zrodil z popela příšerného školního projektu cs164
      (kompilátory). Situace: brzy ráno. Smrtelné vyčerpáni nedostatkem spánku
      a úsilím naprogramovat kompilátor v LISPu. Trpělivost je dávno pryč a
      přeci ještě nejsme u cíle.
    </para>
    <para lang="de">
      Der Saga nach stieg <acronym>GIMP</acronym>
      aus der Asche eines scheußlichen, handgemachten cs164- (Compiler)
      Projektes. Die Umstände waren die Folgenden: Früher Morgen, die beiden
      Helden (Peter &amp; Spencer) niedergekämpft vom fehlenden Schlaf und der
      furchtbaren Anstrengung, einen Compiler in LISP
      zu programmieren. Die Grenzen ihrer Geduld waren längst überschritten.
    </para>
    <para lang="fr">
      <acronym>GIMP</acronym> a émergé des cendres d'un projet de
      compilateur cs164 abominable.
      Le décor : de bon matin. Nous étions tous deux épuisés par le manque de
      sommeil et le terrible effort de programmation d'un compilateur en
      LISP.
    </para>
    <para lang="it">
      <acronym>GIMP</acronym>
      nasce dalle ceneri dall'abominevole progetto di compilatori cs164.
      Scena: primo mattino. Eravamo ambedue stanchi e con carenza di sonno nel
      terribile sforzo della creazione di un compilatore in
      LISP.
      I limiti della nostra pazienza erano già stati superati da un pezzo,
      ma resistevamo ancora.
    </para>
    <para lang="nl">
      De
      <acronym>GIMP</acronym> is ontstaan uit een afzichtelijk vormgegeven
      cs164 (compileer-)schoolwerkstuk. Gezet in de vroege ochtend waren we
      allebeide vermoeid door slaapgebrek en de vreselijke spanning door het
      programmeren van een compiler met Lisp.
      De grens van ons incasseringsvermogen was allang bereikt, maar toch
      was de bom nog niet gebarsten.
    </para>
    <para lang="no">
      <acronym>GIMP</acronym> steig fram frå oska etter eit forferdeleg
      dårleg laga cs164 (compiler) prosjekt. Ramme: Tidleg morgon. Vi var
      begge trøytte av mangel på svevn og stresset med å programmere ein
      compiler i LISP. Grensene for tålmodet vårt var overskride for lenge sidan,
      men det heldt likevel.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 诞生于让人厌烦的 cs164 (编译器)一个课程项目。那是一个清晨，我们极度缺乏睡眠，正处在用 LISP
      编写一个编译器的极大压力中，显得非常疲劳。那早已经超过了我们忍耐的极限，但是我们又不得不继续。
    </para>

    <para lang="en">
      And then it happened. Common LISP
      messily dumped core when it could not allocate the 17 MB it needed to
      generate a parser for a simple grammar using <application>yacc</application>.
      An unbelieving moment passed, there was one shared look of disgust,
      and then our project was vapor. We had to write something...
      <emphasis>ANYTHING</emphasis> ... useful. Something in
      C. Something that did not rely on nested lists to
      represent a bitmap. Thus, the <acronym>GIMP</acronym> was born.
    </para>
    <para lang="cs">
      A pak se to stalo. Common LISP se zhroutil, když nemohl alokovat 17 MB
      potřebných k vygenerování jednoduchého parseru pomocí yaccu. Chvíli jsme
      nevěřili vlastním očím, vyměnili si pohledy plné zhnusení. Náš projekt
      se rozplynul. Potřebovali jsme něco napsat... COKOLIV... užitečného.
      Něco v C. Něco, co nespoléhalo na vnořené seznamy pro reprezentaci
      bitmapy. A tak se zrodil GIMP.
    </para>
    <para lang="de">
      Doch dann geschah es. Das LISP-Programm stürzte mit
      einem hässlichen <quote>Core Dump</quote>
      ab, als es nicht die 17MB Speicher reservieren konnte, welche zur
      Erzeugung des Parsers für eine einfache Grammatik in
      <application>yacc</application> notwendig
      gewesen wären. Ein Moment des Unglaubens ging vorbei, dann warfen sich
      die beiden einen angewiderten Blick zu, und damit hatte sich das Projekt
      in Luft aufgelöst. Es reichte; Peter and Spencer mussten etwas
      ...<emphasis>IRGENDETWAS</emphasis>... Sinnvolles programmieren. Etwas
      in der Programmiersprache C. Etwas, dass nicht von
      eingebetteten Listen abhängig war, um eine Bitmap darzustellen. Damit
      war <acronym>GIMP</acronym> geboren.
    </para>
    <para lang="fr">
      Et soudain tout s'est effondré quand notre programme n'a pu allouer les
      17 Mo nécessaires. Un moment d'incrédulité et de dégoût est passé. Il
      fallait que nous écrivions quelque chose d'utile, en
      C. Quelque chose qui
      ne reposait pas sur des listes imbriquées et qui représenterait une
      image bitmap. <acronym>GIMP</acronym> était né.
    </para>
    <para lang="it">
      Poi successe. Il common LISP andò in crisi quando
      non ce la fece ad
      allocare i 17MB necessari per generare un parser per una semplice
      grammatica <application>yacc</application> e fece un core dump. Passò il
      momento di incredulità, ci
      fu un comune sguardo di disgusto e il nostro progetto si vaporizzò.
      Dovevamo scrivere qualcosa...<emphasis>QUALSIASI COSA</emphasis>...di
      utile. Qualcosa in C.
      Qualcosa che non facesse affidamento sulle liste nidificate per
      rappresentare un bitmap. Era nato <acronym>GIMP</acronym>.
    </para>
    <para lang="nl">
      Toen gebeurde het; Lisp had de volledige
      geheugeninhoud weer in eens in een core gedumpt omdat het niet de 17 MB
      ruimte kon reserveren om met <application>yacc</application>
      wat eenvoudige gramatica te ontleden. Na een moment van ontzetting
      keken we elkaar met een blik vol afschuw aan en op dat moment loste
      het hele project op. We moesten iets
      schrijven...<emphasis>IETS</emphasis>...nuttigs;
      iets in C, iets dat niet van de gekoppelde
      punt-afbeeldingen aan elkaar hing. Aldus was de geboorte van
      <acronym>GIMP</acronym>.
    </para>
    <para lang="no">
      Då hende det forferdelege. LISP gjekk amok då det ikkje greidde å
      fordele dei 17 MB det trengde til ein analysemodul for enkel grammatikk
      i yacc. LISP spytta ut programkjerner. Ein utruleg augneblink. Noen
      grusamme sekund, og heile prosjektet vårt hadde dampa bort. Vi måtte
      bare skrive eit eller anna. Sama kva det var, bare det var brukbart til
      eitkvart. Noe i C. Noe som ikkje trengde nøsta lister for å representere
      eit bitkart. Slik blei <acronym>GIMP</acronym> født.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      当 LISP 无法为 yacc 一个简单语法所需生成的一个解释器分配 17 MB时，出现了常见的糟糕的 core
      dump。大家都感到厌倦，接着项目停止了。我们强烈地感觉到必须写些什么...有用的、用 C 语言、要是不靠嵌套列表(Nested
      Lists)来显示位图的东西。这天，GIMP 就诞生了。
    </para>

    <para lang="en">
      Like the phoenix, glorious, new life sprung out of the burnt remnants of
      LISP and <application>yacc</application>. Ideas went
      flying, decisions were made, the
      <acronym>GIMP</acronym> began to take form.
    </para>
    <para lang="cs">
      Jako bájný pták Fénix se z doutnajících zbytků LISPu a yaccu zrodil nový
      život. Nápady jen létaly, rozhodnutí padala a GIMP začínal nabírat tvar.
    </para>
    <para lang="de">
      Wie ein Phönix aus der Asche erwachte prächtiges neues Leben aus den
      Überresten von LISP und <application>yacc</application>.
      Ideen wurden entwickelt, Entscheidungen
      getroffen, und langsam nahm <acronym>GIMP</acronym> Gestalt an.
    </para>
    <para lang="fr">
      Tel le Phénix, une vie nouvelle est sortie des cendres de notre
      programme LISP. Les idées s'envolèrent, des
      décisions furent prises et <acronym>GIMP</acronym> commença à prendre
      forme.
    </para>
    <para lang="it">
      Come la Fenice, gloria e nuova vita rinacquero dalle ceneri del
      LISP e di <application>yacc</application>. Le idee vennero
      volando, le decisioni pure e
      <acronym>GIMP</acronym> cominciò a prendere forma.
    </para>
    <para lang="nl">
      Zo ontstond er als een Phoenix, uit de puinhopen van
      Lisp en <application>yacc</application>
      nieuw leven. Er ontstonden allerlei nieuwe idee-en, knopen werden
      doorgehakt en de <acronym>GIMP</acronym> nam gestalte aan.
    </para>
    <para lang="no">
      Liksom ein fugl Føniks kom det eit strålande nytt liv ut av dei
      brende restane av LISP og yacc. Ideane flaug, avgjerder blei tatt.
      <acronym>GIMP</acronym> var i ferd med å ta form.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      它象一只凤凰，从 LISP 和 yacc 的灰烬中光辉地飞出。GIMP 慢慢开始成形...
    </para>

    <para lang="en">
      An image manipulation program was the consensus. A program that would at
      the very least lessen the necessity of using commercial software under
      <quote>Windoze</quote> or on the <quote>Macintoy</quote>. A program
      that would provide the features missing from the other
      X painting and imaging tools. A program
      that would help maintain the long tradition of excellent and free
      UNIX applications.
    </para>
    <para lang="cs">
      Dohodli jsme se, že stvoříme program pro práci s obrázky. Program, který
      nás zbaví potřeby používat komerční programy pro „Wokýnka“ či
      „Jablíčka“. Program, který poskytne to, co zatím neumí žádný grafický
      program pro X. Program, který se zařadí mezi tradiční skvělé a svobodné
      unixové aplikace.
    </para>
    <para lang="de">
      Ein Bildbearbeitungsprogramm war der Konsens. Ein Programm, das die
      Notwendigkeit, kommerzielle Software unter <quote>Windoze</quote>
      oder <quote>Macintoy</quote>
      einzusetzen, zumindest reduzierte. Ein Programm, welches die in anderen
      Malprogrammen und Werkzeugen unter X vermissten
      Funktionen bereitstellen
      würde. Ein Programm, das helfen sollte, die lange Tradition
      hervorragender UNIX-Anwendungen zu pflegen.
    </para>
    <para lang="fr">
      Un programme de manipulation d'images était le consensus. Un programme
      qui permettrait de se passer d'un logiciel commercial sous
      <quote>Windoze</quote> ou sur <quote>Macintoy</quote>.
      Un programme qui fournirait les fonctions absentes dans
      les autres programmes de traitement d'image. Un programme qui
      perpétuerait la tradition des excellentes, et gratuites, applications
      UNIX.
    </para>
    <para lang="it">
      Un programma di fotoritocco fu l'accordo. Un programma che rendesse la
      necessità di usare un software commerciale sotto Windows o Mac almeno
      meno impellente. Un programma che fornisse delle caratteristiche che
      mancavano negli altri programmi di grafica per X.
      Un programma che ci
      aiutasse a mantenere la lunga tradizione di eccellenti e libere
      applicazioni per UNIX.
    </para>
    <para lang="nl">
      Het zou een programma om afbeeldingen te bewerken worden, besloten we;
      Een programma dat de noodzakelijkheid van allerlei commerciele
      programmatuur onder `windoos' of `makkentoch' zou verminderen. Een
      programma dat de missende mogelijkheden van alle andere X-teken- en
      beeldbewerkingsprogramma's zou herbergen. Een programma dat vol trots in
      de traditie van gratis, hogekwaliteit
      Unix-programma's zou passen.
    </para>
    <para lang="no">
      Målet var å lage eit biletbehandlingsprogram. Eit program som i det
      minste skulle gjere det mindre nødvendig å bruke kommersielle program
      under <quote>Windoze</quote> og <quote>Macintoy</quote>. Eit program
      som skulle innehalde dei verktøya andre teikne- og biletbehandlingsprogram
      mangla. Eit program som skulle hjelpe til å halda oppe den lange
      tradisjonen med gode og gratis UNIX-appliksjonar.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      一个图像处理程序是大家的共识；一个至少能使在“Windoze”或“Macintoy”下，商业软件不是唯一选择的程序；一个将提供其它 X
      画图和图像工具所没有的特性的程序；一个将帮助保持 UNIX 下拥有完美和自由应用程序这个长久传统的程序。
    </para>

    <para lang="en">
      Six months later, we've reached an early beta stage. We want to release
      now to start working on compatibility issues and cross-platform
      stability. Also, we feel now that the program is actually usable and
      would like to see other interested programmers developing plug-ins and
      various file format support.
    </para>
    <para lang="cs">
      O šest měsíců později jsme před sebou měli ranou beta verzi. Chtěli jsme
      ji zveřejnit, abychom mohli začít pracovat na kompatibilitě a
      multiplatformní stabilitě. Také jsme měli pocit, že program je již
      použitelný pro běžnou práci, a chtěli jsme, aby další programátoři
      začali vyvíjet zásuvné moduly a podporu pro nejrůznější formáty souborů.
    </para>
    <para lang="de">
      Sechs Monate später wurde ein frühes Beta-Stadium erreicht. Peter and
      Spencer wollten das Programm jetzt veröffentlichen und begannen mit der
      Arbeit an Kompatibilitätsproblemen und Stabilität auf verschiedenen
      Plattformen. Außerdem betrachteten sie das Programm als benutzbar und
      wollten, dass andere interessierte Programmierer erste Erweiterungen und
      die Unterstützung für neue Dateiformate entwickeln.
    </para>
    <para lang="fr">
      Six mois plus tard, nous avons atteint un premier stade bêta. Nous
      voulions diffuser cette version pour commencer à travailler sur les
      problèmes de compatilités selon les plateformes. Le programme étant
      vraiment utilisable, nous voulions voir d'autres programmeurs développer
      des greffons et le soutien de divers formats de fichiers.
    </para>
    <para lang="it">
      Sei mesi più tardi avevamo raggiunto il primo stadio beta. Volevamo
      rilasciarlo subito per lavorare sui problemi di compatibilità e
      stabilità multipiattaforma. Sentivamo che ora il programma era
      utilizzabile e che avrebbe attratto altri programmatori interessati a
      svilupparne dei plug-in e il supporto ad altri formati di file.
    </para>
    <para lang="nl">
      Zes maanden later hadden we een eerste testversie klaar. We wilden nu
      beginnen aan uitwisselbaarheidsvraagstukken en portabiliteit voor
      verschillende besturingssystemen. Verder hadden we het idee gekregen dat
      het programma werkelijk nuttig was en wilden we graag zien dat andere
      ontwikkelaars toevoegingen en ondersteuning voor meerdere
      bestandsformaten ontwikkelen.
    </para>
    <para lang="no">
      Seks månadar seinare hadde vi kome fram til ein tidleg betaversjon. Vi
      ville frigje programmet nå for å kunne byrja å gjere programmet
      kompatibelt og å tilpassa det ulike plattformar. Vi meinte programmet var
      absolutt brukbart, og ønskte at andre, interesserte programmerarar kunne
      lage programtillegg (plug-ins) og støtte for ulike filformat.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      六个月后，进入早期的 beta
      阶段。我们决定此时发布，并开始着手兼容性问题和交叉平台的稳定性，而且觉得程序现在已经能用了，希望有兴趣的程序员加入开发插件和支持不同文件格式。
    </para>
  </sect1>


  <sect1 id="gimp-introduction-history-early-days">
    <title>
      <phrase lang="en;zh_CN">The Early Days of GIMP</phrase>
      <phrase lang="cs">Úsvit GIMPu</phrase>
      <phrase lang="de">Die ersten Tage von GIMP</phrase>
      <phrase lang="fr">Les premiers jours de GIMP</phrase>
      <phrase lang="it">I primi giorni di GIMP</phrase>
      <phrase lang="nl">De eerste dagen van GIMP</phrase>
      <phrase lang="no">GIMP sine første dagar</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Version 0.54</term>
        <term lang="cs">Verze 0.54</term>
        <term lang="de">Die Version 0.54</term>
        <term lang="fr">La Version 0.54</term>
        <term lang="it">La versione 0.54</term>
        <term lang="nl">Versie 0.54</term>
        <term lang="no">Versjon 0.54</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Version 0.54 was released in February 1996, and had a major impact
            as the first truly professional free image manipulation program.
            This was the first free program that could compete with the big
            commercial image manipulation programs.
          </para>
          <para lang="cs">
            Verze 0.54 byla uveřejněna v únoru 1996 a proslavila se jako první
            skutečně profesionální program pro úpravu obrázků. První svobodný
            program, který mohl soupeřit s velkými komerčními grafickými
            aplikacemi.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Version 0.54 wurde im Februar 1996 freigegeben und hatte große
            Bedeutung als erstes wirklich professionelles, freies
            Bildbearbeitungsprogramm. Es war das erste freie Programm, welches
            mit den großen kommerziellen Bildbearbeitungsprogrammen
            konkurieren konnte.
          </para>
          <para lang="fr">
            La version 0.54 est sortie en février 1996, et a eu un impact
            majeur en tant que premier programme, professionnel et gratuit, de
            manipulation d'images.
          </para>
          <para lang="it">
            La versione 0.54 fu rilasciata nel febbraio del 1996 e fu di
            grande impatto visto che era il primo programma libero di
            fotoritocco professionale. Era il primo programma libero che
            poteva competere con i grandi programmi commerciali di
            fotoritocco.
          </para>
          <para lang="nl">
            Versie 0.54 is in februari 1996 vrijgegeven en heeft veel
            veranderd, zijnde het eerste echte gratis professionele
            beeldbewerkingsprogramma. Het was het eerste gratis programma dat
            kon concurreren met de grote commerciele
            beeldbewerkingsprogramma's.
          </para>
          <para lang="no">
            Versjon 0.54 blei frigitt i februar 1996, og hadde god støtte i at
            det var det første profesjonelle, frie biletbehandlingsprogrammet som
            kunne konkurrere med dei store kommersielle programma.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            0.54 版本在 1996
            年二月发布，作为第一个正真的专业自由图像处理软件产生了很大影响，并且这也是第一个能够与大型商业图像处理程序竞争的自由软件。
          </para>

          <para lang="en">
            Version 0.54 was a beta release, but it was so stable that you
            could use it for daily work. However, one of the major drawbacks
            of 0.54 was that the toolkit (the slidebars, menus, dialog boxes,
            etc.) was built on Motif, a commercial
            toolkit. This was a big drawback for systems like
            <quote>Linux</quote>, because you had to buy
            Motif if you wanted to use the faster,
            dynamically linked <acronym>GIMP</acronym>. Many
            developers were also students running Linux,
            who could not afford to buy Motif.
          </para>
          <para lang="cs">
            Verze 0.54 byla pouhá beta, ale byla natolik stabilní, že se dala
            používat pro běžnou práci. Nicméně měla jednu zásadní chybu.
            Motif, knihovna použitá pro zobrazení grafického rozhraní (menu,
            dialogů atd.) byla komerční. Pro uživatele Linuxu to byl skutečný
            problém, neboť je nutil zaplatit a koupit Motif, bez kterého
            nemohli používat rychlejší, dynamicky slinkovaný GIMP. A mnozí
            vývojáři byli studenti, kteří si koupi Motifu nemohli dovolit.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Version 0.54 war einen Betaversion, aber sie war bereits so
            stabil, dass sie für die tägliche Arbeit benutzt werden konnte.
            Allerdings bestand einer der großen Nachteile von 0.54 darin, dass
            Motif als Basis für die Oberfläche benutzt
            wurde. Motif ist ein
            kommerzielles Produkt und musste für Plattformen wie
            <quote>Linux</quote> gekauft
            werden, wenn man das schnellere dynamisch gelinkte
            <acronym>GIMP</acronym> verwenden
            wollte. Viele Entwickler waren jedoch Studenten, die
            Linux
            verwendeten, aber sich die Lizenz für Motif
            nicht leisten konnten.
          </para>
          <para lang="fr">
            La version 0.54 était une version bêta, mais elle était si stable
            qu'on pouvait l'utiliser pour le travail quotidien. Mais elle
            avait un défaut majeur, c'est que la trousse d'outils (pour les
            menus, les barres de défilement, les boîtes de dialogue) utilisait
            Motif, un logiciel commercial. C'était
            rédhibitoire pour de
            nombreux utilisateurs, comme les étudiants, qui ne pouvaient se
            payer Motif.
          </para>
          <para lang="it">
            La versione 0.54 era una versione beta, ma era così stabile che
            poteva essere usata per il lavoro di tutti i giorni. Comunque, uno
            dei maggiori difetti della versione 0.54 era che il toolkit (i
            cursori, i menu, le finestre di dialogo, i pulsanti) era basato su
            Motif, una libreria commerciale. Questo era
            un grosso difetto per
            i sistemi come Linux perché era necessario
            avere Motif se si
            voleva utilizzare la più veloce versione a link dinamico di
            <acronym>GIMP</acronym>.
            Inoltre molti sviluppatori erano studenti che usavano
            Linux e non si sarebbero potuti permettere di
            comperare Motif.
          </para>
          <para lang="nl">
            Versie 0.54 was een testversie, maar al zo stabiel dat het voor
            dagelijks gebruik geschikt was. Een van de nadelen was echter dat
            de vensteronderdelen (de schuifbalken, menu's, dialoogvensters
            entc.) uit een commerciele pakket; Motif
            kwamen. Dit was een belangrijk nadeel voor systemen als,
            Linux, omdat men Motif
            moest kopen als men <acronym>GIMP</acronym>
            sneller, met dynamisch gekoppelde elementen wilde uitvoeren. Veel
            ontwikkelaars waren bovendien studenten die het zich niet konden
            veroorloven om Motif te kopen.
          </para>
          <para lang="no">
            Versjon 0.54 var ei betautgåve, men var så stabil at det kunne
            nyttast i det daglege arbeidet. Det hadde likevel ein stor ulempe.
            Delar av <acronym>GIMP</acronym>, så som glidebrytarane,
            menyane, dialogvindauga osv, var bygde på <quote>Motif</quote>,
            som var kommersielt og dermed ikkje heilt i samsvar med
            hovudideen bak <quote>Linux</quote> om at all programvare skulle
            vere fritt tilgjengeleg for alle. Dessutan var mange av utviklarane
            studentar som køyrde Linux, med lite råd og mindre lyst til å kjøpe
            Motif.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            0.54 版本是一个 beta 版本，不过它已经足够稳定，您能在日常工作中使用它。尽管如此，0.54
            版本其中一个最大的缺点就是其工具包(滑条，对话框等。)是基于一个商业工具包 -- Motif 的。这对象 Linux
            一样的系统是个大问题，因为如果您想用更快的动态链接的 GIMP，您就不得不买 Motif，而您可能买不起。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Version 0.60</term>
        <term lang="cs">Verze 0.60</term>
        <term lang="de">Die Version 0.60</term>
        <term lang="fr">La Version 0.60</term>
        <term lang="it">La versione 0.60</term>
        <term lang="nl">Versie 0.60</term>
        <term lang="no">Versjon 0.60</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            When 0.60 was released in July 1996, it had been under S and P
            (Spencer and Peter) development for four months. Main programming
            advantages were the new toolkits, <acronym>GTK</acronym>
            (<acronym>GIMP</acronym> Toolkit) and <acronym>gdk</acronym>
            (<acronym>GIMP</acronym> Drawing Kit), which eliminated the
            reliance on Motif. For the
            graphic artist, 0.60 was full of new features like: basic layers;
            improved painting tools (sub-pixel sampling, brush spacing); a
            better airbrush; paint modes; etc.
          </para>
          <para lang="cs">
            Po čtyřech měsících další Spencerovy a Peterovy práce, v červenci
            1996, byla uveřejněna verze 0.60. Největší novinkou byly nové
            knihovny, GTK (GIMP Toolkit) a gdk (GIMP Drawing Kit), které
            přinesly nezávislost na Motifu. Z pohledu grafika byl GIMP 0.60
            také plný novinek, obsahoval základy vrstev, zdokonalené kreslící
            nástroje (subpixelové vzorkování, rozestup štětce), lepší
            rozprašovač, režimy malování atd.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Version 0.60 wurde im Juli 1996 veröffentlicht und war durch
            Spencer und Peter vier Monate weiterentwickelt worden. Die
            bedeutendsten Fortschritte waren ein neues Toolkit namens
            <acronym>GTK</acronym> (<acronym>GIMP</acronym>-Toolkit) und
            <acronym>gdk</acronym> (<acronym>GIMP</acronym>-Drawing-Toolkit), mit
            denen die Abhängigkeit von Motif aufgehoben
            wurde. Für die Grafikkünstler war diese
            Version voll von neuen Funktionen wie Ebenen, verbesserten
            Malwerkzeugen mit Subpixelgenauigkeit, einer verbesserten
            Sprühpistole (Airbrush), Malmodi und vielen mehr.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand la version 0.60 est sortie, elle avait été développée
            pendant quatre mois par S et P (Spencer et Peter). La grande
            innovation était les trousses d'outils <acronym>GTK</acronym>
            (<acronym>GIMP</acronym> Toolkit) et <acronym>GDK</acronym>
            (<acronym>GIMP</acronym>
            Drawing Kit). Pour l'artiste, 0.60 était pleine de nouvelles
            fonctions comme les calques, des outils améliorés (échantillonnage
            au niveau du sous-pixel, espacement des brosses...).
          </para>
          <para lang="it">
            Quando fu rilasciata la versione 0.60 nel luglio del 1996 essa fu
            sotto lo sviluppo di S e P (Spencer e Peter) per quattro mesi. I
            principali vantaggi portati da questo sviluppo furono i nuovi
            toolkit <acronym>GTK</acronym> (<acronym>GIMP</acronym> Toolkit)
            e <acronym>gdk</acronym> (<acronym>GIMP</acronym> Drawing Kit), che
            eliminarono la dipendenza da Motif. Per
            l'artista grafico la
            versione 0.60 fu piena di nuove caratteristiche come: supporto
            base ai livelli, strumenti di disegno migliorati (campionamento
            subpixel, brush spacing), un aerografo migliore, modalità di
            disegno, ecc.
          </para>
          <para lang="nl">
            Toen versie 0.60 in juli 1996 werd gepresenteerd hadden S en P
            vier maanden aan de ontwikkeling gewijd. Belangrijke verbeteringen
            in de programmering waren de nieuwe verzamelingen
            vensterelementen; <acronym>GTK</acronym> (GIMP ToolKit) en
            <acronym>GDK</acronym> (GIMP Drawing Kit), die aan de
            afhankelijkheid van Motif
            een einde maakten. Vanuit het perspectief van de graficus zat deze
            nieuwe verder versie vol met nieuwe mogelijkheden zoals
            elementaire lagen gebruik; verbeterde tekengereedschappen;
            sub-beeldpunt sampelen, ruimte tussen penseelstreken, een betere
            verfspuit; teken modi; etc.
          </para>
          <para lang="no">
            Då 0.60 blei sleppt laus i juli 1996, hadde S og P (Spencer og
            Peter) arbeidd med programmet i fire månader. Det viktigaste i denne
            endringa var dei nye verktøysetta GTK (GIMP ToolKit) og GDK (Gimp
            Drawing Kit) som gjorde <acronym>GIMP</acronym> uavhengig av
            Motif. For den grafiske artisten var <acronym>GIMP</acronym> full
            av nye bruksområde: grunnleggjande biletlag, forbetra teikneverktøy,
            betre sprøytepistol osv.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            当0.60 版本在 1996 年七月发行时，它已经在 S 和 P (Spencer 和
            Peter)手下开发了四个月。最主要进步是其工具包，GTK (GIMP Toolkit)和 gdk (GIMP Drawing
            Kit)，它们解决了对 Motif 的依靠。而对图像艺术家而言，0.60
            版本包括完整的特性如：基本的图层；加强的涂画工具(半像素采样，画笔空间)；一个更好的喷笔；涂画模式等。
          </para>

          <para lang="en">
            Version 0.60 was only a developer's release, and was not intended
            for widespread use. It served as a workbench for 0.99 and the
            final 1.0 version, so functions and enhancement could be tested
            and dropped or changed. You can look at 0.60 as the alpha version
            of 0.99.
          </para>
          <para lang="cs">
            Verze 0.60 byla ovšem určena pouze pro vývojáře, nikoliv pro běžné
            použití. Byla to vývojová verze pro budoucí GIMP 0.99 a 1.0, na
            které bylo možno testovat nové funkce a vylepšení. Byla to svým
            způsobem alfa verze budoucího Gimpu 0.99.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Version 0.60 war eine reine Entwicklerversion und nicht für
            die Allgemeinheit bestimmt. Sie diente als Grundlage für die
            Versionen 0.99 und 1.0 zum Test von Funktionen, die gelegentlich
            auch wieder verworfen oder geändert wurden. Man könnte die Version
            0.60 auch als Alphaversion der Version 0.99 betrachten.
          </para>
          <para lang="fr">
            La version 0.60 n'était qu'une version de développeur, et n'était
            pas destinée à un large usage. Elle servait de banc d'essai à 0.99
            et à la version 1.0 finale. Vous pouvez considérer la 0.60 comme
            la version alpha de la 0.99.
          </para>
          <para lang="it">
            La versione 0.60 fu una versione per sviluppatori, non era intesa
            per un uso diffuso. Servì come ambiente di prova per le versioni
            0.99 e 1.0 per verificare se le funzioni e i miglioramenti
            apportati potevano essere applicati o se andavano scartati. Si può
            guardare alla versione 0.60 come la versione alfa della 0.99.
          </para>
          <para lang="nl">
            Versie 0.60 was bedoeld als een ontwikkelingsversie en niet
            bedoeld voor wijdverspreidt gebruik. Het diende als startpunt voor
            versie 0.99 en de definitieve versie 1.0, functies en
            verbeteringen konden hieraan toegevoegd, in veranderd of uit
            verwijderd worden. 0.60 is de kapstok voor de ontwikkeling van
            versie 0.99.
          </para>
          <para lang="no">
            Verson 0.60 var tenkt brukt til vidareutvikling, og var ikkje meint
            til utstrakt bruk som teikneprogram. Det fungerte helst som ei
            arbeidsplattform for 0.99, og den endelege 1.00 versjonen, slik at
            nye funksjonar og andre utvidingar kunne bli utprøvde og bli fjerna
            eller forbetra alt etter som. Vi kan sjå på versjonen 0.60 som
            alfaversjonen av 0.99.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            不过 0.60 版本只是一个开发者的版本，并不准备广泛使用。它作为 0.99 和最终 1.0
            版本的工作平台，让功能和加强改进能测试，丢弃和更改。可以把 0.60 看成是 0.99 的 alpha 版本。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Version 0.99</term>
        <term lang="cs">Verze 0.99</term>
        <term lang="de">Die Version 0.99</term>
        <term lang="fr">La Version 0.99</term>
        <term lang="it">La versione 0.99</term>
        <term lang="nl">Versie 0.99</term>
        <term lang="no">Versjon 0.99</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            In February 1997, 0.99 came on the scene. Together with other
            developers, S and P had made several changes to
            <acronym>GIMP</acronym> and added
            even more features. The main difference was the new API
            (Application Programming Interface) and the
            <quote>PDB</quote>, which made it possible to write scripts;
            Script-Fus (or
            macros) could now automate things that you would normally do by
            hand. <acronym>GTK/gdk</acronym> had also changed and was now
            called <acronym>GTK+</acronym>. In
            addition, 0.99 used a new form of tile-based memory handling that
            made it possible to load huge images into <acronym>GIMP</acronym>
            (loading a 100 MB image into <acronym>GIMP</acronym> is no
            problem). Version 0.99 also introduced a new
            native <acronym>GIMP</acronym> file format called XCF.
          </para>
          <para lang="cs">
            V únoru 1997 vstoupila na scénu verze 0.99. Spencer a Peter
            společně s ostatními vývojáři přidali mnoho nových vlastností a
            provedli mnoho změn. Nejvýznamnějšími byly zejména nové API a PDB,
            což přineslo možnost psát skripty. Makra Script-Fu umožnily
            automatizovat postupy, které bylo dříve nutné dělat ručně. I
            GTK/gdk se změnilo a bylo přejmenováno na GTK+. Navíc verze 0.99
            přinesla novou správu paměti založenou na dlaždicích, což umožnilo
            práci s rozsáhlými soubory a velkými obrázky. A konečně přinesl
            GIMP 0.99 i nový nativní formát souborů nazvaný XCF.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Version 0.99 erblickte im Februar 1997, also gerade einmal ein
            Jahr nach der allerersten Version 0.54 das Licht der Welt.
            Zusammen mit anderen Entwicklern hatten Spencer and Peter
            verschiedene Änderungen vorgenommen und sogar weitere neue
            Funktionen hinzugefügt. Die bedeutendsten Neuerungen waren ein
            neues API (eine Programmierschnittstelle) und die
            <quote>PDB</quote> (Prozedurendatenbank), welche es ermöglichten,
            <acronym>GIMP</acronym> mittels
            einfacher Skripte zu erweitern. Mit Skript-Fu konnten nun Abläufe
            automatisiert werden, die bis dahin manuell ausgeführt werden
            mussten. <acronym>GTK</acronym> und <acronym>gdk</acronym>
            wurden ebenfalls überarbeitet und nun <acronym>GTK+</acronym>
            genannt. Zusätzlich verwendete die Version 0.99 eine neue,
            kachelbasierte Speicherverwaltung, mit welcher das Laden von 100MB
            Bilddateien kein Problem mehr darstellte. Außerdem wurde mit
            dieser Version das <acronym>GIMP</acronym>-eigene Dateiformat
            .xcf eingeführt.
          </para>
          <para lang="fr">
            En février 1997 apparut la 0.99. Avec d'autres développeurs, S et
            P avaient apporté de nombreuses modifications et beaucoup
            d'améliorations. La nouvelle API et la <quote>PDB</quote> qui
            rendait possible
            l'écriture de Scripts. Les script-fus (ou macro) permettaient
            d'automatiser ce que vous faisiez manuellement.
            <acronym>GTK/gdk</acronym> avaient changé et s'appelaient
            désormais <acronym>GTK+</acronym>. En plus,
            <acronym>GIMP</acronym> utilisait
            maintenant une mémoire virtuelle sur disque dur permettant de
            charger des images très volumineuses, plus grandes que la mémoire
            vive. La version 0.99 a aussi introduit le format natif de
            <acronym>GIMP</acronym> appelé XCF.
          </para>
          <para lang="it">
            In febbraio 1997, venne alla luce la 0.99, Insieme con altri
            sviluppatori S e P fecero diversi cambiamenti e aggiunsero ancora
            altre caratteristiche. La principale differenza fu la nuova API e
            il <quote>PDB</quote> che rese possibile la scrittura degli
            scripts; gli
            script-fu (o macro) potevano ora automatizzare le cose che prima
            dovevano essere eseguite a mano. Anche <acronym>GTK/gdk</acronym>
            cambiò e venne chiamato <acronym>GTK+</acronym>. Inoltre la
            0.99 usava una nuova gestione della
            memoria <quote>tile-based</quote> che rese possibile il
            caricamento di immagini
            molto grandi, per esempio, un'immagine di 100MByte. La versione
            0.99 introdusse anche un nuovo formato di file nativo per
            <acronym>GIMP</acronym> chiamato XCF.
          </para>
          <para lang="nl">
            In februari 1997 verscheen versie 0.99. Samen met andere
            ontwikkelaars hadden S en P verschillende wijzigingen en meerdere
            mogelijkheden in <acronym>GIMP</acronym> aangebracht. Het grootste
            verschil waren de nieuwe <acronym>API</acronym>en
            <acronym>PDB</acronym>, die het mogelijk maakten scripts
            (opdrachtrecepten) te
            schrijven; met Script-Fu's (of macros) konden nu opdrachten die
            voorheen arbeidsintensief met de hand gedaan moesten worden,
            worden geautomatiseerd. <acronym>GTK/gdk</acronym>
            waren ook gewijzigd en werden nu <acronym>GTK+</acronym>
            genoemd. Daarbij was er nieuwe manier gebaseerd op tegelvorming
            gecre-eerd waardoor het mogelijk werd enorme afbeeldingen met
            <acronym>GIMP</acronym>
            te bewerken (het laden van afbeeldingen van 100 MB levert geen
            problemen op in <acronym>GIMP</acronym> ) in deze versie werd ook
            het eigen <acronym>GIMP</acronym>-formaat; genaamd
            <acronym>XCF</acronym> geintroduceerd.
          </para>
          <para lang="no">
            I februar 1997 kom versjon 0.99 på scenen. Saman med mange andre
            hadde S og P nå lagt inn fleire endringar og lagt til fleire nye
            bruksområde. Hovudskilnaden var den nye API og PDB som gjorde det
            mogleg å lage skript. Script-Fu (ei form for makroar) automatiserte
            ting som før måtte gjerast med hand. GTK/GDK var også blitt
            forandra, og fekk namnet GTK+. I tillegg brukte 0.99 ei ny form for
            filbasert minnehandtering som gjer det mogleg å laste inn store
            bilete. (Det er ikkje noe problem å laste inn 100MB bilete i
            <acronym>GIMP</acronym>). Versjon 0.99 introduserte også
            <acronym>GIMP</acronym> sitt eit eige filformat XCF.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            在 1997 年二月，0.99 出台了。和其它开发者一道，S 和 P 对 GIMP 进行了多处改进并添加了更多特性。主要变化是新的
            API 和 PDB，它们使编写插件成为可能；Script-Fu(或者说宏)能使通常需要手工操作步骤自动化。GTK/gdk
            现在改名叫做 GTK+。另外。0.99 使用新的基于平铺的(Tile-based)内存处理使在 GIMP
            中打开特大文件成为可能(读取一个 100 MB 的图像不是问题)。0.99 版本还引进了一个新的 GIMP 内部文件格式 XCF。
          </para>

          <para lang="en">
            The new API made it really easy to write extensions and plug-ins
            for <acronym>GIMP</acronym>. Several new plug-ins and extensions
            emerged to make <acronym>GIMP</acronym>
            even more useful (such as <acronym>SANE</acronym>, which enables
            scanning directly into <acronym>GIMP</acronym>).
          </para>
          <para lang="cs">
            Psát rozšíření a zásuvné moduly pro GIMP bylo s novým API opravdu
            snadné. Brzy se objevilo mnoho nových rozšíření, které hodnotu
            Gimpu mnohonásobně zvyšovaly (např. SANE umožňující skenování
            přímo do Gimpu).
          </para>
          <para lang="de">
            Die neue Programmierschnittstelle machte die Erstellung von
            Erweiterungen sehr einfach. Verschiedene neue Erweiterungen fanden
            ihren Weg in <acronym>GIMP</acronym>, darunter einige sehr
            wichtige wie <acronym>SANE</acronym> (<acronym>SANE</acronym>
            erlaubt es, Bilder direkt in <acronym>GIMP</acronym> zu scannen).
          </para>
          <para lang="fr">
            La nouvelle API rendait facile l'écriture d'extensions et de
            greffons pour <acronym>GIMP</acronym>. De nombreux greffons sont
            apparus, multipliant les possibilités de <acronym>GIMP</acronym>
            (comme <acronym>SANE</acronym> qui permet l'utilisation d'un
            scanneur).
          </para>
          <para lang="it">
            La nuova API semplificò la scrittura di estensioni a plug-in per
            <acronym>GIMP</acronym>. Emersero molte nuove estensioni e
            plug-in che resero <acronym>GIMP</acronym>
            ancora più utile (come <acronym>SANE</acronym> che abilitò la
            capacità di effettuare
            digitalizzazioni direttamente da <acronym>GIMP</acronym>).
          </para>
          <para lang="nl">
            De nieuwe <acronym>API</acronym>
            vereenvoudigde het schrijven van uitbreidingen en plug-ins voor
            <acronym>GIMP</acronym>. Verschillende nieuwe plug-ins en
            uitbreidingen waren toegevoegd  waardoor <acronym>GIMP</acronym>
            nog bruikbaarder werd (zoals <acronym>SANE</acronym>,
            waardoor een afbeeldig direkt in <acronym>GIMP</acronym>
            gescand kan worden).
          </para>
          <para lang="no">
            Den nye API-en gjorde det lett å skrive programutvidingar og
            programtillegg (plug-ins) for <acronym>GIMP</acronym>. Det blei
            utvikla mange nye programsnuttar som gjorde <acronym>GIMP</acronym>
            mykje betre. (T.d. SANE som gjorde det mogleg å skanne direkte inn
            i <acronym>GIMP</acronym>).
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            新的 API 使编写 GIMP 的扩展和插件非常容易。加入许多新的插件和扩展使 GIMP 更加有用(如
            SANE,它使扫描图像能直接进入 GIMP)。
          </para>

          <para lang="en">
            In the summer of 1997, <acronym>GIMP</acronym> had reached
            version 0.99.10, and S and
            P had to drop most of their support since they had graduated and
            begun jobs. However, the other developers of
            <acronym>GIMP</acronym> continued under
            the orchestration of Federico Mena to make
            <acronym>GIMP</acronym> ready for prime time.
          </para>
          <para lang="cs">
            V létě 1997 dosáhl GIMP verze 0.99.10, ale Spencer i Peter museli
            omezit další práci na Gimpu, neboť ukončili školu a našli si
            zaměstnání. Ale ostatní vývojáři pokračovali pod vedením Federica
            Mena a vytrvale připravovali GIMP na jeho velký a slavný den.
          </para>
          <para lang="de">
            Im Sommer 1997 erreichte <acronym>GIMP</acronym> die Version
            0.99.10, und Spencer und Peter
            sahen sich gezwungen, ihre Unterstützung für das Projekt sehr
            einzuschränken, da Sie das Studium beendet und ihren ersten Job
            angetreten hatten. Trotzdem setzten die anderen Entwickler unter
            der Leitung von Federico Mena ihre Arbeit an
            <acronym>GIMP</acronym> fort.
          </para>
          <para lang="fr">
            A l'été 1997, <acronym>GIMP</acronym> en était à la version
            0.99.10. S et P avaient
            obtenu leurs diplômes, trouvé du travail et avaient dû laisser
            tomber leur contribution à <acronym>GIMP</acronym>. Heureusement,
            d'autres ont pris la suite sous la direction de Federico Mena.
          </para>
          <para lang="it">
            Nell'estate del 1997, <acronym>GIMP</acronym> raggiunse la

            versione 0.99.10, S e P
            dovettero ridimensionare il loro contributo dato che si laurearono
            e cominciarono a lavorare. Comunque altri sviluppatori
            continuarono sotto la dirigenza di Federico Mena a rendere
            <acronym>GIMP</acronym> pronto per il debutto.
          </para>
          <para lang="nl">
            Ten tijde van de zomer van 1997, was
            <acronym>GIMP</acronym>
            versie 0.99.10 bereikt en hadden S en P zich steeds verder uit de
            ondersteuning teruggetrokken omdat ze afgestudeerd waren en aan
            reguliere banen begonnen waren. Andere ontwikkelaars namen het
            stokje echter over en onder aansturing van Federico Mena werd er
            verder gewerkt aan een definitieve gebruikersversie.
          </para>
          <para lang="no">
            Sommaren 1997 hadde <acronym>GIMP</acronym> nådd versjon 0.99.10.
            S og P var ferdige med studiane sine og hadde fått jobb, og hadde
            difor ikkje tid til å støtte arbeidet med <acronym>GIMP</acronym>.
            Dei andre som arbeidde med <acronym>GIMP</acronym> heldt fram
            under leiing av Federico Mena.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            1997 年夏天，GIMP 进入 0.99.10 版本。而此时， S 和 P
            不得不停下大部分的开发工作，因为他们毕业并开始工作。尽管如此，其它 GIMP 开发者在 Federico Mena
            的指挥下继续前进并准备迎接其黄金时刻。
          </para>

          <para lang="en">
            <acronym>GTK+</acronym> was separated from
            <acronym>GIMP</acronym> in September 1997.
            <acronym>GTK+</acronym> had been
            recognized as an excellent toolkit, and other developers began
            using it to build their own applications.
          </para>
          <para lang="cs">
            V září 1997 se GTK+ osamostatnilo, neboť si získalo výbornou
            pověst pro své kvality a vývojáři jej začali využívat i pro jiné
            aplikace.
          </para>
          <para lang="de">
            Im September 1997 wurde das <acronym>GTK+</acronym> aus dem
            <acronym>GIMP</acronym>-Projekt herausgelöst und separat
            fortgeführt. <acronym>GTK+</acronym> wurde bereits zu dieser
            Zeit als hervorragendes Toolkit wahrgenommen, und andere
            Entwickler verwendeten es zur Entwicklung eigener Anwendungen.
          </para>
          <para lang="fr">
            <acronym>GTK+</acronym> a été détaché de <acronym>GIMP</acronym>
            en septembre 1997. Il est reconnu comme
            étant une excellente trousse à outils, et d'autres programmeurs
            l'utilisent pour bâtir leurs propres applications.
          </para>
          <para lang="it">
            La libreria <acronym>GTK+</acronym> fu separata da
            <acronym>GIMP</acronym> nel settembre del 1997.
            <acronym>GTK+</acronym>
            era stato riconosciuto come eccellente toolkit e molti
            sviluppatori cominciarono ad usarlo per le proprie applicazioni.
          </para>
          <para lang="nl">
            In september 1997 werd <acronym>GTK+</acronym>
            als een zelfstandig project van <acronym>GIMP</acronym>
            afgesplitst, het was toen al herkend als een uitmuntende
            vensterwerkset (`toolkit'), en ook andere ontwikkelaars begonnen
            het te gebruiken in hun eigen programma's.
          </para>
          <para lang="no">
            <acronym>GTK+</acronym> blei skild ut frå
            <acronym>GIMP</acronym> i september 1997.
            <acronym>GTK+</acronym> synte seg å vere eit framifrå
            verktøysett, og andre programmerarar hadde tatt det i bruk for å
            bygge eigne program.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            1997 年九月，GTK+ 从 GIMP 中分离。GTK+ 被认为是及其出色的工具包，它被其它开发人员用作编写自己的应用程序。
          </para>

          <para lang="en">
            <acronym>GIMP</acronym> went into feature freeze in October
            1997. This meant that no
            new features would be added to the <acronym>GIMP</acronym>
            core libraries and program. <acronym>GUM</acronym> (GIMP Users
            Manual) version 0.5 was also released early in October 1997.
            The developing work continued to make <acronym>GIMP</acronym>
            stable and ready for version 1.0.
          </para>
          <para lang="cs">
            V říjnu 1997 bylo pozastaveno přidávání nových vlastností do
            Gimpu. Vývojáři měli nyní za úkol GIMP učinit co nejstabilnějším a
            připravit ho na uveřejnění finální verze 1.0. Ve stejné době byl
            uveřejněn uživatelský manuál ke Gimpu — GUM 0.5.
          </para>
          <para lang="de">
            Im Oktober 1997 wurden die Funktionen von
            <acronym>GIMP</acronym> festgeschrieben,
            das heißt, die ganze Aufmerksamkeit der Entwickler lag auf der
            Beseitigung von Fehlern. Es wurden keine neuen Funktionen zu den
            <acronym>GIMP</acronym>-Bibliotheken und dem Programm selbst
            mehr hinzugefügt. <acronym>GUM</acronym> (GIMP Users Manual)
            0.5 wurde ebenfalls im frühen Oktober 1997 veröffentlicht. Die
            Entwicklungsarbeiten an <acronym>GIMP</acronym> wurden mit dem
            Ziel fortgesetzt eine
            stabile Version 1.0 veröffentlichen zu können.
          </para>
          <para lang="fr">
            <acronym>GIMP</acronym> a été gelé en octobre 1997. Cela
            signifie qu'aucune autre
            caractéristique ne pouvait être ajoutée au programme. Le
            <acronym>GUM</acronym> (GIMP Users Manual) 0.5
            est également sorti en octobre 1997. Le travail de mise au point
            s'est poursuivi pour rendre <acronym>GIMP</acronym> stable et
            prêt pour la version 1.0.
          </para>
          <para lang="it">
            <acronym>GIMP</acronym> entro nella fase di
            <quote>feature freeze</quote> (congelamento dei
            miglioramenti, una fase necessaria per la
            <quote>stabilizzazione</quote> dei
            prodotti software sotto forte sviluppo) in ottobre del 1997.
            Questo significò che nessun nuovo miglioramento fu più aggiunto al
            programma e alle librerie principali di <acronym>GIMP</acronym>.
            Fu rilasciato nei
            primi di ottobre del 1997 anche <acronym>GUM</acronym> (GIMP
            Users Manual) versione 0.5. Il lavoro di
            sviluppo continuò per rendere <acronym>GIMP</acronym> stabile e
            pronto per la versione 1.0.
          </para>
          <para lang="nl">
            De eigenschappen van <acronym>GIMP</acronym>
            werden vastgelegd in oktober 1997; er zouden geen nieuwe
            mogelijkheden toegevoegd worden aan de basiswerking van
            <acronym>GIMP</acronym>
            tot de ontwikkelaars klaar waren om de stabiele versie 1.0 vrij te
            geven. In oktober 1997 werd ook versie 0.5 van de
            <acronym>GUM</acronym> (GIMP gebruikershandleiding)
            gepresenteerd.
          </para>
          <para lang="no">
            Bruksområda til <acronym>GIMP</acronym> blei fastfrose i oktober
            1997. Dette betydde at ingen nye bruksområde skulle leggjast til
            i kjernebiblioteket eller programmet elles. GUM versjon 0.5 blei
            frigitt tidleg i oktober same året. Arbeidet med å gjere
            <acronym>GIMP</acronym> stabil og klar for versjon 1.0 heldt fram.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            GIMP 在 1997 年十月进入特性冻结。也就是说 GIMP 核心函数库和程序不在接受新特性。GUM 0.5
            版本也在十月早些时候发布。开发工作还在继续使 GIMP 变稳定并为 1.0 版本做最后准备。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="gimp-introduction-history-1-0">
    <sect1info lang="en;cs;de;no" role="cvs">
      <revhistory>
        <revision lang="en">
          <revnumber>$Revision$</revnumber>
          <date lang="en">2006-02-08</date>
          <authorinitials lang="en">jfriedl</authorinitials>
        </revision>
        <revision lang="cs">
          <revnumber>$Revision$</revnumber>
          <date lang="cs">2006-02-08</date>
          <authorinitials lang="cs">jfriedl</authorinitials>
        </revision>
        <revision lang="de">
          <revnumber>$Revision$</revnumber>
          <date>2006-10-10</date>
          <authorinitials>lexA</authorinitials>
        </revision>
        <revision lang="no">
          <revnumber>$Revision$</revnumber>
          <date lang="no">2006-09-29</date>
          <authorinitials lang="no">KoSt</authorinitials>
        </revision>
      </revhistory>
    </sect1info>

    <title>
      <phrase lang="en;zh_CN">The One to Change the World</phrase>
      <phrase lang="cs">Ten, který změnil svět</phrase>
      <phrase lang="de">Der große Schritt die Welt zu ändern</phrase>
      <phrase lang="fr">La UNE pour changer le monde</phrase>
      <phrase lang="it">L'uno per cambiare il mondo</phrase>
      <phrase lang="nl">De grote stap voorwaarts</phrase>
      <phrase lang="no">Det store steget ut i verda</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;zh_CN">Version 1.0</term>
        <term lang="cs">Verze 1.0</term>
        <term lang="de">Die Version 1.0</term>
        <term lang="fr">La Version 1.0</term>
        <term lang="it">La versione 1.0</term>
        <term lang="nl">Versie 1.0</term>
        <term lang="no">Versjon 1.0</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            <acronym>GIMP</acronym> version 1.0 was released on June 5,
            1998. Finally, <acronym>GIMP</acronym> was
            considered stable enough to warrant a worldwide announcement and
            professional use.
          </para>
          <para lang="cs">
            GIMP 1.0 byl uveřejněn 5. června 1998. Byl konečně natolik
            stabilní, aby mohl být představen celosvětové odborné veřejnosti a
            byl přijat skutečnými profesionály.
          </para>
          <para lang="de">
            Die lang ersehnte Version 1.0 von <acronym>GIMP</acronym> wurde
            am 5. Juni 1998
            freigegeben. Zu diesem Zeitpunkt wurde das Programm für stabil
            genug erachtet, um eine weltweite Ankündigung und einen
            professionellen Einsatz zu rechtfertigen.
          </para>
          <para lang="fr">
            La version 1.0 est sortie le 5 juin 1998.
            <acronym>GIMP</acronym> était suffisamment
            stable pour permettre une annonce mondiale et un usage
            professionnel.
          </para>
          <para lang="it">
            La versione 1.0 di <acronym>GIMP</acronym> fu rilasciata il
            5 giugno del 1998.
            Finalmente <acronym>GIMP</acronym> era considerato abbastanza
            stabile e pronto per
            l'uso professionale da meritare un'annuncio mondiale.
          </para>
          <para lang="nl">
            <acronym>GIMP</acronym> versie 1.0 verscheen op 5 juni 1998;
            Eindelijk werd <acronym>GIMP</acronym>
            stabiel genoeg geacht en waardig voor een wereldwijde aankondiging
            als een professioneel bruikbaar pakket.
          </para>
          <para lang="no">
            Versjon 1.0 blei sleppt ut 5. juni 1998. <acronym>GIMP</acronym>
            var endeleg stabil nok til å kunne annonserast over heile verda
            til profesjonell bruk.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            GIMP 1.0 版本最终在 1998 年六月五号发布，GIMP 向全世界宣布，它已经足够稳定来进行专业的图像处理了。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;cs;de;no">
        <term lang="en;fr;zh_CN">Version 1.2</term>
        <term lang="cs">Verze 1.2</term>
        <term lang="de">Die Version 1.2</term>
        <term lang="it">La versione 1.2</term>
        <term lang="nl">Versie 1.2</term>
        <term lang="no">Versjon 1.2</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <acronym>GIMP</acronym> version 1.2.0 was released on
            December 25, 2000.
            Compared to the version 1.0, it included mostly fixes
            and improvements of the user interface.
          </para>
          <para lang="cs">
            GIMP verze 1.2.0 byl uvolněn 25. prosince 2000. Novinky oproti
            verzi 1.0 zahrnovaly zejména opravy a vylepšení uživatelského
            rozhraní.
          </para>
          <para lang="de">
            Die <acronym>GIMP</acronym> Version 1.2.0 wurde am 25. Dezember
            2000 freigegeben. Die
            Neuerungen gegenüber der Version 1.0 halten sich in Grenzen, neben
            vielen Fehlerbereinigungen wurde vor allem an der
            Benutzeroberfläche gearbeitet.
          </para>
          <para lang="fr">
            <acronym>GIMP</acronym> Version 1.2.0 est sortie le 25 décembre
            2000. Comparativement à la version 1 elle incluait la plupart
            des corrections et des améliorations de l'interface utilisateur.
          </para>
          <para lang="no">
            <acronym>GIMP</acronym> version 1.2.0 kom 25. desember 2000.
            Denne utgåva var stort sett ei feilretta utgåve av 1.0, med
            eit litt forbetra brukargrensesnitt.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <xi:include href="history-20.xml" />
  <xi:include href="history-22.xml" />

</appendix>
