<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-10-21 ude: moved here from color filters ('en','de')
  2007-10-09: updated italian by ciampix
  2007-10-08 lexa: applied enhancements to en from Ben and translated to de
  2007-07-09 Added Spanish translation by AntI
  2007-04-06 KoSt: added 'no'
  2006-12-23 ude: added de translation
  2005-11-26: created by julien hardelin.
-->
<sect2 id="plug-in-retinex" lang="en;de;fr;lt;no">
  <sect2info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-21</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-21</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-MM-DD</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-18</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-19</date>
        <authorinitials>kost</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en;de;es;it;lt;no">Retinex</phrase>
    <phrase lang="fr">Retinex</phrase>
    <phrase lang="ru">Ретинекс</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Colors</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Farbe</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <!--TODO es it ru: check/change indexterms-->
  <indexterm lang="es">
    <primary>Filtros</primary><secondary>Colores</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr"><primary>Couleurs</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary><secondary>Colore</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <indexterm lang="lt"><primary>Spalvos</primary></indexterm>
  <indexterm lang="lt"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Fargar</primary><secondary>Retinex</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Retinex</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary><secondary>Цвета</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Ретинекс</primary></indexterm>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="es">Generalidades</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="lt">Apžvalga</phrase>
      <phrase lang="no">Oversyn</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en"><quote>Retinex</quote> example</phrase>
        <phrase lang="de"><quote>Retinex</quote>-Beispiel</phrase>
        <phrase lang="es">
          Ejemplo de aplicación del filtro <quote>Retinex</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Exemple <quote>Retinex</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Esempio di applicazione del filtro <quote>Retinex</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="lt"><quote>Retinex</quote> pavyzdys</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på bruk av filteret</phrase>
        <phrase lang="ru">Пример фильтра <quote>Ретинекс</quote></phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/colors-retinex1.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Original image</para>
          <para lang="de">Originalbild</para>
          <para lang="es">Original</para>
          <para lang="fr">Image d'origine</para>
          <para lang="it">Immagine originale</para>
          <para lang="lt">Originalus paveikslėlis</para>
          <para lang="ru">Искомое изображение</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/colors-retinex2.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption>
          <para lang="en">
            <quote>Retinex</quote> filter applied.
            Note new details in the upper right corner.
          </para>
          <para lang="de">
            Filter <quote>Retinex</quote> angewandt.
            Beachten Sie die neuen Details in der oberen rechten Ecke.
          </para>
          <para lang="es">
            Se notan los nuevos detalles en la esquina superior derecha.
          </para>
          <para lang="fr">
            Noter l'apparition de nouveaux détails dans le coin en haut à
            droite.
          </para>
          <para lang="it">
            Si noti la comparsa di nuovi dettagli nell'angolo in alto a
            destra.
          </para>
          <para lang="lt">
            Pritaikytas filtras <quote>Retinex</quote>. Atkreipkite dėmesį į
            naujas detales viršutiniame dešiniajame kampe.
          </para>
          <para lang="no">
            Legg merke til nye detaljar i øvre, høgre hjørne.
          </para>
          <para lang="ru">Заметьте новые детали в верхнем правом углу.</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      Retinex improves visual rendering of an image when lighting conditions
      are not good. While our eye can see colors correctly when light is low,
      cameras and video cams can't manage this well. The MSRCR (MultiScale
      Retinex with Color Restoration) algorithm, which is at the root of the
      Retinex filter, is inspired by the eye biological mechanisms to adapt
      itself to these conditions. Retinex stands for Retina + cortex.
    </para>
    <para lang="en">
      Besides digital photography, Retinex algorithm is used to make the
      information in astronomical photos visible and detect, in medicine,
      poorly visible structures in X-rays or scanners.
    </para>

    <para lang="de">
      Retinex verbessert die visuelle Darstellung eines Fotos, welches bei
      schlechten Lichtbedingungen aufgenommen wurde. Während unser Auge Farben
      auch bei weniger Licht korrekt erkennen kann, haben Foto- und
      Videokameras damit enorme Probleme. Der MSRCR-Algorithmus
      (<foreignphrase>MultiScale Retinex with Color
      Restoration</foreignphrase>), welcher die Grundlage des Retinexfilters
      bildet, wurde durch die biologischen Mechanismen des Auges inspiriert.
      Dieses ist hervorragend geeignet sich an diese Verhältnisse anzupassen.
      <quote>Retinex</quote> steht für <quote>Retina</quote> (Netzhaut) +
      <quote>Kortex</quote> (Hirnrinde).
    </para>
    <para lang="de">
      Außer in der digitalen Fotografie wird der Retinex-Algorithmus auch in
      der Astronomie benutzt, um Informationen in Fotos sichtbar zu machen,
      und in der Medizin, um kaum sichtbare Strukturen auf Bildern von
      Röntgengeräten oder Scannern zu erkennen.
    </para>

    <para lang="es">
      Retinex mejora la representación visual de una imagen cuando las
      condiciones de iluminación no son buenas. Mientras que nuestros ojos
      pueden ver los colores correctamente con luz baja, las cámaras y
      videocámaras no pueden. El algoritmo MSRCR (MultiScale Retinex with
      Color Restoration - Retinex multiescala con restauración de color), que
      es la base del filtro retinex, está inspirado en el mecanismo biológico
      del ojo para adaptarse a estas condiciones. Retinex es la contracción
      de retina y cortex.
    </para>
    <para lang="es">
      Además de en la fotografía digital, el algoritmo retinex se usa para
      hacer visible la información en las fotos astronómicas y detectar, en
      medicina, las estructuras poco visibles en rayos X o escáneres.
    </para>

    <para lang="fr">
      Retinex améliore le rendu visuel d'une image lorsque les conditions
      d'éclairage ne sont pas satisfaisantes. Alors que l'œil est capable de
      voir correctement les couleurs dans des conditions de faible éclairage
      ou d'ambiance colorée, les appareils photo et les caméras vidéo
      réussissent mal dans ces conditions. C'est en s'inspirant des mécanismes
      biologiques de l'œil pour s'adapter à ces conditions que l'algorithme
      MSRCR (MultiScale Retinex with Color Restoration), qui est à la base du
      greffon Normalisation Retinex, parvient à rétablir des couleurs
      satisfaisantes. Retinex est la contraction de Rétine+cortex.
    </para>
    <para lang="fr">
      Outre la photographie numérique, l'algorithme Retinex est utilisé en
      astronomie pour rendre visible l'information contenu dans les
      photographies astronomiques, en médecine pour détecter des structures
      peu visibles dans les radiographies et les tomodensitométries.
    </para>

    <para lang="it">
      "Retinex" migliora la resa visiva di un'immagine quando le condizioni di
      illuminazione non sono buone. Mentre il nostro occhio può vedere i
      colori correttamente in condizioni di scarsa illuminazione, le macchine
      fotografiche e le videocamere hanno qualche difficoltà. L'algoritmo
      MSRCR (MultiScale Retinex with Color Restoration - Retinex MultiScala
      con Restauro del Colore) che è alla base del filtro "Retinex" si rifà al
      funzionamento dell'occhio per adattarsi a queste condizioni. "Retinex" è
      una contrazione dei termini retina e cortex.
    </para>
    <para lang="it">
      Oltre che in fotografia digitale l'algoritmo Retinex è usato per rendere
      visibili informazioni nelle foto astronomiche e rivelare, in medicina,
      strutture debolmente visibili in lastre o scansioni a raggi X.
    </para>

    <para lang="lt">
      Filtras Retinex pagerina paveikslėlio atvaizdavimą prasto apšvietimo
      sąlygomis. Nors mūsų akis gali matyti spalvas teisingai esant
      prastam apšvietimui, fotoaparatais ir vaizdo kameromis jas užfiksuoti
      yra sudėtinga. MSRCR (MultiScale Retinex with Color Restoration)
      algoritmas, kuris sudaro Retinex filtro pagrindą, yra sukurtas
      pagal akies biologinius mechanizmus, padedančius prisitaikyti prie
      prasto apšvietimo sąlygų. Retinex galima iššifruoti kaip Retina
      (angl. tinklainė) + cortex (angl. žievė).
    </para>
    <para lang="lt">
      Be skaitmeninės fotografijos, Retinex algoritmas dar naudojamas
      siekiant pagerinti astronominių nuotraukų matomumą ir aptikti,
      medicinoje, prastai matomas struktūras rentgenogramose arba
      skaneriuose.
    </para>

    <para lang="no">
      Dette filteret forbetrar den visuelle framstillinga av eit bilete tatt
      under dårlege lystilhøve. Menneskeauget kan sjå fargar nokså
      korrekt sjølv i lite lys. Digitale kamera er derimot dårlege på dette.
      Difor er det utvikla ein del matematisk algoritmer som prøver å
      forbetra resultata frå kamera. Ein av desse er MSRCR
      (<foreignphrase>MultiScale Retinex with Color
      Restoration</foreignphrase>) som er grunnlaget for dette filteret.
      <quote>Retinex</quote> står for <quote>retina</quote> (netthinne)
      + <quote>cortex</quote> ((hjerne)hinne).
    </para>
    <para lang="no">
      Retinex-algoritmen blir i tillegg til å bli brukt på digitale fotografi,
      også brukt på mange andre område. Frå å gjere informasjonen i
      astronomiske bilete meir synleg til å forbetra strukturen i
      røntgenbilete og medisinske skanningar.
    </para>

    <para lang="ru">
      Алгоритм Ретинекс улучшает изображение, полученное при плохом освещении.
      В то время как глаз различает цвета при плохом освещении, камерам,
      фотоаппаратам и сканерам это не под силу. Этот алгоритм MSRCR
      (Многомасштабный Ретинекс с восстановлением цвета - MultiScale Retinex
      with Color Restoration) имитирует биологические механизмы глаза, который
      приспосабливается к этим условиям.
    </para>
    <para lang="ru">
      Кроме цифровой обработки фотографий, алгоритм Ретинекс используется для
      обнаружения информации в фотографиях по астрономии и плохо различающихся
      деталей на снимках Рентгена и сканеров.
    </para>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate the filter</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace filtru</phrase>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el filtro</phrase>
      <phrase lang="fr">Ouverture du filtre</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del filtro</phrase>
      <phrase lang="lt">Filtro aktyvavimas</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация фильтра</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">使用这个滤镜</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      This filter is found in the image window menu under
      <menuchoice>
        <guimenu>Colors</guimenu>
        <guimenuitem><accel>R</accel>etinex</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie finden dieses Filter im Bildfenster unter
      <menuchoice>
        <guimenu>Farben</guimenu>
        <guimenuitem><accel>R</accel>etinex</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <!--TODO es it ru: check menuentries-->
    <para lang="es">
      Puede encontrar este filtro en
      <menuchoice>
        <guimenu>Colores</guimenu>
        <guimenuitem><accel>R</accel>etinex</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant:
      <menuchoice>
        <guimenu>Couleurs</guimenu>
        <guimenuitem><accel>R</accel>etinex</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>C</accel>olori</guimenu>
        <guisubmenu><accel>R</accel>etinex</guisubmenu>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="lt">
      Šį filtrą galima rasti paveikslėlio lango meniu juostoje:
      <menuchoice>
        <guimenu>Spalvos</guimenu>
        <guimenuitem><accel>R</accel>etinex</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="no">
      Du har tilgang til filteret frå biletmenyen via
      <menuchoice>
        <guimenu>Fargar</guimenu>
        <guimenuitem>Retinex</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="ru">
      Этот фильтр находится в меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Цвета</guimenu>
        <guimenuitem><accel>Р</accel>етинекс</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en;fr">Options</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="lt">Parinktys</phrase>
      <phrase lang="no">Innstillingar</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en"><quote>Retinex</quote> filter options</phrase>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften des <quote>Retinex</quote> Filters
        </phrase>
        <phrase lang="es">Opciones del filtro <quote>Retinex</quote></phrase>
        <phrase lang="fr">Options du filtre «Normalisation Retinex»</phrase>
        <phrase lang="it">Opzioni del filtro <quote>Retinex</quote></phrase>
        <phrase lang="lt">Filtro <quote>Retinex</quote> parinktys</phrase>
        <phrase lang="no">
          Innstillingane for filteret <quote>Retinex</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ru">Параметры фильтра <quote>Ретинекс</quote></phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;ru">
          <imagedata fileref="../images/filters/options-colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/filters/es/options-colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/menus/fr/colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/filters/it/options-colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="lt">
          <imagedata fileref="../images/filters/lt/options-colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/filters/no/options-colors-retinex.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
      These options call for notions that only mathematicians and imagery
      engineers can understand. In actual practice, the user has to grope
      about for the best setting. However, the following explanations should
      help out the experimented GIMP user.
    </para>
    <para lang="de">
      Um die Eigenschaften des Filters genau verstehen zu können, benötigt man
      exakte Kenntnisse über den Algorithmus und über Mathematik. Für die
      Praxis bedeutet dies, dass Sie möglicherweise enfach ein bisschen
      herumprobieren müssen, um die besten Einstellung zu finden.
    </para>
    <para lang="es">
      Estas opciones requieren conocimientos matemáticos para entenderlas. En
      la práctica, el usuario tiene que probar para conseguir la mejor
      configuración.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ces options font appel à des notions que seuls les mathématiciens
      peuvent comprendre. En pratique, l'utilisateur doit tâtonner pour
      trouver le meilleur réglage. Néanmoins, les explications suivantes
      peuvent être utiles.
    </para>
    <para lang="it">
      Queste opzioni richiedono una conoscenza matematica di base. Si
      consiglia l'utente occasionale di sperimentare per ottenere l'effetto
      migliore.
    </para>
    <para lang="lt">
      Šioms parinktims naudojamos sąvokos suprantamos tik matematikams
      ir vaizdo inžinieriams. O praktikoje naudotojas geriausius
      parametrus turi rasti apgraibomis. Tačiau šie paaiškinimai turėtų
      padėti eksperimentuojančiam programos GIMP naudotojui.
    </para>
    <para lang="no">
      Dette filteret er førebels dårleg dokumentert. Medan du ventar på
      dokumentasjonen, har du eigentleg ikkje anna å gjere enn å prøve
      deg fram til du finn passande innstillingar. Den følgjande
      dokumentasjonen kan kanskje vere til litt hjelp.
    </para>
    <para lang="ru">
      Эти параметры понятны только математикам. На практике, обычные
      пользователи должны просто поискать нужные значения.
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Level</phrase>
          <phrase lang="de">Grad</phrase>
          <phrase lang="es">Nivel</phrase>
          <phrase lang="fr">Niveaux</phrase>
          <phrase lang="it">Livello</phrase>
          <phrase lang="lt">Lygis</phrase>
          <phrase lang="no">Grad</phrase>
          <phrase lang="ru">Уровень</phrase>
        </term>

        <listitem>
          <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
            Here is what the plug-in author writes on his site
            <xref linkend="bibliography-online-plugin-retinex" />:
            <quote>To characterize color variations and the lightor, we make
             a difference between (gaussian) filters responses at different
             scales. These parameters allow to specify how to allocate scale
             values between min scale (sigma 2.0) and max (sigma equal to the
             image size)</quote>...
          </para>

          <para lang="de">
            Der Autor des Plugins beschreibt den Algorithmus auf seiner
            Webseite <xref linkend="bibliography-online-plugin-retinex" />
            wie folgt:
            <quote>Um Farbabweichungen und die herrschende Beleuchtung zu
              charakterisieren, vergleichen wir die Ergebnisse der Anwendung
              des (Gaußschen) Filters bei verschiedenen Maßstäben. Diese
              Eigenschaft erlauben es, die Verteilung zwischen dem Minimum
              (Sigma 2,0) und dem Maximum (Sigma gleich Bildgröße)
              einzustellen.</quote>
          </para>

          <para lang="es">
            El autor del complemento escribe en su página web
            (www-prima.inrialpes.fr/pelisson/MSRCR.php) lo siguiente:
            <quote>Para caracterizar la variación de color y la iluminación,
            diferenciamos entre las respuestas de los filtros en distintas
            escalas. Estos parámetros permiten especificar como repartir los
            valores de la escala entre las escalas min (sigma 2.0) y max
            (sigma igual al tamaño de la imagen)</quote>...
          </para>

          <para lang="fr">
            Voici ce que dit l'auteur du greffon sur son site
            <xref linkend="bibliography-online-plugin-retinex" />:
            <quote>Pour caractériser les variations de couleurs et
            l'illuminant on effectue une différence d'intensité entre les
            réponses des filtres (gaussien) à différentes échelles. Ces
            paramètres permetttent de spécifier comment sont réparties les
            valeurs d'échelle entre l'échelle min (sigma 2.0) et max (sigma
            égal à la taille de l'image)</quote>...
          </para>

          <para lang="it">
            L'autore del filtro scrive sul suo sito
            (www-prima.inrialpes.fr/pelisson/MSRCR.php) quanto segue:
            <quote>Per caratterizzare le variazioni di colore e
              l'illuminante,
              distinguiamo tra risposte del filtro (gaussiane) a scale
              diverse. Questo parametro permette di impostare come allocare i
              valori della scala tra la minima (sigma pari a 2) e la massima
              (sigma pari al valore della dimensione dell'immagine)</quote>
          </para>

          <para lang="lt">
            Štai ką šio įskiepio autorius rašo savo svetainėje
            <xref linkend="bibliography-online-plugin-retinex" />:
            <quote>Norėdami apibūdinti spalvų pokyčius ir apšvietėją,
             mes skiriame (gauso) filtrų atsakus skirtinguose lygmenyse.
             Šie parametrai leidžia nurodyti kaip paskirstyti lygmens
             reikšmes tarp mažiausio lygmens (sigma 2.0) ir didžiausio
             (sigma lygu paveikslėlio dydžiui)</quote>...
          </para>

          <para lang="no">
            Utviklaren av dette programtillegget skriv på nettsidene
            (www-prima.inrialpes.fr/pelisson/MSRCR.php) sine:
            <quote>
              For å karakterisere fargeforandringane og den framherskande
              belysninga jamnar vi ut intensiteten i dei (gaussiske) filtra
              ved å setje ulike skalaer. Desse parametra gjer det mogleg å
              spesifisera verdiar mellom minimum (sigma 2,0) og maksimum
              (sigma er lik biletstorleiken).
            </quote>...
          </para>

          <para lang="ru">
            Вот что автор фильтра написал по поводу уровней
            (www-prima.inrialpes.fr/pelisson/MSRCR.php):
            <quote>
              Чтобы охарактеризовать градации цвета и освещения, мы берём
              Гауссову разницу с изображения при разный масштабах. Эти
              параметры указывают как распределить значения масштаба от
              минимального (сигма 2,0) и максимального (сигма равна размеру
              изображения)
            </quote>
          </para>

          <!-- FIXME: es it ru content missing -->
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Uniform</term>
              <term lang="de">Gleichmäßig</term>
              <term lang="es">Uniformar</term>
              <term lang="fr">Uniforme</term>
              <term lang="it">Uniforme</term>
              <term lang="lt">Vienodas</term>
              <term lang="no">Likt</term>
              <term lang="ru">Общий для всех</term>

              <listitem>
                <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
                  Uniform tends to treat both low and high intensity areas
                  fairly.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Auswahl behandelt das Filter die Regionen mit
                  hoher und geringer Aktivität in etwa gleich.
                </para>
                <para lang="es">FIXME</para>
                <para lang="fr">
                  Tend à taiter les intensités faibles et les intensités
                  fortes équitablement.
                </para>
                <para lang="it">
                  Uniforme tende a trattare in maniera equilibrata sia le
                  aree di bassa che di alta intensità.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Pažymėjus šią parinktį mažo ir didelio intensyvumo
                  sritys veikiamos vienodai.
                </para>
                <para lang="no">
                  Gjer at område med høg og låg intensitet bllir behandla
                  nokolunde likt.
                </para>
                <para lang="ru">FIXME</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Low</term>
              <term lang="de">Niedrig</term>
              <term lang="es">Bajo</term>
              <term lang="fr">Faible</term>
              <term lang="it">Basso</term>
              <term lang="lt">Mažas</term>
              <term lang="no">Låg</term>
              <term lang="ru">Низкий</term>

              <listitem>
                <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
                  As a rule of thumb, low does <quote>flare up</quote>
                  the lower intensity areas on the image.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Auswahl werden die Bereiche des Bildes mit
                  geringerer Aktivität <quote>ausgeleuchtet</quote>.
                </para>
                <para lang="es">FIXME</para>
                <para lang="fr">
                  En règle générale, cette option fait briller les zones de
                  faible intensité.
                </para>
                <para lang="it">
                  Come regola empirica, basso <quote>accende</quote>
                  le aree a bassa intensità presenti nell'immagine.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Naudojant šią parinktį mažo intensyvumo paveikslėlio
                  sritys dažniausiai <quote>išdega</quote>.
                </para>
                <para lang="no">
                  Til vanleg vil dette valet <quote>lyse opp</quote>
                  område med låg intensitet i biletet.
                </para>
                <para lang="ru">FIXME</para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">High</term>
              <term lang="de">Hoch</term>
              <term lang="es">Alto</term>
              <term lang="fr">Hauteur</term>
              <term lang="it">Alto</term>
              <term lang="lt">Didelis</term>
              <term lang="no">Høg</term>
              <term lang="ru">Высокий</term>

              <listitem>
                <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
                  high tends to <quote>bury</quote> the lower intensity
                  areas in favor of a better rendering of the clearer areas
                  of the image.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Einstellung tendiert das Filter dazu, die
                  Regionen mit geringer Aktivität zu Gunsten der klaren
                  Darstellung hellerer Bereiche zu <quote>begraben</quote>.
                </para>
                <para lang="es">FIXME</para>
                <para lang="fr">
                  Tend à recouvrir les zones de faible intensité au profit
                  d'un meileur rendu des zones les plus claires de l'image.
                </para>
                <para lang="it">
                  Alto tende a <quote>nascondere</quote> le aree a bassa
                  intensità favorendo una resa migliore delle aree più
                  chiare dell'immagine.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Naudojant šį lygį mažo intensyvumo sritys paprastai
                  <quote>paslepiamos</quote>, siekiant geriau atvaizduoti
                  aiškesnes paveikslėlio sritis.
                </para>
                <para lang="no">
                  Ser ut til å <quote>begrave</quote> område med låg
                  intensitet i favør av ei betre utteikning av dei klårare
                  områda i biletet.
                </para>
                <para lang="ru">FIXME</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Scale</phrase>
          <phrase lang="de">Skalierung (Maßstab)</phrase>
          <phrase lang="es">Escala</phrase>
          <phrase lang="fr">Échelle</phrase>
          <phrase lang="it">Scala</phrase>
          <phrase lang="lt">Lygmuo</phrase>
          <phrase lang="no">Skalering</phrase>
          <phrase lang="ru">Масштаб</phrase>
        </term>

        <!-- FIXME:  es it no ru content missing -->
        <listitem>
          <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
            Determines the depth of the Retinex scale. Minimum value is 16, a
            value providing gross, unrefined filtering. Maximum value is 250.
            Optimal and default value is 240.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit dieser Eigenschaft können Sie den Maßstab der
            Retinex-Skalierung einstellen. Die Einstellung erfolgt im Bereich
            von 16 bis 250, wobei 16 zu einer sehr groben Filterwirkung führt.
            Der voreingestellte Standardwert ist 240.
          </para>
          <para lang="es">FIXME</para>
          <para lang="fr">
            Détermine la largeur de l'échelle Rétinex. La valeur minimum est
            16, fournissant un filtrage grossier. La valeur maximum est 250.
            la valeur optimale, 240, est la valeur par défaut.
          </para>
          <para lang="it">
            Determina la profondità della scala Retinex. Il valore minimo è
             16, un valore che fornisce un filtraggio grossolano e non
             rifinito. Il valore massimo è 250. Il valore ottimale
             predefinito è 240.
          </para>
          <para lang="lt">
            Nurodo Retinex lygmens gylį. Mažiausia galima reikšmė yra 16,
            ji suteikia grubų, šiurkštų filtravimą. Didžiausia galima
            reikšmė yra 250. Optimali ir numatytoji reikšmė yra 240.
          </para>
          <para lang="no">
            Bestemmer djupna på retinexskalaen. Minimumsverdien 16
            lagar ein sterk filterverknad. Maksimumverdien er 250.
            Normalinnstillinga er sett til 240.
          </para>
          <para lang="ru">FIXME</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Scale division</phrase>
          <phrase lang="de">Skalierung (Teilung)</phrase>
          <phrase lang="es">Divisiones de escala</phrase>
          <phrase lang="fr">Division d'échelle</phrase>
          <phrase lang="it">Divisione scala</phrase>
          <phrase lang="lt">Lygmens dalijimas</phrase>
          <phrase lang="no">Oppdeling</phrase>
          <phrase lang="ru">Деление</phrase>
        </term>

        <!-- FIXME: es it ru content missing -->
        <listitem>
          <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
            Determines the number of iterations in the multiscale Retinex
            filter. The minimum required, and the recommended value is three.
            Only one or two scale divisions removes the multiscale aspect and
            falls back to a single scale Retinex filtering. A value that is
            too high tends to introduce noise in the picture.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit dieser Eigenschaft stellen Sie die Anzahl der Durchgänge ein,
            in denen das skalierte Bild geteilt wird. Der minimal
            erforderliche und voreingestellte Wert ist drei. Bei weniger
            Durchgängen entfällt der mehrfachskalierende Effekt, und das
            Filter wirkt wie ein einfaches Retinex-Filter. Ein zu hoher Wert
            bewirkt ein verstärktes Rauschen im Bild.
          </para>
          <para lang="es">FIXME</para>
          <para lang="fr">
            Détermine le nombre d'itérations du filtre. Le minimum requis,
            recommandé, est trois. Une ou deux divisions supprime l'aspect
            multi-échelle. Une valeur trop forte introduit du bruit.
          </para>
          <para lang="it">
            Determina il numero di iterazioni nel filtro multiscala
            Retinex. Il valore minimo richiesto e raccomandato è
            tre. Suddivisioni di scala di uno o due rimuovono l'aspetto
            multiscala e degradano in un filtraggio Retinex a scala
            singola. Un valore troppo alto tende a introdurre disturmi
            nell'immagine.
          </para>
          <para lang="lt">
            Nurodo daugialygmeninio Retinex filtro iteracijų skaičių.
            Mažiausia reikalinga ir rekomenduojama reikšmė yra trys.
            Tik vienas arba du dalijimai pašalina daugiaulygmeninę
            perspektyvą ir grąžina prie vieno lygmens Retinex filtravimo.
            Naudojant per didelę reikšmę paveikslėlyje atsiranda vaizdinio
            triukšmo.
          </para>
          <para lang="no">
            Bestemmer kor mange gonger Retinexfilteret skal køyrast.
            Det blir tilrådd å bruke tre gjennomkøyringar, noe som også
            er minimum. Med ei eller to gjennomkøyringar mister ein
            mykje av effekten og ender opp med ei enkel Retinexfiltrering.
            Blir verdien sett for høgt, ser det ut til å generere støy i biletet.
          </para>
          <para lang="ru">FIXME</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Dynamic</phrase>
          <phrase lang="de">Dynamik</phrase>
          <phrase lang="es">Dinámico</phrase>
          <phrase lang="fr">Dynamique</phrase>
          <phrase lang="it">Dinamica</phrase>
          <phrase lang="lt">Dinamika</phrase>
          <phrase lang="no">Dynamikk</phrase>
          <phrase lang="ru">Динамика</phrase>
        </term>

        <listitem>
          <para lang="en"><!-- updated 2007-10-08 -->
            As the MSR algorithm tends to make the image lighter, this slider
            allows you to adjust color saturation contamination around the
            new average color. A higher value means less color saturation.
            This is definitely the parameter you want to tweak for optimal
            results, because its effect is extremely image-dependent.
          </para>
          <para lang="de">
            Da der MSR-Algorithmus dazu neigt, Bilder heller zu machen,
            können Sie mit diesem Schieberegler die Farbsättigung
            kompensieren. Ein höherer Wert führt zu einer geringeren
            Farbsättigung. Diesen Parameter sollten Sie auf jeden Fall
            korrigieren, um ein optimales Ergebnis zu erhalten.
          </para>
          <para lang="es">
            Como el algoritmo MSR tiende a aclarar la imagen, este
            deslizador permite seleccionar la saturación del color.
          </para>
          <para lang="fr">
            Comme l'algorithme MSR a tendance à éclaircir l'image, ce curseur
            vous permettra de faire varier la saturation des couleurs. Une
            forte valeur donne moins de saturation. C'est le paramètre que
            vous utilserez le plus, car son effet dépend beaucoup de l'image.
          </para>
          <para lang="it">
            Poichè l'algoritmo MSR tende a rendere l'immagine più chiara
            questo cursore permette di impostare la saturazione dei colori.
          </para>
          <para lang="lt">
            Kadangi MSR algoritmas paprastai pašviesina paveikslėlį, šis
            slankiklis leidžia pakoreguoti spalvų sodrumo užteršimą aplink
            naują vidutinę spalvą. Didesnė reikšmė reiškia mažesnį spalvų
            sodrumą. Tai parametras, kurį neabejotinai turėtumėte
            pakoreguoti, jei norite gauti optimalų rezultatą, kadangi jo
            poveikis ypatingai priklausomas nuo konkretaus paveikslėlio.
          </para>
          <para lang="no">
            Sidan MSR-algoritmen har ein tendens til å gjere biletet lysare,
            kan du justera metninga med denne glidebrytaren. Ein høgare
            verdi betyr mindre fargemetning. Effekten er svært avhengig
            av innhaldet i biletet, så her er det bare å prøve seg fram med
            ulike verdiar.
          </para>
          <para lang="ru">
            Поскольку алгоритм MSR делает изображение светлее, этот параметр
            позволяет определить насыщенность цвета.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
