<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  050919 de added by axel.wernicke
-->
<sect2 id='plug-in-diffraction' lang="en;cs;de;fr;it;ru">
  <title>
    <phrase lang="en">Diffraction Patterns</phrase>
    <phrase lang="cs">Difrakční obrazce</phrase>
    <phrase lang="de">Beugungsmuster</phrase>
    <phrase lang="fr">Motifs de diffraction</phrase>
    <phrase lang="it">Motivi di diffrazione</phrase>
    <phrase lang="ru">Дифракционные текстуры</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Render</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Diffraction patterns</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Filtry</primary>
    <secondary>Vykreslení</secondary>
    <tertiary>Difrakční obrazce</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Render</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Beugungsmuster</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Rendu</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Motifs de diffraction</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Render</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Motivi di diffrazione</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary>
    <secondary>Визуализация</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Дифракционные текстуры</primary></indexterm>

  <mediaobject lang="en;it;ru">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-diffraction.png'
        format='PNG' />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-diffraction.png'
        format='PNG' />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-render-diffraction.png'
        format='PNG' />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>

    </title>

    <figure lang="en;cs;fr;it">
      <title>
        <phrase lang="en">Two examples of diffraction patterns.</phrase>
        <phrase lang="cs">Dva příklady difrakčních obrazců.</phrase>
        <phrase lang="fr">
          Deux exemples de rendus obtenus avec le filtre diffraction.
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Due esempi di motivi di diffrazione.
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          Два примера дифракции.
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject lang="en;cs;fr;it">
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/filters/examples/diffraction1.png'
                     format='PNG'/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="en;cs;fr;it">
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/filters/examples/diffraction2.png'
                     format='PNG'/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure lang="de;ru">
      <title>
        <phrase lang="de">
          v.l.n.r.: Originalbild, Beugungsmuster angewandt
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          То же изображение до и после применения фильтра
          <quote>Дифракционные текстуры</quote>.
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject lang="de;ru">
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="de;ru">
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/render-taj-diffraction.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Render</guisubmenu>
        <guisubmenu>Patterns</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>D</accel>iffraction Patterns</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze vyvolat volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Vykreslit</guisubmenu>
        <guisubmenu>Vzorek</guisubmenu>
        <guimenuitem>Difrakční obrazce</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Rendu</guisubmenu>
        <guisubmenu>Motifs</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>M</accel>otifs de diffraction</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>i</guimenu>
        <guisubmenu><accel>R</accel>ender</guisubmenu>
        <guisubmenu><accel>M</accel>otivo</guisubmenu>
        <guimenuitem>Motivi di <accel>d</accel>iffrazione</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>

    <para lang="ru">
      Этот фильтр находится в
      <menuchoice>
        <guimenu>Фильтры</guimenu>
        <guisubmenu>Визуализация</guisubmenu>
        <guisubmenu>Текстура</guisubmenu>
        <guimenuitem>Дифракционные текстуры</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="en">
      This filter lets you make diffraction or wave interference
      textures. You can change the Frequency, Contours and Sharp Edges
      for each of the RGB channels.  You can also set Brightness,
      Scattering and Polarization of the texture. There is no
      automatic preview, so you must press the preview button to
      update. On a slow system, this may take a bit of time.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr vytváří difrakční a interferenční obrazce. Lze nastavit
      frekvenci, obrysy a ostrost hran pro každý z RGB kanálů. Lze rovněž
      nastavit jas, rozptylování a polarizaci. Náhled není automatický, pro
      každou aktualizaci náhledu je nutné stisknout tlačítko. Na pomalejších
      počítačů může totiž být aktualizace náhledu zdlouhavá.
    </para>

    <para lang="de">
      Mit diesem Filter können Sie Texturen erstellen, die Beugungs- oder
      Interferenzmuster beinhalten. Sie können
      <parameter>Frequenz</parameter>, <parameter>Ränder</parameter> und
      <parameter>Kantenschärfe</parameter> für jeden RGB Kanal einstellen.
      Ausserdem können Sie <parameter>Helligkeit</parameter>,
      <parameter>Streuung</parameter> und <parameter>Polarisation</parameter>
      beeinflussen.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre vous permet de créer des textures de diffraction ou
      d'interférences d'ondes. Vous pouvez modifier les
      <guilabel>fréquences</guilabel>, <guilabel>contours</guilabel>
      et <guilabel>bords nets</guilabel> pour chaque canal RVB.
      Vous pouvez aussi régler la <guilabel>luminosité</guilabel>,
      la <guilabel>diffusion</guilabel> et la <guilabel>polarisation
      </guilabel> de la texture. L'aperçu est obtenu à chaque pression
      sur le bouton de <guilabel>pré-visualisation</guilabel>.
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro consente di creare motivi di diffrazione o di interferenza
      tra onde. Si possono variare la frequenza, il contorno e i bordi netti per
      ciascuno dei tre canali RGB. Si possono anche impostare brillantezza,
      dispersione e polarizzazione del motivo. Non c'è un'anteprima automatica
      quindi occorre premere il pulsante anteprima per aggiornare il risultato.
      Su sistemi lenti ciò può richiedere un po' di tempo.
    </para>

    <para lang="ru">
      Этот фильтр позволяет создавать дифракционные текстуры или текстуры
      интерференции волн. Для каждого канала RGB можно установить частоту, контуры,
      рассеяние, и другие параметры.
    </para>

    <para lang="en">
      This is a very useful filter if you want to create
      intricate patterns. It's perfect for making psychedelic,
      batik-like textures, or for imitating patterns in stained glass
      (as in a church window).
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr je velmi užitečný při tvorbě složitých textur. Velice se
      hodí pro psychedelické textury připomínající batiku, nebo pro imitaci
      textur vitráží, například oken svatyň.
    </para>

    <para lang="fr">
      C'est un filtre très pratique pour créer des motifs compliqués,
      psychédéliques ou pour imiter des motifs de vitraux (comme
      dans une cathédrale).
    </para>

    <para lang="it">
      E' un filtro molto utile se si vogliono creare motivi intricati. E'
      perfetto per creare tessiture psichedeliche o simil-batik o per imitare
      motivi che si ritrovano nei vetri decorati (come i vetri di alcune chiese).
    </para>

    <para lang="ru">
      Этот фильтр особенно полезен для создания замысловатых текстур, отлично
      подходит для создания психоделических текстур типа батик и для имитации
      узоров цветного стекла (как у окон церквей).
    </para>

    <para lang="en">
      It seems clear that the plugin works by simulating the physics
      of light striking a grating.  Unfortunately, the original
      authors never got around to writing down the theory behind it,
      or explaining what the parameters mean.  The best approach,
      then, is just to twiddle things and see what happens.
      Fortunately, almost anything you do seems to produce interesting
      results.
    </para>

    <para lang="cs">
      Zdá se, že tento zásuvný modul simuluje fyzikální jevy při průchodu
      světla mřížkou. Bohužel se jeho autoři nikdy o principech jeho funkce
      nezmínili ani nevysvětlili, co jednotlivé parametry znamenají. Proto je
      nejlépe prostě si vše vyzkoušet a s parametry si hrát. Koneckonců, téměř
      každé nastavení vytváří zajímavé výsledky.
    </para>

    <para lang="de">
      Es ist klar, das dieses Filter die physikalischen Effekte simuliert, die
      auftreten wenn Licht auf eine Kante trifft. Leider haben die Entwickler
      des Filters keine ausführliche Dokumentation über die Theorie und die
      Eigenschaften des Filters hinterlassen. Empfehlenswert ist es, mit den
      Einstellungen ein bisschen herumzuspielen und das Filter einfach
      auszuprobieren.
    </para>

    <para lang="fr">
      Il est clair que le filtre travaille par simulation physique
      d'une lumière traversant une surface rugueuse. La meilleure
      approche est de faire plusieurs tentatives et d'observer
      le résultat qui semble toujours intéressant.
    </para>

    <para lang="it">
      Appare chiaro che il filtro lavora simulando la fisica della luce che
      colpisce una griglia. Purtroppo l'autore originale non è mai riuscito a
      scrivere la teoria sottostante o a spiegare cosa significhino i vari
      parametri. L'approccio migliore, quindi è quello di sperimentare e
      vedere cosa succede. Fortunatamente ogni variazione sembra produrre
      risultati interessanti.
    </para>

    <para lang="ru">
      Фильтр старается имитировать эффект света, падающего на дифракционную
      решётку. К сожалению, авторы фильтра не написали теорию работы фильтра,
      или что означают параметры. К счастью, почти всё производимое этим
      фильтром выглядит интересным.
    </para>
    <para lang="ru">
      Можно, однако, сделать несколько замечаний по работе фильтра. Фильтр
      имеет двойную симметрию: левая сторона равна правой, верх - низу.
      Изображение напоминает структуру света после дифракции вокруг круглой
      апертуры (для низких значений параметра частоты). Проще говоря,
      изображение (для низких частот) - концентические круги. Цветной круг
      расположен в центре, затем тёмное кольцо, затем цветное и т.д.
      Чёткость границ перехода от цвета к чёрному в какой-то мере
      определяется параметром резкости границ. Каждая  цветная область
      называется контур. При возрастающих значениях частоты
      круг в середине разбивается на пять кругов поменьше: в центре, вверху,
      внизу, справа и слева. При высоких значениях частоты краевые круги
      копируются до края изображения и соедены дугами. Это относится для
      каждого канала RGB в отдельности. Результаты отдельных каналов
      накладываются друг на друга для конечного изображения.
    </para>
  </sect3>

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
    </title>

    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>R</accel>ender</guisubmenu>
        <guisubmenu><accel>M</accel>uster</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>B</accel>eugungsmuster</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;de;ru">
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="de">Vorschau</term>
        <term lang="ru">Просмотр</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This filter offers you a Preview where you can see the
            result of your settings before they are applied to the
            image. The result of the filter does not depend on the image. To
            see the results click the <guibutton>Preview</guibutton> button.
          </para>
          <para lang="de">
            In der Vorschau wird ein Ausschnitt des Bildes so dargestellt,
            als wäre das Filter mit den aktuellen Einstellungen auf das Bild
            angewandt worden. Da dieses Filter sehr aufwendig zu berechnen
            ist, wird die Vorschau nicht automatisch aktualisiert. Um eine
            Vorschau für die aktuellen Einstellungen zu erhalten, betätigen
            Sie einfach die Schaltfläche <guibutton>Vorschau</guibutton>.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот фильтр требует много ресурсов, поэтому
            <quote>Просмотр</quote> автоматически не обновляется. Результат
            изменения настроек можно увидеть, нажав кнопку
            <guilabel>Просмотр</guilabel>.
            Этот фильтр не использует изображение, а просто заменяет его на
            свой результат.
          </para>
          <para lang="ru">
            Все параметры дают возможность ввести значения при помощи
            ползунка и поля ввода.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="de;ru">
        <term lang="de">Eigenschaften im Reiter Frequenzen</term>
        <term lang="ru">Частота</term>

        <listitem>
          <para lang="de">
            In diesem Reiter können Sie die Frequenz für die verschiedenen
            RGB Kanäle einstellen.
          </para>
          <para lang="ru">
            <guilabel>Частота</guilabel>: Определяет частоту падающего света.
            При низких значениях ( &lt;1) получаются концентрические круги,
            при высоких количество кругов возрастает, и яркие элементы
            тяготеют к крестообразной форме. При значении 0 изображение
            покрывается одним тоном.
          </para>

          <figure lang="de">
            <title>
              <phrase lang="de">
                Eigenschaften (Frequenzen) für das Filter
                <quote>Beugungsmuster</quote>
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata fileref="../images/filters/de/options-render-diffraction1.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="de">Rot; Grün; Blau</term>
              <term lang="ru">Красный; Зелёный; Синий</term>

              <listitem>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Eigenschaften können Sie die Frequenzen für die
                  drei Farbkanäle rot, grün und blau einstellen. Hierzu
                  stehen Ihnen jeweils ein Schieberegler und ein zugeordnetes
                  Eingabefeld zur Verfügung. Die Einstellung können Sie im
                  Bereich von 0,0 bis 20,0 vornehmen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Частоту можно установить для каждого основного цвета
                  отдельно.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="de;ru">
        <term lang="de">Eigenschaften im Reiter Ränder</term>
        <term lang="ru">Контуры</term>

        <listitem>
          <para lang="de">
            In diesem Reiter könne Sie die Ränder für die verschiedenen
            RGB Kanäle einstellen.
          </para>
          <para lang="ru">
            Определяет число подконтуров в начальных контурах. Начальный
            контур - та цветная область, которая получается при предельно
            малом значении этого параметра. При увеличения значения,
            каждый контур разбивается на чередующие цветные и тёмные области
            той же формы, что и начальный контур.
          </para>
          <para lang="ru">
            Для тех, кто любит математику.
            Представте себе, что яркость цвета по ширине контура описывается
            косинусом от -90° до 90°, т.е. положительные значения cos(kx). В
            диапазон от -90° до 90° помещается только один
            <quote>холм</quote> функции. При возрастании значения параметра
            больше холмов помещается в тот же диапазон, т.е. параметр
            увеличивает значение <quote>k</quote> (частота) в формуле cos(kx).
            Это только приближённое представление работы фильтра, так как
            середина контура периодически бывает тёмной при возрастании
            значения параметра.
          </para>

          <figure lang="de">
            <title>
              <phrase lang="de">
                Eigenschaften (Ränder) für das Filter
                <quote>Beugungsmuster</quote>
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata fileref="../images/filters/de/options-render-diffraction2.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="de">Rot; Grün; Blau</term>
              <term lang="ru">Красный; Зелёный; Синий</term>

              <listitem>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Eigenschaften können Sie die Ränder für die
                  drei Farbkanäle rot, grün und blau einstellen. Hierzu
                  stehen Ihnen jeweils ein Schieberegler und ein zugeordnetes
                  Eingabefeld zur Verfügung. Die Einstellung können Sie im
                  Bereich von 0,0 bis 10,0 vornehmen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Число контуров можно установить для каждого основного цвета
                  отдельно.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="de;ru">
        <term lang="de">Eigenschaften im Reiter Scharfe Kanten</term>
        <term lang="ru">Резкие края</term>

        <listitem>
          <para lang="de">
            In diesem Reiter könne Sie die Kanten für die verschiedenen
            RGB Kanäle einstellen.
          </para>
          <para lang="ru">
            Определяет плавность перехода между цветной и тёмной областями.
          </para>

          <figure lang="de">
            <title>
              <phrase lang="de">
                Eigenschaften (Scharfe Kanten) für das Filter
                <quote>Beugungsmuster</quote>
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata fileref="../images/filters/de/options-render-diffraction3.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="de">Rot; Grün; Blau</term>
              <term lang="ru">Красный; Зелёный; Синий</term>

              <listitem>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Eigenschaften können Sie die Kanten für die
                  drei Farbkanäle rot, grün und blau einstellen. Hierzu
                  stehen Ihnen jeweils ein Schieberegler und ein zugeordnetes
                  Eingabefeld zur Verfügung. Die Einstellung können Sie im
                  Bereich von 0,0 bis 1,0 vornehmen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Резкость можно установить для каждого основного цвета
                  отдельно.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="de;ru">
        <term lang="de">Eigenschaften im Reiter Andere Einstellungen</term>
        <term lang="ru">Другие параметры</term>

        <listitem>
          <para lang="de">
            In diesem Reiter könne Sie verschiedene Einstellungen für das
            Filter vornehmen, die die Art des Lichtes festlegen, welche
            simuliert wird.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эти параметры относятся ко всем каналам.
          </para>

          <figure lang="de">
            <title>
              <phrase lang="de">
                Eigenschaften (Andere Einstellungen) für das Filter
                <quote>Beugungsmuster</quote>
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata fileref="../images/filters/de/options-render-diffraction4.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="de">Helligkeit</term>
              <term lang="ru">Яркость</term>

              <listitem>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Eigenschaft können Sie die Helligkeit des Lichtes
                  einstellen. Hierzu stehen Ihnen ein Schieberegler und ein
                  zugeordnetes Eingabefeld zur Verfügung. Die Einstellung
                  können Sie im Bereich von 0,0 bis 1,0 vornehmen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Определяет интенсивность света для всего изображения
                  (от 0,0 до 1,0).
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="de">Streuung</term>
              <term lang="ru">Рассеяние</term>

              <listitem>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Eigenschaft können Sie die Streuung des Lichtes
                  einstellen. Hierzu stehen Ihnen ein Schieberegler und ein
                  zugeordnetes Eingabefeld zur Verfügung. Die Einstellung
                  können Sie im Bereich von 0,0 bis 100,0 vornehmen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Определяет степень наложения контуров друг на друга
                  (от 0,0 до 1,0). При большем значении чёткость уменьшается.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="de">Polarisation</term>
              <term lang="ru">Поляризация</term>

              <listitem>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Eigenschaft können Sie die Polarisation des
                  Lichtes einstellen. Hierzu stehen Ihnen ein Schieberegler
                  und ein zugeordnetes Eingabefeld zur Verfügung. Die
                  Einstellung können Sie im Bereich von -1,0 bis 1,0
                  vornehmen.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Определяет степень дифференции (от -1,0 до 1,0). Значение
                  0 не влияет на результат. Значения -1,0 и 1,0 дают
                  одинаковый результат. При значении около 0.7 интерференция
                  максимальна и напоминает классическую интерференцию волн из
                  двух источников.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
