<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
     2005/09/21 created by axel.wernicke 
     2005/10/07 en;fr by julien hardelin
-->

<sect2 id="plug-in-gfig" lang="de;en;fr">
  <title>
    <phrase lang="de;en">Gfig</phrase>
    <phrase lang="fr">Figures géométriques (Gfig)</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Render</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Gfig</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Render</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Gfig</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Rendu</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Gfig</primary></indexterm>

  <simplesect>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">概述</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          The same image, before and after using Gfig
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          v.l.n.r.: Originalbild, Gfig angewandt
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          La même image, avant et après utilisation du filtre Gfig
        </phrase>
      </title>
      
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/render-taj-gfig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <para lang="en">
      This filter is a tool: You can create geometrical figures  to add them 
      to the image. It is very complex. I hope this paper will help you.
    </para>
    <para lang="en">
      When using this filter, elements inserted in the image will be placed 
      in a new layer. So the image will not be modified, all modifications 
      occuring in this layer.
    </para>
    
    <para lang="de">
      Mit diesem Filter, welches schon fast den Charakter eines Werkzeuges
      hat, haben Sie die Möglichkeit verschiedene geometrische Figuren in
      zu erzeugen und in das Bild einzufügen. Hierzu steht eine komplexe
      Oberfläche bereit, mit deren Hilfe Sie die verschiedenen Operationen
      ausführen können.
    </para>
    <para lang="de">
      Die durch dieses Filter dem Bild hinzugefügten Elemente werden auf einer
      eigenen Ebene eingefügt. Dies bedeutet, dass das Bild selbst unverändert
      bleibt, alle Änderungen erfolgen auf einer neu erzeugten Ebene.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Avec ce filtre, qui a tous les caractères d'un outil, vous avez la 
      possibilité de créer diverses figures géométriques pour elles-mêmes ou 
      pour les insérer dans une image. Il est très complexe, mais cet exposé 
      vous aidera à accomplir les diverses opérations.
    </para>
    <para lang="fr">
      Lors de l'utilisation de ce filtre, les éléments insérés de l'image 
      seront placés dans un nouveau calque réservé. Cela signifie que 
      l'image ne sera pas modifiée, toutes les modifications se produisant 
      sur ce calque.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect lang="de;en;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Starting filter</phrase>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
      <phrase lang="fr">Lancement du filtre</phrase>
    </title>
    
    <para lang="en">
      You get to this filter via the Image menu through
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilters</guimenu>
        <guisubmenu><accel>R</accel>ender</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>G</accel>fig</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>R</accel>ender</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>G</accel>fig</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant:
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>iltres</guimenu>
        <guisubmenu><accel>R</accel>endu</guisubmenu>
        <guimenuitem>Figures <accel>G</accel>éométriques (Gfig)</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          <quote>Gfig</quote> filter options
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften für das Filter <quote>Gfig</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Options du filtre <quote>Gfig</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/filters/options-render-gfig.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-render-gfig.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/options-render-gfig.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">The tool bar</term>
        <term lang="de">Funktionsleiste</term>
        <term lang="fr">La barre des outils</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            At the top of dialog, you can find a set of icons which 
            represents the functions of this filter. Help pop-ups are 
            explicit.
          </para>
          <para lang="de">
            Am obere Rand des Dialogfensters finden Sie eine Funktionsleiste.
            Diese beinhaltet verschiedene Werkzeuge zum Zeichnen und verwalten
            von Objekten.
          </para>
          <para lang="fr">
            En haut de la fenêtre de dialogue, vous trouvez une série d'icônes 
            représentant les diverses fonctions de ce filtre. Les bulles 
            d'aide sont explicites.
          </para>
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Functions for object drawing </term>
              <term lang="de">Funktionen zum Zeichnen von Objekten</term>
              <term lang="fr">Fonctions pour le dessin des objets</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  On the left part of tool bar, you can find some functions 
                  for object drawing. You enable them by clicking on the 
                  corresponding icon. You can create the following objects 
                  (note that <emphasis>Control points</emphasis> are 
                  created at the same time as object):
                </para>
                <para lang="de">
                  In diesem Bereich der Funktionsleiste finden Sie
                  verschiedene Funktionen zum Zeichnen von Funktionen. Diese
                  lassen sich durch Anklicken der Schaltflächen aktivieren.
                  Im Einzelnen stehen Ihnen folgende Funktionen zur Verfügung:
                </para>
                <para lang="fr">
                  Sur la partie gauche de la barre des outils, vous trouvez 
                  diverses fonctions pour le dessin des objets. Vous les 
                  activez en cliquant sur l'icône voulue. Vous pouvez créer 
                  les objets suivants (notez que pour tous les objets, des 
                  <emphasis>points de contrôle</emphasis> sont créés en même 
                  temps que l'objet):
                </para>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Line</guilabel>: With this tool, you can 
                      draw lines. Click on Preview to mark start point, then 
                      drag mouse pointer to the end point.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Linie</guilabel>; Mit diesem Werkzeug können
                      Sie Linien zeichnen. Hierzu klicken Sie einfach in die
                      Zeichenfläche, um den Startpunkt zu bestimmen. Halten
                      Sie die <mousebutton>Maustaste</mousebutton> gedrückt
                      und ziehen Sie die gewünschte Linie.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Ligne</guilabel>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dessiner des lignes. Cliquez sur l'Aperçu pour 
                      poser le point de départ et, en maintenant l'appui sur 
                      le bouton de la souris, faites glisser le pointeur 
                      jusqu'au point d'arrivée.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Circle</guilabel>: With this tool, you can 
                      draw circles. Click on Preview to mark center, then 
                      drag mouse pointer to the wanted radius.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Kreis</guilabel>; Mit diesem Werkzeug können
                      Sie Kreise zeichnen. Hierzu klicken Sie einfach in die
                      Zeichenfläche, um den Mittelpunkt zu bestimmen. Ziehen
                      Sie dann einfach bei gedrückter
                      <mousebutton>Maustaste</mousebutton> den gewünschten
                      Radius.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Cercle</guilabel>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dessiner des cercles. Cliquez sur l'Aperçu pour 
                      poser le centre et, en maintenant l'appui sur 
                      le bouton de la souris, faites glisser le pointeur 
                      jusqu'au rayon voulu.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Ellipse</guilabel>: With this tool, you can 
                      draw ellipses. Click on Preview to mark center, then 
                      drag mouse pointer to get the wanted size and form.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Ellipse</guilabel>; Mit diesem Werkzeug können
                      Sie Ellipsen zeichnen. Hierzu klicken Sie einfach in die
                      Zeichenfläche, um den Mittelpunkt zu bestimmen. Ziehen
                      Sie dann einfach bei gedrückter
                      <mousebutton>Maustaste</mousebutton> die Ellipse in der
                      gewünschten Form und Grösse auf. 
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Ellipse</guilabel>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dessiner des ellipses. Cliquez sur l'Aperçu pour 
                      poser le centre et, en maintenant l'appui sur 
                      le bouton de la souris, faites glisser le pointeur 
                      jusqu'à obtenir la forme et la taille voulues.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guibutton>Arc></guibutton>: With this tool, you can 
                      draw circle arcs. Click on Preview to set start point. 
                      Click again to set another arc point. Without 
                      releasing mouse button, drag pointer; when you 
                      release mouse button, the arc end point is placed and 
                      an arc encompassing these three points is drawn.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Bogen</guilabel>; Mit diesem Werkzeug können
                      Sie Bögen zeichnen. Hierzu klicken Sie einfach in der
                      Zeichenfläche den gewünschten Startpunkt an. Nun klicken
                      Sie sie erneut, um einen weiteren Punkt des Bogens zu
                      bestimmen. Beim dritten Klick werden alle drei Punkte
                      durch einen Bogen verbunden.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guibutton>Ellipse</guibutton>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dessiner des arcs de cercle. Cliquez sur 
                      l'Aperçu pour poser le point de départ. Puis cliquez à 
                      nouveau pour placer un autre point de l'arc. Sans 
                      relâcher le bouton de la souris, faites glisser le 
                      pointeur: quand vous relâcherez le bouton de la 
                      souris, un troisième point marquant la fin de l'arc 
                      sera placé et un arc de cercle englobant ces trois 
                      points sera créé. 
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guibutton>Regular polygon</guibutton>: With this 
                      tool, you can create a regular polygon. Start with 
                      setting side number in <guilabel>Tool Options
                      </guilabel> at the right of Preview. Then click on 
                      Preview to place center and, without releasing mouse 
                      button, drag pointer to get the wanted size and 
                      orientation.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Regelmässiges Polygon</guilabel>; Mit diesem
                      Werkzeug können Sie sehr einfach regelmässige Vielecke
                      erzeugen. Hierzu stellen Sie in den
                      <guilabel>Werkzeugeigenschaften</guilabel> die Anzahl
                      der <guilabel>Seiten</guilabel> ein, die das Objekt
                      haben soll. Hiernach können sie mit einem Klick in die
                      Zeichenfläche den Mittelpunkt festlegen und mit
                      gedrückter <mousebutton>Maustaste</mousebutton> das
                      Objekt in der gewünschten Grösse und Ausrichtung
                      aufziehen.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guibutton>Polygone régulier</guibutton>: Avec cet 
                      outil, vous pouvez créer un polygone régulier. 
                      Commencez par fixer le nombre de côtés dans les 
                      <guilabel>Options d'outil</guilabel> à droite de 
                      l'Aperçu. Cliquez ensuite dans l'Aperçu pour placer le 
                      point central et, sans relâcher le bouton de la souris, 
                      faites glisser le pointeur jusqu'à obtenir la taille 
                      et l'orientation voulues.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Star</guilabel>: With this 
                      tool, you can create a star. Start with 
                      setting side number (spikes) in <guilabel>Tool Options
                      </guilabel> at the right of Preview. Then click on 
                      Preview to place center and, without releasing mouse 
                      button, drag pointer to get the wanted size and 
                      orientation.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Stern</guilabel>; Mit diesem Werkzeug können
                      Sie sehr einfach Sterne erzeugen. Hierzu stellen Sie in
                      den <guilabel>Werkzeugeigenschaften</guilabel> die
                      Anzahl der <guilabel>Seiten</guilabel> (Arme) ein, die
                      der Stern haben soll. Hiernach können sie mit einem
                      Klick in die Zeichenfläche den Mittelpunkt festlegen und
                      mit gedrückter <mousebutton>Maustaste</mousebutton> das
                      Objekt in der gewünschten Grösse und Ausrichtung
                      aufziehen.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Étoile</guilabel>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dessiner une étoile. Commencez par fixer le 
                      nombre de côtés (pointes) dans les 
                      <guilabel>Options d'outil</guilabel> à droite de 
                      l'Aperçu. Cliquez ensuite dans l'Aperçu pour placer le 
                      point central et, sans relâcher le bouton de la souris, 
                      faites glisser le pointeur jusqu'à obtenir la taille 
                      et l'orientation voulues.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Spiral</guilabel>: With this 
                      tool, you can create a spiral. Start with 
                      setting spire number (sides) and spire orientation in 
                      <guilabel>Tool Options </guilabel> at the right of 
                       Preview. Then click on Preview to place center and, 
                       without releasing mouse button, drag pointer to get 
                       the wanted size.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Spirale</guilabel>; Mit diesem Werkzeug können
                      Sie sehr einfach Spiralen erzeugen. Hierzu stellen Sie
                      in den <guilabel>Werkzeugeigenschaften</guilabel> die
                      Anzahl der <guilabel>Seiten</guilabel> (Umdrehungen)
                      ein, die die Spirale haben soll. Ausserdem können Sie
                      die <guilabel>Orientierung</guilabel> festlegen.
                      Hiernach können sie mit einem Klick in die Zeichenfläche
                      den Mittelpunkt festlegen und mit gedrückter
                      <mousebutton>Maustaste</mousebutton> das Objekt in der
                      gewünschten Grösse und Ausrichtung aufziehen.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Spirale</guilabel>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dessiner une spirale. Commencez par fixer le 
                      nombre de spires (côtés)  et le sens de rotation de la 
                      spire (orientation: droite ou gauche) dans les 
                      <guilabel>Options d'outil</guilabel> à droite de 
                      l'Aperçu. Cliquez ensuite dans l'Aperçu pour placer le 
                      point central et, sans relâcher le bouton de la souris, 
                      faites glisser le pointeur jusqu'à obtenir la taille 
                      voulue.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Bezier's Curve</guilabel>: With this tool, 
                      you can create Bezier's curves. Click on Preview to 
                      set start point and the other points: the curve will 
                      be created between these points. To end point creation 
                      press <keycap>Shift</keycap> key when creating last 
                      point.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Bezier Kurve</guilabel>; Mit diesem Werkzeug
                      können Sie sehr einfach Bezier-Kurven erstellen. Hierzu
                      klicken Sie einfach in die Zeichenfläche, um den Start-
                      und die weiteren Punkte festzulegen, durch welche die
                      Kurve führen soll. Um die Erzeugung von Punkten
                      abzuschliessen, halten Sie bei der Erzeugung des letzten
                      Punktes die <keycap>Shift</keycap> Taste gedrückt.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Courbe de Bézier</guilabel>: Avec cet outil, 
                      vous pouvez dessiner des courbes de Bézier. Cliquez 
                      sur l'Aperçu pour fixer le point de départ et les 
                      autres points entre lesquels s'établira la courbe. 
                      Pour terminer la création des points, maintenez 
                      enfoncée la touche <keycap>Maj</keycap> lors de la 
                      création du dernier point.
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Functions for object management</term>
              <term lang="de">Funktionen zum Zeichnen von Objekten</term>
              <term lang="fr">Fonctions pour la gestion des objets</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  In the middle of tool bar, you can find tools to manage 
                  objects:
                </para>
                <para lang="de">
                  In diesem Bereich der Funktionsleiste finden Sie
                  verschiedene Funktionen zum Bearbeiten von Objekten. Diese
                  lassen sich durch Anklicken der Schaltflächen aktivieren.
                  Im Einzelnen stehen Ihnen folgende Funktionen zur Verfügung:
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dans la partie médiane de la barre d'outils sont rassemblés 
                  les outils permettant de gérer les objets:
                </para>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Move (Object)</guilabel>: With this tool, 
                      you can move the active object. To enable an object, 
                      click on a control point created at the same time as 
                      the object. 
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Verschieben (Objekt)</guilabel>; Mit dieser
                      Funktion könne Sie das aktive Objekt verschieben.
                      Aktivieren Sie hierzu das zu verschiebende Objekt
                      zunächst, indem Sie auf einen der Ankerpunkte des
                      gewüschten Objektes klicken. Dann können Sie dieses
                      beliebeig verschieben.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Déplacer (objet)</guilabel>: Avec cet outil, 
                      vous pouvez déplacer l'objet actif. Rappelez-vous que 
                      pour activer un objet, vous devez cliquer sur un des 
                      points de contrôle créés en même temps que l'objet.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Move (Point)</guilabel>: With this tool, you 
                      can click-and-drag one of the control points created 
                      at the same time as object. Each of these points moves 
                      the object in a different way.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Verschieben (Punkt)</guilabel>; Mit dieser
                      Funktion können Sie einzelne Kontrollpunkte der Objekte
                      verschieben und damit deren Form nachträglich
                      korrigieren. Hierzu aktivieren Sie zunächst den Punkt,
                      welchen Sie verschieben wollen, indem Sie diesen
                      anklicken. Den aktivierten Punkt erkennen Sie an seiner
                      weissen Färbung. Hiernach können Sie den Punkt beliebig
                      verschieben.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Déplacer (point)</guilabel>: Avec cet outil, 
                      vous pouvez déplacer un point par un cliquer-glisser 
                      sur un des points de contrôle créés en même temps que 
                      l'objet. Chacun de ces points déplace l'objet d'une 
                      façon différente.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Copy</guilabel>: With this tool, you can 
                      duplicate an object. Click on an object control point 
                      and drag it to the wanted place.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Kopieren</guilabel>; Mit dieser Funktion
                      können Sie Objekte duplizieren. Klicken Sie hierzu
                      einfach einen der Kontrollpunkte des Objektes an und
                      ziehen Sie diesen an die Stelle an der die Kopie des
                      Objektes erstellt werden soll.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Copier</guilabel>: Avec cet outil, vous 
                      pouvez dupliquer un objet. Cliquez sur un des points 
                      de contrôle de l'objet et faites le glisser à 
                      l'endroit voulu.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Delete</guilabel>: Click on an object 
                      control point to delete it.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Löschen</guilabel>; Mit dieser Funktion können
                      Sie sehr einfach Objekte löschen. Hierzu klicken Sie
                      einfach in einen der Kontrollpunkte des zu löschenden
                      Objektes.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Supprimer</guilabel>: Cliquez sur un des 
                      points de contrôle de l'objet pour le supprimer.
                    </para>
                  </listitem>

                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Select</guilabel>: With this tool, you can 
                      select an object to active it. Simply click on one of 
                      its control points.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Auswählen</guilabel>; Mit dieser Funktion
                      können Sie Objekte durch einen Klick in
                      einen seiner Kontrollpunkte aktivieren.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Sélectionner</guilabel>: Avec cet outil, 
                      vous pouvez sélectionner un objet pour l'activer: 
                      cliquez simplement sur un de ses points de contrôle.
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Functions for object organisation</term>
              <term lang="de">Funktionen zum Ausrichten von Objekten</term>
              <term lang="fr">Fonction pour l'organisation des objets</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  At the right of tool bar, you can find tools for object 
                  superimposing (you can also get them by clicking on the 
                   drop-down list button if they are not visible). You have: 
                </para>
                <para lang="de">
                  In diesem Bereich der Funktionsleiste finden Sie
                  verschiedene Funktionen zum Ausrichten von Objekten. Mit
                  diesen Funktionen können Sie festlegen wie die Objekte
                  übereinander liegen. Im Einzelnen stehen Ihnen folgende
                  Funktionen zur Verfügung:
                </para>
                <para lang="fr">
                  À la droite de la barre d'outils sont regroupés les outils 
                  pour l'arrangement des objets (Vous pouvez aussi y 
                  accéder en cliquant sur le bouton de liste déroulante 
                  s'ils ne sont pas visibles). Ils vous permettent de 
                  déterminer la façon dont les objets se superposent. Vous 
                  disposez en particulier des fonctions suivantes:
                </para>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Raise/Lower Selected Object</guilabel>: 
                      With this tool, you can push the selected object one 
                      level up or down.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Nach oben; Nach unten</guilabel>; Mit diesen
                      Funktionen können Sie das ausgewählte Objekt eine Stufe
                      nach oben oder unten schieben.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Monter/Descendre l'objet sélectionné
                      </guilabel>: Avec cet outil vous pouvez pousser 
                      l'objet sélectionné un niveau vers le haut ou le bas.
                    </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Raise/Lower selected object to 
                      top/bottom</guilabel>: self explanatory.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Oben; Unten</guilabel>; Mit diesen Funktionen
                      können Sie das ausgewählte Objekt auf die oberste oder
                      unterste Stufe schieben.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Monter/Descendre l'objet sélectionné tout en
                      haut/bas </guilabel>: sans commentaire.
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Functions for object display</term>
              <term lang="de">Funktionen zur Anzeige von Objekten</term>
              <term lang="fr">Fonctions pour l'affichage des objets</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  The drop-down list in tool bar offers you some more 
                  functions: 
                </para>
                <para lang="de">
                  In diesem Bereich der Funktionsleiste finden Sie
                  verschiedene Funktionen zur Anzeige von Objekten. Im
                  Einzelnen stehen Ihnen folgende Funktionen zur Verfügung:
                </para>
                <para lang="fr">
                  La liste déroulante de la barre d'outils vous offre 
                  encore quelques fonctions:
                </para>
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Back/Forward</guilabel>: These functions 
                      allow you to jump from one object to another. Only 
                      this object is displayed.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Zurück; Vor</guilabel>; Mit diesen Funktionen
                      können Sie durch die Objekte blättern. Es wird jeweils
                      das vorherige oder nachfolgende Objekt angezeigt.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Précédent/Suivant</guilabel>: Ces fonctions 
                      vous permettent de passer d'un objet à l'autre, tout 
                      en n'affichant qu'un seul objet à la fois.
                    </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                    <para lang="en">
                      <guilabel>Show all objects</guilabel>: This function 
                      shows all objects again, after using both previous 
                      functions.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      <guilabel>Alle anzeigen</guilabel>; Mit dieser Funktion
                      können Sie alle Objekte wieder anzeigen.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      <guilabel>Montrer tous les objets</guilabel>: Affiche 
                      à nouveau tous les objets après utilisation des deux  
                      fonctions précédentes.
                    </para>
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview field</term>
        <term lang="de">Zeichenbereich</term>
        <term lang="fr">Le domaine de l'Aperçu</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            Preview comes with several options:        
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Bereich können Sie die Objekte erstellen und verändern.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'Aperçu est accompagné de plusieurs options:
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Settings</term>
        <term lang="de">Einstellungen</term>
        <term lang="fr">Réglages</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            In this area, you have several options to work with this filter.
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Bereich stehen Ihnen verschiedene Eigenschaften zur
            Verfügung, um mit dem Filter zu arbeiten.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans cette zone, vous disposez de plusieurs options pour 
            travailler avec le filtre.
          </para>
          
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Werkzeugoptionen</term>
              <term lang="de">Werkzeugoptionen</term>
              <term lang="fr">Options de l'outil</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  This area shows tool options.  
                </para>
                <para lang="de">
                  Hier werden je nach Werkzeug verschiedene
                  Werkzeugeigenschaften angezeigt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dans cette zone s'affichent les options de l'outil.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Stroke</term>
              <term lang="de">Strich</term>
              <term lang="fr">Tracé</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  If this option is checked, the object will be drawn. Two 
                  buttons are available, to select color and brush type.  
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Eigenschaft aktiviert haben, wird für das
                  Objekt ein Strich gezeichnet. Dessen Farbe und Gestalt
                  können Sie mit Hilfe der
                  <guibutton>Farbschaltfläche</guibutton> sowie der
                  Schaltfläche <guibutton>Durchsuchten</guibutton> (zur
                  Pinselauswahl) einstellen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Si cette option est cochée, l'objet sera «tracé». Vous 
                  disposez là de deux boutons pour choisir la couleur et 
                  le type de brosse.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Filling</term>
              <term lang="de">Füllung</term>
              <term lang="fr">Remplissage</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  With help of this drop-down list, you can decide whether 
                  and how the object will be filled, with a color, a pattern 
                  or a gradient.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit Hilfe dieses Klappmenüs können Sie einstellen, ob und
                  wie das aktive Objekt gefüllt werden soll. Sie können
                  wahlweise gar nicht, mit einer Farbe, einem Muster oder
                  einem Verlauf füllen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  À l'aide de cette liste déroulante, vous pouvez décider si 
                  et comment l'objet sera rempli, avec une couleur, un motif 
                  ou un dégradé . 
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Show grid</term>
              <term lang="de">Gitter anzeigen</term>
              <term lang="fr">Afficher la grille</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  If this option is checked, a grid is applied on Preview to 
                  make object positioning easier. 
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, wird im
                  Zeichenbereich ein Gitter zur Orientierung angezeigt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Quand cette option est cochée, une grille est appliquée 
                  sur l'Aperçu pour vous faciliter le positionnement des 
                  objets.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Snap to Grid</term>
              <term lang="de">Am Gitter ausrichten</term>
              <term lang="fr">Accrocher à la grille</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  If this option is checked, objects will align to the grid.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Eigenschaft aktiviert haben, werden die
                  Objekte am Gitter ausgerichtet.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Si cette option est cochée, les objets s'aligneront sur la 
                  grille.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Show image</term>
              <term lang="de">Bild anzeigen</term>
              <term lang="fr">Afficher l'image</term>
              
              <listitem>
                <para lang="en">
                  When this option is checked, the current image is 
                  displayed in Preview. If not checked, a white surface is 
                  shown and neither stroke color nor brush type are shown.  
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Eigenschaft aktiviert haben, wird im
                  Zeichenbereich das aktuelle Bild als Hintergrund angezeigt.
                  Falls nicht, zeichnen Sie auf einer weissen Fläche.
                  Ausserdem werden in diesem Fall die Farbe und Gestalt der
                  Striche und die Füllung nicht angezeigt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Quand cette option est cochée, l'image courante est 
                  affichée dans l'Aperçu. Sinon, c'est un fond blanc et en 
                  outre, ni la couleur ni le type de tracé ne seront 
                  affichés.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>