<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-jigsaw' lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Jigsaw</title>
  <title lang="fr">Puzzle</title>
  <title lang="zh_CN">拼图</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Render</secondary>
    <tertiary lang="en">Jigsaw</tertiary>
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Rendu</secondary>
    <tertiary lang="fr">Puzzle</tertiary>    

    <primary lang="zh_CN">滤镜</primary>
    <secondary lang="zh_CN">绘制</secondary>
    <tertiary lang="zh_CN">拼图</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en;zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-jigsaw.png'
        format='PNG'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata
      fileref='../images/filters/fr/filters-render-jigsaw.png'
      format='PNG'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <title lang="zh_CN">概述</title>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Render/Pattern/<accel>J</accel>igsaw...</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Rendu/Motif/<accel>P</accel>uzzle...</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      该滤镜在<guimenuitem>图像&gt;滤镜/绘制/图案/拼图</guimenuitem>。
    </para>

    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
          fileref='../images/filters/examples/jigsaw-example.png'
          format='PNG'/>
        </imageobject>

	<caption>
	  <para lang='en'>
	    Image created using jigsaw followed by other manipulations,
	    including the <link
	    linkend='plug-in-lighting'>Lighting Effects</link>
	    filter.  (The jigsaw pattern was used as the starting point
	    for a bump map.)
	  </para>
	  <para lang='fr'>
	    Une images créé avec le filtre Puzzle et d'autres manipulations
	    dont le filtre 
	    <link linkend='plug-in-lighting'>Effet d&apos;éclairage</link>
	    (le dessin du puzzle a été utilisé pour réaliser un repoussage).
	  </para>
          <para lang="zh_CN">
            由拼图滤镜以及包括<!-- <link linkend='plug-in-lighting'> -->光照效果滤镜在内的其它处理生成的图像。
          </para>
	</caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      This filter will turn your image into a jigsaw puzzle.
      The edges are not antialiased, so a little bit of smoothing often
      makes them look better (i. e., Gaussian blur with radius 1.0).
    </para> 
    <para lang='fr'>
      Ce filtre va transformer votre image en un puzzle. Les bords ne
      sont pas anti-crénelés donc un petit peu de flou donnera souvent
      un meilleur aspect (p.ex. un flou Gaussien avec un rayon de 10).
    </para> 
    <para lang="zh_CN">
      该滤镜使图像变为拼图，其边缘处并不使用边缘平滑，因此产生一点模糊的效果反而比较好(如使用半径为 1.0 的高斯模糊)。
    </para>

    <tip lang='en'>
      <para>
      If you want to be able to easily select individual puzzle-piece
      areas, as for the example above, render the jigsaw pattern on a
      separate layer filled with solid white, and set the layer mode
      to Multiply.  You can then select puzzle pieces using the <link
      linkend='gimp-tool-fuzzy-select'>magic wand</link> (fuzzy
      select) tool on the new jigsaw layer.
      </para>
    </tip>
    <tip lang='fr'>
      <para>
      Si vous souhaitez pouvoir sélectionner la zone délimitée par
      une pièce du puzzle, telle que dans l'exemple ci-dessus, rendez
      le puzzle dans un calque séparé à partir d'une image entièrement
      blanche.
      Vous pouvez ensuite sélectionner la pièce du puzzle en utilisant
      la <link
      linkend='gimp-tool-fuzzy-select'>baguette magique</link> (sélection
      contiguë) de la boîte à outils.
      </para>
    </tip>
    <tip lang="zh_CN">
      <para>
        如果要在像上面范例中图像中轻松地选取单独的拼图块，可以先在用纯白色填充的单独图层中绘制拼图图案，然后设置图层模式为相乘。这样您就可以用<link linkend='gimp-tool-fuzzy-select'>魔术棒</link>(模糊选择)工具在新拼图图层上选取这些拼图块了。
      </para>
    </tip>

  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
    <variablelist>    

      <varlistentry>
        <term lang="en">Number of Tiles</term>
        <term lang="fr">Nombre de pièces</term>
        <term lang="zh_CN">方块数量</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            How many tiles across the image is, horizontally and
            vertically. 
          </para> 
          <para lang="fr">
            Détermine en combien de pièces verticales et horizontales
            votre puzzle sera découpé.
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            图像中水平和竖直方向上拼图块的数量。
          </para>
       </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Bevel Width</term>
        <term lang="fr">Largeur du biseau</term>
        <term lang="zh_CN">切痕宽度</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            The Bevel width slider controls the slope of the edges of
            the puzzle pieces (a hard wooden puzzle would require a low
            Bevel width value, and a soft cardboard puzzle would require
            a higher value).   
          </para> 
          <para lang="fr">
            Ce paramètre contrôle la pente donné au biseautage sur les 
            bords des pièces du puzzle
            (un puzzle de pièces en bois requiert des pentes
            douces tandis qu'un puzzle cartonné requiert des pentes
            élevées.
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            切痕宽度滑条控制拼图块边缘的倾斜(坚硬的木制拼图需要小的切痕宽度值，而柔软的卡纸拼图则需要大一些的值)。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Highlight</term>
        <term lang="fr">Éclairage</term>
        <term lang="zh_CN">高亮</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The Highlight slider controls the strength of the
            highlight that will appear on the edges of each piece. You
            may compare it to the "glossiness" of the material the
            puzzle is made of. Highlight width is relative to the
            Bevel width. As a rule of thumb, the more pieces you add
            to the puzzle, the lower Bevel and Highlight values you
            should use, and vice versa. The default values are
            suitable for a 500x500 pixel image. 
          </para>
          <para lang="fr">
            Le curseur d'éclairage contrôle l'intensité de la lumière
            qui va être projetée sur les bords de chaque pièce. Vous
            pouvez ainsi donner un aspect plus ou moins brillant
            au matériau du puzzle. La largeur de l'éclairage est
            dépendante du paramètre <guilabel>Largeur du biseau</guilabel>
            Pour tenter d'appliquer une règle, le plus vous avez de 
            pièces, le moins vous devriez avoir d'éclairage et de biseau.
            Les valeurs par défaut sont destinées à une image de 500x500
            en pixels.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            高亮滑条控制在每个拼图块边缘高亮的程度。您可以将它看作组成拼图材料的光泽。高亮宽度和切痕宽度相关。一个基本的规则就是，拼图块的数量越多，切痕和高亮值应该越小，反之亦然。默认值适合于 500x500 像素的图像。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Style</term>
        <term lang="fr">Style</term>
        <term lang="zh_CN">拼图风格</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            You can choose between two types of puzzle, 
            <guilabel>Square</guilabel> then you get pieces made with
            straight lines, or <guilabel>Curved</guilabel> then you get
            pieces made with curves.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous pouvez choisir dans ces boutons radio entre deux
            types de puzzle <guilabel>Carré</guilabel>, des pièces
            taillées de façon carré avec des bords droits, ou
            <guilabel>Courbé</guilabel>, des pièces avec des
            bords composés de courbes.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            有两种风格的拼图供选择：<guilabel>方形</guilabel>--拼图块间的衔接处都是直线;<guilabel>曲线</guilabel>--衔接处为曲线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>
  </simplesect>
        
</sect2>
