<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='plug-in-sinus'>
  <title lang="en">Sinus</title>
  <title lang="fr">Sinus</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Render</secondary>
    <tertiary lang="en">Sinus</tertiary>
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Rendu</secondary>
    <tertiary lang="fr">Sinus</tertiary>    
  </indexterm>
  
  <mediaobject>
    <imageobject lang="en">
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>
    <imageobject lang="de">
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>
    <imageobject lang="fr">
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="de">Allgemeines</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
  
    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/filters/examples/sinus1.png' format='PNG'/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <caption>
        <para lang='en'>
          Example of sinus rendering.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Example d'un rendi obtenu avec le filtre sinus.
        </para>
      </caption>
    </informalfigure>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Render/Pattern/<accel>S</accel>inus...</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Rendu/Motif/<accel>S</accel>inus...</guimenuitem>
    </para>

    <para lang="en">
      The Sinus filter lets you make sinusoidally based textures,
      which look rather like watered silk or maybe plywood. This plug-in
      works by using two different colors that you can define in the
      Colors tab. These two colors then create wave patterns based on
      a sine function. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre sinus génère des textures basés sur des formes sinusoïdales,
      qui ressemblent à de l'eau, de la soie ou du bois contre-plaqué.
      Il fonctionne en utilisant deux couleurs différents définissables
      dans l'onglet <guilabel>couleurs</guilabel>. C'est deux couleurs
      génèrent ensuite des tracés ondulatoires basés sur une fonction
      sinus.
    </para>
    <para lang='en'>
      You can set the X and Y scales, which determine how stretched or
      packed the texture will be. You can also set the Complexity of
      the function: a high value creates more interference or
      repetition in the pattern.  An example is shown below. 
    </para>
    <para lang='fr'>
      Vous pouvez spécifier les échelles en X et en Y et ainsi déterminer
      comment la texture séra étirée. Vous pouvez aussi spécifier la
      complexité de la fonction : une valeur élevée crée plus d'interférence
      ou de répétition du motif. Un exemple est montré ci-dessus.
    </para>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>

    <variablelist>
       <varlistentry>
        <term lang="en">X and Y Scales</term>
        <term lang="fr">Échelle en X/Y</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            A low X/Y value will maximize the horizontal/vertical
            stretch of the texture, whereas a high value will compress
            it.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Une valeur faible va étendre la texture tandis qu'une
            valeur élevée va la comprimer.
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>

       <varlistentry>
        <term lang="en">Complexity</term>
        <term lang="fr">Complexité</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This controls how the two colors interact with each other
            (the amount of interplay or repetition). 
          </para> 
          <para lang="fr">
            Contrôle comment les deux couleurs interagissent entre elles.
            This controls how the two colors interact with each other
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>

       <varlistentry>
        <term lang="en">Random Seed</term>
        <term lang="de">Zufallssaat</term>
        <term lang="fr">Graine aléatoire</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Random Seed</guilabel> controls the randomization
            element. The <guibutton>Randomize</guibutton> checkbutton will
            set the seed using the hardware clock of the computer.
            There is no reason to use anything else unless you want to
            be able to repeat the exact same pattern of randomization
            on a later occasion.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Graine aléatoire</guilabel> contrôle l'aléatoire
            affecté à l'élément. La coche <guilabel>Aléatoire</guilabel> 
            va utiliser l'horloge de la machine pour déterminer la graine.
            Il n'y aucune raison d'utiliser autre chose tant que vous
            ne souhaitez pas reproduire plusieurs fois la même texture.
          </para>
          <tip lang='en'>
            Changing to a new seed often produces a <emphasis>very
            different-looking</emphasis> result.
          </tip>
          <tip lang='fr'>
            Changer la graine produit souvent des résultats très
            différents.
          </tip>
          <para lang="de">
            Die <guilabel>Zufallssaat</guilabel> bestimmt den
            Zufallswert des Weichzeichners. Durch einen Klick auf die
            <guibutton>Neu Würfeln</guibutton> Schaltfläche wird ein
            neuer Zufallswert berechnet.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Force Tiling?</term>
        <term lang="fr">Forcer le raccordement ?</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If you check this, you'll get a pattern that can be
            used as for tiling. For example, you can use it as a background
            in an HTML page, and the tile edges will be joined
            seamlessly. 
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous cochez ceci vous allez forcer la production d'un
            motif jointif réutilisable par exemple comme texture de fond
            pour une page web. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Ideal/Distorted</term>
        <term lang="fr">Idéal/Déformé</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option gives additional control of the interaction
            between the two colors. Distorted creates a more distorted
            interference between the two colors than Ideal. 
          </para>
          <para lang="fr">
            Ces options vous donnent des contrôles supplémentaires sur
            l'interaction des deux couleurs. L'option 
            <guilabel>déformé</guilabel> créé une distorsion supérieure
            à l'option <guilabel>idéal</guilabel>.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Colors</term>
        <term lang="fr">Couleurs</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Here, you set the two colors that make up your
            texture. You can use Black and white or the
            foreground/background colors in the toolbox, or you can
            choose a color with the color icons. The <parameter>Alpha
            Channels</parameter> sliders allow you to assign an
            opacity to each of the colors.  (If the layer you are
            working on does not have an alpha channel, they will be
            grayed out.)
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans cet onglet vous réglez les deux couleurs composantes
            de votre texture. Vous pouvez utiliser du noir et du blanc, les 
            couleurs de la boîte à outils ou bien spécifier localement les 
            couleurs en cliquant sur les boutons colorés.
            Les paramètres <guilabel>Canaux Alpha</guilabel> permettent
            d'affecté une opacité plus ou moins grande pour chaque couleur
            (les paramètres ne sont accessibles qui si l'image possède un
            canal Alpha).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Blend Settings: Gradient</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            You can choose between three functions to set the shapes
            of the waves that are produced:  Linear, Bilinear and
            Sinusoidal.   
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Blend Settings: Exponent</term>
        <term lang="fr">Mélange: Exposant</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
             The Exponent controls which of the two colors is
             dominant, and how dominant it is. If you set
             the exponent to -7.5, the left color will dominate
             totally, and if you set it to +7.5 it will be the other
             way around. A zero value is neutral.  
          </para>
          <para lang="fr">
             L'<guilabel>exposant</guilabel> contrôle laquelle des
             deux couleurs est dominante et avec quelle force.
             Si vous réglez l'exposant à -7.5 la couleur de gauche
             dominera totalement et si vous le réglez à +7.5 ce sera
             l'inverse. Une valeur de 0 est donc neutre.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>
  </simplesect>
  
</sect2>
