<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='plug-in-sinus' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Sinus</title>
  <title lang="cs">Sinus</title>
  <title lang="fr">Sinus</title>
  <title lang="zh_CN">正弦</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Render</secondary>
    <tertiary lang="en">Sinus</tertiary>

    <primary lang="cs">Filtry</primary>
    <secondary lang="cs">Vykreslení</secondary>
    <tertiary lang="cs">Sinus</tertiary>

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Rendu</secondary>
    <tertiary lang="fr">Sinus</tertiary>

    <primary lang="zh_CN">滤镜</primary>
    <secondary lang="zh_CN">绘制</secondary>
    <tertiary lang="zh_CN">正弦</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject lang="de;en">
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>

    <imageobject lang="cs">
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>

    <imageobject lang="fr">
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>

    <imageobject lang="zh_CN">
      <imagedata fileref='../images/filters/zh_CN/filters-render-sinus.png' format='PNG'/>
    </imageobject>

  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="de">Allgemeines</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <title lang="zh_CN">概述</title>

    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/filters/examples/sinus1.png' format='PNG'/>
        </imageobject>

        <caption lang="en">
          <para>
            Example of sinus rendering.
          </para>
        </caption>

        <caption lang="cs">
          <para>
            Příklad výsledku použití filtru Sinus
          </para>
        </caption>

        <caption lang="fr">
          <para>
            Example d'un rendi obtenu avec le filtre sinus.
          </para>
        </caption>

        <caption lang="zh_CN">
          <para>
            正弦绘制的范例。
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Render/Pattern/<accel>S</accel>inus...</guimenuitem>
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Vykreslit</guisubmenu>
        <guisubmenu>Vzorek</guisubmenu>
        <guimenuitem>Sinus</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Rendu/Motif/<accel>S</accel>inus...</guimenuitem>
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      该滤镜在<guimenuitem>图像&gt;滤镜/绘制/图案/正弦</guimenuitem>
    </para>

    <para lang="en">
      The Sinus filter lets you make sinusoidally based textures,
      which look rather like watered silk or maybe plywood. This plug-in
      works by using two different colors that you can define in the
      Colors tab. These two colors then create wave patterns based on
      a sine function.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Sinus vytváří vlnovité textury založené na sinusoidách, které
      připomínají namočené hedvábí nebo možná strukturu překližky. Textura
      je založena na dvou barvách, které lze definovat přimo v dialogu filtru
      (či použít barvu popředí a pozadí).
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre sinus génère des textures basés sur des formes sinusoïdales,
      qui ressemblent à de l'eau, de la soie ou du bois contre-plaqué.
      Il fonctionne en utilisant deux couleurs différents définissables
      dans l'onglet <guilabel>couleurs</guilabel>. C'est deux couleurs
      génèrent ensuite des tracés ondulatoires basés sur une fonction
      sinus.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      正弦滤镜产生基于正弦曲线的材质，看上去像波纹绸缎或三夹板。该滤镜使用颜色页签中的两种不同颜色，然后有正弦函数产生波纹图案。
    </para>


    <para lang='en'>
      You can set the X and Y scales, which determine how stretched or
      packed the texture will be. You can also set the Complexity of
      the function: a high value creates more interference or
      repetition in the pattern.  An example is shown below. 
    </para>
    <para lang='cs'>
      Filtr umožňuje nastavit velikost a komplexitu struktury
      a řadu dalších parametrů. Příklad je zobrazen níže.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Vous pouvez spécifier les échelles en X et en Y et ainsi déterminer
      comment la texture séra étirée. Vous pouvez aussi spécifier la
      complexité de la fonction : une valeur élevée crée plus d'interférence
      ou de répétition du motif. Un exemple est montré ci-dessus.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      X 和 Y 缩放设置材质的延伸程度。您也能设置该功能的复杂度：一个高值产生更干扰或更重复的图案。下面有一个范例。
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

    <variablelist>
       <varlistentry>
        <term lang="en">X and Y Scales</term>
        <term lang="cs">Zvětšení X a Y</term>
        <term lang="fr">Échelle en X/Y</term>
        <term lang="zh_CN">X 和 Y 缩放</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            A low X/Y value will maximize the horizontal/vertical
            stretch of the texture, whereas a high value will compress
            it.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Nízká hodnota Zvětšení X/Y maximalizuje vodorovné/svislé roztažení
            textury, zatímco vysoká hodnota texturu stlačí.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Une valeur faible va étendre la texture tandis qu'une
            valeur élevée va la comprimer.
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            低的 X/Y 值将最大化材质的水平/垂直延伸，而高值则压缩它。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

       <varlistentry>
        <term lang="en">Complexity</term>
        <term lang="cs">Komplexnost</term>
        <term lang="fr">Complexité</term>
        <term lang="zh_CN">复杂度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This controls how the two colors interact with each other
            (the amount of interplay or repetition). 
          </para> 
          <para lang="cs">
            Tato volba určuje způsob vzájemné interakce obou barev. Čím vyšší
            hodnota, tím složitější textura.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Contrôle comment les deux couleurs interagissent entre elles.
            This controls how the two colors interact with each other
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            它控制两种颜色之间如何交互(相互作用或重复的数量)。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry><!--changed 2005-06-27-->
        <term lang="en">Random Seed</term>
        <term lang="cs">Hnízdo náhodných čísel</term>
        <term lang="de">Zufallssaat</term>
        <term lang="fr">Graine aléatoire</term>
        <term lang="zh_CN">随机数种子</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Random Seed</guilabel> controls random behaviour of the
            filter. If the same random seed in the same situation is used, the
            filter produces exactly the same results. A different random seed
            produces different results. Random seed can be entered manually or
            generated randomly by pressing <guibutton>New Seed</guibutton>
            button.
          </para>
          <para lang='en'>
            When the <guilabel>Randomize</guilabel> option is checked, random
            seed cannot be entered manually, but is randomly generated each
            time the filter is run. If it is not checked, the filter remembers
            the last random seed used.
          </para>

          <para lang="cs">
            <guilabel>Hnízdo náhodných čísel</guilabel> určuje náhodnost
            chování filtru. Pokud je ve stejné situaci použito stejné
            hnízdo, výsledky filtru jsou stejné. Použití jiného hnízda
            způsobí odlišné výsledky. Hnízdo lze zadat ručně nebo náhodně
            vygenerovat tlačítkem <guibutton>Nové hnízdo</guibutton>.
          </para>
          <para lang="cs">
            Je-li zaškrtnuta volba <guilabel>Randomizovat</guilabel>, nelze
            hnízdo náhodných čísel zadávat ručně, ale je náhodně generováno
            při každém použití filtru. V opačném případě si filtr pamatuje
            poslední použité hnízdo náhodných čísel.
          </para>

          <para lang="fr">
            <guibutton>Graine aléatoire</guibutton> contrôle le caractère 
            aléatoire du filtre. Si la même graine aléatoire est utilisée
            dans la même situation, le filtre produira les mêmes résultats.
            Un graine aléatoire différente produira des résultats différents.
            Une graine aléatoire peut être fournie manuellement, ou générée
            au hasard en pressant le bouton <guibutton>Nouvelle
            Graine</guibutton>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Lorsque l'option <guilabel>Aléatoire</guilabel> est cochée, la
            graine aléatoire ne peut plus être fournie manuellement, elle est
            générée aléatoirement à chaque fois que le filtre est utilisé. Si
            elle n'est pas cochée, le filtre se souvient de la dernière graine
            aléatoire utilisée.
          </para>

          <!-- please rewrite the German and Chinese parts and then place it
          above on proper location: -->
          <para lang="de">
            Die <guilabel>Zufallssaat</guilabel> bestimmt den
            Zufallswert des Weichzeichners. Durch einen Klick auf die
            <guibutton>Neu Würfeln</guibutton> Schaltfläche wird ein
            neuer Zufallswert berechnet.
          </para>
          <para lang="zh_CN">  
            <guilabel>随机数种子</guilabel>控制随机元素。而<guibutton>随机</guibutton>勾选按钮则使种子使用电脑的硬件时间。除非您想在以后重复完全相同的随机图案，不然就没有必要使用其它的选项了。
          </para>
          <tip lang="zh_CN">
            <para>
              变为一个新种子常常会产生<emphasis>非常不一样</emphasis>的效果。
            </para>
          </tip>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Force Tiling?</term>
        <term lang="cs">Vnutit dlaždicování?</term>
        <term lang="fr">Forcer le raccordement ?</term>
        <term lang="zh_CN">强制平铺？</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If you check this, you'll get a pattern that can be
            used as for tiling. For example, you can use it as a background
            in an HTML page, and the tile edges will be joined
            seamlessly.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud je zaškrtnuta tato volba, lze výslednou texturu použít pro
            dlaždicování, aniž by byly viditelné hranice mezi jednotlivými
            dlaždicemi.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous cochez ceci vous allez forcer la production d'un
            motif jointif réutilisable par exemple comme texture de fond
            pour une page web.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            它使图案可以用作平铺。例如，可以在 HTML 页面中用作背景，平铺的边缘会无缝地连接在一起。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Ideal/Distorted</term>
        <term lang="cs">Ideální/Zkreslený</term>
        <term lang="fr">Idéal/Déformé</term>
        <term lang="zh_CN">理想/扭曲</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option gives additional control of the interaction
            between the two colors. Distorted creates a more distorted
            interference between the two colors than Ideal. 
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato volba poskytuje další možnost ovlibnění interakce mezi oběma
            barvami.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ces options vous donnent des contrôles supplémentaires sur
            l'interaction des deux couleurs. L'option 
            <guilabel>déformé</guilabel> créé une distorsion supérieure
            à l'option <guilabel>idéal</guilabel>.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该选项提供了对两种颜色间交互的额外控制。扭曲在两种颜色间产生比理想更加扭曲的干扰。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Colors</term>
        <term lang="cs">Barvy</term>
        <term lang="fr">Couleurs</term>
        <term lang="zh_CN">颜色</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Here, you set the two colors that make up your
            texture. You can use Black and white or the
            foreground/background colors in the toolbox, or you can
            choose a color with the color icons. The <parameter>Alpha
            Channels</parameter> sliders allow you to assign an
            opacity to each of the colors.  (If the layer you are
            working on does not have an alpha channel, they will be
            grayed out.)
          </para>
          <para lang="cs">
            Zde lze nastavit, z jakých dvou barev má být textura složena.
            Lze volit mezi černou a bílou, barvou pozadí a popředí a barvami
            nastavenými pomocí barevných polí přímo v dialogu. Posuvníky
            <parameter>Alfa kanály</parameter> umožňují každé z barev nastavit
            libovolné krytí. (Pokud vrstva, na které filtr pracuje, nemá alfa
            kanál, nejsou tyto posuvníky aktivní).
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans cet onglet vous réglez les deux couleurs composantes
            de votre texture. Vous pouvez utiliser du noir et du blanc, les 
            couleurs de la boîte à outils ou bien spécifier localement les 
            couleurs en cliquant sur les boutons colorés.
            Les paramètres <guilabel>Canaux Alpha</guilabel> permettent
            d'affecté une opacité plus ou moins grande pour chaque couleur
            (les paramètres ne sont accessibles qui si l'image possède un
            canal Alpha).
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这里设置产生滤镜所使用的两种颜色。其中有黑和白或工具栏中的前景/背景色，或使用颜色图标选取颜色。<parameter>Alpha 通道</parameter>滑条设置每个颜色的不透明度。(当操作的图层中没有 Alpha 通道时该选项是不可用的。)
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;cs;zh_CN">
        <term lang="en">Blend Settings: Gradient</term>
        <term lang="cs">Nastavenmí mísení</term>
        <term lang="zh_CN">混和设置：梯度</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            You can choose between three functions to set the shapes
            of the waves that are produced:  Linear, Bilinear and
            Sinusoidal.
          </para>
          <para lang="cs">
            Zde lze zvolit mezi třemi fnkcemi mísení barev: Lineární,
            Bilineární a Sinusoidální.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            它设置产生的波纹形状：线性，双线性和正弦。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Blend Settings: Exponent</term>
        <term lang="cs">Exponent</term>
        <term lang="fr">Mélange: Exposant</term>
        <term lang="zh_CN">混和设置：指数</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
             The Exponent controls which of the two colors is
             dominant, and how dominant it is. If you set
             the exponent to -7.5, the left color will dominate
             totally, and if you set it to +7.5 it will be the other
             way around. A zero value is neutral.  
          </para>
          <para lang="cs">
             Exponent určuje, která z obou barev je dominantní a nakolik
             převažuje nad druhou barvou. Je-li tato volba nastavena na nulu,
             jsou obě barvy v rovnováze. V krajních pozicích jedna z barev
             vždy zcela převládá.
          </para>
          <para lang="fr">
             L'<guilabel>exposant</guilabel> contrôle laquelle des
             deux couleurs est dominante et avec quelle force.
             Si vous réglez l'exposant à -7.5 la couleur de gauche
             dominera totalement et si vous le réglez à +7.5 ce sera
             l'inverse. Une valeur de 0 est donc neutre.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            指数控制两个颜色中谁占主导，以及主导的程度。例如，当指数为 -7.5 时，左边的颜色就几乎完全主导，而为 +7.5 时，右边就为主导。0 代表左右平衡。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
