<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect1 id='gimp-concepts-usage'
xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
lang="en;cs;de;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Basic Gimp Usage</title>
  <title lang='cs'>Základy práce s Gimpem</title>
  <title lang='de'>Grundlegende Benutzung von GIMP</title>
  <title lang="fr">Utilisation des fondamentaux de Gimp</title>
  <title lang="zh_CN">GIMP 基本用法</title>

  <sect2>
    <title lang='en'>Introduction</title>
    <title lang='cs'>Úvod</title>
    <title lang='de'>Einführung</title>
    <title lang='fr'>Introduction</title>
    <title lang="zh_CN">简介</title>

    <mediaobjectco>
      <imageobjectco>
        <areaspec units="calspair">
          <!-- make the id's unique, to not clash with others -->
          <area id='co-window-setup-toolbox' coords='200 300' />
          <area id='co-window-setup-tooloptions' coords='300 400' />
          <area id='co-window-setup-imagewindow' coords='20 30' />
          <area id='co-window-setup-layers' coords='20 40' />
          <area id='co-window-setup-brushes' coords='40 60' />
        </areaspec>
        <imageobject lang='en;cs;de;zh_CN'>
          <imagedata fileref='../images/using/standard-setup.png'
            width='703px' format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang='fr'>
          <imagedata fileref='../images/using/fr/standard-setup.png'
            width='703px' format="PNG"/>
        </imageobject>
      </imageobjectco>
    </mediaobjectco>

    <para lang='en'>
      The screenshot above shows the most basic arrangement of Gimp
      windows that can be used effectively. Three windows
      are shown:
    </para>

    <para lang='cs'>
      Tento snímek obrazovky ukazuje základní rozvržení oken Gimpu uzpůsobené
      pro efektivní používání. Jsou zobrazena tři okna:
    </para>

    <para lang='de'>
      Das Bildschirmfoto zeigt <acronym>Gimp</acronym> nach dem ersten
      Start in der Fensteraufteilung.
    </para>

    <para lang='fr'>
      La copie d'écran ci-dessus montre l'arrangement le plus simple des
      fenêtres les plus utilisées de Gimp (Cette configuration est celle
      par défautlégèrement simplifiée). Ces trois fenêtres sont :
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      上边的截图显示最基本能有效使用的 GIMP 窗口布局。显示三个窗口：
    </para>

    <calloutlist>
      <callout arearefs='co-window-setup-toolbox'>
        <para lang='en'>
          <emphasis>The Main Toolbox:</emphasis>
          This is the heart of the Gimp.  It contains the highest
          level menu, plus a set of icon buttons that can be used to
          select tool, and more.
        </para>
        <para lang='cs'>
          <emphasis>Panel nástrojů:</emphasis>
          Panel nástrojů je srdcem Gimpu. Obsahuje hlavní nabídky, sadu
          ikon sloužících k volbě nástrojů a další důležité ovládací
          prvky. Zavřením panelu nástrojů ukončíte celý Gimp.
        </para>
        <para lang='de'>
          <emphasis>Werkzeugfenster/Werkzeugkasten:</emphasis>
          Das Werkzeugfenster ist das "Herzfenster" von GIMP. Es
          beinhaltet spezielle Menüeinträge, sowie eine ganze Reihe
          von Werkzeugen die für die Bildbearbeitung unerlässlich
          sind.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <emphasis>La boîte à outils principale :</emphasis>
          C'est le coeur du Gimp. Elle contient le menu principal,
          une brochette d'icônes servant à sélectionner les outils,
          etc...
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <emphasis>主工具箱：</emphasis>
            这是 GIMP 的心脏。它包括最高层的菜单和一系列可以选取工具的图标按钮。
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-window-setup-tooloptions'>
        <para lang='en'>
          <emphasis>Tool options:</emphasis>
          Docked below the main Toolbox is a Tool Options dialog,
          showing options for the currently selected tool (in this
          case, the Rectangle Select tool).
        </para>
        <para lang='cs'>
          <emphasis>Volby nástrojů:</emphasis>
          K Panelu nástrojů je zespoda připojen (přidokován, takže
          dohromady tvoří jedno okno) dialog Volby nástrojů. Ten zobrazuje
          volby a nastavení pro právě zvolený, aktivní nástroj (v tomto
          případě nástroj pro výběr obdélníkové oblasti).
        </para>
        <para lang='de'>
          <emphasis>Werkzeugeinstellungen:</emphasis>
          Unter dem Werkzeugfenster befindet sich der Dialog für die
          Werkzeugeinstellungen, welcher jeweils zum aktuell
          ausgewählten Werkzeug die Einstellungen anzeigt.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <emphasis>Les options des outils :</emphasis>
          Sous la boîte à outils se trouve accolé le dialogue des
          Options des outils, il affiche les options de l'outil
          sélectionné.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <emphasis>工具选项：</emphasis>
          停靠在主工具箱下的是一个工具选项对话框，它显示当前选取的工具的选项。
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-window-setup-imagewindow'>
        <para lang='en'>
          <emphasis>An image window:</emphasis>
          Each image open in Gimp is displayed in a separate window.
          Many images can be open at the same time: the limit is set
          only by the amount of system resources.  It is possible to
          run Gimp without having any images open, but there are not
          very many useful things to do then.
        </para>
        <para lang='cs'>
          <emphasis>Okno obrázku:</emphasis>
          Každý obrázek otevřený v Gimpu se zobrazuje v samostatném okně.
          Je možné otevřít mnoho obrázků současně, jejich počet je omezen
          pouze systémovými zdroji. Gimp je možné mít spuštěný bez otevřeného
          obrázku, ale v takovém případě asi nebude příliš užitečný.
        </para>
        <para lang='de'>
          <emphasis>Bildfenster:</emphasis>
          Jedes Bild welches von <acronym>Gimp</acronym> geöffnet
          wird, erscheint in seinem eigenen Bildfenster. So kann GIMP
          unzählige Bildfenster öffnen, welche nur von der Höhe der
          zur Verfügung stehenden Systemresourcen abhängt.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <emphasis>Une fenêtre d'image : </emphasis>
          Chaque image ouverte par le Gimp est affichée dans une fenêtre
          séparée.
          Plusieurs images peuvent être ouvertes en même temps : la 
          limite n'est imposée que par vos ressources systèmes. Il est 
          possible d'exécuter Gimp sans ouvrir d'image, mais l'intérêt 
          est alors limité.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <emphasis>一个图像窗口：</emphasis>
          每个在 GIMP 中打开的图像都显示在一个单独的窗口中。多个图像可以同时打开：其数量只受系统资源的限制。也可以启动 GIMP 而不打开任何图像，不过这样做不是很有用。
        </para>

      </callout>

      <callout arearefs='co-window-setup-layers'>
        <para lang='en'>
          <emphasis>Layers Dialog:</emphasis>
          This dialog window shows the layer structure of the
          currently active image, and allows it to be manipulated
          in a variety of ways.  It is possible to do a few very
          basic things without using the Layers dialog, but even
          moderately sophisticated Gimp users find it
          indispensible to have the Layers dialog available at all
          times.
        </para>
        <para lang='cs'>
          <emphasis>Dialog Vrstvy:</emphasis>
          Tento dialog zobrazuje strukturu vrstev právě aktivního obrázku a
          umožňuje s jeho vrstvami různým způsobem manipulovat. Ty
          nejzákladnější úpravy obrázků lze uskutečnit bez použití dialogu
          Vrstvy, ale i mírně pokročilí uživatelé Gimpu považují za důležité
          mít tento dialog stále otevřený a po ruce.
        </para>
        <para lang='de'>
          <emphasis>Ebenendialog:</emphasis>
          Der <link linkend='gimp-layer-dialog'>Ebenendialog</link>
          ist für die Ebenenverwaltung zuständig. Es ist möglich
          Bildbearbeitung auch ohne Ebenen zu betreiben, jedoch werden
          halbwegs fortgeschrittene Benutzer ohne Ebenendialog nicht
          auskommen.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <emphasis>Le dialogues des calques</emphasis>
          Ce dialogue montre la structure des calques de l'image active
          et permet de les manipuler de diverses manières. Il est 
          possible de travailler sans ce dialogue, mais même les 
          utilisateurs peu avancés trouvent indispensable de l'avoir 
          en  permanence à portée de main.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <emphasis>图层对话框：</emphasis>
          该对话框显示当前活动图像的图层结构，并允许它被不同的方式处理。虽然可以做一些几个的操作而不使用图层对话框，但即使是相当高级的用户也发现一直开启图层对话框是不可或缺的。
        </para>
      </callout>

      <callout arearefs='co-window-setup-brushes'>
        <para lang='en'>
          <emphasis>Brushs/Patterns/Gradients:</emphasis>
          The docked dialog below the layer dialog shows the dialogs
          for managing brushes, patterns and gradients.
        </para>
        <para lang='cs'>
          <emphasis>Stopy:</emphasis>
          K dialogu Vrstvy je zespoda připojen (tak, že tvoří jedno okno)
          dialog Stopy, který slouží k výběru stop pro aktivní malířský
          nástroj (například štětec).
        </para>
        <para lang='de'>
          <emphasis>Pinselformen/Mustern/Farbverläufen:</emphasis>
          Unter dem Ebendialog befinden sich die Dialoge für die
          Verwaltung von Pinselformen, Mustern und Farbverläufen.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <emphasis>Brosses, Motifs, Dégradés :</emphasis>
          Le dialogue à onglets rattaché sous le dialogue des calques
          contient les différents dialogues pour gérer les brosses,
          motifs et dégradés.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <emphasis>画笔/图案/渐变：</emphasis>
          停靠在图层对话框下对话框被用作管理画笔，图案和渐变。
        </para>
      </callout>
    </calloutlist>

    <para lang='en'>
      This is a minimal setup.  There are over a dozen other types of
      dialogs used by Gimp for various purposes, but users typically
      create them when they are needed and close them when they are
      not.  Knowledgeable users generally keep the Toolbox (with Tool
      Options) and Layers dialog around at all times.  The Toolbox is
      essential to many Gimp operations; in fact, if you close it,
      Gimp will exit.  (You are asked to confirm that you want to do
      this, though.)  The Tool Options are actually a separate dialog,
      shown docked to the Main Toolbox in the screenshot.
      Knowledgeable users almost always have them set up this way: it
      is very difficult to use tools effectively without being able to
      see how their options are set.  The Layers dialog comes into
      play whenever you work with an image that has multiple layers:
      once you advance beyond the very most basic stages of Gimp
      expertise, this means <emphasis>almost always</emphasis>.  And
      finally, of course, the necessity of having images displayed in
      order to work with them is perhaps obvious.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Popsaná okna tvoří základní, poměrně minimalistické (i když pro tu
      nejjednodušší práci stačí Panel nástrojů a okno s otevřeným obrázkem),
      pracovní prostředí v Gimpu. Existuje mnoho dalších dialogů, ale obvykle
      je uživatelé Gimpu otvírají jen v případě potřeby a potom opět zavřou.
      Ale Panel nástrojů s Volbami nástrojů a dialog Vrstvy mají zkušení
      uživatelé otevřeny vpodstatě stále. Panel nástrojů je nejdůležitějším
      oknem Gimpu, pokud ho zavřete, ukončí se celý Gimp! (V případě, že máte
      rozpracovaný neuložený obrázek, vás ale požádá o potvrzení.) Volby
      nástrojů jsou ve skutečnosti samostatným dialogem, ale v našem případě
      byly připojeny k panelu nástrojů tak, že tvoří jedno okno (dok). Tak to
      mívá nastaveno většina zkušených uživatelů, je totiž těžké používat
      nějaký nástroj bez kontroly nad jeho nastavením. Dialog Vrstvy je
      nepostradatelný v případě, že pracujete s obrázkem složeným z více
      vrstev, což je, jakmile se s Gimpem trochu naučíte pracovat,
      <emphasis>téměř vždy</emphasis>.
    </para>
    <para lang='de'>
      Das Bildschirmfoto selber zeigt das voreingestellte Fensterlayout.
      Es gibt noch weitere Dialoge für jeden möglichen Zweck, jedoch
      werden diese größtenteils zweckgebunden aufgerufen und geschlossen.
      Das Werkzeugfenster selber ist für erfahrene Benutzer
      Ausgangspunkt in der Bildbearbeitung mit <acronym>Gimp</acronym>.
      Es bietet neben den Werkzeugen den schnellsten Zugriff zu
      wichtigen Dialogen. Beim Schließen des Werkzeugfensters wird
      ebenfalls <acronym>Gimp</acronym> beendet.
    </para>
    <para lang='fr'>
      C'est la configuration minimale. Il y a plus d'une douzaine 
      d'autres dialogues dans le Gimp pour divers usages, mais les 
      utilisateurs les ouvrent au besoin et les referment après 
      utilisation. Les utilisateurs avertis gardent généralement la 
      boîte à outils (avec les options des outils) et le dialogue des 
      calques ouverts en permanence. La boîte à outil est essentielle 
      pour de nombreuses opérations de Gimp ; d'ailleurs, si vous la 
      fermez, Gimp s'arrêtera (vous devrez confirmer que c'est bien 
      là ce que vous voulez faire). Le dialogue Options des outils est
      maintenant un dialogue à part, montré ici accolé sous la boîte à 
      outils.
      C'est ainsi que la plupart des utilisateurs avertis configurent 
      ces dialogues : il est très difficile d'utiliser efficacement les 
      outils sans voir l'état des options qui leur sont associées. Le 
      dialogue des calques intervient dès que vous travaillez avec une 
      image qui contient plusieurs calques : quand vous aurez franchi 
      les étapes les plus simples de Gimp vous verrez que cela signifie 
      <emphasis>presque toujours </emphasis>. Enfin, il est évidemment 
      nécessaire d'avoir des images affichées pour travailler dessus.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      这是一个最简的设置。这有大量被 GIMP 用作其它用处的对话框，不过用户一般只是在需要时才开启，不用时就关闭。有经验的用户一般保持工具箱(包括工具选项)和图层对话框一直开启。工具箱对许多 GIMP 操作至关重要；实际上，您关闭它，GIMP 将退出。(虽然您被寻问是否确定这样做。)工具选项这是单独的一个对话框，在截图上是停靠在主工具箱上。有经验的用户几乎一直这样设定：无法看到工具的选项时是很难有效使用它们的。而当处理一个多图层的图像时，图层对话框就起作用了：一旦您越过非常初级的 GIMP 阶段，就意味着<emphasis>几乎一直</emphasis>要使用它们了。最后，当然，有序地显示图像来处理它们的必要行就很显然了。
    </para>

    <note lang='en'>
      <para>
        If your Gimp layout gets trashed, fortunately the arrangement
        shown in the screenshot is pretty easy to recover.  In the
        <guimenu>File</guimenu> menu from the Main Toolbox, selecting
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
          <guisubmenu>Create New Dock</guisubmenu>
          <guimenuitem>Layers, Channels, and Paths</guimenuitem>
        </menuchoice>
        will give you a Layers dialog just like the one shown.  In the
        same menu, selecting
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
          <guimenuitem>Tool Options</guimenuitem>
        </menuchoice>
        gives you a new Tool Options dialog, which you can then dock
        below the Main Toolbox.  (The section on <link
        linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogs and Docking</link> explains how to
        dock dialogs.)  There is no need to be able to create a new Main
        Toolbox, because you cannot get rid of the one you have without
        causing Gimp to exit.
     </para>
    </note>

    <note lang='cs'>
      <para>
        Pokud si rozvržení oken v Gimpu pokazíte, lze ho jednoduše vrátit
        do původní podoby. Z nabídky Panelu nástrojů vyberte:
        <menuchoice>
          <guimenu>Soubor</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogy</guisubmenu>
          <guisubmenu>Vytvořit nový dok</guisubmenu>
          <guimenuitem>Vrstvy, kanály a cesty</guimenuitem>
        </menuchoice>,
        získáte tím dialog Vrstvy, tak jak je ukázán na obrázku. Dále otevřte
        obdobným způsobem dialog stopy:
        <menuchoice>
          <guimenu>Soubor</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogy</guisubmenu>
          <guisubmenu>Vytvořit nový dok</guisubmenu>
          <guimenuitem>Stopy, vzorky a přechody</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Dialog Volby nástrojů otevřete rovněž z nabídky
        <guimenu>Soubor</guimenu> Panelu nástrojů:
        <menuchoice>
          <guimenu>Soubor</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogy</guisubmenu>
          <guimenuitem>Volby nástrojů</guimenuitem>
        </menuchoice>.
        Abyste získali stejné prostředí jako na obrázku, musíte ještě dialog
        Stopy spojit do jednoho doku s dialogem Vrstvy a dialog Volby nástrojů
        spojit s Panelem nástrojů. Jak to udělát, se dozvíte v části
        <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dokování dialogů</link>. Panel nástrojů
        znovu vytvářet nemusíte, neboť jeho zavření ukončuje Gimp a naopak,
        spuštěním Gimpu se vždy automaticky otevře.
     </para>
    </note>

    <note lang='de'>
      <para>
        Möchten Sie zum voreingestellten Fensterlayout zurückkehren, geht
        das schnell und einfach, indem Sie ein neues Dock erstellen:
        <menuchoice>
          <guimenu>Datei</guimenu>
          <guisubmenu>Dialoge</guisubmenu>
          <guisubmenu>Dock hinzufügen</guisubmenu>
          <guimenuitem>Ebenen, Kanäle und Pfade</guimenuitem>
        </menuchoice>
        erstellt den Ebenendialog wie oben gezeigt. Im selbigen Menü
        erstellen Sie den Dialog für die Werkzeugeinstellungen:
        <menuchoice>
          <guimenu>Datei</guimenu>
          <guisubmenu>Dialoge</guisubmenu>
          <guimenuitem>Werkzeugeinstellungen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        Diesen Dialog können Sie wieder unter das Werkzeugfenster <link
        linkend='gimp-concepts-docks'>docken</link>. Das Werkzeugfenster selber
        können Sie nicht nochmals erstellen, da es auch nicht, ohne
        <acronym>Gimp</acronym> zu beenden, geschlossen werden
        kann.
      </para>
    </note>

    <note lang='fr'>
      <para>
        Si vos dispositions des fenêtres Gimp se perdent, l'arrangement 
        montré dans la copie d'écran est très facilement réalisable. 
        Dans le menu
        <guimenu>Fichier</guimenu> de la boîte à outil sélectionnez
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
          <guisubmenu>Nouvelle fenêtre attachable</guisubmenu>
          <guimenuitem>Calques, canaux et chemins</guimenuitem>
        </menuchoice>
        pour afficher un dialogue des calques comme ci-dessus. Dans le  
        même menu, sélectionnez
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
          <guimenuitem>Options des outils</guimenuitem>
        </menuchoice>
        pour afficher un nouveau dialogue Options des outils que vous 
        pourrez accoler à la fenêtre principale (la section <link 
        linkend='gimp-using-docks'>Accolement</link> explique comment 
        accoler des dialogues). Il n'est pas nécessaire de créer une  
        nouvelle boîte à outils principale puisque vous ne pouvez pas 
        fermer celle que vous avez sans quitter Gimp.
      </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
	假如您的 GIMP 布局被打乱了，您也比较幸运，要恢复到上面截图的布局也相当容易。在主工具箱的
	<guimenu>文件</guimenu>菜单，选取
	<menuchoice>
	  <guimenu>文件</guimenu>
	  <guisubmenu>对话框</guisubmenu>
	  <guisubmenu>创建新停靠栏</guisubmenu>
	  <guimenuitem>图层，通道和路径</guimenuitem>
	</menuchoice>
	将给您向上面显示一样的一个图层对话框。在同一个菜单，选取
	<menuchoice>
	  <guimenu>文件</guimenu>
	  <guisubmenu>对话框</guisubmenu>
	  <guimenuitem>工具选项</guimenuitem>
	</menuchoice>
	将给您一个新的可以停靠在主工具箱下的工具对话框。(<link linkend='gimp-concepts-docks'>对话框和停靠栏</link>章节介绍了如何停靠对话框。 )没有必要创建一个新的主工具箱，因为您不可能关掉它而不导致退出 GIMP。
      </para>
    </note>

    <para lang='en'>
      Unlike some other programs, Gimp does not give you the options
      of putting everything—controls and image displays—all into a
      single comprehensive window.  The Gimp developers have always
      felt that this is a poor way of working, because it forces the
      program to perform a wide range of functions that are much
      better done by a dedicated window manager.  Not only would this
      waste a lot of programmer time, it is almost impossible to do in
      a way that works correctly across all of the operating systems
      Gimp is intended to run on.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Narozdíl od některých jiných programů neumožňuje Gimp spojení všeho
      (ovládacích prvků i otevřených obrázků) do jednoho společného okna.
      Vývojáři Gimpu jsou přesvědčeni, že něco takového by bylo velmi
      nepraktické. Práce s okny je záležitostí správce oken. Navíc by něco
      takového bylo velmi obtížné implementovat tak, aby to pracovalo na
      všech operačních systémech, na kterých Gimp funguje.
    </para>
    <para lang='de'>
      Im Gegensatz zu anderen Programmen, ist es unter
      <acronym>Gimp</acronym> nicht möglich alle Dialoge in einem
      Fenster unterzubringen. Die Entwickler sind der Meinung, das es
      hinderlich beim Arbeiten ist. Das Programm muss neben den
      weitreichenden Bildbearbeitungsberechnungen auch Funktionen
      mitbringen die internen Fenster zu verwalten. Eine Aufgabe die
      ein geeigneter Fenstermanager um einiges besser bewältigen kann;
      vor allem auch über mehrere Monitore hinweg.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Contrairement à d'autres programmes, gimp ne vous permet pas de 
      tout regrouper --- Dialogues et fenêtres image --- dans une seule 
      fenêtre principale. Les développeurs du Gimp ont toujours pensé 
      que c'était une mauvaise façon de travailler, parce que cela force 
      le programme à exécuter un certain nombre de fonctions qui sont 
      bien mieux réalisées par un gestionnaire de fenêtres. Non 
      seulement cela ferait perdre beaucoup de temps aux programmeurs 
      mais ce serait presque impossible à faire fonctionner correctement 
      sous tous les systèmes d'exploitations pour lesquelles le Gimp
      est opérationnel.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      不象其它一些程序，GIMP 并不提供让您放置所有东西的选项--控制和图像显示--全都放在一个窗口里。GIMP 开发者一直认为那是非常低效的实现方式，因为它强迫程序执行大量的功能，而让专门的窗口管理器做这些功能更好。不光浪费程序员很多时间，而且那样也不可能在所有 GIMP 将要运行的操作系统上正确工作。
    </para>

    <para lang='en'>
      Earlier versions of the Gimp (up to Gimp 1.2.5) were very
      profligate with dialogs:  advanced users often had half a dozen
      or more dialogs open at once, scattered all over the screen and
      very difficult to keep track of.  Gimp 2.0 is much better in
      this respect, because it allows dialogs to be docked together in
      a flexible way.  (The Layers dialog in the screenshot actually
      contains four dialogs, represented by tabs: Layers, Channels,
      Paths, and Undo.)  The system takes a little while to learn, but
      once you learn it, we hope that you will like it.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Staré verze Gimpu (do verze 1.2.5) bylu odkázány na práci se samostanými
      dialogy; pokročilí uživatelé tak měli na obrazovce mnoho samostaných
      oken Gimpu, ve kterých bylo možné snadno ztratit přehled. Gimp 2 je v
      tomto ohledu mnohem příjemnější, protože umožňuje dialogy navzájem
      spojovat (dokovat). (Nejenře jsou dialogy Vrstvy a Stopy na našem obrázku
      spojeny do jednoho okna, ale navíc lze každý z nich pomocí odrážek
      přepínat s dalšími dialogy.) Bude vám chvíli trvat, než se s tímto
      systémem naučíte pracovat, ale doufáme, že se vám zalíbí.
    </para>
    <para lang='de'>
      Frühere <acronym>Gimp</acronym> Versionen waren äußerst
      verschwenderisch, wenn es um das Öffnen von neuen Dialogen ging.
      Fortgeschrittene Benutzer hatten viel zu viel Dialoge geöffnet,
      was nicht nur sehr viel Platz verschwendete, sondern es auch
      schwer machte alles im Auge zu behalten. <acronym>Gimp</acronym>
      2.0 bringt eine neue Art mit, um Dialoge zu verwalten: Docks.
      Docks wirken mehr als Container, die die vielen Dialoge zu einem
      Fenster zusammenfassen. Das System selber ist leicht zu handhaben;
      braucht jedoch etwas Zeit um es als Anfänger zu erlernen.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Les versions précédentes de Gimp (jusqu'à 1.2.5) étaient très
      dispendieuses de dialogues : les utilisateurs avancés avaient 
      souvent une demi-douzaine de dialogues ouvert en même temps, 
      éparpillés sur l'écran et il était difficile de les garder en vue. 
      Gimp 2.0 est bien moins fouillis puisqu'il permet d'accoler les 
      dialogues de manière flexible (le dialogue des calques de la 
      copie d'écran contient en fait quatre dialogues, représentés par 
      des onglets : calques, canaux, chemins et historiques 
      d'annulation). Ce système demande un peu de temps à apprendre, 
      mais une fois maîtrisé, nous espérons que vous l'aimerez.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      早期的 GIMP 版本(直到 GIMP 1.2.5)使用对话框非常浪费：高级用户常常同时打开有十多个对话框，放得到处都是，很难整理。而 GIMP 2.0 则在这方面做得更好，因为它允许对话框灵活地停靠在一起。(截图中图层对话框实际有四个由表现为标签的对话框：图层，通道，路径和撤消。)该系统要花点时间来了解，一旦您学会了，我们希望您喜欢。
    </para>

    <para lang='en'>
      The following sections will walk you through the components of
      each of the windows shown in the screenshot, explaining what
      they are and how they work.  Once you have read them, plus the
      section describing the basic structure of Gimp images, you
      should have learned enough to use Gimp for a wide variety of
      basic image manipulations.  You can then look through the rest
      of the manual at your leisure (or just experiment) to learn the
      almost limitless number of more subtle and specialized things
      that are possible.  Have fun!
    </para>
    <para lang='cs'>
      Následující části vás provedou nejdůležitějšími prvky dialogů, o kterých
      jsme právě mluvili, a vysvětlí vám, k čemu slouží a jak pracují. Jakmile
      si tyto části přečtete a doplníte je částmi popisujícími základní
      strukturu obrázků v Gimpu, budete vědět dost, abyste mohli začít s
      Gimpem pracovat. Později si můžete přečíst další další části příručky
      a nebo prostě vše zkoušet a učit se experimenty. Možnosti Gimpu jsou v
      podstatě neomezené. Přejeme vám mnoho radosti při jejich objevování!
    </para>
    <para lang='de'>
      Folgende Abschnitte gehen ausführlicher in die Verwendung
      verschiedener Dialoge ein. Sobald Sie dieses Kapitel gelesen
      haben, sollten Sie mit dem Handwerkzeug vertraut sein um
      <acronym>Gimp</acronym> in einer ganzen Reihe von Dingen im Alltag
      einsetzen zu können. Sie können einen weiteren Streifzug durch den
      Rest des Handbuchs nehmen und viel Neues erlernen.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Les sections suivantes vous méneront à travers les composants
      de chaque fenêtre de la copie d'écran pour vous expliquer ce qu'ils
      sont et comment s'en servir. Quand vous les aurez lues, ainsi que la
      section décrivant la structure de base des images du Gimp, vous en
      saurez assez pour utiliser le Gimp pour de nombreuses manipulations
      simples d'image. Vous pourrez alors parcourir le reste du manuel à 
      loisir (ou juste tester par vous même) pour apprendre les très 
      nombreuses autres possibilités plus subtiles et spécialisées. 
      Amusez-vous bien !
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      下面的章节将带您逐步了解截图中各个元素，给您解释它们是什么以及是怎样工作的。当您读完它们有关描述 GIMP 图像基本结构的章节时，也就学到了足够多的使用 GIMP 进行多种基本图像处理的知识。此时，您就可以随着您的兴趣(或仅仅是为了实验)来阅读剩下的章节，并有机会学习到更加精妙和专业的东西。祝您玩得开心！
    </para>
  </sect2>

  <xi:include href="toolbox.xml" />
  <xi:include href="imagewindow.xml" />
  <xi:include href="docks.xml" />
  <xi:include href="concepts.xml" />

</sect1>
