<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-12-26 lexa: initial version for en and de
-->
<sect1 id="gimp-concepts-color-management"
       xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
       lang="en;de">
  <sect1info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision: 2236 $</revnumber>
        <date>2007-12-26</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision: 2236 $</revnumber>
        <date>2007-12-26</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Color Management in GIMP</phrase>
    <phrase lang="de">Farbmanagement in GIMP</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>color</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>color management</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>color profile</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Farbe</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbverwaltung</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbprofil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbraum</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>ICC-Profil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>.icc</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    Many devices you use in your design or photography workflow, like digital
    photo cameras, scanners, displays, printers etc., have their own color
    reproduction characteristics. If those are not taken into account during
    opening, editing and saving, harmful adjustments can be done to images.
    With GIMP you can have reliable output for both Web and print.
  </para>
  <para lang="de">
    In ihrem Design- oder Photobearbeitungsprozess können verschiedenste
    Geräte wie Digitalkameras, Scanner, Monitore, Drucker und so weiter zum
    Einsatz kommen. Jedes dieser Geräte wird dabei eine eigene Charakteristik
    der Farbwiedergabe aufweisen. Diese müssen beim Öffnen, Bearbeiten und
    Speichern von Bildern berücksichtigt werden, da es sonst zu sehr
    unerwarteten Veränderungen der Farbwirkung der Bilder kommen kann. Mit
    GIMP können Sie farblich zuverlässig sowohl für den Druck, als auch für
    die Veröffentlichung im Internet arbeiten.
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Image Processing Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">Prozess der Bildbearbeitung</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">Workflow without Color management</para>
        <para lang="de">Prozess ohne Farbmanagement</para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">Process with Color management</para>
        <para lang="de">Prozess mit Farbmanagement</para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

 
  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Problems of a non Color Managed Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">
        Probleme eines Bearbeitungsprozesses ohne Farbmanagement
      </phrase>
    </title>
    
    <para lang="en">
      The basic problem of image manipulation without color management is that
      you do simply not see what you do. This affects two different areas:
    </para>
    <para lang="de">
      Das grundsätzliche Problem bei der Bildbearbeitung ohne Farbmanagement
      ist grob gesagt das Sie nicht sehen was Sie tun. Dabei sind zwei
      verschiedene Bereiche betroffen:
    </para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          There are differences in Colors caused by different color
          characteristics of different devices like cameras, scanners,
          displays or printers
        </para>
        <para lang="de">
          Farbunterschiede, welche durch die unterschiedliche
          Farbcharakteristik von Kameras, Scannern, Bildschirmen, Druckern
          entstehen
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          There are differences in Colors caused by the limitations of the
          colorspace a specific device is able to handle
        </para>
        <para lang="de">
          Grundsätzlichen Beschränkungen in der Darstellbarkeit von Farben
          durch Geräte und Medien
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para lang="en">
      The main purpose of color management is do avoid such problems. The
      approach taken to do so involves the addition of an description of the
      color characteristic to an image or devices.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Aufgabe eines Farbmanagements ist es nun genau diese Probleme zu
      vermeiden. Die Grundidee ist es, zum einen den Bilddaten jeweils die
      Beschreibung der Farbcharakteristik beizufügen, mit der sie entstanden
      sind, zum anderen jedem Gerät eine Beschreibung seiner eigenen
      Farbcharakteristik zuzuordnen.
    </para>

    <para lang="en">
      These descriptions are called <emphasis>color profile</emphasis>. A
      color profile is basically a lookup table to translate the specific
      color characteristic of a device to a deviceindependant color space -
      the so called workingspace. All the image manipulation is the done to
      images in the workingspace. In addition to that the color profile of a
      device can be used to simulate how colors would look on that device. 
    </para>
    <para lang="de">
      Diese Beschreibung der Farbcharakteristik wird
      <emphasis>Farbprofil</emphasis>
      genannt. Ein Farbprofil ist im Wesentlichen eine Art Übersetzungstabelle
      der speziellen Farbcharakteristik eines Gerätes in einen allgemeinen,
      geräteunabhängigen Farbraum. Mit Hilfe der Farbprofile ist es daher
      möglich, sämtliche Bilddaten im Bildbearbeitungsprozess in einen
      geräteunabhängigen Farbraum zu übersetzten. Außerdem kann man mit Hilfe
      des Farbprofiles eines Gerätes die Farbdarstellung dieses Gerätes
      simulieren.
    </para>

    <para lang="en">
      The creation of color profiles is most often done by the manufacturer
      of the devices themselfes. To make these profiles usable independant of
      platform and operating system, the ICC (International Color Consortium)
      created a standard called ICC-profile that describes how color profiles
      are stored to files and embedded into images.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Erstellung von Farbprofilen für Ein- und Ausgabegeräte wird oft
      durch die Hersteller der Geräte übernommen. Um diese Profile dann
      plattformübergreifend einsetzen zu können wurde durch das
      <quote>International Color Consortium</quote>
      (<acronym>ICC</acronym>) eine Standardisierung vorgenommen, welche in
      der ISO-Norm 15076 festgehalten ist. Farbprofile werden daher auch als
      ICC-Profile bezeichnet.
    </para>
  </sect2>


  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Color Managed Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">Bearbeitungsprozess mit Farbmanagement</phrase>
    </title>

    <tip>
      <para lang="en">
        Most of the parameters and profiles described here can be set in the
        GIMP preferences. Please see
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> for details.
      </para>
      <para lang="de">
        Viele der Parameter und Profile des Farbmanagements die hier
        beschrieben werden, können in den GIMP Voreinstellungen angepasst
        werden. Beachten Sie hierzu bitte den Abschnitt
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> des Handbuches.
      </para>
    </tip>

    <variablelist>
      <varlistentry id="plug-in-icc-profile-apply">
        <term lang="en">Input</term>
        <term lang="de">Bilderzeugung und Import</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Most digital cameras embed a color profile to individual photo
            files without user interaction. Digital scanners usually come with
            a color profile, which they also attach to the scanned images.
          </para>
          <para lang="de">
             Die allermeisten Digitalkameras betten ohne weiteres zutun ein
             Farbprofil in jede einzelne Bilddatei ein. Auch Scanner werden in
             der Regel mit einem Farbprofil geliefert, welches den gescannten
             Bildern automatisch beigefügt wird.
          </para>

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">Applying the ICC-profile</phrase>
              <phrase lang="de">
                Anwendung des eingebetteten ICC-Profils
              </phrase>
            </title>

            <mediaobject lang="en">
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/using/icc-apply.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <mediaobject lang="de">
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/using/de/icc-apply.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="en">
            When opening an image with an embedded color profile, GIMP offers
            to convert the file to the RGB working color space. This is sRGB
            by default and it is recommended that all work is done in that
            color space. Should you however decide to keep the embedded color
            profile, the image will however still be displayed correctly.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn eine Datei geladen wird, die neben dem eigentlichen Bild auch
            ein Farbprofil enthält, so bietet GIMP an, das Bild unter
            Verwendung des beigefügten Profils in den RGB Arbeitsfarbraum zu
            konvertieren. Dieser Farbraum ist der sRGB Farbraum. Sollten Sie
            sich dazu entscheiden das eingebettete Farbprofil zu behalten, so
            wird das Bild trotzdem korrekt angezeigt, da das eingebettete
            Profil bei der Darstellung berücksichtigt wird.
          </para>

          <!-- TODO: en de - lexa asks: so how exactly is a new Profile applied to an image? -->
          <para lang="en">
            In case for some reason a color profile is not embedded in the
            image and you know (or have a good guess) which one it should be,
            you can manually assign it to that image.
          </para>
          <para lang="de">
            In den Fällen, wo dem Bild kein Farbprofil beigefügt ist, können
            Sie - sofern Sie denn wissen, oder zu wissen glauben welches es
            sein sollte - auch ein Farbprofil von Hand zuordnen.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Display</term>
        <term lang="de">Anzeige</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            To get best results, you need a color profile for your monitor. If
            a monitor profile is configured, either system-wide or in the
            Color Management section of the GIMP Preferences dialog, the image
            colors will be displayed most accurately.
          </para>
          <para lang="de">
            Um gute Resultate zu erhalten, benötigen Sie auch für Ihren
            Monitor ein Farbprofil. Dieses kann entweder systemweit oder
            innerhalb von GIMP eingestellt werden. Sofern ein Profil für jeden
            Monitor hinterlegt ist, werden die Farben in höchster
            Originalgetreue angezeigt.
          </para>

          <para lang="en">
            One of the most important GIMP commands to work with the color
            management is described in
            <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
          </para>
          <para lang="de">
            Eines der zentralen GIMP Kommandos zur Beeinflussung der
            Darstellung mit Hilfe des Farbmanagements ist im
            <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/> beschrieben.
          </para>

          <para lang="en">
            If you do not have a color profile for your monitor, you can
            create it using hardware calibration and measurement tools. On
            UNIX systems you will need
            <productname>Argyll Color Management System</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> and/or
            <productname>LProf</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
            to create color profiles.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie für Ihren Monitor kein (aktuelles) Farbprofil haben, so
            können Sie mittels Kalibrierungswerkzeug eines Erstellen. Hierzu
            gibt es verschiedene Lösungen. Unter UNIX können Sie zum Beispiel
            das <productname>Argyll Color Management System</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> und / oder
            <productname>LProf</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-lprof"/> verwenden,
            um Farbprofile zu erzeugen.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Print Simulation</term>
        <term lang="de">Drucksimulation</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Using GIMP, you can easily get a preview of what your image will
            look like on paper. Given a color profile for your printer, the
            display can be switched into Soft Proof mode. In such a simulated
            printout, colors that cannot be reproduced will optionally be
            marked with neutral gray color, allowing you to correct such
            mistakes before sending your images to the printer.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit Hilfe von GIMP können Sie sich auch eine Vorschau Ihres Bildes
            in der Art anzeigen lassen, wie es auf einem bestimmten Drucker
            ausgegeben würde. Wenn Sie ein Farbprofil des Druckers angeben,
            können Sie die Darstellung von GIMP in den
            <quote>Soft proof</quote>-Modus umschalten. Bei einer derartigen
            simulierten Druckansicht, können Farben, welche der Drucker nicht
            ausgeben kann, wahlweise mit einem neutralen Grau dargestellt.
            Dies kann Ihnen helfen derartige Probleme mit der Farbausgabe zu
            beheben <emphasis>bevor</emphasis> Sie das Bild tatsächlich
            drucken.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>