<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2008-07-15 KoSt: added 'no'
  2008-04-05 Mr.Dust : added 'ko' contents
  2007-12-26 lexa: initial version for en and de
-->
<!--Remeber to ad your lang code in gimp.xml under  "II.6  Doing Color Management with GIMP" -->
<sect1 id="gimp-concepts-color-management" lang="en;de;fr;it;ko;no;ru">
  <sect1info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-26</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-26</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-01-24</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-28</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-04-06</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-07-15</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ru">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-12</date>
        <authorinitials>vitaly</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Color Management in GIMP</phrase>
    <phrase lang="de">Farbmanagement in GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Gestion de la couleur dans GIMP</phrase>
    <phrase lang="it">Gestione del colore in GIMP</phrase>
    <phrase lang="ko">김프에서의 색상 관리</phrase>
    <phrase lang="no">Fargestyring i GIMP</phrase>
    <phrase lang="ru">Управление цветами в <acronym>GIMP</acronym></phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>color</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>color management</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>color profile</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>ICC profile</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Farbe</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbverwaltung</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbprofil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbraum</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>ICC-Profil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>.icc</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr"><primary>couleur</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>gestion de la couleur</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>profil colorimétrique</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>profil ICC</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it"><primary>colore</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>gestione del colore</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>profilo colore</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>profilo ICC</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ko"><primary>color(색상)</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ko"><primary>color management(색상관리)</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ko"><primary>color profile(색상 프로필)</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ko"><primary>ICC profile(ICC 프로필)</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="no">
    <primary>Fargar</primary>
    <secondary>Fargestyring</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Fargestyring</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Fargeprofil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Fargerom</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>ICC-profil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>.icc</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru"><primary>Цвет</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Управление цветами</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Цветовой профиль</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Профиль ICC</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    Many devices you use in your design or photography workflow, like digital
    photo cameras, scanners, displays, printers etc., have their own color
    reproduction characteristics. If those are not taken into account during
    opening, editing and saving, harmful adjustments can be done to images.
    With GIMP you can have reliable output for both Web and print.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les nombreux dispositifs utilisés pour des productions de dessins ou
    de photos, comme le appareils photos numériques, les scanners, les écrans,
    les imprimantes etc..., ont leurs caractéristiques propres de reproduction
    de la couleur. S'il n'en est pas tenu compte lors de l'ouverture, de
    l'édition et de l'enregistrement, des modifications néfastes pourront être
    appliquées aux images. Avec GIMP des sorties fiables sont possibles aussi
    bien pour la <quote>toile</quote> que pour l'impression.
  </para>
  <para lang="de">
    In ihrem Design- oder Photobearbeitungsprozess können verschiedenste
    Geräte wie Digitalkameras, Scanner, Monitore, Drucker und so weiter zum
    Einsatz kommen. Jedes dieser Geräte wird dabei eine eigene Charakteristik
    der Farbwiedergabe aufweisen. Diese müssen beim Öffnen, Bearbeiten und
    Speichern von Bildern berücksichtigt werden, da es sonst zu sehr
    unerwarteten Veränderungen der Farbwirkung der Bilder kommen kann. Mit
    GIMP können Sie farblich zuverlässig sowohl für den Druck als auch für die
    Veröffentlichung im Web arbeiten.
  </para>
  <para lang="it">
    Molti dispositivi in uso nei propri flussi di produzione fotografica o di
    design come macchine fotografiche digitali, telecamere, digitalizzatori,
    schermi, stampanti ecc. possiedono delle proprie caratteristiche (N.d.T. e
    limiti) di riproduzione del colore. Se queste non vengono prese in
    considerazione durante l'apertura, la modifica e il salvataggio,
    potrebbero essere fatte delle modifiche dannose e controproducenti alle
    immagini. GIMP è ora in grado di considerare questi fattori rendendo
    possibile avere risultati ottimizzati per il WEB e la stampa.
  </para>
  <para lang="ko">
    디자인이나 사진 작업에 사용되는 디지털 카메라나 스캐너, 모니터, 프린터 등은
    각자의 색상 표현 방식을 가지고 있습니다. 따라서 이미지를 열고, 편집하고,
    저장하는 과정에 관련 정보가 없으면 이미지가 엉망이 될 수도 있습니다.
    김프에서는 이러한 문제를 위해 웹과 인쇄에 적합한 색상 관리 시스템을 제공하고
    있습니다.
  </para>
  <para lang="no">
    Det meste av utstyret som blir brukt  i biletbehandling, så som 
    digitalkamera, skanner, biletskjerm, skrivar osv, har sine eigne system 
    for å behandla fargane. Dersom du ikkje tar omsyn til dette når du
    overfører biletet frå det eine utstyret til det andre, kan dette føre til
    synlege fargeforandringar i biletet. I GIMP kan du tilpassa fargane
    for bilete som skal visast på Internett og som skal skrivast ut. Det er
    dette som er fargestyring.
  </para>
  <para lang="ru">
    У многих устройств в процессе дизайна или фотографии, как у цифровых
    фотоаппаратов, сканнеров, экранов, принтеров и т.д., есть свои особенности
    воспризводства цветов. Если на них не обращать внимания во время открытия,
    редактирования и сохранения, то изображения получать неприятные
    преобразования. С <acronym>GIMP</acronym> можно получить надёжный результат
    и для сети, и для распечатки.
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Image Processing Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">Prozess der Bildbearbeitung</phrase>
      <phrase lang="fr">Processus de production d'une image</phrase>
      <phrase lang="it">
        Flusso di produzione nell'elaborazione delle immagini
      </phrase>
      <phrase lang="ko">
        이미지 처리 작업 흐름도
      </phrase>
      <phrase lang="no">Arbeidsgangen for fargestyringa</phrase>
      <phrase lang="ru">Процесс преобразования изображения</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;de;it;ru">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/fr/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/ko/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/no/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">Workflow without Color management</para>
        <para lang="de">Prozess ohne Farbmanagement</para>
        <para lang="fr">Production sans gestion de la couleur</para>
        <para lang="it">Flusso di produzione senza gestione del colore</para>
        <para lang="ko">색상 관리를 하지 않는 작업 흐름도</para>
        <para lang="no">Arbeidsgangen utan fargestyring</para>
        <para lang="ru">Процесс без управления цветами</para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;de;it;ru">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/fr/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/ko/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/no/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">Process with Color management</para>
        <para lang="de">Prozess mit Farbmanagement</para>
        <para lang="fr">Production avec gestion de la couleur</para>
        <para lang="it">Elaborazione comprensiva di gestione del colore</para>
        <para lang="ko">색상 관리를 하는 작업 흐름도</para>
        <para lang="no">Arbeidsgangen med fargestyring</para>
        <para lang="ru">Процесс с управлением цветами</para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>


  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Problems of a non Color Managed Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">
        Probleme eines Bearbeitungsprozesses ohne Farbmanagement
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Problèmes d'une production sans gestion de la couleur
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        Problemi di un flusso di produzione senza gestione del colore
      </phrase>
      <phrase lang="ko">
        색상 관리를 하지 않는 작업의 문제점
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Problem med ein arbeidsgang utan fargestyring
      </phrase>
      <phrase lang="ru">Проблеммы процесса без управления цветами</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      The basic problem of image manipulation without color management is that
      you do simply not see what you do. This affects two different areas:
    </para>
    <para lang="de">
      Das grundsätzliche Problem bei der Bildbearbeitung ohne Farbmanagement
      ist, grob gesagt, dass Sie nicht sehen, was Sie tun. Dabei sind zwei
      verschiedene Bereiche betroffen:
    </para>
    <para lang="fr">
      Le principal problème d'une manipulation d'image sans gestion de la
      couleur est tout simplement que vous vous ne voyez pas ce que vous
      faites. Le problème comprend deux points:
    </para>
    <para lang="it">
      Il problema di base dell'elaborazione delle immagini senza una adeguata
      gestione del colore è semplicemente che non si può vedere cosa si sta
      facendo effettivamente. Questo problema comprende due aree differenti:
    </para>
    <para lang="ko">
      색상 관리를 하지 않는 이미지 편집의 가장 기본적인 문제는 작업한 대로
      보여지지 않는다라는 것입니다. 이러한 것은 두 가지 영역에 걸쳐 나타납니다.
    </para>
    <para lang="no">
      Hovudproblemet med biletbearbeiding utan fargestyring er at du
      rett og slett ikkje ser kva du gjer. Dette kan påverka to ulike område:
    </para>
    <para lang="ru">
      Основная проблема преобразования изображений без цветового управления -
      это просто невозможность видеть результатов операций. Это затрагивает
      две области:
    </para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          There are differences in Colors caused by different color
          characteristics of different devices like cameras, scanners,
          displays or printers
        </para>
        <para lang="de">
          Farbunterschiede, welche durch die unterschiedliche
          Farbcharakteristik von Kameras, Scannern, Bildschirmen, Druckern
          entstehen
        </para>
        <para lang="fr">
          Les différences de couleurs peuvent être causées par les
          caractéristiques des différents appareils tels que les appareils
          photo numériques, les scanners, les écrans ou les imprimantes.
        </para>
        <para lang="it">
          Differenze nel colore possono essere causate dalle differenti
          caratteristiche di dispositivi diversi come macchine fotografiche,
          telecamere, digitalizzatori, schermi o stampanti.
        </para>
        <para lang="ko">
          카메라, 스캐너, 모니터, 프린터 등 서로 다른 장치의 색상 관리의
          차이로 인해 표현되는 색상에 차이가 발생할 수 있습니다.
        </para>
        <para lang="no">
          Det kan vere fargeskilnader fordi utstyret, dvs. kamera, skanner
          osv. bruker ulike måtar for å behandla fargane. Dei har ulik
          fargekarakteristikk.
        </para>
        <para lang="ru">
          Есть различия в цветах из-за разных характеристик разных устройств,
          таких как фотоаппаратов, сканнеров, экранов и принтеров.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          There are differences in Colors caused by the limitations of the
          colorspace a specific device is able to handle
        </para>
        <para lang="de">
          Grundsätzlichen Beschränkungen in der Darstellbarkeit von Farben
          durch Geräte und Medien
        </para>
        <para lang="fr">
          Certains différences de couleur sont inhérentes à l'espace
          colorimétrique de l'appareil considéré.
        </para>
        <para lang="it">
          Altre differenze nel colore sono dovute alle limitazioni dello
          spazio colore gestibile da uno specifico dispositivo presente
          nella catena di produzione.
        </para>
        <para lang="ko">
          각 장치의 사용가능한 색상공간의 한계 차이에 인해 색상이 달라질 수도
          있습니다.
        </para>
        <para lang="no">
          Det kan vere fargeskilnader på grunn av avgrensingar i
          fargemodellen utstyret bruker.
        </para>
        <para lang="ru">
          Если различия в цветах когда устройство не способно отобразить всю
          цветовую модель.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para lang="en">
      The main purpose of color management is do avoid such problems. The
      approach taken to do so involves the addition of an description of the
      color characteristic to an image or devices.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Aufgabe eines Farbmanagements ist es nun, genau diese Probleme zu
      vermeiden. Die Grundidee ist es, zum einen den Bilddaten jeweils die
      Beschreibung der Farbcharakteristik beizufügen, mit der sie entstanden
      sind, zum anderen jedem Gerät eine Beschreibung seiner eigenen
      Farbcharakteristik zuzuordnen.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'objectif principal de la gestion de la couleur est d'éviter de tels
      problèmes. L'approche de la solution du problème implique l'ajout d'une
      description des caractéristiques colorimétriques de l'image ou de
      l'appareil.
    </para>
    <para lang="it">
      Lo scopo principale della gestione del colore è di evitare tali
      problemi. L'approccio considerato implica l'aggiunta di una descrizione
      delle caratteristiche di colore di un'immagine o di un dispositivo.
    </para>
    <para lang="ko">
      색상 관리의 주 목적은 다음과 같은 문제를 피하기 위해서입니다. 이는
      이미지나 장치에 색상 표현 특성에 관한 설명을 첨부함으로써 이루어집니다.
    </para>
    <para lang="no">
      Hovudføremålet med fargestyringa er å unngå slike problem. 
      Dette blir gjort ved å legge til ei beskriving av fargekarakteristikken
      for eit bilete eller eit utsyr.
    </para>
    <para lang="ru">
      Главная цель управления цветами избежать таких проблем. Принятый подход к
      решению заключается в добавлении описания цветовых характеристик
      изображения или устройств.
    </para>

    <para lang="en">
      These descriptions are called <emphasis>color profile</emphasis>. A
      color profile is basically a look-up table to translate the specific
      color characteristic of a device to a device-independent color space -
      the so called working-space. All the image manipulation is the done to
      images in the working-space. In addition to that the color profile of a
      device can be used to simulate how colors would look on that device.
    </para>
    <para lang="de">
      Diese Beschreibung der Farbcharakteristik wird
      <emphasis>Farbprofil</emphasis>
      genannt. Ein Farbprofil ist im Wesentlichen eine Art Übersetzungstabelle
      der speziellen Farbcharakteristik eines Gerätes in einen allgemeinen,
      geräteunabhängigen Farbraum. Mit Hilfe der Farbprofile ist es daher
      möglich, sämtliche Bilddaten im Bildbearbeitungsprozess in einen
      geräteunabhängigen Farbraum zu übersetzten. Außerdem kann man mit Hilfe
      des Farbprofiles eines Gerätes die Farbdarstellung dieses Gerätes
      simulieren.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ces descriptions sont appelées
      <emphasis> profil colorimétrique</emphasis>. Un profil colorimétrique est
      à la base une table de références qui traduit les caractéristiques
      colorimétriques spécifiques d'un appareil dans un espace colorimétrique ne
      dépendant pas de cet appareil - appelé l'espace de travail. Toute
      manipulation de l'image est effectuée dans cet espace de travail. De plus,
      le profil colorimétrique peut être utilisé pour simuler la façon dont les
      couleurs devraient apparaître dans cet appareil.
    </para>
    <para lang="it">
      Queste descrizioni sono chiamate <emphasis>profili [di]
      colore</emphasis>. Un profilo di colore è in pratica una tabella di
      riferimenti che traduce le caratteristiche di colore specifiche di un
      dispositivo in uno spazio di colore indipendente dai dispositivi - il
      cosiddetto spazio di lavoro. Tutte le elaborazioni dell'immagine
      vengono fatte nello spazio di lavoro. In aggiunta a ciò il profilo
      colore di un dispositivo può essere usato per simulare come i colori
      verranno resi su quel particolare dispositivo.
    </para>
    <para lang="ko">
      이러한 설명을 <emphasis>색상 프로필</emphasis>이라고 부릅니다.
      색상 프로필은 장치의 색상 특성을 작업공간이라고 불리우는 장치에
      독립적인 색상 공간으로 변환하는 테이블입니다. 모든 이미지 편집
      프로그램은 작업 공간에서 이미지를 편집합니다. 또한 장치의 색상
      프로필을 이용해 실제로 해당 장치에서 어떻게 보일지 확인해 볼 수도
      있습니다.
    </para>
    <para lang="no">
      Denne beskrivinga blir kalla <emphasis>fargeprofilen</emphasis>
      for utstyret eller biletet. Ein fargeprofil er i utgangspunktet ein
      tabell som blir brukt for å overføre den spesifikke 
      fargekarakteristikken for eit bestemt utstyr til ein 
      utstyrsuavhengig fargemodell, også kalla ein
      <quote>arbeidsmodell</quote>. All biletbehandlinga blir gjort
      på denne arbeidsmodellen. I tillegg kan fargeprofilen også bli
      brukt til å simulere korleis fargane blir sjåande ut på det
      bestemte utstyret.
    </para>
    <para lang="ru">
      Эти описания называются <emphasis>цветовой профиль</emphasis>. Цветовой
      профиль по сути таблица ссылок для перевода особых цветовых характеристик
      устройства в цветовую модель, не зависимую от устройств - рабочую цветовую
      модель. Все преобразования изображения делаются в рабочей модели. Также
      профиль используется для проверки того, как цвета будут выглядеть на этом
      устройстве.
    </para>

    <para lang="en">
      The creation of color profiles is most often done by the manufacturer
      of the devices themselves. To make these profiles usable independent of
      platform and operating system, the ICC (International Color Consortium)
      created a standard called ICC-profile that describes how color profiles
      are stored to files and embedded into images.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Erstellung von Farbprofilen für Ein- und Ausgabegeräte wird oft
      durch die Hersteller der Geräte übernommen. Um diese Profile dann
      plattformübergreifend einsetzen zu können, wurde durch das
      <quote>International Color Consortium</quote>
      (<acronym>ICC</acronym>) eine Standardisierung vorgenommen, welche in
      der ISO-Norm 15076 festgehalten ist. Farbprofile werden daher auch als
      ICC-Profile bezeichnet.
    </para>
    <para lang="fr">
      La création de profils colorimétriques est le plus souvent de la
      responsabilité du fabricant de l'appareil. Pour que ces profils soient
      utilisables indépendemment de la plate-forme et du système de gestion
      utilisé, l'ICC (International Color Consortium) a créé un standard
      appelé ICC-profil décrivant comment les profils colorimétriques sont
      agencés dans les fichiers et utilisés dans les images.
    </para>
    <para lang="it">
      La creazione dei profili di colore è spesso fatta dallo stesso
      produttore del dispositivo. Per rendere questi profili utilizzabili
      indipendentemente dalla piattaforma e dal sistema operativo, l'ICC
      (International Color Consortium) ha creato uno standard chiamato
      profilo-ICC che descrive come i profili di colore devono essere
      memorizzati nei file e incorporati nelle immagini.
    </para>
    <para lang="ko">
      색상 프로필은 대체로 장치 제작사에서 제공합니다. 이러한 프로필들을
      플랫폼이나 운영체제에 관계없이 사용할 수 있도록  ICC
      (International Color Consortium) 에서는 ICC-프로필 이라는 것을
      만들었습니다. 이는 색상 프로필을 파일로 저장하고, 이미지에 내장하는
      방법에서 설명할 것입니다.
    </para>
    <para lang="no">
      Som oftast er fargeprofilen for eit bestemt utsyr lagt inn i utstyret
      av produsenten. For å gjere fargeprofilane plattformuavhengige 
      har ICC (<foreignphrase>International Color 
      Consortium</foreignphrase>) utarbeidd ein standard (ISO-Norm 
      15076) for lagring og bruk av fargeprofilar. Som oftast kalla
      ICC-profilen.
    </para>
    <para lang="ru">
      Создание цветового профиля лежит в компетенции производителя устройств.
      Чтобы сделать эти профили полезными и независимыми от платформ и
      операционных систем, ICC (International Color Consortium) создал
      стандарт, называемый профиль ICC, который описывает, как цветовые
      профиля сохраняются в файлах или встраиваются в изображения.
    </para>
  </sect2>


  <sect2 id="plug-in-icc-profile-set">
    <title>
      <!--PENDING all: this id should eventually go to the menu doc-->
      <phrase lang="en">Introduction to a Color Managed Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">
        Einführung in den Bearbeitungsprozess mit Farbmanagement
      </phrase>
      <phrase lang="fr">Production avec gestion de la couleur</phrase>
      <phrase lang="it">Flusso di produzione con gestione del colore</phrase>
      <phrase lang="ko">색상 관리 작업 소개</phrase>
      <phrase lang="no">Innføring i fargestyring</phrase>
      <phrase lang="ru">Процесс управления цветами</phrase>
    </title>

    <tip>
      <para lang="en">
        Most of the parameters and profiles described here can be set in the
        GIMP preferences. Please see
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> for details.
      </para>
      <para lang="de">
        Viele der Parameter und Profile des Farbmanagements, die hier
        beschrieben werden, können in den GIMP-Voreinstellungen angepasst
        werden. Beachten Sie hierzu bitte
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> des Handbuches.
      </para>
      <para lang="fr">
        La plupart des paramètres et profils décrits ici peuvent être définis
        dans les préférences du GIMP. Voir Gestion de la couleur
        <!--<xref linkend="gimp-prefs-color-management" />-->
        pour plus de détails.
      </para>
      <para lang="it">
        Molti dei parametri e profili descritti in questa sede possono
        essere impostati nelle preferenze di GIMP. Vedere la sezione
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> per i dettagli.
      </para>
      <para lang="ko">
        아래에서 설명할 각종 매개변수와 프로필은 김프 기분 설정에서 설정할
        수 있습니다. 더 자세한 내용은
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" />
        을 참고하십시오.
      </para>
      <para lang="no">
        Dei fleste parametra og profilane som blir omtalte her, kan setjast
        i brukarinnstillingane for GIMP. Sjå 
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" />.
      </para>
      <para lang="ru">
        Большинство параметров и профилей здесь описаных можно установить в
        настройках <acronym>GIMP</acronym>. За дополнительной информацией
        обратитесь к главе <xref linkend="gimp-prefs-color-management" />.
      </para>
    </tip>

    <!--PENDING all: this id should eventually go to the menu doc-->
    <sect3 id="plug-in-icc-profile-apply">
      <title>
        <phrase lang="en">Input</phrase>
        <phrase lang="de">Bilderzeugung und Import</phrase>
        <phrase lang="fr">En entrée</phrase>
        <phrase lang="it">Inserimento</phrase>
        <phrase lang="ko">입력</phrase>
        <phrase lang="no">Inndata</phrase>
        <phrase lang="ru">Ввод</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        Most digital cameras embed a color profile to individual photo files
        without user interaction. Digital scanners usually come with a color
        profile, which they also attach to the scanned images.
      </para>
      <para lang="de">
        Die allermeisten Digitalkameras betten ohne weiteres Zutun ein
        Farbprofil in jede einzelne Bilddatei ein. Auch Scanner werden in der
        Regel mit einem Farbprofil geliefert, welches den gescannten Bildern
        automatisch beigefügt wird.
      </para>
      <para lang="fr">
        La plupart des appareils numériques inscrivent un profil
        colorimétrique dans chaque fichier de photo sans intervention de
        l'utilisateur. Les scanners eux aussi inscrivent leur profil
        colorimétrique aux images scannées.
      </para>
      <para lang="it">
        Molte macchine fotografiche e telecamere digitali incorporano un
        profilo di colore in ogni file di foto anche senza intervento diretto
        dell'operatore. Anche i dispositivi di digitalizzazione (scanners)
        normalmente aggiungono un profilo di colore alle immagini che
        producono.
      </para>
      <para lang="ko">
        대부분의 디지털 카메라는 각각의 사진에 색상 프로필을 저장합니다.
        그리고 디지털 스캐너는 이 색상 프로필을 가져와 스캔한 이미지에
        첨부합니다.
      </para>
      <para lang="no">
        Som oftast bruker digitalkameraet dei innebygde fargeprofilane
        utan innverknad frå brukaren. Digital skanning fører som
        oftast til at det ferdige biletet inneheld den fargeprofilen
        skannaren er sett opp med.
      </para>
      <para lang="ru">
        Большинство цифровых фотоаппаратов встраивают цветовой профиль в
        каждую фотографию без задействия пользователя. У цифровых сканнеров
        также есть цветовой профиль, который они встраивают в сканнируемые
        изображения.
      </para>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Applying the ICC-profile</phrase>
          <phrase lang="de">Anwendung des eingebetteten ICC-Profils</phrase>
          <phrase lang="fr">Appliquer un profil ICC</phrase>
          <phrase lang="it">Applicazione del profilo ICC</phrase>
          <phrase lang="ko">ICC-프로필 적용하기</phrase>
          <phrase lang="no">Bruk av ICC-profilen</phrase>
      	  <phrase lang="ru">Применение профиля ICC</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject lang="en;ru">
            <imagedata format="PNG" fileref="../images/using/icc-apply.png" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/using/de/icc-apply.png" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata format="PNG" fileref="../images/using/icc-apply.png" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="it">
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/using/it/icc-apply.png" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/using/ko/icc-apply.png" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/using/no/icc-apply.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        When opening an image with an embedded color profile, GIMP offers to
        convert the file to the RGB working color space. This is sRGB by
        default and it is recommended that all work is done in that color
        space. Should you however decide to keep the embedded color profile,
        the image will however still be displayed correctly.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn eine Datei geladen wird, die neben dem eigentlichen Bild auch ein
        Farbprofil enthält, so bietet GIMP an, das Bild unter Verwendung des
        beigefügten Profils in den RGB-Arbeitsfarbraum zu konvertieren. Dieser
        Farbraum ist der sRGB-Farbraum. Sollten Sie sich dazu entscheiden, das
        eingebettete Farbprofil zu behalten, so wird das Bild trotzdem korrekt
        angezeigt, da das eingebettete Profil bei der Darstellung
        berücksichtigt wird.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous chargez une image contenant un profil colorimétrique, GIMP
        propose de convertir le fichier vers l'espace de travail
        colorimétrique RVB. C'est RVB par défaut et il est recommandé que tout
        le travail s'effectue dans cet espace colorimétrique. Vous pouvez
        cependant décider de conserver le profil colorimétrique propre à cette
        image, l'image sera affichée correctement.
      </para>
      <para lang="it">
        All'apertura di un'immagine con un profilo di colore incorporato, GIMP
        offre di convertire il file nello spazio di colore di lavoro RGB.
        Questo è predefinito su sRGB ed è anche quello raccomandato per tutto
        il ciclo di lavoro. È comunque possibile decidere di mantenere il
        profilo di colore incorporato, e l'immagine sarà comunque mostrata
        correttamente.
      </para>
      <para lang="ko">
        색상 프로필을 내장한 이미지를 열면, 김프는 해당 파일을 RGB 작업 색상
        공간으로 변환할 것인지 물어봅니다. sRGB 가 기본값이며, 권장되는
        값입니다. 기존에 이미지에 내장된 색상 프로필을 유지할 수도 있습니다.
        하지만 이럴 경우 이미지가 정확하게 표시되지 않을 수도 있습니다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du opnar eit bilete med innebygd fargeprofil, vil GIMP tilby
        å konvertere fila til RGB fargemodell. Normalt vil dette vere
        fargemodellen sRGB, som det til vanleg er best å bruke som
        arbeidsmodell. Skulle du likevel ønskje å behalde den innebygde
        fargeprofilen, vil biletet likevel bli vist med korrekte fargar.
      </para>
      <para lang="ru">
        При открытии изображения с цветовым профилем <acronym>GIMP</acronym>
        предлагает преобразовать изображение в цветовую модель RGB для
        работы. По умолчанию это sRGB, и рекомендуется работать в этой
        модели. Если сохранить строеный цветовой профиль и не удалять, то
        изображение всё равно будет показано правильно.
      </para>

      <!-- TODO: en de it - lexa asks: so how exactly is a new Profile
        applied to an image? -->
      <para lang="en">
        In case for some reason a color profile is not embedded in the image
        and you know (or have a good guess) which one it should be, you can
        manually assign it to that image.
      </para>
      <para lang="de">
        In den Fällen, wo dem Bild kein Farbprofil beigefügt ist, können Sie -
        sofern Sie denn wissen oder zu wissen glauben, welches es sein sollte
        - auch ein Farbprofil von Hand zuordnen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si pour une raison quelconque un profil colorimétrique n'est pas
        attaché à une image et que vous sachiez lequel conviendrait, vous
        pouvez l'assigner manuellement à cette image.
      </para>
      <para lang="it">
        Nel caso che, per qualche ragione, il profilo di colore non sia
        incorporato nell'immagine e si conosce (o si può intuire) quale
        dovrebbe essere, è possibile assegnarne uno manualmente all'immagine.
      </para>
      <para lang="ko">
        이미지에 색상 프로필이 내장되지 않은 경우도 있는데, 이럴 경우 수동으로
        색상 프로필을 첨부시킬 수도 있습니다.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom den innebygde fargeprofilen manglar av ein eller annan grunn,
        og du veit (eller har ei god aning om) kva denne burde vere, kan du
        legge til den manglande fargeprofilen manuelt.
      </para>
      <para lang="ru">
        Если по какой-либо причине цветовой профиль не встроен в изображение,
        но он известен, или его можно угадать, его можно встроить в изображение
        вручную.
      </para>
    </sect3>


    <sect3 id="gimp-concepts-cm-display">
      <title>
        <phrase lang="en">Display</phrase>
        <phrase lang="de">Anzeige</phrase>
        <phrase lang="fr">Affichage</phrase>
        <phrase lang="it">Schermo</phrase>
        <phrase lang="ko">화면</phrase>
        <phrase lang="no">Skjermvising</phrase>
        <phrase lang="ru">Экран</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        To get best results, you need a color profile for your monitor. If a
        monitor profile is configured, either system-wide or in the Color
        Management section of the GIMP Preferences dialog, the image colors
        will be displayed most accurately.
      </para>
      <para lang="de">
        Um gute Resultate zu erhalten, benötigen Sie auch für Ihren Monitor
        ein Farbprofil. Dieses kann entweder systemweit oder innerhalb von
        GIMP eingestellt werden. Sofern ein Profil für jeden Monitor
        hinterlegt ist, werden die Farben in höchster Originalgetreue
        angezeigt.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pour obtenir de meilleurs résultats, il est nécessaire d'avoir un
        profil colorimétrique pour son écran. Si un profil écran est
        configuré, dans le système ou dans la partie
        <quote>Gestion des couleurs</quote> de la fenêtre des
        <quote>Préférences</quote>, les couleurs de l'image seront affichées
        avec plus de précision.
      </para>
      <para lang="it">
        Per ottenere i migliori risultati, è necessario possedere un profilo
        di colore per il proprio schermo. Se viene configurato un profilo per
        il monitor, di sistema o nella sezione di gestione del colore nelle
        preferenze del proprio GIMP, i colori dell'immagine verranno mostrati
        con la massima accuratezza possibile.
      </para>
      <para lang="ko">
        가장 좋은 결과를 얻기 위해서는 모니터에 맞는 색상 프로필이 필요합니다.
        김프 기본 설정 대화상자의 색상 관리 섹션에 모니터 프로필이 설정되어
        있으면, 이미지의 색상은 훨씬 정확하게 표현될 것입니다.
      </para>
      <para lang="no">
        For å få det beste resultatet, treng du ein fargeprofil også for
        skjermen. Dersom fargeprofilen for skjermen ikkje er sett opp,
        kan du gjere dette frå brukarinnstillingane for GIMP.
      </para>
      <para lang="ru">
        Для получения лучших результатов необходим цветовой профиль экрана.
        Если цветовой профиль экрана можно настроить, либо для всей системы,
        либо в диалоге настроек <acronym>GIMP</acronym>, изображение будет
        показано наиболее аккуратно.
      </para>


      <para lang="en">
        One of the most important GIMP commands to work with the color
        management is described in
        <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
      </para>
      <para lang="de">
        Eines der zentralen GIMP-Kommandos zur Beeinflussung der
        Darstellung mit Hilfe des Farbmanagements ist im
        <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/> beschrieben.
      </para>
      <para lang="fr">
        Une des commandes les plus importantes du GIMP pour travailler avec
        la gestion des couleurs est décrite dans
        <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
      </para>
      <para lang="it">
        Uno dei comandi più importanti di GIMP per lavorare con la
        gestione del colore è descritto in
        <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
      </para>
      <para lang="ko">
        김프에서 색상 관리를 사용하는데 필요한 명령어들은
        <!--FIXME: ko <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>-->
        화면 필터 섹션에 설명되어 있습니다.
      </para>
      <para lang="no">
        Ein av dei viktigaste kommandoane for fargestyring i GIMP
        er omtalt i <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
      </para>
      <para lang="ru">
        Одна из важных комманд <acronym>GIMP</acronym> по работе с цветами
        описана в главе <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
      </para>

      <para lang="en">
        If you do not have a color profile for your monitor, you can
        create it using hardware calibration and measurement tools. On
        UNIX systems you will need
        <productname>Argyll Color Management System</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> and/or
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
        to create color profiles.
      </para>
      <para lang="de">
        Wenn Sie für Ihren Monitor kein (aktuelles) Farbprofil haben, so
        können Sie mittels Kalibrierungswerkzeug eines erstellen. Hierzu
        gibt es verschiedene Lösungen. Unter UNIX können Sie zum Beispiel
        das <productname>Argyll Color Management System</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> oder
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof"/> verwenden,
        um Farbprofile zu erzeugen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous n'avez pas de profil colorimétrique pour votre écran, vous
        pouvez le créer en utilisant les outils de calibration et de mesure.
        Pour cela, sur les systèmes UNIX vous devez posséder
        <productname>Argyll Color Management System</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> et/ou
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof" />.
      </para>
      <para lang="it">
        Se non si possiede un profilo di colore per il proprio schermo,
        è possibile crearne uno usando uno strumento di calibrazione e
        misura del colore. Sui sistemi UNIX sarà necessario usare
        l'<productname>Argyll Color Management System</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> e/o
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
        per creare un profilo di colore.
      </para>
      <para lang="ko">
        모니터에 맞는 색상 프로필이 없는 경우에는 하드웨어 측정 도구를
        이용해 새로 만들 수 있습니다. 유닉스 시스템에서는
        <productname>Argyll Color Management System</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> 이나
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
        을 이용해 색상 프로필을 생성할 수 있습니다.
      </para>
      <para lang="no">
        Har du ingen fargeprofil for skjermen, er det råd å lage ein ved
        hjelp av skjermkalibreringane og måleverktøy. I UNIX treng du
        <productname>Argyll Color Management System</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> og/eller
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
        for å lage profilane.
      </para>
      <para lang="ru">
        Если нет цветового профиля экрана, его сожно создать с помощью
        калибровочных устройств и измерительных приборов. На системах
        UNIX необходима
        <productname>Система цветового управления Argyll</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> или
        <productname>LProf</productname>
        <xref linkend="bibliography-online-lprof" /> для создания цветовых
        профилей.
      </para>


      <sect4 id="gimp-concepts-cm-display-profiling" lang="en;de;ko;ru">
        <title>
          <phrase lang="en">Display Calibration and Profiling</phrase>
          <phrase lang="de">Monitorkalibrierung und Profilerstellung</phrase>
          <phrase lang="ko">화면 측정과 프로필 만들기</phrase>
          <phrase lang="no">Skjermkalibrering og profilinnstellingar</phrase>
          <phrase lang="ru">Профилирование и калибровка экрана</phrase>
        </title>

        <indexterm lang="en"><primary>color management</primary></indexterm>
        <indexterm lang="en"><primary>color profile</primary></indexterm>

        <indexterm lang="de"><primary>Farbverwaltung</primary></indexterm>
        <indexterm lang="de"><primary>Farbprofil</primary></indexterm>

        <indexterm lang="ko"><primary>color management(색상 관리)</primary></indexterm>
        <indexterm lang="ko"><primary>color profile(색상 프로필)</primary></indexterm>
        
        <indexterm lang="no"><primary>Fargestyring</primary></indexterm>
        <indexterm lang="no"><primary>Fargeprofil</primary></indexterm>
        <indexterm lang="no"><primary>Skjermkalibrering</primary></indexterm>
        
        <indexterm lang="ru"><primary>управление цветами</primary></indexterm>
        <indexterm lang="ru"><primary>цветовой профиль</primary></indexterm>

        <para lang="en">
          For displays there are two steps involved. One is called calibration
          and the other is called profiling. Also, calibration generally
          involves two steps. The first involves adjusting external monitor
          controls such as Contrast, Brightness, Color Temperature, etc, and
          it is highly dependent on the specific monitor. In addition there
          are further adjustments that are loaded into the video card memory
          to bring the monitor as close to a standard state as possible. This
          information is stored in the monitor profile in the so-called vgct
          tag. Probably under Windows XP or Mac OS, the operating system loads
          this information (LUT) in the video card in the process of starting
          your computer. Under Linux, at present you have to use an external
          program such as xcalib or dispwin. (If one just does a simple visual
          calibration using a web site such as that of Norman Koren, one might
          only use xgamma to load a gamma value.)
        </para>
        <para lang="de">
          Um einen Monitor richtig in das Farbmanagement einzubeziehen sind
          zwei Aspekte wichtig. Der eine ist die Kalibrierung des Monitors,
          welche aus zwei Schritten besteht. Zum einen die Einstellung des
          Monitors selbst, also Dinge wie Kontrast, Helligkeit,
          Farbtemperatur, welche sehr stark vom individuellen Gerät abhängen.
          Zusätzlich werden weitere Einstellungen in die Videoeinheit des
          Computers geladen, um den Monitor so nahe wie möglich an den
          Normzustand zu bringen. Diese Information wird im Farbprofil des
          Monitors im sogenannten vgct Element gespeichert. Unter Windows und
          Mac OS X wird diese Information in Form einer Übersetzungstabelle
          direkt beim Start des Betriebssystems in die Videoeinheit geladen.
          Linux ist im Moment auf die Unterstützung durch externe
          Helferprogramme wie xcalib oder dispwin angewiesen. Falls lediglich
          eine einfache visuelle Kalibrierung durchgeführt wurde, reicht
          xgamma, um den Gammawert zu laden.
        </para>
        <para lang="ko">
          여기에는 두 가지 단계가 있습니다. 하나는 측정 단계이고, 다른 하나는
          프로필을 만드는 단계입니다. 그리고 측정 단계는 다시 두 과정으로
          되어 있습니다. 먼저 외부 모니터의 대비, 밝기, 색 온도 등 모니터에
          따라 다른 값들을 조정합니다. 그 외로 표준 상태에 가까운 모니터 설정이
          비디오카드 메모리에 로드됩니다. 이러한 정보는 vgct 태그라는 모니터
          프로필에 저장됩니다. 윈도 XP 나 맥OS 에서는 컴퓨터를 시작할 때
          운영체제에서 비디오 카드의 정보(LUT)를 가져옵니다. 그리고
          리눅스에서는 xcalib 나 dispwin 등의 외부 프로그램을 이용해야
          합니다(하나는 노만 코렌(Norman Koren)과 같은 웹사이트를 통한
          간단한 측정이고, 다른 하나는 xgamma를 이용해 감마값을 불러옵니다).
        </para>
        <para lang="no">
          Innstillingane av skjermen blir gjort i to steg. Det eine er
          kalibreringa og det andre er profileringa. Som oftast er
          kalibreringa også utført i to steg. Det første er å justera eksterne
          kontrollar så som kontrast, lysstyrke, fargetemperatur osv. 
          Det andre er justeringar som blir lasta inn i minnet til videokortet
          for å få skjermen så nær standardinnstillingane som råd er. Desse
          innstillingane blir lagra i skjermprofilen i den såkalla vgct-taggen.
          Det ser ut til at desse opplysningane (<quote>LUT</quote>) blir 
          lasta inn i systemet ved oppstart i Windows og Mac OS. I Linux
          må du førebels bruke eit eksternt program som t.d. xcalib eller 
          dispwin. Dersom du bare ønskjer å gjere ei visuell
          kalibrering ved hjelp av ei nettside som t.d. den til Norman Koren,
          er det nok å bruke xgamma for å laste inn gammaverdiane.
        </para>
        <para lang="ru">
          Настройка экрана требует двух шагов. Первый называется калибровка,
          второй - профилирование. Калибровка обычно включает в себя два шага.
          Сначала необходимо отрегулировать внешние настройки монитора, такие
          как контраст, яркость, температура цвета. Это сильно зависит от
          отдельных мониторов. Дополнительные настройки загружаются в память
          видеокарты, чтобы наиболее приблизить монитор к стандартным условиям.
          Эта информация сохраняется в профиле монитора в так-называемом тэге
          vgct. Скорей всего в операционных системах Windows XP или Mac OS эта
          информация загружается при загрузке системы. В Linux на настоящий
          момент необходимо использовать программы xcalib или dispwin. Если
          совершается простая калибровка при помощи странички интернета (на
          пример Norman Koren), тогда нужна только программа xgamma для загрузки
          значения гамма.
        </para>

        <para lang="en">
          The second step, profiling, derives a set of rules which allow GIMP
          to translate RGB values in the image file into appropriate colors on
          the screen. This is also stored in the monitor profile. It doesn't
          change the RGB values in the image, but it does change which values
          are sent to the video card (which already contains the vgct LUT).
        </para>
        <para lang="de">
          Der zweite Aspekt, die Erstellung des Profils, besteht aus einem
          Satz von Regeln, der es GIMP erlaubt die RGB Werte eines Bildes in
          die passenden Farben des Bildschirms zu übersetzen. Diese sind
          ebenfalls im Farbprofil enthalten. Dabei werden nicht die RGB Werte
          des Bildes verändert, sondern es werden lediglich die Werte
          geändert, welche zur Videoeinheit geschickt werden (die wiederum die
          Übersetzungstabelle aus dem vgct Element enthält).
        </para>
        <para lang="ko">
          두번째 단계는 이미지 파일의 RGB 값을 모니터의 색상과 근접한 색상으로
          변환하는 규칙을 찾아내는 단계로, 프로파일링이라고 부릅니다. 이 역시
          모니터 프로필에 저장됩니다. 이는 이미지의 RGB 값을 바꾸지는 않습니다.
          다만 비디오 카드로 보내지는 (vgct LUT 를 포함한) 값을 변경할 뿐입니다.
        </para>
        <para lang="no">
          Det andre steget, profileringa, er å setje opp eit sett med reglar
          som GIMP kan bruke for å overføre RGB-verdiane i biletet til
          dei samsvarande fargane på skjermen. Desse reglane blir lagra
          i skjermprofilen. RGB-verdiane i biletet blir ikkje forandra, bare
          kva verdiar som blir sende til videokortet (som har vgct LUT
          frå før).
        </para>
        <para lang="ru">
          После второго этапа, профилирования, получается список правил,
          позволяющий <acronym>GIMP</acronym> переводить значения RGB
          в изображении в соответствующие цвета на экране. Этот список также
          сохраняется в профиле монитора. Он не изменяет значения RGB в
          изображении, но изменяет значения, посылаемые на видеокарту, уже
          содержащую тэг vgct.
        </para>

        <!-- PENDING en: the following paragraphs still need to be validated.
        <para lang="en">
          The reason this distinction is important is the following. I don't
          believe that GIMP separately loads the vgct LUT into the video card
          if it had not been loaded before. (If it did, GIMP would presumably
          have reload a default when it terminated.) If the OS doesn't load
          the vgct LUT into the video card, GIMP's conversions using the
          monitor profile wouldn't produce the intended result.
        </para>

        <para lang="en">
          In this connection, I still don't understand just what GIMP is
          supposed to do you when check "Try to use the system monitor
          profile". I suppose that under XP or MacOS, gimp can figure out what
          the display profile is supposed to be and then use it without the
          user having to specify it.
        </para>

        <para lang="en">
          But under Linux, as the above remarks indicate, I don't believe that
          gimp can find such information, so providing a monitor profile (in
          Preferences>Color managment) is necessary. (There is supposedly a
          way to tell X what you want the monitor profile to be, but this is
          not at present a standard part of Linux. I've begun to look into it,
          but the fact that I haven't yet figured it out indicates that it is
          not something you should expect a typical gimp user to know about.)
        </para>
       -->
      </sect4>
    </sect3>


    <sect3>
      <title>
        <phrase lang="en">Print Simulation</phrase>
        <phrase lang="de">Drucksimulation</phrase>
        <phrase lang="fr">Simulation d'impression</phrase>
        <phrase lang="it">Simulazione di stampa</phrase>
        <phrase lang="ko">모의 인쇄</phrase>
        <phrase lang="no">Utskriftsimulering</phrase>
        <phrase lang="ru">Симуляция отпечатки</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        Using GIMP, you can easily get a preview of what your image will look
        like on paper. Given a color profile for your printer, the display can
        be switched into Soft Proof mode. In such a simulated printout, colors
        that cannot be reproduced will optionally be marked with neutral gray
        color, allowing you to correct such mistakes before sending your
        images to the printer.
      </para>
      <para lang="de">
        Mit Hilfe von GIMP können Sie sich auch eine Vorschau Ihres Bildes in
        der Art anzeigen lassen, wie es auf einem bestimmten Drucker
        ausgegeben würde. Wenn Sie ein Farbprofil des Druckers angeben, können
        Sie die Darstellung von GIMP in den <quote>Soft proof</quote>-Modus
        umschalten. Bei einer derartigen simulierten Druckansicht
        können Farben, welche der Drucker nicht ausgeben kann, wahlweise mit
        einem neutralen Grau dargestellt werden. Dies kann Ihnen helfen,
        derartige Probleme mit der Farbausgabe zu beheben,
        <emphasis>bevor</emphasis> Sie das Bild tatsächlich drucken.
      </para>
      <para lang="fr">
        En utilisant GIMP, vous pouvez facilement obtenir un aperçu de ce à
        quoi ressemblera votre image sur papier. Étant donné un profil pour
        votre imprimante, l'affichage peut être basculé en mode
        <quote>Soft Proof</quote>. Dans ce mode d'impression simulée, les
        couleurs qui ne peuvent être reproduites seront accessoirement
        remplacées par un gris neutre, vous laissant le soin de corriger ces
        défauts avant d'envoyer vos images à l'imprimante.
      </para>
      <para lang="it">
        Usando GIMP, è facilmente possibile ottenere un'anteprima di ciò che
        risulterà della propria immagine su carta. Dato un profilo di colore
        per la propria stampante, lo schermo può essere convertito in modalità
        Soft Proof. In tale simulazione di stampa, i colori che non possono
        essere riprodotti possono essere opzionalmente essere evidenziati con
        un colore grigio neutro, permettendo la correzione di tali errori
        prima di mandare l'immagine alla stampante.
      </para>
      <para lang="ko">
        김프에서는 이미지가 실제로 어떻게 인쇄될지 손쉽게 확인해볼 수 있습니다.
        프린터의 색상 프로필을 지정하면, 소프트웨어 검증 모드를 통해 실제로
        인쇄될 이미지의 모습이 화면에 표시됩니다. 이렇게 모의 인쇄를 해보면
        인쇄할 수 없는 색상은 회색으로 표시됩니다. 따라서 이러한 부분은
        인쇄하기 전에 수정해야 합니다.
      </para>
      <para lang="no">
        I GIMP er det enkelt å sjå korleis fargane vil sjå ut på papiret. Når
        du kjenner fargeprofilen for skrivaren, kan du setje føreehandsvisinga
        til denne profilen. Fargar som ikkje kan skrivast ut fordi dei manglar
        i utskriftprofilen, kan bli sette til nøytral grå slik at du kan korrigera
        desse før du skriv ut biletet.
      </para>
      <para lang="ru">
        С помощью <acronym>GIMP</acronym> можно получить просмотр того, как
        изображение будет выглядеть на бумаге. В зависимости от цветового
        профиля принтера, экран можно переключить в режим электронной
        проверки. В такой симулированой отпечатке цвета, не воспроизводимые
        на бумаге, будут помечены (по усмотрению) нейтральным серым цветом,
        позволяя исправить изображение до отправки его на принтер.
      </para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
