<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-12-26 lexa: initial version for en and de
-->
<sect1 id="gimp-concepts-color-management"
       xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
       lang="en;de;fr;it">
  <sect1info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-26</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-26</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-01-24</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-28</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Color Management in GIMP</phrase>
    <phrase lang="de">Farbmanagement in GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Gestion de la couleur dans GIMP</phrase>
    <phrase lang="it">Gestione del colore in GIMP</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>color</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>color management</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>color profile</primary></indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>ICC profile</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Farbe</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbverwaltung</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbprofil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbraum</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>ICC-Profil</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>.icc</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr"><primary>couleur</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>gestion de la couleur</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>profil colorimètrique</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>profil ICC</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it"><primary>colore</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>gestione del colore</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>profilo colore</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>profilo ICC</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    Many devices you use in your design or photography workflow, like digital
    photo cameras, scanners, displays, printers etc., have their own color
    reproduction characteristics. If those are not taken into account during
    opening, editing and saving, harmful adjustments can be done to images.
    With GIMP you can have reliable output for both Web and print.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les nombreux dispositifs utlisés pour des productions de dessins ou
    de photos, comme le appareils photos numériques, les scanners, les écrans,
    les imprimantes etc..., ont leurs caractéristiques propres de reproduction
    de la couleur. S'il n'en est pas tenu compte lors de l'ouverture, de
    l'édition et de l'enregistrement, des modifications néfastes pourront être
    appliquées aux images. Avec GIMP des sorties fiables sont possibles aussi
    bien pour la <quote>toile</quote> que pour l'impression.
  </para>
  <para lang="de">
    In ihrem Design- oder Photobearbeitungsprozess können verschiedenste
    Geräte wie Digitalkameras, Scanner, Monitore, Drucker und so weiter zum
    Einsatz kommen. Jedes dieser Geräte wird dabei eine eigene Charakteristik
    der Farbwiedergabe aufweisen. Diese müssen beim Öffnen, Bearbeiten und
    Speichern von Bildern berücksichtigt werden, da es sonst zu sehr
    unerwarteten Veränderungen der Farbwirkung der Bilder kommen kann. Mit
    GIMP können Sie farblich zuverlässig sowohl für den Druck als auch für
    die Veröffentlichung im Internet arbeiten.
  </para>
  <para lang="it">
    Molti dispositivi in uso nei propri flussi di produzione fotografica o
    di design come macchine fotografiche digitali, telecamere,
    digitalizzatori, schermi, stampanti ecc. possiedono delle proprie
    caratteristiche (N.d.T. e limiti) di riproduzione del colore. Se queste
    non vengono prese in considerazione durante l'apertura, la modifica e
    il salvataggio, potrebbero essere fatte delle modifiche dannose e
    controproducenti alle immagini. GIMP è ora in grado di considerare
    questi fattori rendendo possibile avere risultati ottimizzati per il
    WEB e la stampa.
  </para>

  <figure lang="en;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Image Processing Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">Prozess der Bildbearbeitung</phrase>
      <phrase lang="fr">Processus de production d'une image</phrase>
      <phrase lang="it">Flusso di produzione nell'elaborazione delle
      immagini</phrase>
    </title>

    <mediaobject lang="en;fr">
      <imageobject lang="en">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/fr/colormanagement-workflow1.png" />
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="en">Workflow without Color management</para>
        <para lang="de">Prozess ohne Farbmanagement</para>
        <para lang="fr">Production sans gestion de la couleur</para>
        <para lang="it">Flusso di produzione senza gestione del colore</para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="en;fr">
      <imageobject lang="en">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/using/fr/colormanagement-workflow2.png" />
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="en">Process with Color management</para>
        <para lang="de">Prozess mit Farbmanagement</para>
        <para lang="fr">Production avec gestion de la couleur</para>
        <para lang="it">Elaborazione comprensiva di gestione del colore</para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

 
  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Problems of a non Color Managed Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">
        Probleme eines Bearbeitungsprozesses ohne Farbmanagement
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Problèmes d'une production sans gestion de la couleur
      </phrase>
      <phrase lang="it">Problemi di un flusso di produzione senza gestione
      del colore</phrase>
    </title>
    
    <para lang="en">
      The basic problem of image manipulation without color management is that
      you do simply not see what you do. This affects two different areas:
    </para>
    <para lang="de">
      Das grundsätzliche Problem bei der Bildbearbeitung ohne Farbmanagement
      ist, grob gesagt, dass Sie nicht sehen, was Sie tun. Dabei sind zwei
      verschiedene Bereiche betroffen:
    </para>
    <para lang="fr">
      Le principal problème d'une manipulation d'image sans gestion de la
      couleur est tout simplement que vous vous ne voyez pas ce que vous faites.
      Le problème comprend deux points:
    </para>
    <para lang="it">
      Il problema di base dell'elaborazione delle immagini senza una
      adeguata gestione del colore è semplicemente che non si può vedere
      cosa si sta facendo effettivamente. Questo problema comprende due
      aree differenti:
    </para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          There are differences in Colors caused by different color
          characteristics of different devices like cameras, scanners,
          displays or printers
        </para>
        <para lang="de">
          Farbunterschiede, welche durch die unterschiedliche
          Farbcharakteristik von Kameras, Scannern, Bildschirmen, Druckern
          entstehen
        </para>
        <para lang="fr">
          Les différences de couleurs peuvent être causées par les
          caractéristiques des différents appareils tels que les appareils
          photo numériques, les scanners, les écrans ou les imprimantes.
        </para>
        <para lang="it">
          Differenze nel colore possono essere causate dalle differenti
          caratteristiche di dispositivi diversi come macchine
          fotografiche, telecamere, digitalizzatori, schermi o stampanti.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          There are differences in Colors caused by the limitations of the
          colorspace a specific device is able to handle
        </para>
        <para lang="de">
          Grundsätzlichen Beschränkungen in der Darstellbarkeit von Farben
          durch Geräte und Medien
        </para>
        <para lang="fr">
          Certains différences de couleur sont inhérentes à l'espace
          colorimétrique de l'appareil considéré.
        </para>
        <para lang="it">
          Altre differenze nel colore sono dovute alle limitazioni dello
          spazio colore gestibile da uno specifico dispositivo presente
          nella catena di produzione.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para lang="en">
      The main purpose of color management is do avoid such problems. The
      approach taken to do so involves the addition of an description of the
      color characteristic to an image or devices.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Aufgabe eines Farbmanagements ist es nun, genau diese Probleme zu
      vermeiden. Die Grundidee ist es, zum einen den Bilddaten jeweils die
      Beschreibung der Farbcharakteristik beizufügen, mit der sie entstanden
      sind, zum anderen jedem Gerät eine Beschreibung seiner eigenen
      Farbcharakteristik zuzuordnen.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'objectif principal de la gestion de la couleur est d'éviter de tels
      problèmes. L'approche de la solution du problème implique l'ajout d'une
      description des caractéristiques colorimètriques de l'image ou de
      l'appareil.
    </para>
    <para lang="it">
      Lo scopo principale della gestione del colore è di evitare tali
      problemi. L'approccio considerato implica l'aggiunta di una
      descrizione delle caratteristiche di colore di un'immagine o di un
      dispositivo.
    </para>

    <para lang="en">
      These descriptions are called <emphasis>color profile</emphasis>. A
      color profile is basically a lookup table to translate the specific
      color characteristic of a device to a deviceindependant color space -
      the so called workingspace. All the image manipulation is the done to
      images in the workingspace. In addition to that the color profile of a
      device can be used to simulate how colors would look on that device. 
    </para>
    <para lang="de">
      Diese Beschreibung der Farbcharakteristik wird
      <emphasis>Farbprofil</emphasis>
      genannt. Ein Farbprofil ist im Wesentlichen eine Art Übersetzungstabelle
      der speziellen Farbcharakteristik eines Gerätes in einen allgemeinen,
      geräteunabhängigen Farbraum. Mit Hilfe der Farbprofile ist es daher
      möglich, sämtliche Bilddaten im Bildbearbeitungsprozess in einen
      geräteunabhängigen Farbraum zu übersetzten. Außerdem kann man mit Hilfe
      des Farbprofiles eines Gerätes die Farbdarstellung dieses Gerätes
      simulieren.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ces descriptions sont appelées
      <emphasis> profil colorimètrique</emphasis>. Un profil colorimètrique est
      à la base une table de références qui traduit les caractéristiques
      colorimètriques spécifiques d'un appareil dans un espace colorimètrique ne
      dépendant pas de cet appareil - appelé l'espace de travail. Toute
      manipulation de l'image est effectuée dans cet espace de travail. De plus,
      le profil colorimètrique peut être utilisé pour simuler la façon dont les
      couleurs devraient apparaître dans cet appareil.
    </para>
    <para lang="it">
      Queste descrizioni sono chiamate <emphasis>profili [di]
      colore</emphasis>. Un profilo di colore è in pratica una tabella di
      riferimenti che traduce le caratteristiche di colore specifiche di un
      dispositivo in uno spazio di colore indipendente dai dispositivi - il
      cosiddetto spazio di lavoro. Tutte le elaborazioni dell'immagine
      vengono fatte nello spazio di lavoro. In aggiunta a ciò il profilo
      colore di un dispositivo può essere usato per simulare come i colori
      verranno resi su quel particolare dispositivo.
    </para>

    <para lang="en">
      The creation of color profiles is most often done by the manufacturer
      of the devices themselfes. To make these profiles usable independant of
      platform and operating system, the ICC (International Color Consortium)
      created a standard called ICC-profile that describes how color profiles
      are stored to files and embedded into images.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Erstellung von Farbprofilen für Ein- und Ausgabegeräte wird oft
      durch die Hersteller der Geräte übernommen. Um diese Profile dann
      plattformübergreifend einsetzen zu können, wurde durch das
      <quote>International Color Consortium</quote>
      (<acronym>ICC</acronym>) eine Standardisierung vorgenommen, welche in
      der ISO-Norm 15076 festgehalten ist. Farbprofile werden daher auch als
      ICC-Profile bezeichnet.
    </para>
    <para lang="fr">
      La création de profils colorimètriques est le plus souvent de la
      responsabilité du fabricant de l'appareil. Pour que ces profils soient
      utilisables indépendemment de la plate-forme et du système de gestion
      utilisé, l'ICC (International Color Consortium) a créé un standard appelé
      ICC-profil décrivant comment les profils colorimétriques sont agencés dans
      les fichiers et utilisés dans les images.
    </para>
    <para lang="it">
      La creazione dei profili di colore è spesso fatta dallo stesso
      produttore del dispositivo. Per rendere questi profili utilizzabili
      indipendentemente dalla piattaforma e dal sistema operativo,
      l'ICC (International Color Consortium) ha creato uno standard chiamato
      profilo-ICC che descrive come i profili di colore devono essere
      memorizzati nei file e incorporati nelle immagini.
    </para>
  </sect2>


  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Color Managed Workflow</phrase>
      <phrase lang="de">Bearbeitungsprozess mit Farbmanagement</phrase>
      <phrase lang="fr">Production avec gestion de la couleur</phrase>
      <phrase lang="it">Flusso di produzione con gestione del colore</phrase>
    </title>

    <tip>
      <para lang="en">
        Most of the parameters and profiles described here can be set in the
        GIMP preferences. Please see
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> for details.
      </para>
      <para lang="de">
        Viele der Parameter und Profile des Farbmanagements, die hier
        beschrieben werden, können in den GIMP-Voreinstellungen angepasst
        werden. Beachten Sie hierzu bitte
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> des Handbuches.
      </para>
      <para lang="fr">
        La plupart des paramètres et profils décrits ici peuvent être définis
        dans les préférences du GIMP. Voir Gestion de la couleur
        <!--<xref linkend="gimp-prefs-color-management" />-->
        pour plus de détails.
      </para>
      <para lang="it">
        Molti dei parametri e profili descritti in questa sede possono
        essere impostati nelle preferenze di GIMP. Vedere la sezione 
        <xref linkend="gimp-prefs-color-management" /> per i dettagli.
      </para>
    </tip>

    <variablelist>
      <varlistentry id="plug-in-icc-profile-apply">
        <term lang="en">Input</term>
        <term lang="de">Bilderzeugung und Import</term>
        <term lang="fr">En entrée</term>
        <term lang="it">Inserimento</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Most digital cameras embed a color profile to individual photo
            files without user interaction. Digital scanners usually come with
            a color profile, which they also attach to the scanned images.
          </para>
          <para lang="de">
             Die allermeisten Digitalkameras betten ohne weiteres Zutun ein
             Farbprofil in jede einzelne Bilddatei ein. Auch Scanner werden in
             der Regel mit einem Farbprofil geliefert, welches den gescannten
             Bildern automatisch beigefügt wird.
          </para>
          <para lang="fr">
            La plupart des appareils numériques inscrivent un profil
            colorimétrique dans chaque fichier de photo sans intervention
            de l'utilisateur. Les scanners eux aussi inscrivent leur profil
            colorimétrique aux images scannées.
          </para>
          <para lang="it">
            Molte macchine fotografiche e telecamere digitali incorporano
            un profilo di colore in ogni file di foto anche senza
            intervento diretto dell'operatore. Anche i dispositivi di
            digitalizzazione (scanners) normalmente aggiungono un profilo
            di colore alle immagini che producono.
          </para>

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">Applying the ICC-profile</phrase>
              <phrase lang="de">
                Anwendung des eingebetteten ICC-Profils
              </phrase>
              <phrase lang="fr">Appliquer un profil ICC</phrase>
              <phrase lang="it">Applicazione del profilo ICC</phrase>
            </title>

            <mediaobject lang="en">
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/using/icc-apply.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <mediaobject lang="de">
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/using/de/icc-apply.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <mediaobject lang="fr">
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/using/icc-apply.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <mediaobject lang="it">
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/using/it/icc-apply.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="en">
            When opening an image with an embedded color profile, GIMP offers
            to convert the file to the RGB working color space. This is sRGB
            by default and it is recommended that all work is done in that
            color space. Should you however decide to keep the embedded color
            profile, the image will however still be displayed correctly.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn eine Datei geladen wird, die neben dem eigentlichen Bild auch
            ein Farbprofil enthält, so bietet GIMP an, das Bild unter
            Verwendung des beigefügten Profils in den RGB-Arbeitsfarbraum zu
            konvertieren. Dieser Farbraum ist der sRGB-Farbraum. Sollten Sie
            sich dazu entscheiden, das eingebettete Farbprofil zu behalten, so
            wird das Bild trotzdem korrekt angezeigt, da das eingebettete
            Profil bei der Darstellung berücksichtigt wird.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand vous chargez une image contenant un profil colorimétrique,
            GIMP propose de convertir le fichier vers l'espace de travail
            colorimétrique RVB. C'est RVB par défaut et il est recommandé que
            tout le travail s'effectue dans cet espace colorimétrique. Vous
            pouvez cependant décider de conserver le profil colorimètrique
            propre à cette image, l'image sera affichée correctement.
          </para>
          <para lang="it">
            All'apertura di un'immagine con un profilo di colore
            incorporato, GIMP offre di convertire il file nello spazio di
            colore di lavoro RGB. Questo è predefinito su sRGB ed è anche
            quello raccomandato per tutto il ciclo di lavoro. È comunque
            possibile decidere di mantenere il profilo di colore
            incorporato, e l'immagine sarà comunque mostrata correttamente.
          </para>

          <!-- TODO: en de it - lexa asks: so how exactly is a new Profile
               applied to an image? -->
          <para lang="en">
            In case for some reason a color profile is not embedded in the
            image and you know (or have a good guess) which one it should be,
            you can manually assign it to that image.
          </para>
          <para lang="de">
            In den Fällen, wo dem Bild kein Farbprofil beigefügt ist, können
            Sie - sofern Sie denn wissen oder zu wissen glauben, welches es
            sein sollte - auch ein Farbprofil von Hand zuordnen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si pour une raison quelconque un profil colorimétrique n'est pas
            attaché à une image et que vous sachiez lequel conviendrait, vous
            pouvez l'assigner manuellement à cette image.
          </para>
          <para lang="it">
            Nel caso che, per qualche ragione, il profilo di colore non sia
            incorporato nell'immagine e si conosce (o si può intuire) quale
            dovrebbe essere, è possibile assegnarne uno manualmente
            all'immagine.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Display</term>
        <term lang="de">Anzeige</term>
        <term lang="fr">Affichage</term>
        <term lang="it">Schermo</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            To get best results, you need a color profile for your monitor. If
            a monitor profile is configured, either system-wide or in the
            Color Management section of the GIMP Preferences dialog, the image
            colors will be displayed most accurately.
          </para>
          <para lang="de">
            Um gute Resultate zu erhalten, benötigen Sie auch für Ihren
            Monitor ein Farbprofil. Dieses kann entweder systemweit oder
            innerhalb von GIMP eingestellt werden. Sofern ein Profil für jeden
            Monitor hinterlegt ist, werden die Farben in höchster
            Originalgetreue angezeigt.
          </para>
          <para lang="fr">
            Pour obtenir de meilleurs résultats, il est nécessaire d'avoir un
            profil colorimétrique pour son écran. Si un profil écran est
            configuré, dans le système ou dans la partie
            <quote>Gestion des couleurs</quote> de la fenêtre des
            <quote>Préférences</quote>, les couleurs de l'image seront affichées
            avec plus de précision.
          </para>
          <para lang="it">
            Per ottenere i migliori risultati, è necessario possedere un
            profilo di colore per il proprio schermo. Se viene configurato
            un profilo per il monitor, di sistema o nella sezione di
            gestione del colore nelle preferenze del proprio GIMP,
            i colori dell'immagine verranno mostrati con la massima
            accuratezza possibile.
          </para>

          <para lang="en">
            One of the most important GIMP commands to work with the color
            management is described in
            <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
          </para>
          <para lang="de">
            Eines der zentralen GIMP-Kommandos zur Beeinflussung der
            Darstellung mit Hilfe des Farbmanagements ist im
            <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/> beschrieben.
          </para>
          <para lang="fr">
            Une des commandes les plus importantes du GIMP pour travailler avec
            la gestion des couleurs est décrite dans
            <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
          </para>
          <para lang="it">
            Uno dei comandi più importanti di GIMP per lavorare con la
            gestione del colore è descritto in
            <xref linkend="gimp-display-filter-dialog"/>.
          </para>

          <para lang="en">
            If you do not have a color profile for your monitor, you can
            create it using hardware calibration and measurement tools. On
            UNIX systems you will need
            <productname>Argyll Color Management System</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> and/or
            <productname>LProf</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
            to create color profiles.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie für Ihren Monitor kein (aktuelles) Farbprofil haben, so
            können Sie mittels Kalibrierungswerkzeug eines erstellen. Hierzu
            gibt es verschiedene Lösungen. Unter UNIX können Sie zum Beispiel
            das <productname>Argyll Color Management System</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> oder
            <productname>LProf</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-lprof"/> verwenden,
            um Farbprofile zu erzeugen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si vous n'avez pas de profil colorimètrique pour votre écran, vous
            pouvez le créer en utilisant les outils de calibration et de mesure.
            Pour cela, sur les systèmes UNIX vous devez posséder
            <productname>Argyll Color Management System</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> et/ou
            <productname>LProf</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-lprof" />.
          </para>
          <para lang="it">
            Se non si possiede un profilo di colore per il proprio schermo,
            è possibile crearne uno usando uno strumento di calibrazione e
            misura del colore. Sui sistemi UNIX sarà necessario usare
            l'<productname>Argyll Color Management System</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-argyllcms" /> e/o
            <productname>LProf</productname>
            <xref linkend="bibliography-online-lprof" />
            per creare un profilo di colore.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Print Simulation</term>
        <term lang="de">Drucksimulation</term>
        <term lang="fr">Simulation d'impression</term>
        <term lang="it">Simulazione di stampa</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Using GIMP, you can easily get a preview of what your image will
            look like on paper. Given a color profile for your printer, the
            display can be switched into Soft Proof mode. In such a simulated
            printout, colors that cannot be reproduced will optionally be
            marked with neutral gray color, allowing you to correct such
            mistakes before sending your images to the printer.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit Hilfe von GIMP können Sie sich auch eine Vorschau Ihres Bildes
            in der Art anzeigen lassen, wie es auf einem bestimmten Drucker
            ausgegeben würde. Wenn Sie ein Farbprofil des Druckers angeben,
            können Sie die Darstellung von GIMP in den
            <quote>Soft proof</quote>-Modus umschalten. Bei einer derartigen
            simulierten Druckansicht können Farben, welche der Drucker nicht
            ausgeben kann, wahlweise mit einem neutralen Grau dargestellt
            werden. Dies kann Ihnen helfen, derartige Probleme mit der
            Farbausgabe zu beheben, <emphasis>bevor</emphasis> Sie das Bild
            tatsächlich drucken.
          </para>
          <para lang="fr">
            En utilisant GIMP, vous pouvez facilement obtenir un aperçu de ce à
            quoi ressemblera votre image sur papier. Étant donné un profil pour
            votre imprimante, l'affichage peut être basculé en mode
            <quote>Soft Proof</quote>. Dans ce mode d'impression simulée, les
            couleurs qui ne peuvent être reproduites seront accessoirement
            remplacées par un gris neutre, vous laissant le soin de corriger ces
            défauts avant d'envoyer vos images à l'imprimante.
          </para>
          <para lang="it">
            Usando GIMP, è facilmente possibile ottenere un'anteprima di
            ciò che risulterà della propria immagine su carta. Dato un
            profilo di colore per la propria stampante, lo schermo può
            essere convertito in modalità Soft Proof. In tale simulazione
            di stampa, i colori che non possono essere riprodotti possono
            essere opzionalmente essere evidenziati con un colore grigio
            neutro, permettendo la correzione di tali errori prima di
            mandare l'immagine alla stampante.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>
