<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2006-05-02 Dust: added Korean translation
     2006-02-27 kolbjørn: added norwegian
     2006-01-07 HdJ: Added quote and acronym tags, added english and dutch
     version of layers explanation
     2005-12-18 Lexa: reviewed and added de translation
     -->

<sect1 id="gimp-concepts-basic" lang="en;cs;de;es;fr;nl;it;ko;no;ru;zh_CN;hr">
  <sect1info lang="de;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-12-18</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-02-27</date>
        <authorinitials>kolbjørn</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  <title>
    <phrase lang="en">Basic GIMP Concepts</phrase>
    <phrase lang="cs">Základní myšlenky Gimpu</phrase>
    <phrase lang="de">Grundlegende GIMP Konzepte</phrase>
    <phrase lang="es">Conceptos básicos del GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Concepts de base de GIMP</phrase> <!--050508-->
    <phrase lang="hr">Osnovni GIMP koncepti</phrase>
    <phrase lang="it">Concetti base di GIMP</phrase>
    <phrase lang="ko">김프의 기본 개념들</phrase>
    <phrase lang="nl">Basisprincipes van GIMP</phrase>
    <phrase lang="no">Grunnleggjande om bruken av GIMP</phrase>
    <phrase lang="ru">Основные принципы GIMP</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">GIMP 基本概念</phrase>
  </title>
  
  <indexterm lang="en;fr">
    <primary>Concepts</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Myšlenky</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Bild</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Kanal</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Erweiterung</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Conceptos</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="hr">
    <primary>Koncepti</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>principes</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Concetti</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>개념들</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Konseptet</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Принципы</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>GIMP</primary>
  </indexterm>
  
  <para lang="en">
    This section is intended to give you a brief introduction to the basic
    concepts and terminology you will need to understand in order to make
    sense of the rest of the documentation. Everything here is explained in
    much greater depth elsewhere. With a few exceptions, we have avoided
    cluttering this section with a lot of links and cross-references:
    everything mentioned here is so high-level that you should easily be able
    to locate it in the index.
  </para>
  <para lang="cs">
    Tato kapitola je krátkým úvodem do problematiky a terminologie, kterou
    budete potřebovat k porozumění zbytku dokumentace. Všechno, o čem zde
    budeme hovořit, je s mnohem většími podrobnostmi vysvětleno v jiných
    částech manuálu. Kromě několika málo výjimek jsme se v této kapitole
    vyhnuli křížovým odkazům, abychom text příliš nezahltili a začínajícího
    uživatele nemátli. Všechno, o čem zde budeme hovořit, jsou natolik
    základní věci, že je snadno naleznete v rejstříku.
  </para>
  <para lang="de">
    In diesem Abschnitt des Handbuches finden Sie eine kurze Einführung in die
    wichtigsten Konzepte und Begriffe. Diese zu verstehen wird Ihnen sehr
    bei Ihrer Arbeit mit <application>GIMP</application> und beim Lesen des
    Handbuches helfen. Alle Themen, die hier kurz angerissen werden können,
    sind an einer anderen Stelle des Handbuches jeweils mit großer
    Ausführlichkeit dargestellt. An geeigneter Stelle sind Querverweise im
    Text enthalten. Falls nicht, empfhelen wir Ihnen einen Blick in den Index,
    dort finden Sie ganz sicher noch Anregungen zum weiterlesen.
  </para>
  <para lang="es">
    Esta sección es una breve introducción a los conceptos básicos y a
    la terminología que necesitarás entender para poder encontrarle
    sentido al resto de la documentación.  Todo lo que aquí se
    mencione será explicado en profundidad en otra parte.  Salvando
    unas pocas excepciones, hemos tratado de no llenar esta sección de
    una gran cantidad de enlaces y referencias cruzadas: todo lo
    referido aquí es de tan alto nivel que te será posible ubicarlo
    fácilmente en el índice.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cette section est une brève introduction aux concepts de base et à la
    terminologie dont vous aurez besoin pour comprendre le reste de la
    documentation. Tout ce qui est ici est expliqué avec plus de détail
    ailleurs. Avec peu d'exceptions, nous avons évité d'obscurcir cette
    section avec de nombreux liens et autres références croisées : tout ce qui
    est mentionné ici se retrouve facilement dans l'index.
  </para>
  <para lang="hr">
    Ovo je kratki uvod u osnovne koncepte i terminologiju koja će vam
    biti potrebna za razumijevanje ostalog dijela dokumentacije o Gimpu.
    Ovdje ćete naći objašnjenja podrobnije opisana nego bilo gdje drugde.
    Brojnim linkovima i ostalim unakrsnim referencijama pokušali smo izbjeći
    nejasnoće, uz koje sitne iznimke, naravno. Sve što je ovdje spomenuto lako
    se može naći u indexu
  </para>
  <para lang="it">
    Questa sezione serve a dare una prima introduzione ai concetti base e
    alla terminologia necessaria per comprendere il resto della
    documentazione. Ogni argomento contenuto in questa introduzione viene
    descritto più approfonditamente nel resto del manuale. A parte qualche
    esempio necessario, si è cercato di evitare di riempire questa sezione
    di collegamenti e riferimenti; gli argomenti trattati saranno di
    livello così generale che sarà facile trovarli nell'indice.
  </para>
  <para lang="ko">
    이 장에서는 나머지 장들을 보는데 필요한 기본 개념과 용어에 관한 간략한
    소개를 할 것이다. 여기서는 복잡하고 혼란스러운 상호참조 등을 배제하였기
    때문에 다소 어려운 내용이 될 것이다. 하지만 여기서 소개되는 모든 것은
    각 장에서 상세하게 다룰 것이기 때문에 인덱스에서 해당 부분을 찾아보면
    쉽게 이해할 수 있을 것이다.
  </para>
  <para lang="nl">
    In dit hoofdstuk worden kort basisprincipes en uitdrukkingen uitgelegd die
    u nodig heeft om de rest van de documentatie te begrijpen. Alle
    onderwerpen die hier ter sprake komen worden verderop in de documentatie
    uitgebreider behandeld. Op een enkel uitzondering na hebben we geprobeerd
    te vermijden dat dit hoofdstuk dichtslibt met links en verwijzingen: Alles
    wat hier behandeld wordt is zo elementair dat we verwachten dat het
    eenvoudig is de uitgebreidere informatie in de inhoudsopgave op te zoeken.
  </para>
  <para lang="no">
    Meininga med dette kapitlet er å gi deg ei rask innføring i grunnlaget
    for <acronym>GIMP</acronym> og den terminologien du treng for at resten
    av dokumentasjonen skal vere forståeleg for deg. Alt som blir omtala her,
    kan du finne nærare omtalt andre stader i handboka. Med noen få unnatak,
    har vi vald å ikkje søle til dette kapitlet med mengdevis av hyperlenker.
    Det er likevel nokså lett å finne det du måtte ha behov for ved hjelp av
    innhaldslista.
  </para>
  <para lang="ru">
    В этом разделе пойдет речь об основных принципах GIMP, а так же о
    терминологии, которая необходима для понимания смысла последующей
    документации. Изложенная здесь информация разъяснена более детально,
    чем где либо. За несколькими исключениями, мы избегаем приводящих
    раздел в беспорядок множественных ссылок и кросс-указателей: все,
    что упомянуто здесь, можно легко найти в оглавлении.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    该节的目的是给您一个对基本概念和阅读后面章节需要理解的术语的简明介绍。这里的所有介绍在其它地方会更近一步介绍。我们避免在这里添加许多联结和交叉引用：这里提到的一切都很容易在目录中定位。
  </para>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="cs">Přehled</term>
      <term lang="de">Übersicht</term>
      <term lang="es">General</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <term lang="nl">Overzicht</term>
      <term lang="it">Panoramica</term>
      <term lang="ko">개요</term>
      <term lang="no">Oversyn</term>
      <term lang="ru">Общая информация</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <term lang="hr">Pregled</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          The GIMP is an image manipulation program. At the most sweeping
          level, using GIMP involves three basic steps: (1) opening images or
          creating new ones; (2) altering those images; (3) saving the
          results.
        </para>
        <para lang="cs">
          GIMP je program pro úpravu obrázků. V nejzákladnější rovině lze
          práci s Gimpem popsat ve třech krocích: (1) otevření nebo vytvoření
          nového obrázku; (2) úprava obrázku; (3) uložení obrázku.
        </para>
        <para lang="de">
          <application>GIMP</application> ist ein Bildbearbeitungsprogramm.
          Auf der abstraktesten Ebene beinhaltet dies drei Schritte: (1)
          Bild laden oder neu anlegen; (2) Bild verändern; (3) Ergebnis
          speichern.
        </para>
        <para lang="es">
	  El GIMP es un programa de manipulación de imágenes.  A
	  grosso modo, usar GIMP implica tres pasos básicos: (1) abrir
	  imágenes o crear nuevas; (2) modificar dichas imágenes; (3)
	  guardar los resultados.
        </para>
        <para lang="fr">
          <application>GIMP</application> est un programme de manipulation
          d'image. Au niveau le plus bas, l'utilisation de
          <application>GIMP</application> implique trois étapes de base : (1)
          ouvrir une image ou en créer une nouvelle; (2) modifier cette image;
          (3) enregistrer le résultat.
        </para>
        <para lang="hr">
          GIMP je aplikacija za obradu slike. U svojem najjednostavnijem
          nivou, korištenje Gimpa podrazumijeva tri osnovne etape : (1)
          otvoriti sliku ili kreirati novu sliku; (2) obraditi tu istu sliku;
          (3) pohraniti rezultat.
        </para>
        <para lang="it">
          GIMP è un programma di fotoritocco. Ridotto al minimo, l'uso di
          GIMP può essere sintetizzato nei tre passi seguenti: (1) apertura
          delle immagini o creazione di nuove; (2) modifica delle immagini;
          (3) salvataggio dei risultati.
        </para>
        <para lang="ko">
          김프는 이미지 편집 프로그램이다. 그리고 대부분의 프로그램들처럼
          다음 세 가지 기본 단계를 가진다. (1) 이미지를 열거나 새 이미지
          만들기. (2) 이미지 편집하기. (3) 결과 저장하기.
        </para>
        <para lang="nl">
          <application>GIMP</application> is een beeld bewerkingsprogramma,
          globaal gezien bestaat het gebruik ervan uit drie basis stappen: (1)
          Openen of creëren van afbeeldinsbestanden; (2) bewerken van de
          afbeelding; (3) Opslaan van het resultaat.
        </para>
        <para lang="no">
          <acronym>GIMP</acronym> er eit biletbehandlingsprogram. Den mest
          overflatiske bruken involverer likevel tre grunnleggjande steg:
          1. Opne eller å lage nye bilete. 2. Endre desse bileta. 3. Lagre
          resultatet.
        </para>
        <para lang="ru">
          GIMP это программа для манипуляции изображениями. Говоря очень
	  обобщенно,  использование GIMP включает в себя три основных
	  шага: (1) открытие  изображений или создание новых; (2)
	  изменение этих изображений;  (3) сохранение результатов. 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          GIMP 是图像处理程序。概括地说，使用 GIMP 有三个基本步骤：(1)打开图像或新建；(2)修改这些图像；(3)保存结果。
        </para>
        
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term lang="en">Opening Images</term>
            <term lang="cs">Otevírání obrázků</term>
            <term lang="de">Bilder laden</term>
            <term lang="es">Abriendo imágenes</term>
            <term lang="fr">Ouvrir des images</term>
            <term lang="hr">Otvoriti sliku</term>
            <term lang="it">Apertura delle immagini</term>
            <term lang="ko">이미지 열기</term>
            <term lang="nl">Openen van Afbeeldingen</term>
            <term lang="no">Å opna bilete</term>
            <term lang="ru">Открытие изображений</term>
            <term lang="zh_CN">打开图像</term>
            
            <listitem>
              <para lang="en">
                Depending on how GIMP was started, there may already be one or
                more images open when you begin. You can open new images from
                files using the <link linkend="gimp-file-open">Open</link>
                command from the File menu. GIMP is capable of opening a large
                variety of graphics file formats; see
                <link linkend="gimp-using-fileformats">Files</link>
                for more information. Depending on how your system is set up,
                you may also be able to open images by clicking on icons in a
                file manager, or by drag-and-drop from other programs. If you
                aren't sure whether you can do this, just try it. The worst
                thing that can happen is that your computer could explode.
              </para>
              
              <para lang="cs">
                V závislosti na způsobu spuštění Gimpu může být otevřen jeden
                nebo i více obrázků již na počátku práce s programem. Další
                obrázky můžete otevřít ze souboru pomocí položky
                (FIXLINK)Otevřít v menu <guimenu>Soubor</guimenu>.
                GIMP umí otevřít velké množství nejrůznějších grafických
                formátů, viz kapitolu
                <link linkend="gimp-using-fileformats">
                  Souborové formáty
                </link>.
                V závislosti na nastavení systému možná můžete obrázky
                otevírat i poklepáním na ikonu ve správci souborů, nebo
                přetažením z jiných aplikací. Pokud nevíte, zda to váš systém
                umí, prostě to vyzkoušejte. Nemůže se stát nic horšího, než že
                to nebude fungovat.
              </para>

              <para lang="de">
                Je nach dem wie Sie <acronym>GIMP</acronym> gestartet haben,
                wurden möglicherweise ein oder mehrere Bilder bereits beim
                starten geladen. Dies geschieht zum Beispiel, wenn Sie
                Bilddateien mit <acronym>GIMP</acronym> assoziiert haben und
                diese dann per Doppelklick öffnen. Ein anderer Weg Bilddateien
                in <acronym>GIMP</acronym> zu öffnen, ist das Kommando
                <menuchoice>
                  <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
                  <guimenuitem>Ö<accel>f</accel>fnen</guimenuitem>
                </menuchoice>
                (<xref linkend="gimp-file-open" />). Dabei ist GIMP in der
                Lage Bilder in den verschiedensten Dateiformate zu lesen.
                Eine, vermutlich unvollständige Liste finden Sie im
                <xref linkend="gimp-using-fileformats" />. Auf einigen
                Betriebssystemen unterstützt GIMP darüber hinaus auch
                <quote>Drag'n'Drop</quote>, also das Laden von Dateien in
                GIMP, indem Sie die entsprechende Datei einfach auf dem
                <acronym>GIMP</acronym> Werkzeugfenster fallen lassen. Wenn
                Sie nicht sicher sind, ob das bei Ihnen funktioniert,
                probieren Sie es einfach aus.  Das Schlimmste was dabei
                passieren kann ist, dass Ihr Computer explodiert :) .
              </para>

              <para lang="es">
                Dependiendo de la forma en que GIMP fue iniciado, puede haber
                una o más imágenes ya abiertas al principio. Puedes abrir
                imágenes nuevas desde archivos usando el comando
                <!-- <link
                  linkend="gimp-file-open">Open</link> -->
                Abrir desde el menú Archivo. GIMP es capaz de abrir una gran
                variedad de formatos de archivos.
                <!-- Vea <link
                  linkend="gimp-using-fileformats">Archivos</link> para
                  más información. -->
                Dependiendo de cómo tu sistema esté configurado, puedes
                también ser capaz de abrir una imagen clicando en su ícono del
                administrador de archivos, o mediante arrastrar-y-soltar
                (drag-and-drop) desde otros programas. Si no estás seguro si
                puedes o no hacer esto, sólo prueba. Lo peor que puede pasar
                es que tu computadora explote.
              </para>

              <para lang="fr">
                En fonction du mode de lancement de GIMP, il peut y avoir une
                ou plusieurs images ouvertes lorsque vous commencez. Vous
                pouvez ouvrir de nouvelles images depuis le fichier en
                utilisant la commande
                <link linkend="gimp-file-open">Ouvrir</link>
                du menu Fichier. GIMP sait ouvrir une grande variété de
                formats graphiques de fichier : voyez
                <link linkend="gimp-using-fileformats">Fichiers</link>
                pour plus d'informations. En fonction des paramètres de votre
                système, vous pouvez aussi ouvrir des images en cliquant sur
                les icônes du gestionnaire de fichiers, ou en
                cliquant-glissant depuis d'autres programmes. Si vous ne savez
                pas si telle ou telle méthode peut fonctionner, essayez-la.
                Dans le pire des cas votre ordinateur explosera.
              </para>
              
              <para lang="hr">
                Ovisno o tome kako je GIMP pokrenut, moguće je imati jednu ili
                više otvorenih slika prilkom samog lansiranja programa. Nove
                slike možete otvoriti iz same datoteke koristeći komandu
                <!--<link linkend="gimp-file-open">-->Open<!--</link>-->
                izbornika File. GIMP može otvoriti veliki broj grafičkih
                formata: pogledajte<!--<link linkend="gimp-using-fileformats">-->
                  Files<!--</link>-->
                za više informacija. Ovisno o tome kako je postavljen vaš
                sistem, možete također otvoriti datoteke ukoliko kliknete na
                ikone u upravljaču datoteki, ili ako kliknite i povučite sliku
                iz nekog drugog programa. Ukoliko ne znate funkcionira li ili
                ne određeni metoda, jednostavno ju isprobajte. U najgorem
                slučaju vaše će računalo jednostavo explodirati.
              </para>
              
              <para lang="it">
                A seconda di come GIMP è stato eseguito, può esserci già
                una o più immagini aperte alla partenza. È comunque
                possibile caricare nuove immagini da file usando il comando
                <!-- link linkend="gimp-file-open" FIXME -->Apri<!-- /link-->
                dal menu File. GIMP è in grado di aprire una grande varietà
                di formati grafici; vedere
                <!-- link linkend="gimp-using-fileformats" FIXME
                     -->File<!-- /link--> per ulteriori informazioni. Se il
                sistema in uso è stato predisposto, è possibile anche
                aprire le immagini facendo clic sulle icone delle stesse in
                un file manager o trascinandone le icone da questo o da
                altri programmi. Se non si è sicuri se questo comportamento
                sia stato impostato, basta provare per verificarlo. Non vi
                preoccupate, se non funziona non succede niente di male!
              </para>
              
              <para lang="ko">
                김프는 시작과 동시에 한 개 내지는 여러 개의 이미지를 열 수
                있다. 또는 파일 메뉴의
                <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-file-open">열기</link> -->
                열기
                명령을 통해서 새로운 이미지를 열 수도 있다. 김프는 굉장히
                다양한 형태의 파일을 지원하는데 이에 대한 자세한 내용은
                <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-using-fileformats">파일</link> --> 파일
                섹션을
                참고하기 바란다. 그리고 사용하고 있는 운영체제에 따라 다르긴
                하겠지만 파일 관리자에서 아이콘을 클릭하거나 다른 프로그램에서
                김프로 드래그앤드롭해서 이미지를 열 수도 있다. 위 방법들 중
                어떠한 방법들로 사용할 수 있는지 알고 싶다면, 일단 시도해봐라.
                뭐 기껏해야 컴퓨터가 폭발하는 정도가 아니겠는가?!
              </para>
              
              <para lang="nl">
                Na het starten van <acronym>Gimp</acronym> kunnen er,
                afhankelijk van de manier waarop <acronym>Gimp</acronym>
                opgestart is, een of meerdere afbeeldingen open staan. Nieuwe
                afbeeldingen kunt u openen door gebruik te maken van het
                <!--link linkend="gimp-file-open"-->Openen<!--/link-->
                commando van het Bestand-menu. <acronym>Gimp</acronym> kan een
                behoorlijke verscheidenheid van afbeeldingsbestandsformaten
                aan.  zie <!--link
                linkend="gimp-using-fileformats"XXX_NL-->Bestanden<!--/link-->
                voor meer informatie hierover.  Afhankelijk van de
                instellingen van uw computer, kunt u misschien
                afbeeldingsbestanden openen door met de muiscursor op een
                icoon te klikken in een bestandsbeheerprogramma. Als u niet
                zeker weet of dit kan, moet u het gewoon eens proberen; Het
                ergste dat er kan gebeuren is dat uw computer onder uw neus
                explodeert.
              </para>
              <para lang="no">
                Avhengig av måten <acronym>GIMP</acronym> blei opna på, kan
                det vere ingen eller fleire bilete framme når du startar
                <acronym>GIMP</acronym>. Du kan også opne nye bilete ved å
                klikka på
                <!--<link linkend='gimp-file-open'>-->Opna<!--</link>--> i
                filmenyen. I <acronym>GIMP</acronym> kan du bruke mange ulike
                filformat, sjå
                <!--<link linkend='gimp-using-fileformats'>-->Filer<!--</link>-->
                for meir
                informasjon om dette. Dersom maskinen din er sett opp slik,
                kan du også opne bilete ved å klikke på ikonet til biletet i
                filbehandlingssystemet, eller ved dra-og-slepp frå andre
                program. Er du i tvil om dette lar seg gjere, prøv det.
              </para>
              <para lang="ru">
                В зависимости от того, каким образом GIMP был запущен,  в
	        начале работы уже могут быть открытыми одно или несколько
	        изображений.  Изображения в GIMP открываются при помощи
	        функции <!--link linkend='gimp-file-open'-->Открыть<!--/link-->,
	        находящейся в меню  "Файл". GIMP поддерживает множество
	        графических форматов файлов, их список можно посмотреть в
	        разделе <!--link linkend='gimp-using-fileformats'-->Файлы<!--/link-->.
	        В зависимости от настроек системы, изображение можно открыть 
                щелчком по пиктограмме в файловом менеджере  или
	        перетаскиванием с помощью drag-and-drop из другой
	        программы.  Если вы не уверены, поддерживаются ли эти
	        функции в вашей системе, просто попробуйте.  Наихудшее,
	        что может случиться, это взрыв компьютера.
              </para>              
              <para lang="zh_CN">
                由于 GIMP 不同的启动方式，启动时可能已经打开了一个或多个图像。您可以使用文件菜单中的<link linkend="gimp-file-open">打开</link> 命令。GIMP 能读取大量的图形文件格式，请看<link linkend="gimp-using-fileformats">文件</link>。由于系统的不同设置，您也许可以通过在文件管理器中点击图标，或从其它程序拖放到 GIMP 中来打开图像。当您不确定是否能够这样时，可以尝试下，最坏也不过是电脑爆炸而已。
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term lang="en">Altering Images</term>
            <term lang="cs">Úprava obrázků</term>
            <term lang="de">Bilder verändern</term>
            <term lang="es">Modificando imágenes</term>
            <term lang="fr">Modifier des images</term>
            <term lang="hr">Obraditi sliku</term>
            <term lang="it">Modifica delle immagini</term>
            <term lang="ko">이미지 편집하기</term>
            <term lang="nl">Bewerken van afbeeldingen</term>
            <term lang="no">Endre biletet</term>
            <term lang="ru">Редактирование изображений</term>
            <term lang="zh_CN">修改图像</term>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <acronym>Gimp</acronym> provides you with an enormous number
                of ways of acting on images: painting tools, color
                manipulation tools, transformation tools, filters, etc. The
                bulk of this manual is devoted to describing these tools and
                how to work with them.
              </para>
              <para lang="cs">
                K úpravě obrázků nabízí GIMP nesmírné množství možností:
                kreslící nástroje, transformační nástroje, filtry atd. Většina
                této příručky popisuje právě tyto nástroje a způsob práce s
                nimi.
              </para>
              <para lang="de">
                <acronym>Gimp</acronym> verfügt über unendlich viele Wege, um ein Bild zu
                verändern: Malwerkzeuge, Werkzeuge zur Farbkorrektur,
                Transformationswerkzeuge, Filter und so weiter. Der größte
                Teil dieses Handbuches beschäftigt sich damit Ihnen diese
                Werkzeuge zu erklären und zu zeigen, was Sie damit anstellen
                können.
              </para>
              <para lang="es">
                <acronym>Gimp</acronym> le provee de una enorme
                cantidad de maneras de accionar sobre imágenes:
                herramientas de pintura, herramientas de manipulación
                de color, herramientas de transformación, filtros,
                etc. Gran parte de este manual está dedicada a
                describir esas herramientas y la manera de trabajar
                con ellas.
              </para>
              <para lang="fr">
                GIMP vous apporte énormément de moyens de modifier des images
                : des outils pour peindre, manipuler des couleurs, tranformer,
                filtrer, etc. Le but de ce manuel est de décrire ces outils et
                leur fonctionnement.
              </para>
              <para lang="hr">
                GIMP vam pruža brojne mogućnosti za obradu slike: alate za
                slikanje, manipulaciju boja, transformaciju, filtere, itd.
                Cilj ovog priručnika je opsati sve te alate i njihovo
                funkcioniranje.
              </para>
              <para lang="it">
                <acronym>Gimp</acronym> fornisce un'enorme numero di modi
                di elaborare le immagini: strumenti di disegno, strumenti
                di modifica dei colori, strumenti di trasformazion, filtri,
                ecc. Questo grosso manuale è dedicato alla descrizione di
                questi strumenti e a come utilizzarli con profitto.
              </para>
              <para lang="ko">
                <acronym>김프</acronym>에서는 페인팅 도구, 색상 편집 도구,
                변형 도구, 필터 등 수 없이 많은 편집 방법들을 제공한다.
                사실 이 메뉴얼의 대부분은 이러한 도구들과 그것들의 사용
                방법에 관한 것이다.
              </para>
              <para lang="nl">
                Met <acronym>Gimp</acronym> kunt u op veel manieren
                afbeeldingen bewerken: schilder-werktuigen, kleurbewerkings
                gereedschappen, vervormings instrumenten, filters, enzovoorts.
                Het grootste deel van deze handleiding beschrijft al deze
                instrumenten en het gebruik ervan.
              </para>
              <para lang="no">
                I <acronym>GIMP</acronym> er det utruleg mange måtar å
                behandla bilete på. Det finst vanleg maleverktøy, verktøy for
                å manipulere fargar, ulike filter osv. Mestedelen av denne
                handboka handlar nettopp om desse verktøya og korleis du kan
                bruke dei.
              </para>
              <para lang="ru">
                В GIMP существует множество инструментов для работы с
		изображениями: инструменты рисования, управления
		цветом, инструменты преобразования, фильтры, и т.д. В
		этом руководстве описываются и сами инструменты, и
		способы работы с ними.
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                GIMP 提供大量操作图像的方式：涂画工具，颜色处理工具，变换工具和滤镜等。该手册中大部分都是描述这些工具以及如何使用它们。
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          
          <varlistentry>
            <term lang="en">Saving Images</term>
            <term lang="cs">Ukládání obrázků</term>
            <term lang="de">Bilder speichern</term>
            <term lang="es">Guardando imágenes</term>
            <term lang="fr">Enregistrer des images</term>
            <term lang="nl">opslaan van afbeeldingen</term>
            <term lang="it">Salvataggio delle immagini</term>
            <term lang="ko">이미지 저장하기</term>
            <term lang="no">Lagra bilete</term>
	    <term lang="ru">Сохранение изображений</term>
            <term lang="zh_CN">保存图像</term>
            <term lang="hr">Pohraniti sliku</term>
            <listitem>
              <para lang="en">
                When you are finished working with an image, you will want to
                save the results. (In fact, it is often a good idea to save at
                intermediate stages too: <acronym>Gimp</acronym> is a pretty
                robust program, but we have heard rumors, possibly apocryphal,
                that it may have been known on rare and mysterious occasions
                to crash.) Most of the file formats that
                <acronym>Gimp</acronym> can open, can also be used for saving.
                There is one file format that is special, though: XCF is
                <acronym>Gimp</acronym>'s native format, and is useful because
                it stores <emphasis>everything</emphasis> about an image
                (well, almost everything; it does not store
                <quote>undo</quote> information). Thus, the XCF format is
                especially suitable for saving intermediate results, and for
                saving images to be re-opened later in
                <acronym>Gimp</acronym>. XCF files are not readable by most
                other programs that display images, so once you have finished,
                you will probably also want to save the image in a more widely
                used format, such as JPEG, PNG, TIFF, etc.
              </para>
              <para lang="cs">
                Když skončíte s úpravou obrázku, obvykle si budete chtít
                výsledek svého snažení uložit. (Ve skutečnosti se vyplatí
                ukládat i během práce. GIMP je sice velmi stabilní program,
                ale program, který nemůže spadnout za žádných okolností,
                skutečně neexistuje. Ani GIMP není výjimka.) Většinu formátů,
                které umí GIMP otevřít, lze použít i k ukládání obrázků.
                Nicméně jeden z formátů je obzvláště významný. Je to XCF,
                nativní formát Gimpu, který ukládá
                <emphasis>všechny informace</emphasis>
                o obrázku (s výjimkou dat pro funkci zpět/znovu a historii).
                XCF se proto výborně hodí zejména pro ukládání během práce
                nebo pro obrázky, které budou v budoucnu v Gimpu dále
                upravovány. Většina ostatních programů ale neumí soubory XCF
                otevřít, proto je vhodné po dokončení práce obrázek uložit
                také v některém rozšířenějším formátu, např. JPEG, PNG, TIFF a
                podobně.
              </para>
              <para lang="de">
                Wenn Sie mit der Arbeit an einem Bild fertig sein, werden Sie
                Ihre Änderungen in der Regel speichern wollen. (Genaugenommen
                ist es eine gute Idee auch während der Arbeit an dem Bild
                gelegentlich die Zwischenergebnisse zu speichern.) Die meisten
                der Dateiformate, welche <acronym>Gimp</acronym> lesen kann,
                können Sie auch zum Speichern Ihrer Bilder verwenden.
                Allerdings sollten Sie auf jeden Fall beachten welche
                speziellen Eigenschaften und Effekte das von Ihnen gewählte
                Dateiformat speichern kann. Es gibt nur genau ein Formati in
                <acronym>Gimp</acronym>, welches alle Funktionen und Effekte
                die <acronym>Gimp</acronym> Ihnen zur Verfügung stellt auch in
                einer Datei abspeichern kann: <emphasis>XCF</emphasis>.
                Allerdings hat auch XCF einen Nachteil: Es gibt nich
                allzuviele Programme, die XCF Dateien lesen können. Es ist
                also eine gute Idee Dateien, welche Sie weitergeben möchten
                zusätzlich in einem anderen Dateiformat wie JPEG oder TIFF zu
                speichern.
              </para>
              <para lang="es">
		Cuando hayas terminado de trabajar con una imagen,
		querrás guardar los resultados.  (de hecho, es a
		menudo una buena idea guardar también en etapas
		intermedias: <acronym>GIMP</acronym> es un programa
		completo y robusto, pero hemos escuchado algunos
		rumores, posiblemente apócrifos, de que en raras y
		misteriosas ocasiones se lo ha visto fallar).  La
		mayoría de los formatos de archivo que el
		<acronym>GIMP</acronym> puede abrir, también pueden
		ser usados para guardar.  Hay, sin embargo, un formato
		de archivo que es especial: XCF es el formato nativo
		del <acronym>GIMP</acronym>, y es útil porque guarda
		todo lo que hay en una imagen (bueno, casi todo; no
		guarda la información de <quote>deshacer</quote>).
		Por eso, el formato XCF es especialmente útil para
		guardar resultados intermedios de trabajos que van a
		volver a ser abiertos en el <acronym>GIMP</acronym>.
		Los archivos XCF no pueden ser leídos por la mayoría
		de otros programas que muestran imágenes, así que una
		vez que hayas terminado, probablemente también querrás
		guardar la imagen en un formato usado más ampliamente,
		como JPEG, PNG, TIFF, etc.
              </para>
              <para lang="fr">
                Quand vous aurez fini votre travail sur une image vous voudrez
                sauvegarder le résultat (En fait, c'est une bonne habitude de
                sauvegarder durant les étapes intermédiaires : GIMP est un
                programme plutôt robuste, mais nous avons entendu des rumeurs,
                sans doute apocryphes, qu'il lui serait arrivé, dans de rares
                et mystérieuses occasions, de planter). La plupart des formats
                de fichier que GIMP sait ouvrir peuvent être utilisés pour
                l'enregistrement. L'un d'eux est spécial : XCF est le format
                natif de GIMP, et il est très utile puisqu'il sauvegarde
                <emphasis>tout</emphasis>
                d'une image (enfin, presque tout, les informations
                d'annulation ne sont pas enregistrées). Ainsi, le format XCF
                est parfait pour enregistrer les résultats intermédiaires, et
                pour enregistrer des images destinées à être réouvertes par le
                GIMP. Le format XCF n'étant pas exploité par la plupart des
                autres programmes qui affichent des images, vous voudrez
                probablement enregistrer vos images dans un format plus
                répandu, comme JPEG, PNG, TIFF, etc.
              </para>
              <para lang="hr">
                Kad završite s radom na jednoj slici sigurno ćete poželjeti sačuvati
                rezultat (u stvari pohranjivanje u tijeku same obrade slike, između
                određenih faza rada, jedna je jako dobra navika: iako je GIMP jedan
                vrlo otporan program, načuli smo od, zasigurno nevjerodostojnih
                izvora, da mu se ponekad zna dogoditi, u rijetkim i čudnim
                okolnostima, da padne). Većina tipova formata slika koje GIMP otvora
                mogu biti korišteni i za njihovo pohranjivanje. Jedan od tih formata
                je međutim poseban : XCF je format Gimpa i neizmjerno je koristan jer
                čuva <emphasis>sve</emphasis> informacije koje nosi jedna slika (ili
                gotovo sve, informacije o poništavanju nisu pohranjene). Format XCF
                je idealan za pohranjivanje <quote>među-rezultata</quote> onih slika
                koje su predviđene za rad jedino u Gimpu. Budući de se format XCF ne
                koristi u većini drugih programa za obradu slike, trebali bi ste
                pohraniti vaše slike i u jenom drugom korištenijem, formatu kao što
                je JPEG, PNG, TIFF, itd.
              </para>
              <para lang="it">
                Quando si ha finito di lavorare su di un'immagine, in
                genere si desidera salvarla. In effetti è sempre una buona
                idea fare molti salvataggi intermedi, dato che, non si sa
                mai, <acronym>Gimp</acronym> potrebbe anche andare in crash
                (raro ma non impossibile) o potrebbe mancare la corrente.
                La maggior parte dei formati di file
                che <acronym>Gimp</acronym> può aprire, possono essere
                usati anche per salvare. C'è un formato file che è
                speciale: l'XCF, il formato nativo
                di <acronym>Gimp</acronym>, molto utile perché memorizza
                <emphasis>quasi ogni informazione</emphasis> relativa
                all'immagine (non memorizza le modifiche intermedie per
                gli <quote>annullamenti</quote>). Perciò il formato XCF è
                particolarmente interessante per i salvataggi delle
                versioni intermedie di lavoro e per salvare immagini che
                devono successivamente essere riaperte in
                <acronym>Gimp</acronym>. I file XCF non sono leggibili
                dalla gran parte dei programmi di visualizzazione delle
                immagini perciò, una volta finito il lavoro, è conveniente
                salvare l'immagine in un formato di uso più diffuso come
                JPEG, PNG, TIFF, ecc.
              </para>
              <para lang="ko">
                이미지 편집을 완료했으면, 이제 결과를 저장해야 한다(사실 작업
                중간중간에 저장을 해두는 것이 좋다. <acronym>김프</acronym>는
                상당히 안정적인 프로그램이지만, 떠도는 말에 따르면 간혹 충돌을
                일으킬 수도 있다고 한다). 저장가능한 파일 포맷은
                <acronym>김프</acronym>로 열 수 있는 모든 포맷이다. 이 중에서
                XCF 파일은 조금 특별한데, 이것은 <acronym>김프</acronym> 고유의
                포맷이다. 이 포맷을 이용하면 이미지에 대한
                <emphasis>모든 정보</emphasis>를 저장할 수 있어 굉장히 유용하다
                (단, <quote>되돌리기</quote> 정보는 저장할 수 없다). 따라서
                이 XCF 포맷은 작업 중간에 저장하기에 적당한 포맷이고,
                또 나중에 <acronym>김프</acronym>로 다시 열어보기에도 좋다.
                하지만 대부분의 그래픽 뷰어에서는 이 포맷을 읽을 수 없으므로
                최종적인 결과물은 널리 사용되는 JPEG, PNG, TIFF 등의 포맷으로
                저장하는 것이 좋다.
              </para>
              <para lang="nl">
                Wanneer u klaar bent met het bewerken van een afbeelding zult u het
                resultaat ervan op willen slaan. (Het is sowieso een goed idee om
                tijdens het bewerken regelmatig de tussenresultaten op te slaan.
                <acronym>Gimp</acronym> is een behoorlijk robuust programma, maar we
                hebben geruchten gehoord, mogelijk nog uit de pre-historie, dat het
                in zeldzame en mysterieuze omstandigheden wel eens is vastgelopen of
                afgestort.) De meeste bestandsformaten die <acronym>Gimp</acronym>
                kan lezen zijn ook de formaten waarin iets opgeslagen kan worden. Het
                <quote>eXperimental Computing Facility</quote>-formaat (XCF) neemt
                echter een speciale plaats in: XCF is het eigen formaat van
                <acronym>Gimp</acronym> en erg nuttig omdat hier
                <emphasis>alles</emphasis> over de afbeelding in opgeslagen wordt
                (behalve de de lijst van recente wijzigingen helaas).  Het
                XCF-formaat is daarom bij uitstek geschikt om tussentijdse resultaten
                op te slaan van plaatjes die later nog met <acronym>Gimp</acronym>
                verder bewerkt moeten worden.  Veel andere grafische programma's
                kunnen het XCF-bestanden echter niet lezen. Dus als u afbeeldingen
                buiten <acronym>Gimp</acronym> wilt gebruiken kunt u ze beter ook
                volgens een algemener gebruikt formaat als JPEG, PNG, TIFF , enz.
                opslaan.
              </para>
              <para lang="no">
                Når du er ferdig med eit bilete, ønskjer du til vanleg å lagre
                dette. (Det er forresten ein god idé å lagre bilete innimellom
                også. <acronym>GIMP</acronym> er eit nokså robust program, men
                vi har høyrt rykte om at det ved sjeldne og mystiske tilfelle
                har krasja.) Som regel vil du lagra bileta i same formatet som
                dei blei opna i. Det kan likevel vere ein god regel å lagra
                i <acronym>GIMP</acronym> sitt eige filformat XCF medan du
                arbeider med biletet. Dette fordi nesten alle opplysningane om
                biletet og arbeidsgangen blir lagra samstundes. Einaste er vel
                angrehistoria som ikkje kjem med. XCF-filene kan, etter det vi
                kjenner til, ikkje lesast av andre program, så når biletet er
                ferdig, bør du lagra det i eit meir vanleg format som t.d.
                JPEG, PNG, TIFF, osv.
              </para>
              <para lang="ru">
                По окончании работы вам нужно будет сохранить результат.
		(Кроме того, неплохо было бы сохранять изображение и на
		промежуточных стадиях: GIMP, конечно,  весьма устойчивая 
		программа, но ходят слухи, возможно недостоверные, что и
		у него случаются фатальные сбои.) Большинство форматов
		файлов, которые открываются с помощью GIMP, можно
		использовать и для сохранения. Обратите внимание на
		формат XCF: это родной формат GIMP, он полезен тем, что  
		сохраняет <emphasis>всю</emphasis> информацию о
		изображении (ну, почти всю; он не сохраняет информацию
		"истории отмен"). Поэтому формат XCF особенно удобен для
		сохранения промежуточных  результатов, и для тех
		изображений, которые позднее будут открыты в GIMP вновь.
		Файлы формата XCF не поддерживаются большинством
		программ для просмотра изображений, поэтому после
		окончания работы вам понадобится сохранить изображение в
		более распространенном формате, таком, как JPEG, PNG,
		TIFF, и т.д.
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                当修改完图像时，您想要保存其结果。(实际上，保存一些中间步骤常常是个好主意：GIMP 是非常健壮的程序，不过我们听说，也许是不可信的：发生罕见和难以解释的崩溃。)大部分 GIMP 能打开的文件格式，也能够保存。不过有一个特殊个文件格式：XCF 是 GIMP 内建的文件格式， 它非常有用因为它保存一个图像的所有信息(实际是几乎所有信息，它不保存“撤销”信息)。因此 XCF 特别适合保存中间步骤，以后再在 GIMP 中打开。不过 XCF 不能被大多数其它显示图像的程序读取，所有完成后，最好保存为更广泛使用的格式如 JPEG，PNG，TIFF等。
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Images</term>
      <term lang="cs">Obrázky</term>
      <term lang="de">Bilder</term>
      <term lang="es">Imágenes</term>
      <term lang="fr">Images</term>
      <term lang="hr">Slike</term>
      <term lang="it">Immagini</term>
      <term lang="ko">이미지</term>
      <term lang="nl">Afbeeldingen</term>
      <term lang="no">Bilete</term>
      <term lang="ru">Изображения</term>
      <term lang="zh_CN">图像</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          Images are the basic entities that <acronym>Gimp</acronym> works
          with. Roughly speaking, an <quote>image</quote> corresponds to a
          single file, such as a TIFF or JPEG file. You can also think of an
          image as corresponding to a single display window, but this is not
          quite correct: it is possible to have multiple windows all
          displaying the same image. It is not possible to have a single
          window display more than one image, though, or for an image to have
          no window displaying it.
        </para>
        <para lang="cs">
          Obrázky jsou základními objekty, se kterými GIMP pracuje.
          Zjednodušeně řečeno, každý obrázek odpovídá jednomu souboru,
          například souboru TIFF nebo JPEG. Také si lze obrázek představit
          jako okno s obrázkem, ale to není tak úplně pravda, protože lze
          otevřít více oken s jedním a tím samým obrázkem. Není ale možné mít
          v jednom okně více než jeden obrázek, ani mít otevřený obrázek, aniž
          by byl zobrazen v nějakém okně.
        </para>
        <para lang="de">
          Bilder sind sozusagen der Dreh- und Angelpunkt von <acronym>Gimp</acronym>.
          Zu beschreiben, was genau ein Bild ist, ist gar nich so leicht. Auf der
          einen Seite sind Bilder das, was in einem bestimmten Format wie JPEG oder
          TIFF in eine Datei gespeichert wird. Auf der anderen Seite sind es die
          Inhalte die mit <acronym>Gimp</acronym> in einem Bildfenster bearbeitet
          werden können. Dabei kann es pro Bild durchaus mehrere Bildfenster in
          <acronym>Gimp</acronym> geben. Pro Bildfenster kann jedoch immer nur genau
          ein Bild dargestellt und bearbeitet werden.
        </para>
        <para lang="es">
	  Las imágenes son las entidades básicas con las que el
	  <acronym>GIMP</acronym> trabaja.  Hablando rápidamente, una
	  <quote>imagen</quote> se corresponde a un solo archivo, como
	  por ejemplo un archivo TIFF o JPEG.  También se podría
	  pensar a una imagen como correspondiente a una ventana, pero
	  esto no es del todo correcto: es posible tener múltiples
	  ventanas todas mostrando la misma imagen.  No es posible sin
	  embargo tener una ventana que muestre más de una imagen, o
	  una imagen que no tenga ventana que la muestre.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les images sont l'entité de base de GIMP. Communément, une
          <quote>image</quote> est un simple fichier, comme un TIFF ou un
          JPEG. Vous pouvez aussi penser qu'une image correspond à une fenêtre
          d'affichage, mais cela n'est pas correct : il est possible d'avoir
          plusieurs fenêtres affichant une seule image. Il n'est pas possible
          d'avoir une seule fenêtre affichant plus d'une image, en revanche
          une image peut ne pas être affichée.
        </para>
        <para lang="hr">
          Slike su osnovna cjelina Gimpa. Grubo rečeno jedna
          <quote>slika</quote> je jednostavna datoteka, kao što je TIFF ili
          JPEG. Sliku možete shavtiti i kao jedan prozor, međutim to baš i
          nije točno: moguće je imati više otvorenih prozora jedne te iste
          slike ali nije moguće imati samo jedan prozor koji će prikazivati
          nekoliko slika. Osim toga jedna slika može biti i neprikazana.
        </para>
        <para lang="it">
          Le immagini sono gli oggetti base su cui lavora
          <acronym>Gimp</acronym>. In pratica <quote>un'immagine</quote>
          corrisponde quasi sempre ad un singolo file, come nei file TIFF o
          JPEG. Si può pensare ad un'immagine anche come una singola finestra
          ma non è troppo corretto: non è impossibile avere anche più
          finestre della stessa immagine. Non è invece possibile avere
          un'unica finestra che rappresenti più immagini o aver caricata
          un'immagine senza la corrispondente finestra.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지는 <acronym>김프</acronym>로 하는 작업의 가장 기본적인
          부분이다. 그렇지만 <quote>이미지</quote>는 TIFF 나 JPEG 과 같은
          하나의 파일을 가리키기도 한다. 또는 하나의 이미지가 열려 있는
          창을 가리키는 말로 쓰는 경우도 있다. 하지만 이것은 정확히 말해
          올바르지 않은 것이다. 왜냐하면 복수의 창에 같은 이미지를 열 수도
          있기 때문이다. 그리고 그에 반해 한 창에 여러 이미지를 띄우거나
          창없이 이미지를 열수는 없다.
        </para>
        <para lang="nl">
          <quote>Afbeeldingen</quote> zijn de basiseenheden waar
          <acronym>Gimp</acronym> mee werkt. Een <quote>afbeelding</quote> komt
          ruwweg overeen met een enkel bestand, zoals een TIFF of een JPEG bestand. U
          kunt het ook zien als een enkel venster, maar dit is strikt genomen niet
          juist: het is mogelijk om meerder vensters geopend te hebben die allemaal
          dezelfde <quote>afbeelding</quote> tonen.  Het is echter niet mogelijk om
          in een enkel venster meerdere afbeeldingen te tonen of een
          <quote>afbeelding</quote> in <acronym>Gimp</acronym> geopend te hebben
          zonder dat er een venster is dat het weergeeft.
        </para>
        <para lang="no">
          Alt i <acronym>GIMP</acronym> dreier seg om bilete. Eit bilete
          vil alltid samsvara med ei bestemt fil, for eksempel ei TIFF-
          eller JPEG-fil. Du kan også sjå på eit bilete som direkte
          tilhøyrande eit bestemt visingsvindauge, men dette er ikkje heilt
          rett fordi det er mogleg å ha same biletet i fleire vindauge. Det
          er derimot ikkje mogleg å vise fleire bilete i same vindauget eller
          at eit bilete ikkje har noe vindauge i det heile.
        </para>
        <para lang="ru">
          Изображение - основной объект с которым работает GIMP.  Под
	  словом "изображение" подразумевается один файл, любого
	  поддерживаемого графического формата. Из этого можно было бы
	  сделать вывод, что изображение  соответствует одному
	  отображающему его окну. Но это не совсем верно: можно открыть
	  несколько окон, с одним и тем же изображением. С другой
	  стороны, нельзя открыть в одном окне более одного изображения,
	  а так же изображение без отображающего его окна.         
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          图像是 GIMP 处理的基本实体。粗略的讲，一个“图像”对应单个文件，如 TIFF 或 JPEG。您也可以认为一个图像对应单个显示窗口，不过不是十分正确：有可能多个窗口全都显示同一个图像，不过不可能用单个窗口显示多个图像，也不可能一个图像没有窗口 显示它。
        </para>
        
        <para lang="en">
          A <acronym>Gimp</acronym> image may be quite a complicated thing.
          Instead of thinking of it as something like a sheet of paper with a
          picture on it, you should think of it as more like a book, whose
          pages are called <quote>layers</quote> In addition to a stack of
          layers, a <acronym>Gimp</acronym> image may contain a selection
          mask, a set of channels, and a set of paths. In fact,
          <acronym>Gimp</acronym> provides a mechanism for attaching arbitrary
          pieces of data to an image, as which are called
          <quote>parasites</quote>
        </para>
        <para lang="cs">
          Obrázek ovšem může být v Gimpu poměrně komplikovaná věc. Není to
          pouhá virtuální verze pomalovaného listu papíru. Připomíná spíše
          celou knihu, jejíž stránky se nazývají vrstvy. Kromě vrstev může
          navíc ještě obsahovat masky, kanály, cesty atd. GIMP dokonce zná
          způsob, jak k obrázku připojit libovolný kus dat, tzv. parazit.
        </para>
        <para lang="de">
          Bilder bestehen, wenn Sie in <acronym>Gimp</acronym> geöffnet sind,
          aus einer ganzen Anzahl von Elementen. Da sind Auswahlen, Ebenen,
          Kanäle, Masken und so weiter. Wenn Sie sich ein Bild in
          <acronym>Gimp</acronym> als ein bemaltes Blatt Papier vorstellen
          werden Sie nur einen kleinen Bruchteil der Funktionene von
          <acronym>Gimp</acronym> verstehen und nutzen können. Besser ist
          schon der Vergleich mit einem dicken Stapel von Folien. Einige sind
          farbig, einige durchsichtig und alle übereinander gelegt ergeben das
          Bild. Diese einzelnen Folien können Kanäle oder Masken sein und zu
          Ebenen zusammengefasst werden. Das klingt jetzt möglicherweise alles
          furchtbar kompliziert, aber es ist eines der wichtigsten Konzepte in
          <acronym>Gimp</acronym>. Daher sei Ihnen die detailliertere
          Beschreibung im <xref linkend="gimp-concepts-images" /> sehr zur
          lektüre empfohlen.
        </para>
        <para lang="es">
	  Una imagen del <acronym>GIMP</acronym> puede ser una cosa un
	  poco más complicada de lo que parece.  En vez de pensar en
	  ella como una hoja de papel, deberías verla más como un
	  libro, cuyas páginas son llamadas <quote>capas</quote>.
	  Además de una pila de capas, una imagen del
	  <acronym>GIMP</acronym> puede contener una máscara de
	  selección, un conjunto de canales, y un conjunto de rutas.
	  De hecho, el <acronym>GIMP</acronym> provee un mecanismo
	  para agregar piezas arbitrarias de datos a una imagen, lo
	  que es llamado <quote>parásitos</quote>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Une image GIMP sera un peu plus compliquée. Au lieu de la penser
          comme une feuille de papier avec un dessin dessus, vous devez plutôt
          la concevoir comme un livre, dont les pages s'appelle des
          <quote>calques</quote> En plus d'une pile de calques, une image GIMP
          peut contenir un masque de sélection, un ensemble de canaux et un
          ensemble de chemins.
        </para>
        <para lang="hr">
          GIMP slika je nešto kompliciranija. Umjesto da ju predočite kao list
          papira sa crtežom, trebali bi ste ju shvatiti kao knjigu čije se
          stranice nazivaju <quote>slojevi</quote> Osim hrpe slojeva, jedna
          GIMP slika može sadržavati masku selekcuije, skupinu kanala i
          putanje.
        </para>
        <para lang="it">
          Un'immagine in <acronym>Gimp</acronym> può essere una cosa
          abbastanza complessa. Invece di pensarla come un foglio di carta
          con una figura disegnata sopra, è meglio rappresentata da un
          libro, le cui pagine vengono
          chiamate <quote>livelli</quote>. Oltre ad una pila (stack) di
          livelli, un'immagine di <acronym>Gimp</acronym> può contenere una
          maschera di selezione, una serie di canali e un'insieme di
          tracciati.
          In effetti, <acronym>Gimp</acronym> fornisce un meccanismo per
          attaccare dati generici ad un'immagine,
          chiamati <quote>parassiti</quote>.
        </para>
        <para lang="ko">
          <acronym>김프</acronym> 이미지는 굉장히 복잡하다. 이것은 기존의
          그림이 그려진 종이라는 개념이 아니라 <quote>레이어</quote> 라는
          수많은 페이지로 이루어진 책과 같은 개념이다. 그리고 그 외에
          선택 마스크, 채널, 경로 등을 포함한다. 사실 <acronym>김프</acronym>는
          이미지에 무작위적으로 첨가된 데이터의 처리 메커니즘을 가지고 있는데,
          우리는 이것을 <quote>parasites(기생충)</quote> 이라고 부른다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Een <acronym>Gimp</acronym> afbeelding kan een zeer ingewikkelde
          constructie zijn. U kun het beter beschouwen als een boek met vele
          pagina's dan een enkel vel papier met daarop een plaatje, de
          pagina's van het boek zijn te vergelijken met de
          <quote>lagen</quote> van de afbeelding.  Naast de stapel van lagen
          kunnen in een <acronym>Gimp</acronym> afbeelding ook nog een
          selectie-masker, een verzameling kanalen en een verzameling paden
          aanwezig zijn. <acronym>Gimp</acronym> maakt het mogelijk
          verschillende, willekeurige stukken gegevens aan een afbeelding toe
          te voegen, deze worden ook wel <quote>parasitairen</quote> genoemd.
        </para>
        <para lang="no">
          Eit <acronym>GIMP</acronym>-bilete kan vere nokså komplisert. I
          staden for å samanlikna med eit bilete på eit papirark, er det
          kanskje betre å førestella deg <acronym>GIMP</acronym>-biletet som
          ei bok med meir eller mindre gjennomsiktige ark. Desse arka blir i
          <acronym>GIMP</acronym> og andre liknande program kalla
          <quote>lag</quote>. I tillegg til desse laga kan eit
          <acronym>GIMP</acronym>-biletet også innehalde opplysningar om
          markeringsmasker, kanalar og banar. Når <acronym>GIMP</acronym>
          i tillegg til alt dette også har ein mekanisme for å leggje til
          vilkårlege data i biletet, såkalla <quote>parasittar</quote>, er
          kanskje forvirringa total. Fortvil ikkje, det er faktisk enklare
          i praksis enn det høyres ut til.
        </para>
        <para lang="ru">
          Структура изображения в GIMP может быть достаточно сложной. Не
	  стоит сравнивать изображение на компьютере с картинкой на
	  листе бумаги. Аналогия с книгой в данном случае будет более
	  уместна. Итак, изображение - это книга, а страницы книги
	  называются "слои". Кроме слоев изображение в GIMP может
	  содержать маску выделения, набор каналов и  набор контуров.
	  Фактически GIMP обеспечивает механизм  прикрепления
	  произвольных данных к изображению.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          GIMP 图像也许是十分复杂的东西。您可以认为图像是一本书，其每一页叫“图层”。除了这些图层，一个 GIMP 图像可能包含一个选区蒙板，一组通道和一系列路径。实际上，GIMP 提供添加数据任何部分到图像的机制，也被称做“寄生”。
        </para>
        
        <para lang="en">
          In <acronym>Gimp</acronym>, it is possible to have many images open
          at the same time. If they are large, each image may use many
          megabytes of memory, but <acronym>Gimp</acronym> uses a
          sophisticated tile-based memory management system that allows it to
          handle even very large images gracefully.  There are, however,
          limits, and it is usually beneficial when working with images to put
          as much memory into your system as possible.
        </para>
        <para lang="cs">
          V Gimpu můžete mít bez obav otevřeno mnoho obrázků najednou.
          Pokud budou velké, každý z nich bude zabírat velké množství
          paměti, ale GIMP používá sofistikovaný dlaždicový systém pro
          její správu, který umožňuje snadnou práci i s opravdu velkými
          obrázky. Hranice však existují a obecně se vždy vyplatí vybavit
          počítač pro práci s grafikou co největším množstvím paměti RAM.
        </para>
        <para lang="de">
          In <acronym>Gimp</acronym> ist es durchaus möglich mehrere, ja sogar
          viele, Bilder gleichzeitig geöffnet zu haben. Jedes davon kann quasi
          beliebig groß sein. Um mit diesen riesigen Datenmengen
          zurechtzukommen, verfügt <acronym>Gimp</acronym> über ein sehr
          ausgefeiltes System zur Ressourcenverwaltung.
        </para>
        <para lang="es">
	  En <acronym>GIMP</acronym> es posible tener muchas imágenes
	  abiertas al mismo tiempo.  Si éstas son grandes, cada una
	  puede usar muchos megabytes de memoria, pero
	  <acronym>GIMP</acronym> usa un sofisticado sistema de
	  administración de memoria basado en bloques de pixeles
	  (tile-based) que le permite manejar imágenes muy grandes sin
	  esfuerzo.  Sin embargo hay límites, y es usualmente un
	  beneficio disponer de la mayor cantidad posible de memoria
	  en tu sistema cuando trabajas con imágenes.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous pouvez ouvrir plusieurs images en même temps dans le GIMP.
          Si elles sont grandes, chacune utilisera plusieurs megabytes de
          mémoire, mais GIMP utilise un procédé de gestion de la mémoire
          perfectionné basé sur un découpage en morceaux qui lui permet de
          manipuler les très grosses images facilement.
          Il y a tout de même des limites, et il est bénéfique lorsque vous
          travaillez avec des images de mettre autant de mémoire dans votre
          ordinateur que possible.
        </para>
        <para lang="hr">
          U Gimpu možete otvoriti više slika u isto vrijeme. Ukoliko su
          velike, svaka će koristiti više megabajtova memorije, no GIMP
          koristi usavšenu proceduru upravljanja memorijom, tzv. "title-based
          memory management systhem" koja mu omogućuje skladno rukovanje čak i
          vrlo velikim slikama. Dakako postoje i granice. Kad radite sa
          slikama preporućljivo je u svoj sistem staviti najveću moguću
          količinu memorije.
        </para>
        <para lang="it">
          In <acronym>Gimp</acronym>, è possibile avere molte immagini
          aperte allo stesso tempo. Se sono grandi, ogni immagine può usare
          molti megabyte di memoria anche se <acronym>Gimp</acronym> usa un
          metodo molto sofisticato di gestione della memoria che permette
          di lavorare con immagini molto grandi senza troppi problemi. Ci
          sono comunque dei limiti e normalmente è utile avere un sistema
          con molta memoria RAM quando si lavora con la grafica.
        </para>
        <para lang="ko">
          <acronym>김프</acronym>에서는 동시에 많은 이미지들을 열수 있다.
          만약 이 이미지들이 크다면 많은 양의 메모리를 점유하겠지만, 김프는
          지능적인 타일-베이스 메모리 관리 시스템을 가지고 있어 굉장히 큰
          이미지도 깔끔하게 처리해낸다. 하지만 한계는 있으므로, 일반적으로는
          가능한한 메모리를 늘이는 것이 유리하다.
        </para>
        <para lang="nl">
          In <acronym>Gimp</acronym> kunnen meerdere afbeeldingen
          tegelijkertijd geopend zijn.  Grote afbeeldingen kunnen vele
          megabytes computergeheugen nodig hebben. <acronym>Gimp</acronym>
          beheert het geheugen echter op een geavanceerde tegel-achtige manier
          waardoor enorme afbeeldingen toch nog elegant bewerkt kunnen worden.
          Er zijn echter grenzen aan de mogelijkheden; meestal wordt het
          werken met afbeeldingen erg gestroomlijnd door hiervoor eenvoudigweg
          zoveel mogelijk geheugen in uw systeem beschikbaar te maken.
        </para>
        <para lang="no">
          I <acronym>GIMP</acronym> er det råd å ha mange bilete opne
          samstundes. Er dei store, kan dette leggja beslag på ei uhorveleg
          mengde med minne i datamaskinen. Dette ordnar
          <acronym>GIMP</acronym> med eit sofistikert system for
          minnebehandling som gjer det mogleg å arbeide nokolunde
          smertefritt til og med med store bilete. Sjølvsagt
          er det grenser også her, så skal du arbeida med svært store bilete,
          løner det seg å ha så mykje RAM (arbeidsminne) som det er råd å
          skaffa seg.
        </para>
        <para lang="ru">
          В GIMP можно работать с несколькими изображениями
	  одновременно.  Если открытые файлы имеют большой объем, то все
	  вместе они должны использовать огромное количество памяти.
	  Однако, GIMP использует сложную систему управления памятью,
	  предотвращая ее дефицит при работе с большим количеством
	  изображений. Однако, ограничения существуют везде, поэтому,
	  собираясь работать  с большими изображениями, постарайтесь
	  поместить в вашу систему наибольший объем памяти.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          可以在 GIMP 中同时打开许多图像。如果它们很大，每个图像可能会使用许多兆的内存，不过 GIMP 使用一个复杂的基于平铺的内存管理系统，可以轻松地处理非常大的图像。不过这也是有限度的，因此尽可能多地使用系统中内存是非常有好处的。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Layers</term>
      <term lang="cs">Vrstvy</term>
      <term lang="de">Ebenen</term>
      <term lang="es">Capas</term>
      <term lang="fr">Calques</term>
      <term lang="hr">Slojevi</term>
      <term lang="it">Livelli</term>
      <term lang="ko">레이어</term>
      <term lang="nl">Lagen</term>
      <term lang="no">Lag</term>
      <term lang="ru">Слои</term>
      <term lang="zh_CN">图层</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          If an image is like a book, then a layer is like a page within the
          book. The simplest images only contain a single layer, and can be
          treated like single sheets of paper, but sophisticated
          <acronym>Gimp</acronym> users often deal with images containing many
          layers, even dozens of them.  Layers need not be opaque, and they
          need not cover the entire extent of an image, so when you look at an
          image's display, you may see more than just the top layer: you may
          see elements of many layers.
        </para>
        <para lang="cs">
          Pokud je obrázek kniha, pak je vrstva jedna její stránka.
          Nejjednodušší obrázky obsahují pouze jednu vrstvu a lze s nimi
          zacházet podobně jako s listem papíru, ale pokročilí uživatelé Gimpu
          obvykle pracují s obrázky složenými z mnoha vrstev. Vrstvy mohou být
          průhledné a nemusí pokrývat celou plochu obrázku, takže při pohledu
          na obrázek může být vidět více než jen horní vrstva. Mohou být vidět
          prvky mnoha vrstev.
        </para>
        <para lang="de">
          Ebenen sind die Zeichenflächen in <acronym>Gimp</acronym>, die Ihre
          Bildinhalte aufnehmen. Wenn Sie sich also ein Bild in
          <acronym>Gimp</acronym> als einen großen Stapel von Folien
          vorstellen, so sind die einzelnen Ebenen jeweils kleine Stapel von
          ein bis drei Folien. Ein Bild besteht in <acronym>Gimp</acronym> aus
          mindestens einer Ebene, gerade bei fortgeschrittenen Anwendern kann
          es jedoch durchaus vorkommen, dass ein Bild ein dutzend Ebenen
          umfasst. Die Ebenen können untereinander nach bestimmten Regeln
          verknüpft sein und müssen nicht gleiche Größe haben wie das Bild.
        </para>
        <para lang="es">
	  Si una imagen es como un libro, entonces una capa es como
	  una página del mismo.  Las imágenes más simples son las que
	  contienen sólo una capa, y pueden ser tratadas como una
	  simple hoja de papel. Pero los usuarios sofisticados del
	  <acronym>GIMP</acronym> a menudo se enfrentan a imágenes que
	  contienen muchas capas, incluso docenas de ellas.  Las capas
	  no tienen por qué ser opacas, ni tienen que abarcar toda la
	  extensión de la imagen, así que cuando mires a una imagen,
	  puedes estar viendo más que la capa superior: podrías estar
	  viendo elementos de otras capas.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si une image est comme un livre alors le calque en serait une page.
          L'image la plus simple ne contient qu'un seul calque, et peut être
          traitée comme une simple feuille de papier, mais les utilisateurs
          avertis de GIMP utilisent souvent des images contenant plusieurs
          calques. Les calques ne sont pas nécessairement opaques et ne
          recouvrent pas nécessairement toute l'image, aussi lorsque vous
          regardez l'affichage d'une image vous pouvez voir plus que le calque
          du dessus : vous verrez des éléments de plusieurs calques.
        </para>
        <para lang="hr">
          Ako si sliku predočimo kao knjigu, onda je sloj jedna njezina
          stranica. Najjednostavnija slika sadrži samo jedan sloj i
          biti će tretirana kao jedan list papira, međutim upućeniji
          korisnici Gimpa često upotrebljavaju slike sa više slojeva.
          Oni mogu biti prozirni i nemoraju pokrivati cijelu površinu
          slike, dakle kad gledate sliku možete vidjeti ne samo najgornji
          sloj nego i određene dijelove drugih slojeva koji se nalaze
          ispod njega.
        </para>
        <para lang="it">
          Se un'immagine è come un piccolo libro, allora un livello è come
          una pagina di questo libro. La più semplice immagine contiene
          solo un livello, e può essere considerata come un singolo foglio
          di carta, anche se gli utenti esperti di <acronym>Gimp</acronym>
          spesso hanno a che fare con immagini con molti livelli, anche
          dozzine. I livelli non sempre sono opachi e non devono neanche
          coprire tutta l'area dell'immagine per cui, quando si guarda
          un'immagine, è possibile che in effetti non si stia guardando
          solo il livello in cima ma elementi di molti livelli
          contemporaneamente.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지가 책이라면, 레이어는 그 책의 페이지들과 같다. 간단한 이미지는
          하나의 레이어만 갖기 때문에, 마치 한장의 종이처럼 처리될테지만,
          영리한 <acronym>김프</acronym> 유저들은 보통 이미지에 많은 레이어를
          포함시킨다. 레이어는 꼭 불투명할 필요는 없다. 또 각각 레이어가
          이미지 전체를 다 덮을 필요도 없다. 그런 까닭에 많은 레이어를 사용한
          이미지를 보면 최상위 레이어 외에 다른 레이어의 내용들도 볼 수 있을
          것이다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Een <quote>laag</quote> van een afbeelding is vergelijkbaar met een
          bladzijde in een boek. De eenvoudigste afbeeldingen zijn uit slechts
          een laag opgebouwd en zijn vergelijkbaar met een enkel vel papier.
          Verfijnde <acronym>Gimp</acronym> gebruikers gaan vaak om met
          afbeeldingen die uit tientallen lagen opgebouwd kunnen zijn.  Lage
          hoeven niet ondoorschijnend te zijn of de afbeelding volledig te
          bedekken. De weergave van de afbeelding laat dus meer dan de
          bovenste laag zien: U ziet elementen van meerdere lagen.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom du held fast på at eit bilete kan samaliknast med ei bok og
          at laga er sidene i boka, kan det enklaste bilete bestå av bare eitt
          lag, altså tilsvarande eitt papirark. Til vanleg er likevel bileta
          bygd opp av mange, ofte fleire titals, lag. Laga kan godt vere
          gjennomsiktige, og dei treng heller ikkje dekke heile biletet. Når
          du ser på eit bilete, kan det såleis godt hende du ikkje bare ser
          topplaget, men ei mengd ulike lag, eller element frå fleire lag.
        </para>
        <para lang="ru">
          Если изображение подобно книге, то слой можно сравнить со
	  страницей внутри книги. Простейшее изображение содержит 
          только один слой, и, продолжая аналогию, является "листом
	  бумаги". Однако опытные пользователи GIMP в большинстве
	  случаев работают с изображениями, содержащими множество слоев.
	  Слои могут быть прозрачными, и  могут покрывать не все
	  пространство изображения, поэтому при просмотре изображения
	  может быть виден не только верхний слой, но и элементы
	  остальных.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          如果图像是一本书，那么图层则是其中的页。最简单的图像只包括单个图层，可以认为是单独一页纸，不过高级的 GIMP 用户常常处理包含许多图层的图像，甚至几十个。图层要是透明的，要不包括图像的整个内容，这样当您看一个图像显示时，就不光能看到最上层的图层：也可以看到许多图层元素。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Channels</term>
      <term lang="cs">Kanály</term>
      <term lang="de">Kanäle</term>
      <term lang="es">Canales</term>
      <term lang="fr">Canaux</term>
      <term lang="hr">Kanali</term>
      <term lang="it">Canali</term>
      <term lang="ko">채널</term>
      <term lang="nl">Kanalen</term>
      <term lang="no">Kanalar</term>
      <term lang="ru">Каналы</term>
      <term lang="zh_CN">通道</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          In <acronym>Gimp</acronym> Channels are the smallest units of
          subdivision in the stack of layers from which the image is
          constructed. Every Channel in a layer has exactly the same size as
          the layer it belongs to and consequently consists of the same
          pixels. Every pixel can be regarded as a container which can be
          filled with a value ranging from 0 to 255. The exact meaning of this
          value depends on the type of channel, e.g. in the
          <acronym>RGB</acronym> color model the value in the
          <emphasis>R</emphasis>-channel means the amount of red which is
          added to the colour of the different pixels, in the selection
          channel the value denotes how strong the pixels are selected and in
          the alpha channel the values denote how transparent the
          corresponding pixels are.
        </para>
        <para lang="cs">
          BUDE DOPLNĚNO
        </para>
        <para lang="de">
          Kanäle sind die kleinste Einheit in dem Stapel von Folien aus dem
          ein Bild in <acronym>Gimp</acronym> bildlich gesprochen besteht. Ein Kanal ist genau
          eine Folie! Ein Kanal besteht aus Pixeln, die jeweil einen von 256
          Werten annehmen. Beachten Sie, dass von Werten und nicht von Farben
          die Rede war. Das genau ist nämlich der Trick von Kanälen. Um Farben
          darzustellen werden sogenannte Farbmodelle verwendet. Jedes Bild in
          <acronym>Gimp</acronym> hat genau ein zugeordnetes Farbmodell. Das gebräuchlichste ist
          sicherlich RGB. Die Primärfarben dieses Modells sind
          <emphasis>R</emphasis>ot, <emphasis>G</emphasis>rün und
          <emphasis>B</emphasis>lau. Eine Ebene in einem Bild im RGB Modus
          besteht daher aus drei Kanälen, von denen jeder eine der
          Primärfarben beschreibt.
        </para>
	<para lang="es">
	  En <acronym>GIMP</acronym> los canales son las unidades más
	  pequeñas en que la pila de capas que conforman una imagen se
	  puede dividir.  Cada canal de una capa tiene exactamente el
	  mismo tamaño que la capa a la que pertenece y en
	  consecuencia consiste de la misma cantidad de pixeles.  Cada
	  pixel puede pensarse como un contenedor que puede llenarse
	  con un valor de 0 a 255.  El significado exacto de este
	  valor depende del tipo de canal, por ejemplo en el modelo de
	  color <acronym>RGB</acronym> el valor del canal
	  <emphasis>R</emphasis> significa la cantidad de rojo que es
	  adicionado al color de cada pixel; en el canal de selección
	  el valor denota qué tan fuerte es la selección en los
	  pixeles; y en el canal alfa el valor denota qué tan
	  transparentes son los pixeles.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les canaux sont un élément complexe de Gimp. Ils sont repésentés
          dans la fenêtre de dialogue des Canaux. Vous avez, pour chaque
          calque de votre image, trois canaux de couleurs, un pour chaque
          couleur du système Rouge, Vert, Bleu. Chaque <emphasis>canal de
            couleur</emphasis> indique, dans une échelle de gris, de 0 à 255,
          l'intensité de la couleur pour chaque pixel du calque. Vous pouvez
          avoir un <emphasis>Canal Alpha</emphasis> qui représente la
          transparence.
        </para>
        <para lang="hr">
          JOŠ NIJE NAPISANO
        </para>
        <para lang="it">
          In <acronym>Gimp</acronym> i canali sono le più piccole unità in
          cui può essere suddivisa la pila (stack) di livelli di cui è
          costituita un'immagine. Ogni canale in un livello ha esattamente
          la stessa dimensione del livello a cui appartiene per cui, è
          costituito dallo stesso numero di pixel. Ogni pixel può essere
          considerato come una scatola riempita di valori che vanno da 0 a
          255. Il significato di questi valori dipende dal tipo di canale:
          per esempio nel modello di colore <acronym>RGB</acronym> il
          valore del canale <emphasis>R</emphasis> significa la quantità di
          colore rosso aggiunto al pixel. Nel canale di selezione il valore
          denota quanto i pixel sono selezionati e nel canale alfa il
          valore dà il livello di trasparenza.
        </para>
        <para lang="ko">
          <acronym>김프</acronym>에서 채널은 이미지를 구성하는 레이어의 가장
          작은 구분 단위이다. 레이어 내의 모든 채널은 해당 레이어와 똑같은
          크기를 가지고 있으며, 따라서 같은 픽셀 사이즈로 구성되어 있다.
          각 픽셀은 0부터 255까지의 값들을 가질 수 있는데, 이것은 채널의
          종류에 따라 약간씩 다르다. 예를 들어 <acronym>RGB</acronym>
          색상으로 된 이미지의 <emphasis>R</emphasis>-채널의 경우는 다른
          픽셀에 첨가될 수 있는 빨간색의 총량을 의미한다. 그리고 선택 채널은
          선택된 픽셀을 얼마만큼 강조할 것인가를, 알파 채널은 해당 픽셀을
          얼마만큼 투명하게 할 것인가를 각각 나타낸다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Een kanaal is de kleinste onderverdeling in de stapel
          afbeeldingsvellen waaruit een <acronym>Gimp</acronym>-afbeelding
          bestaat. Ieder kanaal uit een laag heeft dezelfde grootte als de
          betreffende laag en bestaat uit evenveel beeldpunten. Ieder
          beeldpunt is een vakje waarin een getal tussen de 0 en 255 ingevuld
          kan worden. Wat dit precies betekent is afhankelijk van de functie
          van het kanaal; in RGB kleurenmodel geeft het rode kanaal aan hoe
          sterk de rode component in de verschillende beeldpunten beeldpunt
          is, in het selectie-kanaal wordt ermee aangegeven hoe sterk ze
          geselecteerd zijn en bij het alfakanaal geeft het aan doorzichtig ze
          zijn.
        </para>
        <para lang="no">
          Kanalane er dei minste einingane i lagstabelen som biletet er byggd
          opp av, og kan sjåast på som eit ekstra ark i stabelen. Kanalen
          består av pikslar som kan ha ein verdi frå 0 til 255. Desse verdiane
          står for <quote>lysverdien</quote> til fargepunktet. Til vanleg blir
          det brukt ein kanal for kvar av dei tre grunnfargane. Ofte også ein
          fjerde kanal, alfakanalen, som bestemmer dekkevna til fargepunktet.
          Den endelege fargen til eit bestemt fargepunkt blir i tilfelle
          ein kombinasjon av desse fire kanalane.
        </para>
        <para lang="ru">
          В <acronym>Gimp</acronym> каналы - это наиболее маленький уровень
          разделения стека слоёв, из которых создаётся изображение.
          Каждый канал имеет тот же размер, как и слой и состоит из тех же
          пикселей. Каждый пиксель может рассматриваться как контейнер
          содержащий значение от 0 до 255. Смысл этого значения зависит от
          типа канала, например, в модели 
          <acronym>RGB</acronym> значение канала 
          <emphasis>R</emphasis> показывает количество красного, добавляемого
          к другим цветам пикселей. Значение пиксела в канале выделения
          показывает, насколько жёстко пиксели выделяются. На альфа-канале
          значение указывает на то, насколько пиксели прозрачны.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          待写......
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Selections</term>
      <term lang="cs">Výběry</term>
      <term lang="de">Auswahlen</term>
      <term lang="es">Selecciones</term>
      <term lang="fr">Sélections</term>
      <term lang="hr">Odabir</term>
      <term lang="it">Selezioni</term>
      <term lang="ko">선택</term>
      <term lang="nl">Selekties</term>
      <term lang="no">Markeringar</term>
      <term lang="ru">Выделенные области</term>
      <term lang="zh_CN">选区</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Often when you do something to an image, you only want a part of it
          to be affected.  The <quote>selection</quote> mechanism makes this
          possible.  Each image has its own selection, which you normally see
          as a moving dashed line separating the selected parts from the
          unselected parts (the so-called <quote>marching ants</quote>).
          Actually
          this is a bit misleading:  selection in <acronym>Gimp</acronym> is
          really graded, not all-or-nothing, and really the selection is
          represented by a full-fledged grayscale channel.  The dashed line
          that you normally see is simply a contour line at the 50%-selected
          level.  At any time, though, you can visualize the selection channel
          in all its glorious detail by toggling the <link
          linkend="gimp-image-window-qmask-button">QuickMask</link> button.
        </para>
        <para lang="cs">
          Chcete-li udělat v obrázku nějakou úpravu, je ji často potřeba
          omezit jen na jeho určitou část. K tomu slouží mechanizmus výběrů.
          Každý obrázek může mít svůj vlastní výběr, který je za běžných
          okolností vidět jako pohybující se šrafovaná čára oddělující
          vybrané oblasti od okolí (tzv. pochodující mravenci). Je to trošku
          matoucí, protože výběr v Gimpu není ve stylu „buď a nebo“, nýbrž
          postupný, reprezentovaný plnohodnotným kanálem. Viditelná šrafovaná
          čára jen označuje místo 50% výběru. Kdykoliv si ovšem chcete
          prohlédnout kanál výběru v celé kráse, můžete tak učinit přepnutím
          tlačítka (FIXLINK)Rychlé masky.
        </para>
        <para lang="de">
          Es wird, wenn Sie mit einem Bild in <acronym>Gimp</acronym>
          arbeiten, oft der Fall sein, dass Sie eine bestimmte Aktion nur auf
          einem bestimmten Teil des Bildes ausführen wollen. An dieser Stelle
          kommen die sogenannten Auswahlen ins Spiel. Eine Auswahl beschreibt
          eine bestimmte Region im Bild. Im Bild werden Auswahlen durch eine
          animierte, gestrichelte Linie dargestellt. Dabei ist zu beachten,
          dass eine Auswahl nicht unbedingt eine <quote>harte</quote>
          Auswahlkante haben muss, es also durchaus Pixel gibt die <quote>nur
            ein bisschen</quote> zur Auswahl gehören. Damit lassen sich Effekte
          erzeugen, die nicht hart an der Auswahlkante enden, sondern weich in
          den nicht zur Auswahl gehörenden Bildbereich übgergehen. Die im Bild
          angezeigte Kontur der Auswahl kennzeichnet dann den Bereich, indem
          die Pixel zu 50% zur Auswahl gehören. Sie können aber den Bereich
          und die Stärke der Auswahl jederzeit in der songenannten <link
                                                                        linkend="gimp-qmask">QuickMask</link> ansehen, die sich über eine
          Schaltfläche in der linken unteren Ecke des Bildfensters ein- und
          ausschalten lässt.
        </para>
	<para lang="es">
	  A menudo cuando haces algún cambio a una imagen, quieres que
	  sólo una parte de la misma se vea afectada.  El mecanismo de
	  <quote>selección</quote> hace esto posible.  Cada imagen
	  tiene su propia selección, la que normalmente puedes ver
	  como una línea de guiones en movimiento que separa las
	  partes seleccionadas de las no seleccionadas (las llamadas
	  <quote>hormigas marchantes</quote>).  Este hecho es
	  generalmente un poco incomprendido: la selección en
	  <acronym>GIMP</acronym> es en realidad graduada, no
	  todo-o-nada, y en realidad la selección es representada como
	  un canal de escala de grises que representa la gradación.
	  La línea de guiones que normalmente ves es simplemente el
	  contorno del 50% del nivel seleccionado.  En todo momento
	  puedes visualizar el canal de selección en todo su detalle
	  activando el botón de <!-- <link
	  linkend="gimp-qmask">Máscara rápida</link> --> Máscara
	  rápida.
        </para>
        <para lang="fr">
          Souvent, lorsque vous manipulez une image, vous ne voulez agir que
          sur une partie. C'est le mécanisme de <quote>sélection</quote> qui
          permet cela. Chaque image a sa propre sélection, que vous pouvez
          normalement voir par une ligne pointillée mobile qui sépare la
          partie sélectionnée de la partie désélectionnée.  Mais cela n'est
          pas tout à fait vrai: les sélections dans GIMP sont très graduées et
          ne sont pas du tout-ou-rien. La sélection est en fait représentée
          par un canal de teinte de gris irréguliers. La ligne pointillée que
          vous voyez est un contour moyen du niveau sélectionné. Vous pouvez
          visualiser le canal de sélection dans ses moindres détails en
          (Dés)activant le <link
          linkend="gimp-image-window-qmask-button">Masquage rapide</link>.
        </para>
        <para lang="hr">
          Kada radite na slici često dolazite u situaciju da promijenite samo
          jedan njezin dio. Mehanizam <quote>Odabir</quote> vam to omogućuje. Svaka slika
          ima svoj vlastiti odabir, koji možete vidjeti kao isprekidanu
          pomičnu liniju. Ona odvaja odabrani dio slike od neodabranog dijela.
          No to nije sve: odabir u Gimpu je postupan i nije ograničen na
          sistem odabrati sve ili ništa. On je zapravo predstavljen kao kanal
          u sivim nijansama. Linija koju vidite je obris srednjeg nivoa
          odabira (50%). Kanal odabira i sve njegove detalje možete proučiti
          ako aktivirate <!--<link linkend="gimp-image-window-qmask-button">-->
            Brzu masku<!--</link>-->.
        </para>
        <para lang="it">
          Spesso quando si lavora su di un'immagine, si desidera modificare
          solamente una parte di essa. Il meccanismo
          di <quote>selezione</quote> rende tutto ciò possibile. Ogni
          immagine possiede la propria selezione che viene normalmente
          visualizzata con una linea tratteggiata in movimento che separa
          la parte selezionata dal resto dell'immagine. Il confine della
          selezione non è sempre netto, dato che in realtà sarebbe sempre
          più o meno sfumata e rappresentata da un canale a toni di grigio.
          La riga tratteggiata che si vede rappresenta sempre il livello
          del 50% dell'area selezionata. In ogni momento è possibile
          visualizzare il canale di selezione facendo clic sul tasto di
          <!-- link linkend="gimp-qmask" FIXME -->Maschera veloce<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지를 편집할때 일정 부분에만 영향을 미치도록 하고 싶을 때가 있다.
          <quote>선택</quote>은 그럴 때 사용하게 된다. 화면에서는 움직이는
          점선으로 선택된 부분과 그렇지 않은 부분을 구분하며, 이는 이동이
          가능하다. 흔히 <quote>행진하는 개미떼</quote> 라고 불리는데 사실
          이것은 약간 잘못된 것이다. <acronym>김프</acronym>에서 선택은
          하나의 완전한 회색톤 채널에 단계적으로 표현된다. 화면에서 볼 수
          있는 점선은 단순히 구분선이며, 이것은 선택의 중간 과정에 해당될
          뿐이다. 따라서 제대로 된 선택을 보려면
          <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-qmask">퀵마스크</link> --> 퀵마스크
          버튼을 눌러 선택채널을 봐야한다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Meestal wilt u bij het bewerken van een afbeelding slechts een deel
          ervan veranderen. Het <quote>selektie</quote>mechanisme maakt dit
          mogelijk. Elke afbeelding heeft haar eigen selektie die u kunt
          onderscheiden met behulp van korte streepjes die over de
          scheidingslijn tussen de geselecteerde en niet-geselecteerde delen
          bewegen (een engelse term hiervoor is <quote>marcherende
            mieren</quote> Eigenlijk is de lijn enigzins misleidend omdat het
          selecteren in <acronym>Gimp</acronym> geleidelijk plaatsvindt in
          plaats van alles-of-niets, in feite wordt de selectie door een
          compleet kanaal van grijswaarden weergegeven; de streepjes-lijn is
          de contour-lijn op het 50%-geselecteerde niveau.  Ten alle tijde
          kunt u echter het selectie-kanaal in al haar finesses aanschouwen
          door de knop voor het <link
                                     linkend="gimp-image-window-qmask-button">Snelmasker</link> in te
          drukken.
        </para>
        <para lang="no">
          Markeringsmekanismen gjer det mogleg å arbeida på utvalde oråde av
          eit bilete. I utgangspunktet er heile biletet ei markering. Dette
          blir til vanleg vist som ei prikkelinje som flytter seg rundt
          bilete (dei berømmelege <quote>marsjerande maura</quote>). Har du
          markert eit mindre område av biletet, vil dei marsjerande maura
          skilje det utvalde partiet frå resten av biletet. Dette er bare
          nesten sant. Markeringar i <acronym>GIMP</acronym> er graderte,
          altså ikkje <quote>alt eller ingenting</quote>, og blir eigentleg
          representerte ved ein fullverdig gråskalakanal der prikkelinja er
          ei konturlinje ved 50%-nivået. Du kan likevel visualisera
          markeringskanalen med alle sine glansfulle detaljar ved å trykka
          <!--<link linkend='gimp-qmask'>-->snarmaske<!--</link>-->-knappen.
        </para>
        <para lang="ru">
          Часто при работе вам надо будет применить какое-либо изменение
	  только к части изображения. Для этого существует механизм
	  выделения областей. Механизм "выделений" позволяет это
	  сделать. Для каждого изображения можно создать выделенную
	  область, которая обычно отображается движущейся пунктирной
	  линией (она так же называется "муравьиная дорожка"), которая
	  отделяет выделенную область от невыделенной. На самом деле,
	  выделение в GIMP несколько сложнее, чем просто разделение
	  пикселей на выделенные или невыделенные. В действительности
	  выделение представляет собой канал в градациях серого, т.е.
	  каждая точка изображения может быть выделенной, частично
	  выделенной и не выделенной вовсе. Пунктирная линия, которой
	  отображается выделение, представляет собой контур при уровне
	  выделения 50%. Вышеупомянутый канал в градациях серого вы
	  всегда можете увидеть, нажав на кнопку 
	  <!--link linkend='gimp-qmask'-->Быстрая маска<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          当您处理图像时，可能常常只想操作其中一部分，“选区”机制让其成为可能。每个图像都有自己的选区，它们看上去就是用移动虚线来分割选中部分和未选中部分(也被叫作“行进中的蚂蚁”)。实际上这会产生误导：GIMP 中选区是逐渐变化，而不是“全部或全无”的，实际上选区是由一个成熟的灰度通道表示。而您所看到的虚线只是被 50% 选中的像素组成的轮廓线。任何时候您都可以通过切换<link linkend="gimp-qmask">快速蒙板</link>来增强选区通道细节的可视性。
        </para>
        
        <para lang="en">
          A large component of learning how to use <acronym>Gimp</acronym>
          effectively is acquiring the art of making good
          selections—selections that contain exactly what you need and nothing
          more. Because selection-handling is so centrally important,
          <acronym>Gimp</acronym> gives you a large number of tools for doing
          it: an assortment of selection-making tools, a menu of selection
          operations, and the ability to switch to Quick Mask mode, in which
          you can treat the selection channel as though it were a color
          channel, thereby <quote>painting the selection</quote>
        </para>
        <para lang="cs">
          Velká část umění práce s Gimpem spočívá právě ve zvládnutí práce s
          výběry -- ve schopnosti vytvořit výběr, který obsahuje přesně to, co
          je potřeba, ale nic víc. Protože práce s výběry je tak důležitá, má
          pro ni GIMP několik různých nástrojů, celé menu operací s výběrem a
          schopnost přepnout do režimu rychlé masky, ve kterém lze s výběrem
          zacházet jako s barevným kanálem, a tedy <quote>malovat
            výběr</quote>
        </para>
        <para lang="de">
          Ein großer Teil des Lernens wie Sie mit <acronym>Gimp</acronym>
          effektiv arbeiten entfällt auf das Problem wie Sie gute Auswahlen
          erstellen.  Auswahlen, die genau den Bereich des Bildes beinhalten,
          den Sie verändern möchten - nicht mehr, aber auch nicht weniger.
          Weil die Erstellung von Auswahlen eine so zentrale Bedeutung in
          <acronym>Gimp</acronym> hat, gibt es eine ganze Reihe von Werkzeugen
          dafür, ein eigenens Menü mit verschiedenen Kommandos und die schon
          angesprochene Schaltfläche, um schnell in den QuickMask Modus
          umschalten zu können.
        </para>
        <para lang="es">
	  Un componente importante en el aprendizaje para usar al
	  <acronym>GIMP</acronym> de manera efectiva es dominar el
	  arte de hacer buenas selecciones.  Esto es, realizar
	  selecciones que contengan exactamente lo que necesitas y
	  nada más.  Dado que el manejo de selecciones es tan
	  importante, el <acronym>GIMP</acronym> provee de una gran
	  cantidad de herramientas para realizarlo: herramientas para
	  hacer selecciones, un menú de operaciones de selección, y la
	  habilidad de cambiar a modo de máscara rápida, en el que
	  puedes tratar al canal de selección como a un canal de
	  color, literalmente <quote>pintando la selección</quote>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Apprendre à bien utiliser GIMP, c'est acquérir l'art de faire les
          bonnes sélections (des sélections qui contiennent tout ce que vous
          voulez et rien d'autre). C'est parce que la manipulation des
          sélections est capitale que GIMP vous offre autant d'outils pour les
          faire : un assortiment d'outils de sélection, un menu pour les
          opérations de sélection et la possibilité de basculer dans le mode
          Masque rapide dans lequel vous pouvez traiter le canal de sélection
          comme si c'était un canal de couleur et ainsi <quote>peindre la
            sélection</quote>
        </para>
        <para lang="it">
          Gran parte dell'apprendimento efficace dell'uso
          di <acronym>Gimp</acronym> consiste nell'acquisizione dell'arte
          delle selezioni; selezioni che devono contenere esattamente cosa
          serve e nulla più. Dato che la gestione delle selezioni è così
          importante, <acronym>Gimp</acronym> fornisce appositamente
          un'ampio insieme di strumenti adatti allo scopo: un'assortimento
          di strumenti per la selezione, un menu per le operazioni di
          selezione, la possibilità di usare la maschera veloce con la
          quale si tratta il canale di selezione come se fosse un canale di
          colore in modo da <quote>disegnare la selezione</quote>.
        </para>
        <para lang="ko">
          <acronym>김프</acronym>를 효과적으로 사용하는 법을 배우는데 가장
          중요한 부분은 좋은 선택을 하는 것이다. 선택만 잘 다뤄도 거의 모든
          것을 할 수 있다. 이처럼 선택은 가장 중요한 부분이므로
          <acronym>김프</acronym>에서는 선택 생성 도구, 선택 조정 도구,
          그리고 색상 채널처럼 선택을 사용할 수 있는 퀵마스크 모드로의 전환
          등의 상당히 많은 수의 선택 관리 도구를 제공한다.
        </para>
        <para lang="hr">
          Dobro korištenje GIMP podrazumjeva i vladanje umjetnošću izabiranja
          odabira (odabir koji sadrži samo ono što želite i ništa drugo). Zato
          što je rukovanje selekcijama od kapitalne važnosti GIMP vam nudi
          veliki broj alata: izbor alata za selekciju, izbornik za operaciju
          selekcije i mogućnost lakog prelaženja u <quote>Brzu masku</quote> u
          kojoj možete raditi na kanalu odabira kao da se radi o kanalu boje i
          na taj način <quote>bojati odabir</quote>
        </para>
        <para lang="nl">
          Een belangrijk aspect van het gebruik van <acronym>Gimp</acronym>
          leert u door het maken van goede selekties—selekties van precies
          datgene dat u wilt bewerken en niets anders. Omdat het selekteren zo
          een enorm belangrijke aktie is, zijn er in <acronym>Gimp</acronym>
          een grote hoeveelheid instrumenten beschikbaar om er even zovele
          manieren iets mee te doen: Een collectie instrumenten om iets te
          selekteren, een menu om bewerkingen op selekties uit te voeren, en
          de mogelijkheid om naar de weergave van het Snelmasker over te
          schakelen, waarin u het selektiekanaal als een kleurenkanaal kunt
          bewerken en de <quote>selektie in kunt kleuren</quote>
        </para>
        <para lang="no">
          Kunsten er å lage markeringar som inneheld nøyaktig det du har
          behov for, og ikkje noe anna. Dette er såpass viktig at når du
          meistrar kunsten å lage gode markeringar, kan du også rekna deg som
          ganske avansert brukar av <acronym>GIMP</acronym>. Sidan markeringane
          er så nyttige, og viktige, har <acronym>GIMP</acronym> fleire måtar å
          gjere markeringar på: Ei samling av ulike markeringsverktøy, ein meny
          med markeringsverktøy, og høve til å bytte til Snarmaske-modus. I
          snarmaskemodus kan du behandla markeringskanalen som om det var ein
          fargekanal, og såleis endåtil <quote>male i markeringa</quote>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Умение делать правильные области выделения, содержащие только
	  то, что нужно, необходимо для эффективной работы с GIMP.
	  Поскольку  управление выделенными областями это также основная
	  необходимость, в GIMP существует множество инструментов для
	  этого: инструменты создания выделений, меню операций над
	  выделениями,  а так же возможность переключения в режим
	  быстрой маски, в котором  вы можете работать с каналом
	  выделения так, как если бы это был цветовой  канал, т.е.
	  "рисуя выделение".
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          学习如何有效使用 GIMP 一个重要的部分就是获取创建好的选区的艺术---选区只包括您想要的，不多不少。由于处理选区的重要性，GIMP 提供了大量这样的工具：一套创建选区工具，一组选区操作的菜单，以及切换到快速蒙板模式的能力，在其中可以将选区通道当成颜色通道，进行“涂画选区”操作。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Undoing</term>
      <term lang="cs">Rušení změn</term>
      <term lang="de">Rückgängig machen</term>
      <term lang="es">Deshaciendo</term>
      <term lang="fr">Annuler</term>
      <term lang="hr">Poništavanje</term>
      <term lang="it">Annullamenti</term>
      <term lang="ko">실행 취소</term>
      <term lang="nl">Annuleren</term>
      <term lang="no">Angre</term>
      <term lang="ru">История правки</term>
      <term lang="zh_CN">撤销</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          When you make mistakes, you can undo them. Nearly everything you can
          do to an image is undoable. In fact, you can usually undo a
          substantial number of the most recent things you did, if you decide
          that they were misguided. <acronym>Gimp</acronym> makes this
          possible by keeping a history of your actions. This history consumes
          memory, though, so undoability is not infinite. Some actions use
          very little undo memory, so that you can do dozens of them before
          the earliest ones are deleted from this history; other types of
          actions require massive amounts of undo memory. You can configure
          the amount of memory <acronym>Gimp</acronym> allows for the undo
          history of each image, but in any situation, you should always be
          able to undo at least your 2-3 most recent actions. (The most
          important action that is not undoable is closing an image. For this
          reason, <acronym>Gimp</acronym> asks you to confirm that you really
          want to close the image if you have made any changes to it.)
        </para>
        <para lang="cs">
          Když uděláte chybu, můžete ji vzít zpět. V podstatě cokoliv, co
          můžete s obrázkem provést, lze vzít zpět. Dokonce můžete obvykle
          vzít zpět celou řadu posledních změn. GIMP umožňuje rušení změn
          díky tomu, že si uchovává historii provedených akcí. Ukládání
          historie samozřejmě spotřebovává paměť, takže možnost vracet změny
          není nekonečná. Některé akce zabírají velmi málo historické paměti,
          takže jich můžete provést desítky, aniž by ta nejstarší zmizela
          z paměti. Jiné akce ale zabírají ohromné množství paměti. Množství
          paměti, které je k dispozici pro ukládání historie každého obrázku
          lze nastavit, ale v každém případě by mělo být možné vrátit alespoň
          2-3 poslední změny. (Nejdůležitější změnou, kterou vzít zpět nelze,
          je zavření obrázku. Proto vás GIMP před uzavřením obrázku, ve
          kterém jsou neuložené změny, požádá o potvrzení vašeho úmyslu.)
        </para>
        <para lang="de">
          Nahezu jeden Bearbeitungsschritt in <acronym>Gimp</acronym> können
          Sie rückgängig machen. Mehr als das - Sie können sogar eine ganze
          Reihe von Aktionen gleichzeitig rückgängig machen. Dies ist
          ausßerordentlich hilfreich, denn es erlaubt Ihnen auch einfach
          einmal neue Dinge auszuprobieren. Wenn eine Aktion oder ein Filter
          nicht den gewünschten Effekt erzielen, können Sie die Änderung
          einfach ungeschehen machen. Allerdings kostet die Aufbewahrung der
          Arbeitsschritte die Sie rückgängig machen können Speicher. Daher ist
          die Anzahl beschränkt. Eine der wenigen Aktionen, welche Sie nicht
          rückgängig machen können ist das Schließen eines Bildes in
          <acronym>Gimp</acronym>.  Daher werden Sie auch in einem
          Dialogfenster gefragt, ob Sie das Bild wirklich schließen möchten.
        </para>
	<para lang="es">
	  Cuando cometas errores, los puedes revertir.  Casi todo lo
	  que hagas a una imagen es reversible.  De hecho, usualmente
	  puedes deshacer una cantidad sustancial de las cosas más
	  recientes, si así lo decides.  El <acronym>GIMP</acronym>
	  hace esto posible manteniendo un histórico de tus acciones.
	  Este histórico consume memoria, así que la capacidad de
	  deshacer no es infinita.  Algunas acciones utilizan muy poca
	  memoria de deshacer, y puedes hacer docenas de ellas hasta
	  que las primeras sean olvidadas por el historial.  Otros
	  tipos de acciones requieren una gran cantidad de memoria de
	  deshacer.  Puedes configurar la cantidad de memoria que el
	  <acronym>GIMP</acronym> dedica al historial para cada
	  imagen, pero en cualquier situación, debería ser siempre
	  posible deshacer al menos 2 o 3 de las acciones más
	  recientes.  La acción más importante que no puede revertirse
	  es cerrar una imagen.  Por esta razón el
	  <acronym>GIMP</acronym> pide que confirmes esta acción si
	  hay cambios no guardados.
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand vous faites des erreurs, vous pouvez les annuler. A peu
          près tout ce que vous pouvez faire à une image peut-être défait.
          En fait, vous pouvez annuler bon nombre des dernières actions, si
          vous pensez qu'elles sont malencontreuses. C'est possible parce que
          GIMP garde un historique de vos actions. Cet historique prend de la
          place mémoire, c'est pourquoi il n'est pas possible d'annuler à
          l'infini. Certaines actions n'utilisent qu'une petite partie de la
          mémoire, aussi pouvez-vous en faire des douzaines avant que la
          première d'entre elles ne soit effacée de l'historique ; d'autres au
          contraire nécessites beaucoup de mémoire. Vous pouvez configurer la
          taille mémoire que GIMP utilisera pour l'historique de chaque image,
          mais dans chaque cas, vous devez toujours être capable d'annuler les
          2 ou 3 dernières actions (l'action la plus importante qui ne peut pas
          être annulée est de fermer une image. C'est pourquoi GIMP vous
          demande de confirmer que c'est bien là ce que vous voulez faire si
          vous avez apporté des changements à l'image).
        </para>
        <para lang="hr">
          Kada pogriješite, greške možete poništiti. Više-manje sve što je
          moguće napraviti na jednoj slici moguće je i poništiti. Zapravo
          možete poništiti dobar dio zadnjih radnji ukoliko smatrate da su
          nepotrebne. GIMP čuva povijest vaših radnji. Ta povijest zahtjeva i
          dio memorije zbog čega nije moguće u nedogled poništavati. Neke
          radnje koriste samo mali dio memorije tako da ih možete napraviti
          desetke prije no što prva bude izbrisana iz povijesti. Količinu
          memorije koju će GIMP koristiti za povijest svake slike možete sami
          postaviti, no u svakom slučaju, uvijek je moguće poništiti 2 ili 3
          zadnje radnje („zatvaranje slike“ je najvažnija radnja među njima i
          ne može biti poništena. Ukoliko ste na slici napravili bilo kakve
          promjene GIMP će vas tražiti potvrdu želite li stvarno zatvoriti
          sliku).
        </para>
        <para lang="it">
          Se si commettono degli errori, è possibile tornare sui propri
          passi dato che quasi ogni operazione che si fa con le immagini è
          annullabile. In effetti è possibile annullare la gran parte delle
          ultime azioni effettuate, qualora si ritengano
          errate. <acronym>Gimp</acronym> rende tutto ciò possibile
          mantenendo una cronologia delle azioni effettuate
          dall'utente. Questa cronologia però occupa memoria e perciò non è
          infinita. Alcune azioni usano poca memoria, è possibile
          effettuarle dozzine di volte prima che le prime azioni compiute
          vengano eliminate dalla cronologia; altre invece usano molta
          memoria e quindi se ne possono registrare gli annullamenti
          solamente per poche alla volta. Comunque è possibile
          configurare la quantità di memoria che <acronym>Gimp</acronym>
          riserva per la cronologia degli annullamenti di ogni immagine,
          anche se si dovrebbe essere sempre in grado di annullare almeno 2
          o 3 delle ultime azioni effettuate (l'azione più importante non
          annullabile è la chiusura di un'immagine. Per questa
          ragione, <acronym>Gimp</acronym> chiede conferma prima di
          chiudere un'immagine su cui si sono effettuati dei cambiamenti
          non salvati).
        </para>
        <para lang="ru">
          Ошибки при редактировании изображений неизбежны, однако вы
	  почти всегда можете отменить свои действия. GIMP записывате
	  все действия "историю", позволяя в случае необходимости
	  вернуться на несколько шагов назад. Однако история занимает
	  память, поэтому возможности отмены не безграничны. Некоторые
	  действия используют очень мало памяти, поэтому вы можете
	  сделать дюжину таких действий перед тем, как  самое раннее из
	  них будет удалено из истории; другие типы действий  требуют
	  большого количества памяти. Объем памяти для отмен можно
	  настроить любым удобным образом, но в любой ситуации вы должны
	  иметь возможность  отменить как минимум 2-3 самых недавних
	  действия. (Самое главное действие, которое невозможно
	  отменить, это закрытие изображения. По этой причине  GIMP
	  требует подтверждения, действительно ли вы хотите закрыть 
          изображение, если вы сделали любые изменения в нем.)
        </para>
        <para lang="ko">
          작업 중 잘못된 부분이 발생되었다면, 그 작업 전으로 되돌릴 수가 있다.
          이것은 거의 대부분의 작업에서 가능하며, 상당한 횟수 이전으로 되돌릴
          수가 있다. <acronym>김프</acronym>에서는 작업 과정을 저장함으로써
          실행취소를 가능케 하는데, 이 과정들은 메모리에 저장되므로 사실상
          무한하지는 않다. 몇몇 작업들은 실행 취소 이력에 기록되는데에 아주
          작은 메모리 양을 필요로 하기 때문에 쉽게 실행취소를 할 수 있지만,
          반대로 다른 몇몇 작업들은 큰 메모리 양을 필요로 하기도 한다. 따라서
          각 이미지의 실행취소에 할당된 메모리의 양을 염두에 둘 필요가 있다.
          하지만 어느때라도 최소한 두 세번 전의 작업은 되돌릴 수 있다(이미지를
          닫는 작업은 되돌릴 수가 없다. 그렇기 때문에 이미지에 어떠한 변화가
          있을 경우 닫기 전에 확인 과정을 요구한다).
        </para>
        <para lang="nl">
          Indien u vergissingen maakt kunt u die ongedaan maken. Bijna alles
          wat mogelijk is kunt u ook weer ongedaan maken. Als u op een gegeven
          moment besluit dat een behoorlijke hoeveelheid van uw recente
          bewerkingen toch niet het gewenste resultaat opleveren kunt u deze
          meestal zonder problemen ongedaan maken. <acronym>Gimp</acronym>
          biedt deze mogelijkheid door veel van de bewerkingen die u sinds het
          opstarten van <acronym>Gimp</acronym> uitgevoerd heeft te onthouden.
          Het onthouden kost echter geheugen en omdat het geheugen beperkt is,
          is niet altijd alles ongedaan te maken. Sommige bewerkingen kost
          weinig geheugen om te onthouden zodat veel daarvan onthouden kunnen
          worden voordat de eerste wegens ruimtegebrek uit het geheugen wordt
          gewist, andere types bewerkingen kosten echter grotere hoeveelheden
          geheugen en worden dus eerder gewist. U kunt zelf instellen hoe
          groot de ruimte is die <acronym>Gimp</acronym> mag gebruiken om de
          bewerkingen te onthouden bij elke figuur, maar in ieder geval is het
          altijd mogelijk de laatste twee tot drie laatste bewerkingen
          ongedaan te maken. (De meest belangrijke bewerking die niet ongedaan
          gemaakt kan worden is het sluiten van de afbeelding; Als u
          wijzigingen in een afbeelding heeft aangebracht vraagt
          <acronym>Gimp</acronym> u daarom nog eens om een expliciete
          bevestiging of u de afbeelding af wilt sluiten.)
        </para>
        <para lang="no">
          Når du gjer feil, kan du til vanleg angre dei, det vil seia at du
          kan føre biletet tilbake til slik det var før du gjorde feilen.
          Nesten alt du gjer med eit bilete kan angrast. Du kan til og med,
          til vanleg, angre bakover i fleire steg. Dette er mogleg fordi
          <acronym>GIMP</acronym> lager eit historisk oversyn over alt du gjer
          med biletet. Denne angreloggen bruker minne, så du kan ikkje angra i
          det uendelege. Noen funksjonar bruker lite minne slik at du kan gjere
          mange endringar før dei første blir sletta, medan andre
          bruker opp det som måtte finnast av minne. Du kan bestemme kor mykje
          minneplass <acronym>GIMP</acronym> skal setje av til angreminnet for
          kvart bilete, men du bør minst ha såpass mykje at du kan angra dei
          2 – 3 siste endringane. (Den viktigaste hendinga som ikkje kan
          angrast, er å lukke biletet. Dersom du har gjort endringar i biletet,
          vil du difor alltid få spørsmål om du verkeleg ønskjer å lukke det.)
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          当您出现错误时，可以撤销它们。几乎所有对图像的操作都能够撤销。实际上，如果觉的那样误导了您，可以说您常常能够撤销相当数量的最近所做的操作。GIMP 保存一份所做动作的历史，该历史消耗内存，所以毫无疑问其保存的数量不是无限的。一些操作只使用很少一点内存，所以可以在最早的操作从历史中被删除前保存几十个；而其它类型的动作需要大量的撤销内存。您能够设置 GIMP 允许使用作为每个图像撤销历史的内存数，不过在任何情况下，都该允许撤销至少 2-3 个最近的操作。(不能撤销的最重要的动作是关闭图像，因此 GIMP 会在图像被修改后询问您是否确认想要关闭图像。)
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    
    <varlistentry>
      <term lang="en;es">Plug-ins</term>
      <term lang="cs">Zásuvné moduly</term>
      <term lang="de">Erweiterungen</term>
      <term lang="fr">Greffons</term>
      <term lang="hr">Dodaci (Plug-ins)</term>
      <term lang="it">Plug-in</term>
      <term lang="ko">플러그인</term>
      <term lang="nl">Uitbreidingen of "plug-ins"</term>
      <term lang="no">Tilleggsprogram</term>
      <term lang="ru">Дополнения</term>
      <term lang="zh_CN">插件</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Many, probably most, of the things you do to an image in
          <acronym>Gimp</acronym> are done by the <acronym>Gimp</acronym>
          application itself. However, <acronym>Gimp</acronym> also makes
          extensive use of <quote>plug-ins</quote> which are external programs
          that interact very closely with <acronym>Gimp</acronym>, and are
          capable of manipulating images and other <acronym>Gimp</acronym>
          objects in very sophisticated ways. Many important plug-ins come
          packaged together with <acronym>Gimp</acronym>, but there are also
          many available by other means. In fact, the ability to write
          plug-ins (and scripts) is the easiest way for people not on the
          <acronym>Gimp</acronym> development team to add new capabilities to
          <acronym>Gimp</acronym>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Mnoho, možná většinu, věcí, které s obrázkem provádíte, vykonává
          GIMP sám. GIMP nicméně intenzivně využívá i tzv. zásuvné moduly
          (někdy též zvané pluginy), což jsou externí programy velmi úzce
          spolupracující s Gimpem a schopné velmi sofistikovaných manipulací s
          obrázky a dalšími objekty v Gimpu. Nejdůležitější zásuvné moduly
          jsou dodávány přímo s Gimpem, ale mnoho dalších je dostupných z
          jiných zdrojů. Zásuvné moduly (a skripty) umožňují doplňovat nové
          možnosti a funkce do Gimpu i lidem, kteří se nepodílí na jeho
          vlastním vývoji.
        </para>
        <para lang="de">
          Viele der Dinge, welche Sie in <acronym>Gimp</acronym> mit Bildern
          tun, werden durch die Anwendung <acronym>Gimp</acronym> selbst
          ausgeführt. Darüber hinaus macht <acronym>Gimp</acronym> aber
          ausgiebig Gebrauch von sogenannten Erweiterungen. Erweiterungen sind
          Programmen, die sehr eng mit <acronym>Gimp</acronym>
          zusammenarbeiten und wie die internen <acronym>Gimp</acronym>
          Kommandos über Menüs oder in Dialogen zur Verfügung stehen.
          Prominentes Beispiel für Erweiterungen sind die Filter.  Einig
          <acronym>Gimp</acronym> Erweiterungen werden mit jedem
          <acronym>Gimp</acronym> mitgeliefert, es gibt aber noch viele
          weitere, teils sehr spezielle Erweiterungen, die Sie beispielsweise
          im Internet finden können. Eine spezielle Art von Erweiterungen sind
          die Skripte.
        </para>
	<para lang="es">
	  Muchas, probablemente casi todas las cosas que hagas con una
	  imagen en el <acronym>GIMP</acronym> son hechas por el
	  programa mismo.  Sin embargo, el <acronym>GIMP</acronym>
	  también hace uso extensivo de <quote>plug-ins</quote>.
	  Éstos son programas externos que interactúan muy próximos al
	  <acronym>GIMP</acronym>, y con la capacidad de manipular
	  imágenes y otros objetos del <acronym>GIMP</acronym> de
	  maneras muy sofisticadas.  Muchos plug-ins importantes
	  vienen empaquetados con el <acronym>GIMP</acronym>, pero
	  también hay muchos disponibles por otros medios.  De hecho,
	  la habilidad de escribir plug-ins (y guiones) es la forma
	  más fácil que tienen las personas de agregar funcionalidad
	  al <acronym>GIMP</acronym> por fuera del equipo de
	  desarrollo.
        </para>
        <para lang="fr">
          La plupart des choses, sans doute toutes, que vous ferez sur une
          image avec GIMP est effectué par GIMP lui même. Cela dit, GIMP peut
          être complété avec des Greffons (ou Plug-ins), qui sont des
          programmes externes qui interagissent avec GIMP, et sont capables de
          manipuler les images et les autres objets de GIMP de manière très
          sophistiquée. De nombreux greffons importants sont fournis avec GIMP
          mais bien d'autres sont disponibles d'autres manières. En fait, la
          possibilité d'écrire des greffons (et des scripts) est la manière la
          plus simple pour ajouter des fonctionnalités à GIMP quand on ne fait
          pas partie de l'équipe de développement.
        </para>
        <para lang="hr">
          Većina stvari, sasvi sigurno sve, koje ćete napraviti na jednoj
          slici učiniti će sâm GIMP. Ipak on može biti nadopunjen dodacima
          (plug-ins). To su vanjske aplikacije koje rade u bliskoj interakciji
          sa Gimpom, a sposobne su rukovati slikama i drugim predmetima u
          Gimpu na vrlo sofisticirani način. Brojni plug-inovi se već nalaze u
          paketu Gimpa ali moguće je do njih doći i na drugi način. Ako niste
          član ekipe koja se bavi razvojem Gimpa najlakše ćete dodati druge
          funkcije u GIMP ako sami napišete plug-in (ili skriptu), a možete ih
          naći već gotove i na mreži.
        </para>
        <para lang="it">
          Molte, probabilmente la gran parte, delle operazioni effettuate
          su di un'immagine con <acronym>Gimp</acronym> vengono fatte
          dall'applicazione <acronym>Gimp</acronym>stessa. Daltronde,
          <acronym>Gimp</acronym> fa anche uso estensivo
          di <quote>plug-in</quote> costituiti da programmi esterni che
          interagiscono strettamente con esso e sono ingrado di manipolare
          le immagini ed altri oggetti di <acronym>Gimp</acronym> anche in
          maniera molto complesso. Molti plug-in importanti sono
          distribuiti insieme a <acronym>Gimp</acronym>, ma ci sono anche
          molti altri disponibili in altro modo. La possibilità di scrivere
          plug-ins (e script) è la maniera più semplice per la gente che
          non fa parte del gruppo di sviluppo di
          <acronym>Gimp</acronym> di aggiungere nuove funzionalità a
          <acronym>Gimp</acronym>.
        </para>
        <para lang="ko">
          대부분의 이미지 편집 작업은 <acronym>김프</acronym>만으로
          가능하지만 <acronym>김프</acronym>에서는 <quote>플러그인</quote>
          이라는 외부 프로그램을 통해 조금더 편리하고 지능적인 확장 기능들을
          제공한다. 따라서 대부분의 중요한 플러그인은 <acronym>김프</acronym>와
          함께 배포된다. 또한 이 플러그인은 사용자들이 <acronym>김프</acronym>
          개발팀에 참여하지 않고도 직접 <acronym>김프</acronym>의 기능을
          확장시키는 가장 손쉬운 방법이다.
        </para>
        <para lang="nl">
          De meeste bewerkingen die u op een afbeelding uitvoert doet u met
          het <acronym>Gimp</acronym>-progamma zelf. <acronym>Gimp</acronym>
          kan echter ook veelvuldig gebruik maken van uitbreidingen, de
          zogenoemde <quote>plug-ins</quote> dit zijn externe programma's die
          erg nauw met <acronym>Gimp</acronym> samenwerken en erg verfijnde
          manier afbeeldingen kunnen bewerken. Veel belangrijke
          <quote>plug-ins</quote> worden samen met het
          <acronym>Gimp</acronym>-pakket geinstalleerd maar via andere wegen
          zijn er nog meer aanvullinde uitbreidingen beschikbaar. Voor mensen
          die niet in de <acronym>Gimp</acronym> ontwikkelingsgroep zitten is
          het schrijven van <quote>plug-ins</quote>en script-programma's) de
          eenvoudigste manier om nieuwe functionaliteit aan
          <acronym>Gimp</acronym> toe te voegen.
        </para>
        <para lang="no">
          Mange, kanskje dei fleste, tinga du kan gjere med eit bilete i
          <acronym>GIMP</acronym> blir utført med <acronym>GIMP</acronym> sine
          eigne applikasjonar. Likevel gjer <acronym>GIMP</acronym> seg bruk av
          mange tilleggsprogram, også kalla <quote>plug-ins</quote>. Dette er
          eksterne program som arbeider tett saman med <acronym>GIMP</acronym>
          og er i stand til å manipulera bilete og andre objekt i
          <acronym>GIMP</acronym> på mange avanserte måtar. Ein del viktige
          tilleggsprogram er pakka saman med <acronym>GIMP</acronym> og dukkar
          opp automatisk når du opnar <acronym>GIMP</acronym>. Andre
          kan du skaffa deg på andre måtar, for eksempel ved søk på Internett.
          Tilleggsprogramma, saman med høvet til å lage eigne skript, er faktisk
          dei enklaste måtane alle som ikkje er med i utviklingsteamet for
          <acronym>GIMP</acronym> har til å leggje nye eigenskapar inn i
          <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Большинство действий с изображением выполняется при помощи
	  самого GIMP. Однако, если возможностей редактора не хватает,
	  вы всегда можете воспользоваться дополнениями, которые по сути
	  являются  внешними программами. В базовом комплекте GIMP есть
	  множество дополнений, кроме того, вы можете дополнить этот
	  набор самостоятельно - написав нужное дополнение или скачав
	  его из сети. Фактически,  написание дополнений (и скриптов)
	  это наиболее  легкий способ добавления новых возможностей в
	  GIMP для  людей, не входящих в команду разработчиков.    
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您在 GIMP 中对图像进行的大多数操作都是通过 GIMP 程序本身。尽管如此，GIMP 任然用“插件”扩展其功能，插件是和 GIMP 交互十分紧密的外部程序，可以用非常复杂方式处理图像和其它 GIMP 对象。许多重要的插件都随 GIMP 安装了，不过还有很多可用的.实际上，编写插件(和脚本)的能力是非 GIMP 开发团队成员为 GIMP 添加新功能的最简单方法。
        </para>
        
        <para lang="en">
          All of the commands in the Filters menu, and a substantial number of
          commands in other menus, are actually implemented by plug-ins.
        </para>
        <para lang="cs">
          Všechny příkazy v menu <guimenu>Filtry</guimenu> a mnoho dalších
          jsou ve skutečnosti implementovány pomocí zásuvných modulů.
        </para>
	<para lang="es">
	  Todos los comandos en el menú Filtros, y una cantidad
	  sustancial de comandos en otros menús, son en realidad
	  implementados como plug-ins.
        </para>
        <para lang="fr">
          Toutes les commandes du menu Filtres, et une bonne partie des
          commandes des autres menus, sont actuellement implémentées par des
          greffons.
        </para>
        <para lang="hr">
          Svi dijelovi izbornika <guimenu>Filters</guimenu> (Filteri) i
          dobra dio drugih izbornika su zapravo ubačeni uz pomoć
          dodataka (plug-ins).
        </para>
        <para lang="it">
          Tutti i comandi nel menu filtri e un numero notevole di comandi
          presenti in altri menu sono in realtà costituiti da plug-in.
        </para>
        <para lang="ko">
          그런 까닭에 필터 메뉴의 모든 명령과 다른 메뉴들의 많은 명령들은
          플러그인으로 구현되어 있다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Alle opdrachten in het
          <guimenu>Filters</guimenu>-Menu, en een relevant deel
          van de opdrachten in andere menu's worden in feite uitgevoerd
          door extensies.
        </para>
        <para lang="no">
          Alle kommandoane i Filtermenyen, og mange andre kommandoar i andre
          menyar, er eigentleg tilleggsprogram. Difor vil du av og til
          få ei blanding av norsk og engelsk i menyane. Ikkje alle
          tilleggsprogramma er omsette til norsk.
        </para>
        <para lang="ru">
          Все функции из меню "Фильтры", а так же некоторая часть 
          функций из других меню реализована с помощью дополнений.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          在滤镜菜单中的所有命令和其它菜单中许多命令实际上都是通过插件实现的。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en;fr;nl">Scripts</term>
      <term lang="cs">Skripty</term>
      <term lang="de;hr">Skripte</term>
      <term lang="es">Guiones</term>      
      <term lang="it">Script</term>
      <term lang="ko">스크립트</term>
      <term lang="no">Skript</term>
      <term lang="ru">Скрипты</term>
      <term lang="zh_CN">脚本</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          In addition to plug-ins, which are programs written in the C
          language, GIMP can also make use of scripts. The largest number of
          existing scripts are written in a language called Script-Fu, which
          is special to GIMP (for those who care, it is a dialect of the
          Lisp-like language called Scheme). It is also possible to write GIMP
          scripts in Python or Perl. These languages are more flexible and
          powerful than Script-Fu; their disadvantage is that they depend on
          software that does not automatically come packaged with GIMP, so
          they are not guaranteed to work correctly in every GIMP
          installation.
        </para>
        
        <para lang="cs">
          Kromě zásuvných modulů, což jsou programy napsané v jazyce C,
          využívá GIMP i skripty. Většina z nich je napsaná v jazyce Script-Fu
          (což je dialekt jazyka Scheme vyvinutý speciálně pro GIMP). Skripty
          lze ovšem také psát v Pythonu či Perlu, které jsou mocnější a
          univerzálnější. Jejich nevýhodou je ovšem závislost na softwaru,
          který není automaticky dodáván s Gimpem, takže není zaručena jejich
          funkce v každé instalaci Gimpu.
        </para>
        <para lang="de">
          Neben den Erweiterungen, die in der Regel in der Programmiersprache
          C entwickelt werden, gibt es noch eine weitere Art von
          <acronym>Gimp</acronym> Erweiterungen - die <acronym>Gimp</acronym>
          Skripte. Die weitaus meisten heute verfügbaren Skripte sind in
          <quote>Skript-Fu</quote> programmiert.  Dabei handelt es sich um
          eine speziell auf die Bedürfnisse von <acronym>Gimp</acronym>
          angepasste Version der Lisp ähnlichen Programmiersprache
          <quote>Scheme</quote>. Darüber hinaus ist es auch möglich Skripte in
          den Sprachen Perl oder Python zu schreiben, welche mächtiger und
          flexibler sind als Skript-Fu.
        </para>
	<para lang="es">
	  En adición a los plug-ins, los cuales son programas escritos
	  en el lenguaje C, el <acronym>GIMP</acronym> puede además
	  interpretar guiones.  Una gran cantidad de guiones
	  existentes están escritos en un lenguaje llamado Script-Fu,
	  que es especializado para el <acronym>GIMP</acronym> (para
	  aquellos que les importe, es un dialecto del lenguaje
	  Scheme, a su vez dialecto de Lisp).  También es posible
	  escribir guiones del <acronym>GIMP</acronym> en Python o
	  Perl.  Estos lenguajes son más flexibles y poderosos que
	  Script-Fu.  La desventaja que presentan es que dependen de
	  software que no viene empaquetado con el
	  <acronym>GIMP</acronym>, por lo que no puede garantizarse
	  que funcionen en toda instalación del
	  <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="fr">
          En plus des greffons, qui sont des programmes écrits en language C,
          Gimp peut aussi utiliser des scripts. La majorité des scripts
          existants sont écrits dans un language appelé Script-Fu, qui est
          spécifique à Gimp (pour ceux que ça intéresse, il s'agit d'un
          langage inspiré de Lisp et appelé le Scheme). Il est aussi possible
          d'écrire des scripts pour Gimp en Python ou en Perl. Ces langages
          sont plus flexibles et puissant que le Script-Fu ; l'inconvénient
          est qu'ils dépendent de logiciels qui ne sont pas fournis avec Gimp,
          aussi n'y a-t-il pas de garantie de fonctionnement pour toutes les
          installations de Gimp.
        </para>
        <para lang="hr">
          Uz dodatke (plug-ins), aplikacije koje su pisane u jeziku C, Gimp
          može koristiti i skripte. Većina skripti je pisana u jeziku koji
          zovemo Script-fu, a koji je specifičan za Gimp (za one koje to
          zanima, radi se o jeziku Scheme koji je inspiriran Lispom). Moguće
          je napisati skriptu za Gimp i u Python jeziku ili u Perl-u. Ovi
          informatički jezici su fleksibilniji i moćniji od Script-fu jezika.
          Nezgodno je to što ovise o aplikacijama koje nećete dobiti u paketu
          zajedno sa Gimpom, a ne postoji ni garancija za će dobro
          funkcionirati na svim instalacjama u Gimpa.
        </para>
        <para lang="it">
          In aggiunta ai plug-in che sono programmi scritti in linguaggio
          C, GIMP può fare uso di script. La maggior parte degli script
          esistenti sono scritti in un linguaggio detto Script-Fu; un
          linguaggio speciale di GIMP (per chi può interessare, è un
          dialetto del linguaggio Lisp chiamato Scheme). È anche possibile
          scrivere script GIMP in Python o in Perl. Questi ultimi sono più
          flessibili e potenti di Script-Fu; lo svantaggio è che dipendono
          da software che non viene distribuito con GIMP perciò non c'è
          garanzia che funzionino correttamente per ogni installazione di
          GIMP.
        </para>
        <para lang="ko">
          김프는 C 언어로 짜여진 플러그인 외에 스크립트도 사용한다. 대부분의
          스크립트들은 Script-Fu 라는 언어로 짜여졌는데, 이것은 Scheme이라고
          불리는 Lisp 계열 언어로 김프 전용 언어이다. 그리고 Python 이나
          Perl 로도 스크립트를 만들수도 있다. 이것들은 Script-Fu 보다 유연하고
          강력하지만, 김프와 함께 배포되지 않기 때문에, 그 안정성에 대해
          보장을 받지 못한다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Aanvullend op <quote>plug-ins</quote> die in de programmeertaal
          <acronym>C</acronym> worden geschreven, kan er door
          <acronym>Gimp</acronym> ook gebruik gemaakt worden van direkt
          uitvoerbare programma-recepten: <quote>scripts</quote> Het grootste
          deel van de bestaande <quote>scripts</quote> voor
          <acronym>Gimp</acronym> zijn in een taal genaamd
          <quote>Script-Fu</quote> geschreven die speciaal voor gebruik in
          <acronym>Gimp</acronym> ontwikkeld is. (Voor degenen die het
          interesseert, is het interresant om te weten dat het eigenlijk een
          dialect van de Lisp-achtige taal <quote>Scheme</quote> is). Het is
          ook mogelijk om <acronym>Gimp</acronym>-scripts in Python of
          <acronym>Perl</acronym> te schrijven. De laatste twee talen zijn
          flexibeler en krachtiger dan Script-Fu; het nadeel is echter wel dat
          ze niet standaard met <acronym>Gimp</acronym> meegeleverd worden,
          dus er is geen garantie dat deze scripts overal probleemloos met
          <acronym>Gimp</acronym> werken.
        </para>
        <para lang="no">
          Utanom tilleggsprogramma, som er småprogram skrivne i
          programmeringsspråket C, kan <acronym>GIMP</acronym> også gjere
          bruk av skript. Det aller meste av eksisterande skript er laga i
          eit språk som blir kalla Script-Fu og spesielt tilpassa
          <acronym>GIMP</acronym>. (For dei som er interesserte i det, er
          dette ein dialekt av eit Lisp-liknande språk som blir kalla Scheme).
          Det er også mogleg å skrive skript i Python og Perl. Desse språka er
          meir fleksible og kraftigare enn Script-Fu. Ulempen er at dei er
          avhengige av programvare som ikkje automatisk blir levert saman med
          <acronym>GIMP</acronym>. Dermed er dei ikkje garantert å virke korrekt
          i alle installasjonar av <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Кроме дополнений, которые являются программами, написанными на
	  языке Си, GIMP также может использовать  скрипты. Наибольшее
	  количество из существующих скриптов написаны на языке,
	  называемом Script-Fu,  который предназначен специально для
	  GIMP (для тех, кому интересно, это диалект Lisp-подобного
	  языка, который называется Scheme). Кроме того, скрипты для
	  GIMP можно писать на Python или Perl. Эти языки более  гибкие
	  и мощные, чем Script-Fu, однако у них есть свой недостаток:
	  они зависят от программ, которые не  устанавливаются
	  автоматически вместе с GIMP, поэтому нет гарантии, что любая
	  версия GIMP будет работать с такими скриптами корректно. 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          除了用 C 语言编写的插件，Gimp 还能够使用脚本。大部分现有的脚本都是用 Script-Fu 语言编写的，它是特别针对 Gimp 的(对那些关心的人，Script-Fu 实际是类似 Lisp 的 Scheme 语言的一个分支)。也能够用 Python 或 Perl 编写 Gimp 脚本，它们比 Script-Fu 更加灵活和强大，不过它们要依赖 Gimp 外的软件，所以无法保证它们在每个安装的 Gimp 上都能正确工作。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
