<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-concepts-basic' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Basic Gimp Concepts</title>
  <title lang="cs">Základní myšlenky Gimpu</title>
  <title lang="fr">Concepts de base de Gimp</title> <!--050508-->
  <title lang="zh_CN">GIMP 基本概念</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">Concepts</secondary>
    <secondary lang="cs">Myšlenky</secondary>
    <secondary lang="fr">Concepts</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">概念</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    This section is intended to give you a brief introduction to the
    basic concepts and terminology you will need to understand in
    order to make sense to the rest of the documentation.  Everything
    here is explained in much greater depth elsewhere.  With a few
    exceptions, we have avoided cluttering this section with a lot of
    links and cross-references: everything mentioned here is so
    high-level that you should easily be able to locate it in the
    index. 
  </para>
  
  <para lang="cs">
    Tato kapitola je krátkým úvodem do problematiky a terminologie, kterou
    budete potřebovat k porozumění zbytku dokumentace. Všechno, o čem zde
    budeme hovořit, je s mnohem většími podrobnostmi vysvětleno v jiných
    částech manuálu. Kromě několika málo výjimek jsme se v této kapitole
    vyhnuli křížovým odkazům, abychom text příliš nezahltili a začínajícího
    uživatele nemátli. Všechno, o čem zde budeme hovořit, jsou natolik
    základní věci, že je snadno naleznete v rejstříku.
  </para>
  
  <para lang="fr">
    Cette section est une brève introduction aux concepts de base et à la
    terminologie dont vous aurez besoin pour comprendre le reste de la 
    documentation. Tout ce qui est ici est expliqué avec plus de détail 
    ailleurs. Avec peu d'exceptions, nous avons évité d'obscurcir cette 
    section avec de nombreux liens et autres références croisées : tout ce 
    qui est mentionné ici se retrouve facilement dans l'index.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该节的目的是给您一个对基本概念和阅读后面章节需要理解的术语的简明介绍。这里的所有介绍在其它地方会更近一步介绍。我们避免在这里添加许多联结和交叉引用：这里提到的一切都很容易在目录中定位。
  </para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="cs">Přehled</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem>
      <para lang="en">
        The Gimp is an
        image manipulation program.  At the most sweeping level, using
        Gimp involves three basic 
        steps:  (1) opening images or creating new ones; (2) altering
        those images; (3) saving the results.  
      </para>
      <para lang="cs">
        Gimp je program pro úpravu obrázků. V nejzákladnější rovině lze
        práci s Gimpem popsat ve třech krocích: (1) otevření nebo vytvoření
        nového obrázku; (2) úprava obrázku; (3) uložení obrázku.
      </para>

      <para lang="fr">
        Gimp est un programme de manipulation d'image. Au niveau le plus bas,
        l'utilisation de Gimp implique trois étapes de base : (1) ouvrir une
        image ou en créer une nouvelle; (2) modifier cette image;
        (3) enregistrer le résultat.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
	GIMP 是图像处理程序。概括地说，使用 GIMP 有三个基本步骤：(1)打开图像或新建；(2)修改这些图像；(3)保存结果。
      </para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Opening Images</term>
          <term lang="cs">Otevírání obrázků</term>
          <term lang="fr">Ouvrir des images</term>
          <term lang="zh_CN">打开图像</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Depending on how Gimp was started, there may already be
              one or more images open when you begin.  You can open new
              images from files using the <link
              linkend='gimp-file-open'>Open</link> command from the File
              menu.  Gimp is capable of opening a large variety of
              graphics file formats; see <link
              linkend='gimp-using-fileformats'>Files</link> for more information.
              Depending on how your system is set up, you may also be
              able to open images by clicking on icons in a file
              manager, or by drag-and-drop from other programs.  If you
              aren't sure whether you can do this, just try it.  The
              worst thing that can happen is that your computer could
              explode. 
            </para>

            <para lang="cs">
              V závislosti na způsobu spuštění Gimpu může být otevřen jeden
              nebo i více obrázků již na počátku práce s programem. Další
              obrázky můžete otevřít ze souboru pomocí položky
              (FIXLINK)Otevřít
              v menu <guimenu>Soubor</guimenu>. Gimp umí otevřít velké množství
              nejrůznějších grafických formátů, viz kapitolu
              <link linkend='gimp-using-fileformats'>Souborové formáty</link>.
              V závisloti na nastavení systému možná můžete obrázky otevírat i
              poklepáním na ikonu ve správci souborů, nebo přetažením z jiných
              aplikací. Pokud nevíte, zda to váš systém umí, prostě to
              vyzkoušejte. Nemůže se stát nic horšího, než že to nebude
              fungovat.
            </para>

            <para lang="fr">
              En fonction du mode de lancement de Gimp, il peut y avoir une ou
              plusieurs images ouvertes lorsque vous commencez. Vous pouvez
              ouvrir de nouvelles images depuis le fichier en utilisant la
              commande <link linkend='gimp-file-open'>Ouvrir</link>
              du menu Fichier. Gimp sait ouvrir une grande variété de formats
              graphiques de fichier : voyez
              <link linkend='gimp-using-fileformats'>Fichiers</link>
              pour plus d'informations.
              En fonction des paramètres de votre système, vous pouvez aussi
              ouvrir des images en cliquant sur les icônes du gestionnaire de 
              fichiers, ou en cliquant-glissant depuis d'autres programmes. 
              Si vous ne savez pas si telle ou telle méthode peut fonctionner, 
              essayez-la. Dans le pire des cas votre ordinateur explosera.
            </para>
	    <para lang="zh_CN">
	      由于 GIMP 不同的启动方式，启动时可能已经打开了一个或多个图像。您可以使用文件菜单中的<link linkend='gimp-file-open'>打开</link>命令。GIMP 能读取大量的图形文件格式，请看<link linkend='gimp-using-fileformats'>文件</link>。由于系统的不同设置，您也许可以通过在文件管理器中点击图标，或从其它程序拖放到 GIMP 中来打开图像。当您不确定是否能够这样时，可以尝试下，最坏也不过是电脑爆炸而已。
	    </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Altering Images</term>
          <term lang="cs">Úprava obrázků</term>
          <term lang="fr">Modifier des images</term>
          <term lang="zh_CN">修改图像</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Gimp provides you with an enormous number of ways of
              acting on images:  painting tools, color manipulation
              tools, transformation tools, filters, etc.  The bulk of
              this manual is devoted to describing these tools and how
              to work with them.
            </para>

            <para lang="cs">
              K úpravě obrázků nabízí Gimp nesmírné množství možností:
              kreslící nástroje, transformační nástroje, filtry atd.
              Většina této příručky popisuje právě tyto nástroje a způsob
              práce s nimi.
            </para>
 
            <para lang="fr">
              Gimp vous apporte énormément de moyens de modifier des images :
              des outils pour peindre, manipuler des couleurs, tranformer,
              filtrer, etc.
              Le but de ce manuel est de décrire ces outils et leur
              fonctionnement.
            </para>
	    <para lang="zh_CN">
	      GIMP 提供大量操作图像的方式：涂画工具，颜色处理工具，变换工具和滤镜等。该手册中大部分都是描述这些工具以及如何使用它们。
	    </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Saving Images</term>
          <term lang="cs">Ukládání obrázků</term>
          <term lang="fr">Enregistrer des images</term>
          <term lang="zh_CN">保存图像</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              When you are finished working with an image, you will want
              to save the results.  (In fact, it is often a good idea to
              save at intermediate stages too:  Gimp is a pretty robust
              program, but we have heard rumors, possibly apocryphal,
              that it may have been known on rare and mysterious
              occasions to crash.)  Most of the file formats that Gimp
              can open, can also be used for saving.  There is one file
              format that is special, though:  XCF is Gimp's native
              format, and is useful because it stores
              <emphasis>everything</emphasis> about an image (well,
              almost everything; it does not store "undo" information).
              Thus, the XCF format is especially suitable for saving
              intermediate results, and for saving images to be
              re-opened later in Gimp.  XCF files are not readable by
              most other programs that display images, so once you have
              finished, you will probably also want to save the image in
              a more widely used format, such as JPEG, PNG, TIFF, etc.    
            </para>

            <para lang="cs">
              Když skončíte s úpravou obrázku, obvykle si budete chtít výsledek
              svého snažení uložit. (Ve skutečnosti se vyplatí ukládat i během
              práce. Gimp je sice velmi stabilní program, ale program, který
              nemůže spadnout za žádných okolností, skutečně neexistuje. Ani
              Gimp není výjimka.) Většinu formátů, které umí Gimp otevřít, lze
              použít i k ukládání obrázků. Nicméně jeden z formátů je obzvláště
              významný. Je to XCF, nativní formát Gimpu, který ukládá
              <emphasis>všechny informace</emphasis> o obrázku (s výjimkou dat
              pro funkci zpět/znovu a historii). XCF se proto výborně hodí
              zejména pro ukládání během práce nebo pro obrázky, které budou
              v budoucnu v Gimpu dále upravovány. Většina ostatních programů
              ale neumí soubory XCF otevřít, proto je vhodné po dokončení práce
              obrázek uložit také v některém rozšířenějším formátu, např. JPEG,
              PNG, TIFF a podobně.
            </para>

            <para lang="fr">
              Quand vous aurez fini votre travail sur une image vous voudrez
              sauvegarder le résultat (En fait, c'est une bonne habitude de
              sauvegarder durant les étapes intermédiaires : Gimp est un 
              programme plutôt robuste, mais nous avons entendu des rumeurs, 
              sans doute apocryphes, qu'il lui serait arrivé, dans de rares et
              mystérieuses occasions, de planter). La plupart des formats de
              fichier que Gimp sait ouvrir peuvent être utilisés pour
              l'enregistrement. L'un d'eux est spécial : XCF est le format 
              natif de Gimp, et il est très utile puisqu'il sauvegarde 
              <emphasis>tout</emphasis> d'une image (enfin, presque tout,
              les informations d'annulation ne sont pas enregistrées). Ainsi,
              le format XCF est parfait pour enregistrer les résultats 
              intermédiaires, et pour enregistrer des images destinées à être 
              réouvertes par le Gimp. Le format XCF n'étant pas exploité par la 
              plupart des autres programmes qui affichent des images, vous
              voudrez probablement enregistrer vos images dans un format plus
              répandu, comme JPEG, PNG, TIFF, etc.
            </para>
	    <para lang="zh_CN">
	      当修改完图像时，您想要保存其结果。(实际上，保存一些中间步骤常常是个好主意：GIMP 是非常健壮的程序，不过我们听说，也许是不可信的：发生罕见和难以解释的崩溃。)大部分 GIMP 能打开的文件格式，也能够保存。不过有一个特殊个文件格式：XCF 是 GIMP 内建的文件格式， 它非常有用因为它保存一个图像的所有信息(实际是几乎所有信息，它不保存“撤销”信息)。因此 XCF 特别适合保存中间步骤，以后再在 GIMP 中打开。不过 XCF 不能被大多数其它显示图像的程序读取，所有完成后，最好保存为更广泛使用的格式如 JPEG，PNG，TIFF等。
	    </para> 
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Images</term>
      <term lang="cs">Obrázky</term>
      <term lang="fr">Images</term>
      <term lang="zh_CN">图像</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Images are the basic entities that Gimp works with.  Roughly
          speaking, an "image" corresponds to a single file, such as a TIFF
          or JPEG file.  You can also think of an image as corresponding
          to a single display window, but this is not quite correct:  it
          is possible to have multiple windows all displaying the same
          image.  It is not possible to have a single window display more
          than one image, though, or for an image to have no window
          displaying it.
        </para>

        <para lang="cs">
          Obrázky jsou základními objekty, se kterými Gimp pracuje.
          Zjednodušeně řečeno, každý obrázek odpovídá jednomu souboru,
          například souboru TIFF nebo JPEG. Také si lze obrázek představit
          jako okno s obrázkem, ale to není tak úplně pravda, protože lze
          otevřít více oken s jedním a tím samým obrázkem. Není ale možné
          mít v jednom okně více než jeden obrázek, ani mít otevřený
          obrázek, aniž by byl zobrazen v nějakém okně.
        </para>

        <para lang="fr">
          Les images sont l'entité de base de Gimp. Communément, une
          "image" est un simple fichier, comme un TIFF ou un JPEG. Vous
          pouvez aussi penser qu'une image correspond à une fenêtre
          d'affichage, mais cela n'est pas correct : il est possible
          d'avoir plusieurs fenêtres affichant une seule image. Il n'est
          pas possible d'avoir une seule fenêtre affichant plus d'une
          image, en revanche une image peut ne pas être affichée.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  图像是 GIMP 处理的基本实体。粗略的讲，一个“图像”对应单个文件，如 TIFF 或 JPEG。您也可以认为一个图像对应单个显示窗口，不过不是十分正确：有可能多个窗口全都显示同一个图像，不过不可能用单个窗口显示多个图像，也不可能一个图像没有窗口 显示它。
	</para>
  
        <para lang='en'>
          A Gimp image may be quite a complicated thing.  Instead of
          thinking of it as something like a sheet of paper with a picture
          on it, you should think of it as more like a book, whose pages
          are called "layers".  In addition to a stack of layers, a Gimp
          image may contain a selection mask, a set of channels, and a set
          of paths.  In fact, Gimp provides a mechanism for attaching
          arbitrary pieces of data to an image, as what are called
          "parasites". 
        </para>

        <para lang='cs'>
          Obrázek ovšem může být v Gimpu poměrně komplikovaná věc. Není to
          pouhá virtuální verze pomalovaného listu papíru. Připomíná spíše
          celou knihu, jejíž stránky se nazývají vrstvy. Kromě vrstev může
          navíc ještě obsahovat masky, kanály, cesty atd. Gimp dokonce zná
          způsob, jak k obrázku připojit libovolný kus dat, tzv. parazit. 
        </para>

        <para lang='fr'>
          Une image Gimp sera un peu plus compliquée. Au lieu de la penser comme
          une feuille de papier avec un dessin dessus, vous devez plutôt la 
          concevoir comme un livre, dont les pages s'appelle des "calques". En 
          plus d'une pile de calques, une image Gimp peut contenir un masque de 
          sélection, un ensemble de canaux et un ensemble de chemins.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  GIMP 图像也许是十分复杂的东西。您可以认为图像是一本书，其每一页叫“图层”。除了这些图层，一个 GIMP 图像可能包含一个选区蒙板，一组通道和一系列路径。实际上，GIMP 提供添加数据任何部分到图像的机制，也被称做“寄生”。
	</para>

        <para lang='en'>
          In Gimp, it is possible to have many images open at the same
          time.  If they are large, each image may use many megabytes of
          memory, but Gimp uses a sophisticated tile-based memory
          management system that allows it to handle even very large
          images gracefully.  There are, however, limits, and it is
          usually beneficial when working with images to put as much
          memory into your system as possible.
        </para>

        <para lang='cs'>
          V Gimpu můžete mít bez obav otevřeno mnoho obrázků najednou.
          Pokud budou velké, každý z nich bude zabírat velké množství
          paměti, ale Gimp používá sofistikovaný dlaždicový systém pro
          její správu, který umožňuje snadnou práci i s opravdu velkými
          obrázky. Hranice však existují a obecně se vždy vyplatí vybavit
          počítač pro práci s grafikou co největším množstvím paměti RAM.
        </para>

        <para lang='fr'>
          Vous pouvez ouvrir plusieurs images en même temps dans le Gimp.
          Si elles sont grandes, chacune utilisera plusieurs megabytes de 
          mémoire, mais Gimp utilise un procédé de gestion de la mémoire 
          perfectionné basé sur un découpage en morceaux qui lui permet de 
          manipuler les très grosses images facilement.
          Il y a tout de même des limites, et il est bénéfique lorsque vous 
          travaillez avec des images de mettre autant de mémoire dans votre 
          ordinateur que possible.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  可以在 GIMP 中同时打开许多图像。如果它们很大，每个图像可能会使用许多兆的内存，不过 GIMP 使用一个复杂的基于平铺的内存管理系统，可以轻松地处理非常大的图像。不过这也是有限度的，因此尽可能多地使用系统中内存是非常有好处的。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Layers</term>
      <term lang="cs">Vrstvy</term>
      <term lang="fr">Calques</term>
      <term lang="zh_CN">图层</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          If an image is like a book, then a layer is like a page within
          the book.  The simplest images only contain a single layer, and
          can be treated like single sheets of paper, but sophisticated
          Gimp users often deal with images containing many layers, even
          dozens of them.  Layers need not be opaque, and they need not
          cover the entire extent of an image, so when you look at an
          image's display, you may see more than just the top layer:  you
          may see elements of many layers.
        </para>

        <para lang="cs">
          Pokud je obrázek kniha, pak je vrstva jedna její stránka.
          Nejjednodušší obrázky obsahují pouze jednu vrstvu a lze
          s nimi zacházet podobně jako s listem papíru, ale pokročilí
          uživatelé Gimpu obvykle pracují s obrázky složenými z mnoha
          vrstev. Vrstvy mohou být průhledné a nemusí pokrývat celou
          plochu obrázku, takže při pohledu na obrázek může být vidět
          více než jen horní vrstva. Mohou být vidět prvky mnoha vrstev.
        </para>

        <para lang="fr">
          Si une image est comme un livre alors le calque en serait une page.
          L'image la plus simple ne contient qu'un seul calque, et peut être 
          traitée comme une simple feuille de papier, mais les utilisateurs 
          avertis de Gimp utilisent souvent des images contenant plusieurs 
          calques. Les calques ne sont pas nécessairement opaques et ne 
          recouvrent pas nécessairement toute l'image, aussi lorsque vous 
          regardez l'affichage d'une image vous pouvez voir plus que le calque 
          du dessus : vous verrez des éléments de plusieurs calques.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  如果图像是一本书，那么图层则是其中的页。最简单的图像只包括单个图层，可以认为是单独一页纸，不过高级的 GIMP 用户常常处理包含许多图层的图像，甚至几十个。图层要是透明的，要不包括图像的整个内容，这样当您看一个图像显示时，就不光能看到最上层的图层：也可以看到许多图层元素。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Channels</term>
      <term lang="cs">Kanály</term>
      <term lang="fr">Canaux</term>
      <term lang="zh_CN">通道</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          TO BE WRITTEN
        </para>
        <para lang="cs">
          BUDE DOPLNĚNO
        </para>
        <para lang="fr">
          A ECRIRE
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          待写......
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Selections</term>
      <term lang="cs">Výběry</term>
      <term lang="fr">Sélections</term>
      <term lang="zh_CN">选区</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Often when you do something to an image, you only want a part of
          it to be affected.  The "selection" mechanism makes this
          possible.  Each image has its own selection, which you normally
          see as an moving dashed line separating the selected parts
          from the unselected parts (the so-called "marching ants").
          Actually this is a bit misleading:  selection in Gimp is really
          graded, not all-or-nothing, and really the selection is
          represented by a full-fledged grayscale channel.  The dashed
          line that you normally see is simply a contour line at the
          50%-selected level.  At any time, though, you can visualize the
          selection channel in all its glorious detail by toggling the
          <link linkend='gimp-qmask'>QuickMask</link>
          button. 
        </para>

        <para lang="cs">
          Chcete-li udělat v obrázku nějakou úpravu, je ji často potřeba
          omezit jen na jeho určitou část. K tomu slouží mechanizmus výběrů.
          Každý obrázek může mít svůj vlastní výběr, který je za běžných
          okolností vidět jako pobybující se šrafovaná čára oddělující
          vybrané oblasti od okolí (tzv. pochodující mravenci). Je to trošku
          matoucí, protože výběr v Gimpu není ve stylu „buď a nebo“, nýbrž
          postupný, reprezentovaný plnohodnotným kanálem. Viditelná šrafovaná
          čára jen označuje místo 50% výběru. Kdykoliv si ovšem chcete
          prohlédnout kanál výběru v celé kráse, můžete tak učinit přepnutím
          tlačítka (FIXLINK)Rychlé masky.
        </para>

        <para lang="fr">
          Souvent, lorsque vous manipulez une image, vous ne voulez agir
          que sur une partie. C'est le mécanisme de "sélection" qui permet
          cela. Chaque image a sa propre sélection, que vous pouvez
          normalement voir par une ligne pointillée mobile qui sépare la
          partie sélectionnée de la partie désélectionnée. Mais cela n'est 
	  pas tout à fait vrai: les sélections dans Gimp sont très
          graduées et ne sont pas du tout-ou-rien. La sélection est en fait
          représentée par un canal de teinte de gris irréguliers. La ligne
          pointillée que vous voyez est un contour moyen du niveau
          sélectionné. Vous pouvez visualiser le canal de sélection dans
          ses moindres détails en (Dés)activant le <link
          linkend='gimp-image-window-qmask-button'>Masquage rapide</link>. 
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  当您处理图像时，可能常常只想操作其中一部分，“选区”机制让其成为可能。每个图像都有自己的选区，它们看上去就是用移动虚线来分割选中部分和未选中部分(也被叫作“行进中的蚂蚁”)。实际上这会产生误导：GIMP 中选区是逐渐变化，而不是“全部或全无”的，实际上选区是由一个成熟的灰度通道表示。而您所看到的虚线只是被 50% 选中的像素组成的轮廓线。任何时候您都可以通过切换<link linkend='gimp-qmask'>快速蒙板</link>来增强选区通道细节的可视性。
	</para>

        <para lang='en'>
          A large component of learning how to use Gimp effectively is
          acquiring the art of making good selections---selections that
          contain exactly what you need and nothing more.  Because
          selection-handling is so centrally important, Gimp gives you a
          large number of tools for doing it:   an assortment of
          selection-making tools, a menu of selection operations, and the
          ability to switch to Quick Mask mode, in which you can treat the
          selection channel as though it were a color channel, thereby
          "painting the selection".   
        </para>

        <para lang='cs'>
          Velká část umění práce s Gimpem spočívá právě ve zvládnutí práce
          s výběry -- ve schopnosti vytvořit výběr, který obsahuje
          přesně to, co je potřeba, ale nic víc. Protože práce s výběry je
          tak důležitá, má pro ni Gimp několik různých nástrojů, celé menu
          operací s výběrem a schopnost přepnout do režimu rychlé masky, ve
          kterém lze s výběrem zacházet jako s barevným kanálem, a tedy
          „malovat výběr“.
        </para>

        <para lang='fr'>
          Apprendre à bien utiliser Gimp, c'est acquérir l'art de faire les 
          bonnes sélections (des sélections qui contiennent
          tout ce que vous voulez et rien d'autre). C'est parce que la
          manipulation des sélections est capitale que Gimp vous offre autant 
          d'outils pour les faire : un assortiment d'outils de sélection, 
          un menu pour les opérations de sélection et la possibilité de basculer
          dans le mode Masque rapide dans lequel vous pouvez traiter le canal 
          de sélection comme si c'était un canal de couleur et ainsi 
          "peindre la sélection".
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  学习如何有效使用 GIMP 一个重要的部分就是获取创建好的选区的艺术---选区只包括您想要的，不多不少。由于处理选区的重要性，GIMP 提供了大量这样的工具：一套创建选区工具，一组选区操作的菜单，以及切换到快速蒙板模式的能力，在其中可以将选区通道当成颜色通道，进行“涂画选区”操作。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Undoing</term>
      <term lang="cs">Rušení změn</term>
      <term lang="fr">Annuler</term>
      <term lang="zh_CN">撤销</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          When you make mistakes, you can undo them.  Nearly
          everything you can do to an image is undoable.  In fact, you can
          usually undo a substantial number of the most recent things you
          did, if you decide that they were misguided.  Gimp makes this
          possible by keeping a history of your actions.  This history
          consumes memory, though, so undoability is not infinite.  Some
          actions use very little undo memory, so that you can do dozens
          of them before the earliest ones are deleted from this history;
          other types of actions require massive amounts of undo memory.
          You can configure the amount of memory Gimp allows for the undo
          history of each image, but in any situation, you should always
          be able to undo at least your 2-3 most recent actions.  (The
          most important action that is not undoable is closing an image.
          For this reason, Gimp asks you to confirm that you really want
          to close the image if you have made any changes to it.)
        </para>

        <para lang="cs">
          Když uděláte chybu, můžete ji vzít zpět. V podstatě cokoliv, co
          můžete s obrázkem provést, lze vzít zpět. Dokonce můžete obvykle
          vzít zpět celou řadu posledních změn. Gimp umožňuje rušení změn
          díky tomu, že si uchovává historii provedených akcí. Ukládání
          historie samozřejmě spotřebovává paměť, takže možnost vracet změny
          není nekonečná. Některé akce zabírají velmi málo historické paměti,
          takže jich můžete provést desítky, aniž by ta nejstarší zmizela
          z paměti. Jiné akce ale zabírají ohromné množství paměti. Množství
          paměti, které je k dispozici pro ukládání historie každého obrázku
          lze nastavit, ale v každém případě by mělo být možné vrátit alespoň
          2-3 poslední změny. (Nejdůležitější změnou, kterou vzít zpět nelze,
          je zavření obrázku. Proto vás Gimp před uzavřením obrázku, ve
          kterém jsou neuložené změny, požádá o potvrzení vašeho úmyslu.)
        </para>

        <para lang="fr">
          Quand vous faites des erreurs, vous pouvez les annuler. A peu 
          près tout ce que vous pouvez faire à une image peut-être défait. 
          En fait, vous pouvez annuler bon nombre des dernières actions, si 
          vous pensez qu'elles sont malencontreuses. C'est possible parce que 
          Gimp garde un historique de vos actions. Cet historique prend de la 
          place mémoire, c'est pourquoi il n'est pas possible d'annuler à 
          l'infini. Certaines actions n'utilisent qu'une petite partie de la 
          mémoire, aussi pouvez-vous en faire des douzaines avant que la 
          première d'entre elles ne soit effacée de l'historique ; d'autres au 
          contraire nécessites beaucoup de mémoire. Vous pouvez configurer la 
          taille mémoire que Gimp utilisera pour l'historique de chaque image, 
          mais dans chaque cas, vous devez toujours être capable d'annuler les 
          2 ou 3 dernières actions (l'action la plus importante qui ne peut pas 
          être annulée est de fermer une image. C'est pourquoi Gimp vous 
          demande de confirmer que c'est bien là ce que vous voulez faire si 
          vous avez apporté des changements à l'image).
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  当您出现错误时，可以撤销它们。几乎所有对图像的操作都能够撤销。实际上，如果觉的那样误导了您，可以说您常常能够撤销相当数量的最近所做的操作。GIMP 保存一份所做动作的历史，该历史消耗内存，所以毫无疑问其保存的数量不是无限的。一些操作只使用很少一点内存，所以可以在最早的操作从历史中被删除前保存几十个；而其它类型的动作需要大量的撤销内存。您能够设置 GIMP 允许使用作为每个图像撤销历史的内存数，不过在任何情况下，都该允许撤销至少 2-3 个最近的操作。(不能撤销的最重要的动作是关闭图像，因此 GIMP 会在图像被修改后询问您是否确认想要关闭图像。)
	</para>

      </listitem>
    </varlistentry>
  
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Plug-ins</term>
      <term lang="cs">Zásuvné moduly</term>
      <term lang="fr">Greffons</term>
      <term lang="zh_CN">插件</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Many, probably most, of the things you do to an image in Gimp
          are done by the Gimp application itself.  However, Gimp also
          makes extensive use of "plug-ins", which are external programs
          that interact very closely with Gimp, and are capable of
          manipulating images and other Gimp objects in very sophisticated
          ways.  Many important plug-ins come packaged together with Gimp,
          but there are also many available by other means.  In fact, the
          ability to write plug-ins (and scripts) is the easiest way for
          people not on the Gimp development team to add new capabilities
          to Gimp.
        </para>

        <para lang="cs">
          Mnoho, možná většinu, věcí, které s obrázkem provádíte, vykonává
          Gimp sám. Gimp nicméně intenzivně využívá i tzv. zásuvné moduly
          (někdy též zvané pluginy), což jsou externí programy velmi úzce
          spolupracující s Gimpem a schopné velmi sofistikovaných manipulací
          s obrázky a dalšími objekty v Gimpu. Nejdůležitější zásuvné moduly
          jsou dodávány přímo s Gimpem, ale mnoho dalších je dostupných
          z jiných zdrojů. Zasuvné moduly (a skripty) umožňují doplňovat nové
          možnosti a funkce do Gimpu i lidem, kteří se nepodílí na jeho
          vlastním vývoji. 
        </para>

        <para lang="fr">
          La plupart des choses, sans doute toutes, que vous ferez sur une
          image avec Gimp est effectué par Gimp lui même. Cela dit, Gimp
          peut être complété avec des Greffons (ou Plug-ins), qui sont des
          programmes externes qui interagissent avec Gimp, et sont capables
          de manipuler les images et les autres objets de Gimp de manière
          très sophistiquée. De nombreux greffons importants sont fournis
          avec Gimp mais bien d'autres sont disponibles d'autres manières.
          En fait, la possibilité d'écrire des greffons (et des scripts)
          est la manière la plus simple pour ajouter des fonctionnalités à
          Gimp quand on ne fait pas partie de l'équipe de développement.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  您在 GIMP 中对图像进行的大多数操作都是通过 GIMP 程序本身。尽管如此，GIMP 任然用“插件”扩展其功能，插件是和 GIMP 交互十分紧密的外部程序，可以用非常复杂方式处理图像和其它 GIMP 对象。许多重要的插件都随 GIMP 安装了，不过还有很多可用的.实际上，编写插件(和脚本)的能力是非 GIMP 开发团队成员为 GIMP 添加新功能的最简单方法。
	</para>

        <para lang='en'>
          All of the commands in the Filters menu, and a substantial
          number of commands in other menus, are actually implemented by
          plug-ins. 
        </para>

        <para lang='cs'>
          Všechny příkazy v menu <guimenu>Filtry</guimenu> a mnoho dalších
          jsou ve skutečnosti implementovány pomocí zásuvných modulů.
        </para>

        <para lang='fr'>
          Toutes les commandes du menu Filtres, et une bonne partie des
          commandes des autres menus, sont actuellement implémentées par
          des greffons.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  在滤镜菜单中的所有命令和其它菜单中许多命令实际上都是通过插件实现的。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Scripts</term>
      <term lang="cs">Skripty</term>
      <term lang="fr">Scripts</term>
      <term lang="zh_CN">脚本</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          In addition to plug-ins, which are programs written in the C
          language, Gimp can also make use of scripts.  The largest number
          of existing scripts are written in a language called Script-Fu,
          which is special to Gimp (for those who care, it is a dialect of
          the Lisp-like language called Scheme).  It is also possible to
          write Gimp scripts in Python or Perl.  These languages are more
          flexible and powerful than Script-Fu; their disadvantage is that
          they depend on software that does not automatically come
          packaged with Gimp, so they are not guaranteed to work correctly
          in every Gimp installation.
        </para>

        <para lang="cs">
          Kromě zásuvných modulů, což jsou programy napsané v jazyce C,
          využívá Gimp i skripty. Většina z nich je napsaná v jazyce
          Script-Fu (což je dialekt jazyka Scheme vyvinutý speciálně pro
          Gimp). Skripty lze ovšem také psát v Pythonu či Perlu, které
          jsou mocnější a univerzálnější. Jejich nevýhodou je ovšem
          závislost na softwaru, který není automaticky dodáván s Gimpem,
          takže není zaručena jejich funkce v každé instalaci Gimpu.
        </para>

        <para lang="fr">
          En plus des greffons, qui sont des programmes écrits en language
          C, Gimp peut aussi utiliser des scripts. La majorité des scripts
          existants sont écrits dans un language appelé Script-Fu, qui est
          spécifique à Gimp (pour ceux que ça intéresse, il s'agit d'un
          langage inspiré de Lisp et appelé le Scheme). Il est aussi
          possible d'écrire des scripts pour Gimp en Python ou en Perl. Ces
          langages sont plus flexibles et puissant que le Script-Fu ;
          l'inconvénient est qu'ils dépendent de logiciels qui ne sont pas
          fournis avec Gimp, aussi n'y a-t-il pas de garantie de
          fonctionnement pour toutes les installations de Gimp.
        </para>

	<para lang="zh_CN">
	  除了用 C 语言编写的插件，GIMP 还能够使用脚本。大部分现有的脚本都是用 Script-Fu 语言编写的，它是特别针对 GIMP 的(对那些关心的人，Script-Fu 实际是类似 Lisp 的 Scheme 语言的一个分支)。也能够用 Python 或 Perl 编写 GIMP 脚本，它们比 Script-Fu 更加灵活和强大，不过它们要依赖 GIMP 外的软件，所以无法保证它们在每个安装的 GIMP 上都能正确工作。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect2>
