<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-07-27 added italian translation by ciampix
  2006-05-02 added Korean translation by Dust
  2006-02-08 added norwegian translation by KoSt
  2005-12-18 reviewed by lexa
-->
<sect2 id="gimp-concepts-docks" lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect2info lang="de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-03</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-20</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-21</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-03</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-04</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Dialogs and Docking</phrase>
    <phrase lang="cs">Dokování dialogů</phrase>
    <phrase lang="de">Docks und Dialoge</phrase>
    <phrase lang="es">Diálogos empotrables</phrase>
    <phrase lang="fr">Dialogues, fenêtres et onglets</phrase>
    <phrase lang="it">Pannelli e finestre agganciabili</phrase>
    <phrase lang="ko">대화상자와 도킹</phrase>
    <phrase lang="nl">Koppelen van dialoogvensters</phrase>
    <phrase lang="no">Dialogar og tavler</phrase>
    <phrase lang="ru">Диалоги и панели</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">对话框和停靠栏</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Dialogs</primary>
    <secondary>Docking</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Dialog</primary>
    <secondary>docken</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Diálogos</primary>
    <secondary>Empotrable</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">

    <primary>Dialogues</primary>
    <secondary>Fenêtres et onglets</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Finestre di dialogo</primary>
    <secondary>Agganciabili</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Docking</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>docken</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Empotrable</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Fenêtres et onglets</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Agganciabili</primary>
  </indexterm>

  <sect3 id="gimp-dock-separator">
    <title>
      <phrase lang="en">Docking Bars</phrase>
      <phrase lang="cs">Dokovací proužek</phrase>
      <phrase lang="de">Andockleiste</phrase>
      <phrase lang="es">Barras de un empotrable</phrase>
      <phrase lang="fr">Barre de rattachement</phrase>
      <phrase lang="it">Barre agganciabili</phrase>
      <phrase lang="ko">도킹 바</phrase>
      <phrase lang="nl">Koppelbalken</phrase>
      <phrase lang="ru">Cоединительные планки</phrase>
      <phrase lang="no">Festeområdet</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">停靠条</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      In GIMP 2.0 and 2.2, you have a lot of flexibility about the arrangement
      of dialog windows on your screen. Instead of placing each dialog in its
      own window, you can group them together using docks. A "dock" is a
      container window that can hold a collection of persistent dialogs, such
      as the Tool Options dialog, Brushes dialog, Palette dialog, etc. Docks
      cannot, however, hold image windows: each image always has its own
      separate window. They also can't hold non-persistent dialogs, such as
      the Preferences dialog or the New Image dialog.
    </para>

    <para lang="cs">
      GIMP verze 2 je nesmírně flexibilní, co se týče uspořádání dialogových
      oken na obrazovce. Můžete mít každý dialog v samostatném okně, ale také
      spojit do jednoho nebo několika málo oken za pomocí doků. Dok je okno,
      které drží pohromadě několik trvalých dialogů (např. Vrstvy, Stopy,
      Volby nástrojů atd.). Doky ovšem nemohou obsahovat okna obrázků – každý
      otevřený obrázek má vždy své samostatné okno (nebo okna). Doky nemohou
      obsahovat ani dočasné dialogy (např. Předvolby nebo Vytvoření nového
      obrázku atd.)
    </para>

    <para lang="de">
      Seit der <acronym>GIMP</acronym>-Version 2.0 gibt es für Sie eine
      höhere Flexibilität, um Dialoge und Fenster anzuordnen. Anstatt jeden
      Dialog in seinem eigenen Fenster anzuzeigen, wie es in älteren
      <acronym>GIMP</acronym>-Versionen der Fall war, können Sie nun Dialoge
      gruppieren. Dafür stellt Ihnen <acronym>GIMP</acronym>
      Containerfenster – sogenannte Docks – zur Verfügung, in welchen Dialoge
      platziert werden können. Einige Ausnahmen gibt es jedoch: Dialogfenster,
      die direkt zu bestimmten Aktionen gehören, wie beispielsweise das
      Dialogfenster, um ein neues Bild anzulegen, oder der
      GIMP-Einstellungsdialog, können nicht in einem Dock platziert werden.
    </para>

    <para lang="es">
      En las versiones 2.0 y 2.2 del GIMP, se ha dado más flexibilidad a la
      forma de organizar las ventanas de diálogo en la pantalla.  En vez de
      ubicar cada diálogo en su propia ventana, se pueden agrupar empleando
      empotrables.  Un <quote>empotrable</quote> es una ventana que puede
      contener una colección de diálogos persistentes, como por ejemplo el
      diálogo Opciones de herramienta, el diálogo Brochas, el diálogo Paleta,
      entre otros.  Ahora bien, los empotrables no pueden contener ventanas de
      imágenes: cada imagen tiene su propia ventana.  Tampoco pueden contener
      diálogos no persistentes, como el diálogo Preferencias o el diálogo
      Crear una imagen nueva.
    </para>

    <para lang="fr">
      Depuis GIMP 2.0 vous disposez d'une plus grande souplesse pour organiser
      votre espace de travail. Au lieu d'ouvrir une fenêtre pour chaque
      dialogue vous avez maintenant la possibilité de les regrouper sous forme
      d'onglets dans une même fenêtre. Toutefois si vous pouvez regrouper les
      dialogues il n'en va pas de même pour les images qui restent
      individuellement séparées dans leur propre fenêtre. Par contre vous
      pouvez rattacher des dialogues considérés comme temporaires comme le
      dialogue des Préférences ou celui d'une nouvelle image.
    </para>

    <para lang="it">
      Dalla versione di GIMP 2.0 in poi c'è molta più flessibilità nella
      sistemazione delle finestre sullo schermo. Invece di piazzare ogni
      finestra di dialogo nella propria cornice, è possibile raggruppare
      più finestre di dialogo in una usando i cosiddetti "pannelli". Un
      "pannello" è una finestra contenitore che può contenere un insieme di
      finestre di dialogo persistenti, come per esempio la finestra di
      dialogo delle opzioni dello strumento o la finestra dei
      pennelli, delle tavolozze, ecc. I pannelli non possono però
      ospitare finestre immagine: ogni immagine possiede sempre la propria
      finestra separata. I pannelli non possono neanche contenere finestre
      di dialogo non persistenti come la finestra delle preferenze o la
      finestra "Nuova immagine".
    </para>

    <para lang="ko">
      김프 2.0 과 2.2 에서는 상당한 유연하게 대화상자들을 배치할 수 있게
      되었다. 대화상자들이 각각의 창에 있는 대신, 대화상자들을 그룹지어
      서로 연결시킬 수 있게 되었기 때문이다. "독" 은 도구 옵션 대화상자,
      브러쉬 대화상자, 패턴 대화상자 등 연관성이 있는 대화상자들을 모아놓을
      수 있는 창이다. 하지만 이 독을 이미지 창에는 연결할 수 없는데,
      이는 이미지 창들은 항상 독립적으로 존재하기 때문이다. 또한 기본설정
      대화상자나 새 이미지 대화상자 등 종속성이 없는 대화상자들도 포함할
      수 없다.
    </para>

    <para lang="nl">
      In <acronym>GIMP</acronym>-2.0 en -2.2 kunt u de dialoogvensters overal
      over uw werkblad
      rondstrooien. U kunt ze ook opbergen in een overzichtelijk aantal,
      daarvoorbedoelde vensters. Zo'n venster wordt, analoog aan het systeem
      in de scheepvaart, een dok genoemd; Een dok is een venster waarin een
      verzameling dialoogvensters gevat is zodat u bijvoorbeeld snel naar het
      gereedschap-optievenster kunt gaan of het penseel-venster of
      pallet-venster enzovoorts. Niet alle <acronym>GIMP</acronym>
      vensters kunt u hierin kwijt. Ad-hoc dialoogvensters die na gebruik weer
      verdwijnen, zoals het voorkeurenvenster, het nieuwe-afbeeldingsvenster
      en ook afbeeldingsvensters kunnen hier niet ingekoppeld worden.
    </para>

    <para lang="no">
      Frå og med <acronym>GIMP</acronym> 2.0 og 2.2 har du stor fridom til å
      setje opp eigne dialogvindauge. I staden for å leggje kvar dialog i eit
      eige vindauge, kan du gruppera dei ved å lime dei inn på ei eiga tavle i
      eit dialogvindauge. Ei <quote>tavle</quote> er eit vindauge som kan
      innehalde fleire ulike dialogar, som t.d. dialogen for verktøyalternativ,
      penseldialogen osv. Ei tavle kan likevel ikkje innehalde biletvindauge.
      Kvart bilete har alltid sitt eige vindauge. Tavla kan heller ikkje
      innehalde dialogar som gjeld globalt for heile <acronym>GIMP</acronym>,
      som for eksempel innstillingar eller dialogvindauget for Nytt bilete.
    </para>

    <para lang="ru">
      В GIMP версий 2.0 и 2.2 вы имеете значительные удобства в плане
      размещения диалоговых окон на вашем экране. Вместо размещения
      каждого диалога в своём собственном окне, вы  можете группировать
      их вместе с помощью панелей.  "Панель" это окно-контейнер, которое
      может содержать  собрание постоянных диалогов, таких как
      "Параметры  инструментов", "Кисти", "Палитры", и других. Панели не
      могут  содержать окно изображения: каждое изображение имеет своё
      собственное отдельное окно. Они также не могут содержать
      непостоянные диалоги, такие как диалог настроек или диалог
      создания нового изображения.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在 GIMP 2.0 和 2.2 中，在对话框在屏幕的布局上您有很大的灵活性。您能用
      停靠栏将对话框组合在一起，而不用每个对话框放置在其单独的窗口中。一个“
      停靠栏”是一个容器窗口，它能容纳一组连续对话框，如工具选项对话框，画笔
      对话框和图案对话框等。不过停靠栏不能容纳图像窗口：每个图像都有自己单独
      的窗口，它们也不能装非连续的对话框，如首选项对话框或新图像对话框。
    </para>

    <figure id="figure-dock">
      <title>
        <phrase lang="en">A dock, with docking bars highlighted</phrase>
        <phrase lang="cs">Dok se zvýrazněným dokovacím proužkem.</phrase>
        <phrase lang="de">Ein Dock mit hervorgehobenen Andockleisten</phrase>
        <phrase lang="es">Un empotrable, con sus barras resaltadas</phrase>
        <phrase lang="fr">Une fenêtre avec ses barres de rattachement</phrase>
        <phrase lang="it">
          Un pannello con barre agganciabili evidenziate
        </phrase>
        <phrase lang="ko">도킹바가 밝게 표시된 독</phrase>
        <phrase lang="nl">Een dok met een koppelbalk uitgelicht.</phrase>
        <phrase lang="no">Dei to festeområda er markerte med kvitt</phrase>
        <phrase lang="ru">
          Панель с подсвеченными соединительными планками
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">一个停靠栏，其停靠条高亮</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/using/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/using/fr/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/using/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/using/nl/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/using/no/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/using/it/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/using/ko/dialog-highlight-dockbar.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de">
            An den weiß hervorgehobenen Leisten können Sie weitere Dialoge
            andocken
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      Each dock has a set of <emphasis>docking bars</emphasis>,
      as highlighted in the adjoining figure. These are thin gray bars, very
      unobtrusive and easy not to notice: most people don't realize that they
      exist until they are specifically pointed out.
    </para>

    <para lang="cs">
      Každý dok má sadu <emphasis>dokovacích proužků</emphasis>
      (viz předchozí ilustrace). Jedná se o tenké a velmi nenápadné proužky,
      které je snadno přehlédnout. Většina lidí si jich nevšimne, doku jim je
      někdo neukáže.
    </para>

    <para lang="de">
      Jedes Dock hat zwei Andockleisten. Im Beispielbild oben
      wurden diese weiß eingefärbt, um besser
      erkennbar zu sein. In der Regel sind diese Leisten eher
      unscheinbar, und die meisten Anwender nehmen diese gar nicht wahr,
      bis sie darauf hingewiesen werden. Dies ist sehr schade, denn die
      Möglichkeit, Dialoge in Docks zusammenzufassen, ist sehr mächtig und
      ermöglicht es Ihnen, die GIMP-Arbeitsoberfläche so
      zusammenzustellen, dass Sie optimal arbeiten können.
    </para>

    <para lang="es">
      Cada empotrable tiene un conjunto de <emphasis>barras de
      empotramiento</emphasis>, las que en el diálogo de la figura adjunta se
      muestran resaltadas.  Son finas y grises, no obstruyen la vista, pero
      tampoco son fáciles de percibir.
    </para>

    <para lang="fr">
      Chaque fenêtre dispose de deux <emphasis>barres de
      rattachement</emphasis> comme celles montrées sur l'image ci-dessus,
      une en haut et une en bas.
      Suivant le style de décoration de vos fenêtres elle peuvent être peu
      visibles et beaucoup d'utilisateurs n'ont pas fait attention à elles
      au début.
    </para>

    <para lang="it">
      Ogni pannello possiede un set di <emphasis>barre
      agganciabili</emphasis>, come evidenziato nella figura
      aggiunta. Queste sono sottili barre grige, molto discrete tanto che è
      facile non vederle: molta gente non si accorge della loro esistenza
      sino a quando non gliele fanno notare.
    </para>

    <para lang="ko">
      각 독은 연결을 위한 <emphasis>도킹바</emphasis>를 가지고 있는데,
      이 회색의 얇은 도킹바는 상당히 발견하기 어렵기 때문에 직접 찾아보기
      전까지 그것이 있는지 조차도 모르는 경우가 많다.
    </para>

    <para lang="nl">
      In ieder dok kunt u een collectie <emphasis>koppelbalken</emphasis>
      zien zitten, zoals uitgelicht in het aangrenzende figuur. dit zijn dunne
      grijze balken die niet ver uitsteken maar toch moeilijk over het hoofd
      te zien zijn: De meeste mensen zijn zich niet van hun aanwezigheid
      bewust tot ze expliciet erop gewezen worden.
    </para>

    <para lang="no">
      Kvar tavle har eit sett med <emphasis>festeområde</emphasis>, slik som
      dei to som er markerte med kvitt på biletet over. Til vanleg er desse
      områda vanskelege å oppdaga. Folk flest legg ikkje merke til dei før
      andre gjer dei merksame på at dei grå strekane er noe meir enn pynt.
    </para>

    <para lang="ru">
      Каждая панель имеет <emphasis>соединительные планки</emphasis>,
      такие как выделенные подсветкой на прилагающимся рисунке.  Это
      тонкие серые полоски, очень незаметные и их нелегко  обнаружить:
      большинство людей не знают о их существовании до тех пор, пока им
      специально их не указать.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      每个停靠栏有一系列<emphasis>停靠条</emphasis>。在毗邻的图形中高亮。它
      们是些窄的灰色常条，非常不显眼而不容易注意：大多数人没有意识到它们的存
      在，直到它们被特别地指出。
    </para>

  </sect3>

  <sect3 id="gimp-dockable-drag-area">
    <title>
      <phrase lang="en">Docking Drag Handles</phrase>
      <phrase lang="cs">Tažné oblasti</phrase>
      <phrase lang="de">Sensibler Bereich (Dockgriffe)</phrase>
      <phrase lang="es">Área manipulable de un empotrable</phrase>
      <phrase lang="fr">La poignée de glisser/déposer</phrase>
      <phrase lang="it">Appigli di aggancio</phrase>
      <phrase lang="ko">드래그를 이용해 도킹하기</phrase>
      <phrase lang="nl">Sleep-en-koppel vlakken</phrase>
      <phrase lang="no">Festehandtak</phrase>
      <phrase lang="ru">Область перетаскивания диалогов</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">停靠拖动臂点</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      Each dockable dialog has a <emphasis>drag handle area</emphasis>,
      as highlighted in the figure on the right. You can recognize this by
      the fact that the cursor changes to a hand shape when the pointer is
      over the drag handle area. To dock a dialog, you simply click on its
      drag handle area, and drag it onto one of the docking bars in a dock:
      the dialog will be added to the aimed window. If you drag it onto the
      aimed window itself, then it will be added as a tab.
    </para>

    <para lang="cs">
      Každý dokovatelný dialog má tzv. <emphasis>tažnou oblast</emphasis>
      zvýrazněnou na připojené ilustraci. Tato oblast obsahuje i název
      dialogu. Pokud je nad ní kurzor myši, změní se na symbol ruky. Chcete-li
      nějaký dialog přidat do doku, klikněte na tažnou oblast a přetáhněte ji
      na dokovací proužek libovolného doku.
    </para>

    <para lang="de">
      Jeder dockbare Dialog hat einen sensiblen Bereich, an dem Sie ihn greifen
      und in ein Dock hinein- oder aus einem Dock herausziehen können. Sie
      werden beim Überfahren des Bereiches merken, dass sich der Mauszeiger zu
      einer Hand verändert. Wenn Sie nun auf diesen Bereich klicken, die
      Maustaste gedrückt halten, und den Dialog auf eine Andockleiste eines
      anderen Docks schieben, können Sie den Dialog von einem Dock in ein
      anderes verschieben. Genau so können Sie Dialoge auch aus einem Dock
      hinausziehen und erhalten eine neues Dock, welches genau diesen einen
      Dialog beinhaltet.
    </para>

    <para lang="es">
      Cada diálogo empotrable tiene además un <emphasis>área
      manipulable</emphasis>, la que aparece resaltada en la figura.  Puede
      reconocerla por el hecho de que el cursor cambia su forma a una mano al
      pasar por encima de la misma.  Para empotrar un diálogo, simplemente
      haga clic sobre este área y arrástrela hasta las barras de empotramiento
      de un empotrable.
    </para>

    <para lang="fr">
      Chaque dialogue dans une fenêtre possède une zone <emphasis>poignée de
      glisser-déposer</emphasis>. Vous pouvez aisément l'identifier par le
      fait que le pointeur de la souris prend l'aspect d'une main index
      tendu  quand il se trouve au-dessus de cette zone. Dès que vous
      cliquez-glissez sur cette zone, le pointeur de la souris est
      accompagné d'une icône représentant le dialogue. Vous pouvez alors
      aller le déposer soit sur une barre de rattachemnent (le dialogue
      s'ajoutera à la fenêtre visée), soit sur la fenêtre visée elle-même
      (le dialogue s'ajoutera sous forme d'onglet).
    </para>

    <para lang="it">
      Ogni finestra agganciabile possiede una <emphasis>zona di
      aggancio</emphasis>, come evidenziato nella figura a destra. Essa è
      riconoscibile dal fatto che il puntatore del mouse cambia in forma di
      una mano quando ci passa sopra. Per agganciare una finestra di
      dialogo, basta fare clic e trascinarla per la zona di aggancio,
      rilasciandola su una delle barre di aggancio in un pannello.
    </para>

    <para lang="ko">
      도킹가능한 대화상자들은 아래 그림에서 밝게 표시된 부분과 같은
      <emphasis>드래그 핸들 영역</emphasis>을 가지고 있는데, 이것은 마우스
      커서를 올려보면 마우스 커서가 변하는 것으로 확인할 수 있다. 그리고
      대화상자를 연결시키려면 이 드래그 핸들 영역을 클릭해서 원하는 독의
      도킹바로 드래그하기만 하면 된다.
    </para>

    <para lang="nl">
      Ieder dialoogvenster dat in een dok geplaatst kan worden heeft een
      <emphasis>oppakvlak</emphasis>
      zoals u in het figuur uitgelicht ziet. Dit vlak is te onderscheiden
      doordat de cursor in een handvorm verandert als ze zich in dit vlak
      bevindt. Om een dialoogvenster in een ander dok te koppelen moet u de
      linkerknop indrukken in dit vlak en deze ingedrukt houden als u het
      dialoogvenster naar een van de koppelbalken van een dok sleept.

    </para>

    <para lang="no">
      Kvar dialog som kan limast opp på ei tavle har eit
      <emphasis>handtaksområde</emphasis>. Dette er markert med kvitt på
      figuren. Dette området er normalt usynleg, men du finn det ved at
      musemarkøren skifter til ei hand når du treff området. Når du skal lime
      opp ein dialog, klikkar du i handtaksområdet til dialogen og drar
      dialogen til festeområdet der du ønskjer å lime inn dialogen.
    </para>

    <para lang="ru">
      Каждая панель имеет <emphasis>область перетаскивания</emphasis>,
      такую как выделенная подсветкой на прилагающимся рисунке справа.
      Вы можете её обнаружить по смене курсора в форму ладони при
      наведении указателя на область перетаскивания. Для присоедниения
      диалога просто щёлкните по этой области перетаскивания и
      перетащите его на одну из соединительных планок в панели.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      每个可停靠对话框都有一个<emphasis>拖动臂点区域</emphasis>，在右边的图
      形中高亮。当您把鼠标指针放在拖动臂点区域时，其光标就变成一个手的形状。
      您可以通过简单点击拖动臂点区域并拖动它到停靠栏的一个停靠条上来停靠对话
      框。
    </para>


    <figure id="figure-docked-dialogs">
      <title>
        <phrase lang="en">
          A dialog in a dock, with the drag handle area highlighted.
        </phrase>
        <phrase lang="cs">Dok se zvýrazněnou tažnou oblastí.</phrase>
        <phrase lang="de">Mehrere Dialoge in einem Dock</phrase>
        <phrase lang="es">
          Un diálogo en un empotrable, con su área manipulable resaltada.
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Un dialogue dans une fenêtre avec sa zone de poignée de
          cliquer-glisser
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Una finestra di dialogo in un pannello con l'area di aggancio
          evidenziata.
        </phrase>
        <phrase lang="ko">
          드래그 핸들 영역이 밝게 표시된 독 대화상자
        </phrase>
        <phrase lang="nl">
          Een dialoogvenster in een dok wordt een dialoog-tabblad.
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Området for handtaket er markert med kvitt
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
        Диалог в панели с подсвеченной планкой
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">一个停靠栏中的对话框，其拖动臂点区域高亮</phrase>

      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN;ko">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/fr/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/nl/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/it/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/ko/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/no/dialog-highlight-handle.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            This screenshot shows the area that allows to take a dialog off
            the dock.
          </para>
          <para lang="de">
            Das Bildschirmfoto illustriert den sensiblen Bereich zum Greifen
            eines Dialogs aus dem Dock.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta captura muestra el área por la que se permite quitar el
            diálogo de un empotrable.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette capture d'écran illustre la zone permettant de saisir un
            dialogue et de l'extraire de la fenêtre de regroupement.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa schermata mostra l'area che permette di staccare una
            finestra dal pannello.
          </para>
          <para lang="nl">
            De afbeelding laat zien in welk gebied u de muiscursor kunt
            gebruiken om een dialoogvenster uit het dok te slepen.
          </para>
          <para lang="no">
            Biletet viser området der du kan få tak i dialogen for å flytta
            han.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот снимок экрана показывает область, позволяющую отделить
            диалог от панели
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>


    <para lang="en">
      You can drag more than one dialog onto the same docking bar. If you do,
      they will turn into tabs, represented by iconic symbols at the top.
      Clicking on the tab handle will bring a tab to the front, so that you
      can interact with it.
    </para>
    <para lang="cs">
      <!--  FIXME: cs translation  misssing -->
      You can drag more than one dialog onto the same docking bar. If you do,
      they will turn into tabs, represented by iconic symbols at the top.
      Clicking on the tab handle will bring a tab to the front, so that you
      can interact with it.
    </para>
    <para lang="de">
      Wie Sie auch in dem Beispielbild (<xref
      linkend="figure-docked-dialogs" />) sehen können, ist es durchaus möglich,
      mehr als einen Dialog in einem Dock abzulegen. Die einzelnen Dialoge
      werden dann durch Reiter dargestellt. Durch einen Klick auf einen
      solchen Reiter holen Sie den zugehörigen Dialog nach vorn, und er wird
      sichtbar. Die Reiter selbst gehören übrigens auch zum sensiblen Bereich
      eines Dialoges, Sie können Dialoge einfach am Reiter ziehen und an
      anderer Stelle auf einem Reiter wieder fallenlassen. Damit können Sie
      die Reiter sehr einfach in die von Ihnen gewünschte Reihenfolge bringen.
    </para>
    <para lang="es">
      Puede arrastrar más de un diálogo hasta la misma barra de empotramiento.
      Si así lo hace, los diálogos se convertirán en solapas, que se
      representan con iconos en la parte superior.  Al hacer clic sobre el
      área manipulable de una solapa, se la trae al frente, para que sea
      posible interactuar con ella.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez rattacher plus qu'un dialogue dans la même zone de
      rattachement. À chaque fois un nouvel onglet sera créé. Si vous cliquez
      dans la zone de rattachement d'un onglet alors vous pouvez le glisser et
      le déposer, soit sur le bureau, soit sur une autre zone de rattachement,
      dans la même fenêtre ou dans une autre fenêtre.
    </para>
    <para lang="it">
      È possibile trascinare più di una finestra di dialogo sulla stessa
      barra di aggancio. Se lo si fa, le finestre si posizioneranno in più
      schede, rappresentate da icone in cima ad esse. Facendo clic
      sulla linguetta della scheda porta la scheda in primo piano, in modo
      da poter interagire con essa.
    </para>
    <para lang="ko">
      하나의 도킹 바에 여러개의 대화 상자를 연결시킬 수도 있는데, 이럴 경우
      탭으로 표시된다. 그리고 이 탭을 클릭하면 해당 대화상자가 전면으로 나오며
      활성화되게 된다.
    </para>
    <para lang="nl">
      U kunt meer dan een dialoogvenster naar dezelfde koppelbalk slepen. De
      dialoogvensters worden dan op elkaar gestapeld tot tabbladen met tabs
      met iconen die de verschillende dialoog-tabbladen markeren. Door op de
      goede tab te klikken kunt u het daarbij behoordende dialoog-tabblad naar
      voren halen en daarmee verder werken.
    </para>
    <para lang="no">
      Legg du fleire dialogar i same tavleområdet, vil dei skifte til faner
      representert med ikonar. Når du klikkar på ei fane, vil aktuell dialog
      dukke opp slik at du kan bruke han.
    </para>
    <para lang="ru">
      Вы можете перетащить более одного диалога в одну панель. Если
      хотите, они будут чередоваться в виде закладок, отображаемых в
      виде значков вверху диалога. Щелчок по закладке выдвигает диалог
      на передний план, следовательно вы можете взаимодействовать с
      ним.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      您能拖动不止一个对话框到同一个对话条上。当您这样做时，它们将变成页签，
      并在顶端表现为图标页志。点击页签臂点将使一个标签呈现在面前，这时您可以
      与它交互。
    </para>
  </sect3>

  <sect3 id="gimp-dock-image-menu">
    <title>
      <phrase lang="en">Image Menu</phrase>
      <phrase lang="cs">Seznam obrázků</phrase>
      <phrase lang="de">Menü zur Bildauswahl</phrase>
      <phrase lang="es">Menú de imágenes</phrase>
      <phrase lang="fr">Menu des images</phrase>
      <phrase lang="it">Menu selezione immagine</phrase>
      <phrase lang="ko">이미지 메뉴</phrase>
      <phrase lang="nl">Afbeelding-uitrollijst</phrase>
      <phrase lang="no">Biletmenyen</phrase>
      <phrase lang="ru">Меню изображения</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">图像菜单</phrase>
    </title>

    <anchor id="gimp-dock-auto-button" />

    <para lang="en">
      Some docks contain an <emphasis>Image Menu</emphasis>:
      a menu listing all of the images open in GIMP, and displaying the name
      of the image whose information is shown in the dock. You can use the
      Image Menu to select a different image (don't confuse this menu for the
      Image Menu that is the Menu of the active image on your screen). If the
      <guilabel>Auto</guilabel> button is depressed, then the menu always
      shows the name of GIMP's currently active image, that is, the image
      you are currently working on.
    </para>

    <para lang="cs">
      Některé doky obsahují <emphasis>seznam obrázků</emphasis>:
      nabídku obsahující seznam všech obrázků otevřených v Gimpu a
      zobrazující jméno obrázku, o kterém dok právě zobrazuje informace.
      Pomocí seznamu obrázků můžete zvolit jiný obrázek. Pokud je stisknuto
      tlačítko <guilabel>Automaticky</guilabel>,
      ukazuje seznam vždy jméno aktivního obrázku, na kterém pracujete (a
      příslušné dialogy informace o něm).
    </para>

    <para lang="de">
      Manche Docks haben im oberen Bereich ein Menü zur Bildauswahl. Dieses
      können Sie verwenden, um auf die aktuell in <acronym>GIMP</acronym>
      geöffneten Bilder zuzugreifen. Ist die
      <guilabel>Auto</guilabel>-Schaltfläche
      gedrückt, wird <acronym>GIMP</acronym>
      automatisch das Bild mit aktuellem Mausfokus in der Liste
      auswählen.
    </para>

    <para lang="es">
      Algunos diálogos empotrables tienen un <emphasis>selector de
      imágenes</emphasis>.  Éste ofrece un listado de todas las imágenes
      abiertas en el GIMP, haciendo posible seleccionar una.  La información
      del diálogo se corresponde a esta imagen seleccionada.  No se debe
      confundir este selector con el menú de la imagen, que es el que aparece
      al hacer clic derecho sobre la ventana de la imagen.  Si se activa el
      botón <guilabel>Auto</guilabel>, la información mostrada se corresponde
      siempre con la imagen que se esté manipulando.
    </para>

    <para lang="fr">
      Certaines fenêtres de rattachemnt contiennent un
      <emphasis>menu des Images</emphasis>
      qui liste toutes les images ouvertes dans GIMP et affiche leurs noms (
      ne confondez pas ce Menu des images avec le Menu d'image, qui est le
      menu de l'image active). Vous pouvez utiliser ce menu pour activer une
      image différente de celle qui actuellement activée. Si le bouton
      <guilabel>Auto</guilabel>
      est coché alors ce menu montre toujours le nom de l'image activée, c.-à-d.
      celle sur laquelle vous travaillez.
    </para>

    <para lang="it">
      Alcuni pannelli contengono un <emphasis>Menu selezione
      immagine</emphasis>: un menu che elenca tutte le immagini aperte con
      GIMP e mostra il nome del file immagine le cui informazioni sono
      mostrate nel pannello.  È possibile usare il menu di selezione
      immagine per selezionare un'immagine diversa (da non confondere
      questo menu per il menu immagine che è il menu dell'immagine attiva
      sullo schermo). Se il pulsante <guilabel>Auto</guilabel> è premuto,
      allora il menu mostra sempre il nome dell'immagine attiva corrente di
      GIMP, cioè l'immagine su cui si sta attualmente lavorando.
    </para>

    <para lang="ko">
      어떤 독은 <emphasis>이미지 메뉴</emphasis>를 포함하고 있다. 이것은
      김프로 열린 모든 이미지들의 이름을 보여준다. 이 메뉴를 통해 다른 이미지를
      선택할 수 있다(이미지 창의 메뉴와 혼동하지 말기 바란다. 이미지 창의
      메뉴는 현재 활성화되어 있는 이미지의 메뉴이다). 그리고 우측의
      <guilabel>자동</guilabel> 버튼이 눌려져 있으면, 이 메뉴에는 자동적으로
      현재 활성화되어 있는 이미지의 이름이 표시된다.
    </para>

    <para lang="nl">
      In sommige dokken is een <emphasis>afbeeldingen-uitrollijst</emphasis>
      aanwezig. Deze rolt naar het aanklikken uit tot een lijst met alle

      afbeeldingen die het opgestarte gimp-programma ge-opend heeft. U kunt
      deze lijst gebruiken om een andere afbeelding te activeren. Als de
      <guilabel>Automatisch</guilabel> -knop ingedrukt staat, toont de
      opgerolde lijst altijd de naam van de
      huidige actieve afbeelding; degene waar u op dat moment mee bezig bent.
    </para>

    <para lang="no">
      Somme tavler har også ein <emphasis>biletmeny</emphasis>. Dette er ei
      nedtrekksliste med alle bileta som for tida er opne i
      <acronym>GIMP</acronym>. Du kan bruke denne menyen for å velje kva for
      bilete du vil arbeide med. Dersom <guilabel>Auto</guilabel>-knappen er
      aktivisert, vil menyen vise namnet på det biletet du for tida arbeider
      med.
    </para>

    <para lang="ru">
      Некоторые панели содержат <emphasis>меню изображения</emphasis>:
      меню, содержащее список всех открытых в GIMP изображений,  и
      отображающее имя изображения, чья информация отображается  в
      панели. Вы можете использовать меню изображения для выбора  прочих
      изображений (не путайте это меню изображения c меню активного
      изображения на вашем экране). Если нажата кнопка
      <guilabel>Авто</guilabel>, то меню всегда  отображает имя текущего
      активного изображения GIMP'а, то  изображение, с которым вы
      работаете в данный момент.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      有一些停靠栏包含一个<emphasis>图像菜单</emphasis>：该菜单中列出 GIMP
      中打开的所有图像并显示将在停靠栏中列出信息的图像的名字。您可以用图像菜
      单来选取不同的图像。如果按下“自动”按钮，该菜单就会显示 GIMP 当前活动图
      像的名字，即您当前正在操作的图像。
    </para>


    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">A dock with an Image Menu highlighted</phrase>
        <phrase lang="cs">Dok se zvýrazněným seznamem obrázků.</phrase>
        <phrase lang="de">Ein Dock mit hervorgehobener Bildauswahl</phrase>
        <phrase lang="es">
          Un empotrable con el selector de imágenes resaltado.
        </phrase>
        <phrase lang="fr">Un dialogue avec son menu des images</phrase>
        <phrase lang="it">Un pannello con il menu selezione immagine
        evidenziato</phrase>
        <phrase lang="ko">이미지 메뉴가 밝게 표시된 독</phrase>
        <phrase lang="nl">De afbeelding-uitrollijst uitgelicht.</phrase>
        <phrase lang="no">Biletmenyen er markert med kvitt</phrase>
        <phrase lang="ru">Панель с подсвеченным меню изображений</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">一个图像菜单高亮的停靠栏</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN;ko">
          <imagedata fileref="../images/using/dialog-highlight-imagemenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/using/dialog-highlight-imagemenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/fr/dialog-highlight-imagemenu.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/using/it/dialog-highlight-imagemenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/ko/dialog-highlight-imagemenu.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/nl/dialog-highlight-imagemenu.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata
                    fileref="../images/using/no/dialog-highlight-imagemenu.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      By default, a <quote>Layers, Channels, and Paths</quote>
      dock shows an Image Menu at the top, and other types of docks do not.
      You can always add or remove an Image Menu, however, using the "Show
      Image Menu" toggle in the Tab menu, as described below. (Exception: you
      cannot add an Image Menu to the dock that contains the Toolbox.)
    </para>

    <para lang="cs">
      Dok „Vrstvy, kanály a cesty“ má seznam obrázků ve výchozím nastavení
      zapnut, ostatní doky nikoliv. Seznam obrázků ale vždy můžete k doku
      přidat nebo opět odebrat. Učiníte tak pomocí položky
      <guimenuitem>Zobrazovat výběr obrázku</guimenuitem>
      v nabídce karty, jak je popsáno níže. (Výjimkou je dok, který obsahuje
      Panel nástrojů. Tomu seznam obrázků přidat nelze.)
    </para>

    <para lang="de">
      Standardmäßig zeigt das Dock <guilabel>Ebenen, Kanäle und
      Pfad</guilabel> als einziges dieses Menü zur Bildauswahl. Sie
      können es manuell ein- oder ausblenden, indem Sie das
      Kontrollkästchen <guilabel>Bildauswahl anzeigen</guilabel> im
      <link linkend="gimp-dock-image-menu">Reitermenü</link>
      des Docks aktivieren beziehungsweise deaktivieren.
    </para>

    <para lang="es">
      Por omisión, el diálogo empotrable <quote>Capas, canales y rutas</quote>
      muestra el selector de imágenes en su parte superior, mientras que los
      otros tipos de empotrables no lo muestran.  Con la excepción del
      empotrable que contiene a la caja de herramientas, siempre puede quitar
      o añadir el selector de imágenes cambiando la opción
      <guimenuitem>Mostrar la selección de la imagen</guimenuitem> del menú de
      las solapas.
    </para>

    <para lang="fr">
      Par défaut, en haut d'une fenêtre d'onglets de type Calques, Canaux et
      Chemins on trouve un Menu des images, alors que dans d'autres non. Vous
      pouvez toujours ajouter ou retrancher ce Menu des Images en utilisant
      <guilabel>
        Afficher l'image sélectionnée (Afficher le Menu des images)
      </guilabel>
      dans le menu des onglets. Attention ! cette option n'est pas disponible
      quand les onglets sont rattachés sous la boîte à outils.
    </para>

    <para lang="it">
      L'impostazione predefinita del pannello <quote>Livelli, canali e
      tracciati</quote> mostra in cima un menu selezione immagine, invece
      altri tipi di pannelli no. È comunque sempre possibile aggiungere o
      rimuovere un menu selezione immagine usando la voce "Mostra selezione
      immagine" presente nel menu scheda, come descritto più avanti
      (eccezione: non è possibile aggiungere un menu selezione immagine al
      pannello che contiene gli strumenti).
    </para>

    <para lang="ko">
      기본값으로 <quote>레이어, 채널 및 경로</quote> 독은 상단에 이미지
      메뉴를 보여주지만, 다른 독들은 그러하지 않다. 따라서 이미지 메뉴를
      보이게 하려면 아래에 설명될 탭 메뉴에서 "선택 표시" 버튼을 이용해야
      한다. 물론 없애는 것도 마찬가지이다(단, 도구상자 독에는 이미지 메뉴를
      추가할 수 없다).
    </para>

    <para lang="nl">
      Als standaardinstelling toont een <quote>Lagen, Kanalen, Paden</quote>
      dok de knop van de afbeeldingslijst bovenin. Door in het Tab-menu, dat
      verderop beschreven wordt, de optie "selectie tonen" uit te vinken kunt
      u dit echter uitzetten. (Het dok dat het gereedschapsvenster vormt
      echter een uitzondering, u kunt hier geen afbeelding-uitrollijst aan
      toevoegen.)
    </para>

    <para lang="no">
      Noen tavletypar viser til vanleg biletmenyen når dei blir opna, slik som
      <quote>Lag, kanalar, baner</quote> gjer det. Andre gjer det normalt
      ikkje. Du kan likevel alltid fjerne eller legge til biletmenyen på ei
      tavle etter behov med <quote>Vis biletmenyen</quote>-knappen i
      Fane-menyen omtalt nedanfor. (Unnatak: Du kan ikkje legge til ein
      biletmeny på den tavla som inneheld Verktøyskrinet).
    </para>

    <para lang="ru">
      По умолчанию, панель "Слои, Каналы, и Контуры" сверху показывает
      меню изображения, а другие типы панелей не показывают. Вы всегда
      можете добавить или удалить меню изображения с помощью
      переключения "Показывать меню изображения"<!--в интерфейсе это
      называется "Показывать выделение" - ошибка? --> в меню  закладки,
      как  описано ниже. (Исключение: вы не можете добавить меню
      изображения в панель инструментов.)
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      “图层，通道和路径”停靠栏默认是在顶部显示图像菜单，而其它类型停靠栏则不
      同。不过您可以使用页签菜单中的“显示图像菜单”添加或移除图像菜单，下面将
      有详细介绍。(例外：您不能在包含工具箱的停靠栏上添加图像菜单。)
    </para>

  </sect3>

  <sect3 id="gimp-dockable-menu">
    <title>
      <phrase lang="en">Tab Menu</phrase>
      <phrase lang="cs">Nabídka karty</phrase>
      <phrase lang="de">Reitermenü</phrase>
      <phrase lang="es">Menú de las solapas</phrase>
      <phrase lang="fr">Menu des onglets</phrase>
      <phrase lang="it">Menu scheda</phrase>
      <phrase lang="ko">탭 메뉴</phrase>
      <phrase lang="nl">Tabmenu</phrase>
      <phrase lang="no">Fanemenyen</phrase>
      <phrase lang="ru">Меню закладки</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">页签操作</phrase>

    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          A dialog in a dock, with the Tab menu button highlighted
        </phrase>
        <phrase lang="cs">
          Dialog v doku se zvýrazněným tlačítkem nabídky karty.
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Schaltfläche zum Aufruf des Reitermenüs
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          Un diálogo en un empotrable, con el botón que abre el menú de las
          solapas resaltado.
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Un dialogue sous forme d'onglet avec son menu
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Una finestra di dialogo in un pannello, con il pulsante del menu
          scheda evidenziato.
        </phrase>
        <phrase lang="ko">
          탭 메뉴가 밝게 표시된 독의 대화상자
        </phrase>
        <phrase lang="nl">
          De tabmenu knop in een dialoogvenster uitgelicht.
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Knappen for fanemenyen er markert med kvitt
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          Диалог на панели с выделенным меню закладки
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">
          一个停靠栏中的一个对话框，其页签菜单按钮高亮
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/using/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/using/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/using/fr/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/using/it/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/using/ko/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/using/nl/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/using/no/dialog-highlight-tabmenu.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="de">
          <para lang="de">
            Ein Dialog mit hervorgehobener Schaltfläche zum Aufruf des
            Reitermenüs
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      In each dialog, you can access a special menu of tab-related operations
      by pressing the Tab Menu button, as highlighted in the figure on the

      right. Exactly which commands are shown in the menu varies a bit from
      dialog to dialog, but they always include operations for creating new
      tabs, or closing or detaching tabs.
    </para>
    <para lang="de">
      In jedem Dialog ist es möglich, dockspezifische Funktionen aus einem
      Reitermenü auszuwählen. Die Funktionalität, die im Reitermenü eines Docks
      zur Auswahl erscheint, ist von Dock zu Dock unterschiedlich. Funktionen
      zum Erstellen von neuen Dialogen, Schließen oder Lösen von Dialogen sind
      jedoch bei jedem Dock gleich.
    </para>
    <para lang="es">
      En cada diálogo, puede acceder a un menú especial de las
      operaciones relacionadas con las solapas, presionando sobre el
      botón que se muestra resaltado en la figura.  Los comandos
      específicos que se muestran en el menú varían un poco de un
      diálogo a otro, pero siempre incluyen operaciones para crear
      solapas nuevas, cerrarlas o desprenderlas.
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans chaque dialogue vous pouvez accéder à un menu spécial et contextuel
      en pressant le bouton du menu d'onglet tel que montré dans l'image
      ci-dessus. Le premier menu qui apparaît est spécifique au dialogue
      activé, les autres sont génériques.
    </para>
    <para lang="it">
      In ogni finestra di dialogo, è disponibile uno speciale menu di
      operazioni relative alle schede premendo il pulsante delle scede,
      come evidenziato nella figura sulla destra. I comandi mostrati nel
      menu variano un poco da finestra a finestra, comunque questi
      includono sempre le operazioni per la creazione di nuove schede, o
      per chiudere o staccare le esistenti.
    </para>
    <para lang="ko">
      각 대화상자에는 위 스크린샷에서 밝게 표시된 탭 메뉴 버튼을 통해 탭과
      관련된 동작을 할 수 있는 특별한 메뉴가 있다. 각 탭의 메뉴들은 약간씩
      다를 수 있다. 하지만 새 탭 추가, 삭제, 분리 등은 항상 포함하고 있다.
    </para>
    <para lang="nl">
      In ieder dialoogvenster heeft u met de tabmenu knop, die u in de
      bovenstaande figuur uitgelicht is, toegang tot speciale tab-gerelateerde
      functies. Welke functies er specifiek beschikbaar zijn verschilt per
      dialoogvenster, maar de functies om nieuwe tabbladen te maken, bestaande
      te sluiten of los te maken zitten er altijd tussen.
    </para>
    <para lang="no">
      I kvar dialog har du tilgang til ein spesialmeny med fanerelaterte
      operasjonar ved å klikke på fanemenyknappen. Nøyaktig kva for kommandoar
      som dukkar opp, vil variera frå dialog til dialog, men han vil alltid
      innehalde operasjonar for å lage nye faner, eller for å lukke eller
      deaktivere dei.
    </para>
    <para lang="ru">
      В каждом диалоге у вас есть доступ к специальному  меню действий,
      связанных с закладками, с помощью  кнопки закладки, такой как
      выделена на рисунке справа. Команды, показанные в меню, немного
      отличаются в разных диалогах, но они всегда включают в себя
      действия для создания новых закладок, или закрытия или отделения
      закладок.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      在每个对话框中，您能通过按下页签菜单按钮来取得一些特殊的页签相关操作的
      菜单，正如右边图形中高亮的。准确的说，菜单中显示的命令在各个对话框中稍
      有不同，但是它们都有添加页签，关闭或漂移页签的操作。
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Tab menu from the Layers dialog</phrase>
        <phrase lang="cs">Nabídka karty dialogu Vrstvy.</phrase>
        <phrase lang="de">Das Reitermenü des Ebenendialogs</phrase>
        <phrase lang="es">
          El menú de las solapas para el diálogo Capas
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Menu d'onglet dans le dialogue des calques
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Il menu scheda dalla finestra di dialogo livelli
        </phrase>
        <phrase lang="ko">레이어 대화상자의 탭 메뉴</phrase>
        <phrase lang="nl">Het Tab menu van het lagen-venster.</phrase>
        <phrase lang="no">Fanemenyen for lagdialogen</phrase>
        <phrase lang="ru">Меню закладки из диалога слоёв</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">图层对话框中的页签菜单</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/using/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/using/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/using/fr/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/using/it/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/using/ko/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/using/nl/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/using/no/tab-menu.png" format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The Tab menu gives you access to the following commands:
    </para>
    <para lang="cs">
      Nabídka karty umožňuje zadávat následující příkazy:
    </para>
    <para lang="de">
      Das Reitermenü gibt ihnen Zugriff auf folgende Funktionen:
    </para>
    <para lang="es">
      El menú de las solapas brinda acceso a los siguientes comandos:
    </para>
    <para lang="fr">
      Le menu d'onglet vous donne accès aux entrées suivantes :
    </para>
    <para lang="it">
      Il menu scheda dà accesso ai comandi seguenti:
    </para>
    <para lang="ko">
      탭 메뉴의 세부 메뉴는 다음과 같다 :
    </para>
    <para lang="nl">
      Het tabmenu bevat de volgende opdrachten:
    </para>
    <para lang="no">
      Ein fanemeny gir deg tilgang til følgjande komandoar:
    </para>
    <para lang="ru">
      Меню закладки предоставляет вам следующие команды:
    </para>
    <para lang="zh_CN">页签菜单中有这些命令：</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Context Menu</term>
        <term lang="cs">Kontextová nabídka</term>
        <term lang="de">Kontextmenü des aktiven Dialoges</term>
        <term lang="es">Menú contextual</term>
        <term lang="fr">Menu contextuel</term>
        <term lang="it">Menu contestuale</term>
        <term lang="ko">대화상자 메뉴</term>
        <term lang="nl"><guimenuitem>Contekstmenu</guimenuitem></term>
        <term lang="no">Innhaldsmeny</term>
        <term lang="ru">Контекстное меню</term>
        <term lang="zh_CN">上下文菜单</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            At the top of each Tab menu is an entry that opens into the
            dialog's context menu, which contains operations specific to that
            particular type of dialog. For example, the context menu for the
            Patterns dialog contains a set of operations for manipulating
            patterns.
          </para>
          <para lang="cs">
            První položkou v každé nabídce karty je položka, která se otvírá
            do kontextové nabídky příslušného dialogu. Ta nabízí příkazy a
            operace specifické pro daný typ dialogu. Například kontextová
            nabídka dialogu Vzorky obsahuje sadu operací pro práci se vzorky.
          </para>
          <para lang="de">
            Der erste Eintrag des Reitermenüs enthält das Kontextmenü
            des aktuellen Dialogs<footnote>
              <para>
                Apple Macintosh Benutzer, die mit einer Eintastenmaus
                arbeiten, können das Kontextmenü durch Drücken von
                <keycombo>
                  <keycap>Strg</keycap>
                  <mousebutton>Maustaste</mousebutton>
                </keycombo>
                erreichen.
              </para>
            </footnote>.
          </para>
          <para lang="es">
            En la parte superior de cada menú de solapas hay una entrada para
            el menú contextual del diálogo.  Éste contiene operaciones
            específicas a este diálogo en particular.  Por ejemplo, el menú
            contextual del diálogo Patrones contiene un conjunto de
            operaciones para manipular los patrones.
          </para>
          <para lang="fr">
            Au début de chaque menu d'onglet il y a une entrée contextuelle
            dépendante du dialogue actif. Par exemple l'entrée affichée pour
            un dialogue des calques contiendra les opérations possibles sur
            les calques.
          </para>
          <para lang="it">
            In cima ad ogni menu scheda c'è una voce che apre nel
            menu della finestra di dialogo contestuale; questo contiene le
            operazioni specifiche a quel particolare tipo di finestra di
            dialogo. Per esempio, il menu contestuale per la finestra di
            dialogo dei motivi contiene un'insieme di operazioni per la
            gestione dei motivi.
          </para>
          <para lang="ko">
            각 탭 메뉴의 상단에 있으며, 각각의 대화상자에 해당하는 특별한
            메뉴들이 있다. 예를 들어 패턴 대화상자의 메뉴에서는 패턴으로
            작업할 수 있는 메뉴들을 보여준다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Aan de bovenkant van ieder tabmenu staat de toegang tot het
            contekst menu van het dialoogvenster waarin de tabknop aangeklikt
            is. Dit menu bevat opdrachten die bij het specifieke
            dialoogvenster horen. Op deze plaats kunt u in het dialoogvenster
            voor patronen bijvoorbeeld een aantal manieren om patronen te
            bewerken vinden.
          </para>
          <para lang="no">
            Øvst på kvar fanemeny finn du innhaldsmenyen. Denne menyen viser
            operasjonar relaterte til den spesifikke fanemenyen dette gjeld.
            For eksempel vil innhaldsmenyen for mønsterdialogen innehalde eit
            sett av operasjonar for å arbeide med mønster.
          </para>
          <para lang="ru">
            Вверху каждого меню закладки есть элемент, открывающий
            контекстное меню диалога, которое содержит специфические
            для этого типа диалогоа операции. К примеру, контекстное
            меню для диалога "Шаблоны" содержит набор действий для
            манипулирования шаблонами.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            每个页签菜单顶部一项是对话框的上下文菜单，它包括针对特殊类型对话
            框的操作。比如，图案对话框的上下文菜单包括一组处理图案的操作。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Add Tab</term>
        <term lang="cs">Přidat kartu</term>
        <term lang="de">Reiter hinzufügen</term>
        <term lang="es">Añadir solapa</term>
        <term lang="fr">Ajouter un onglet</term>
        <term lang="it">Aggiungi scheda</term>
        <term lang="ko">탭 더하기</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem><accel>T</accel>ab toevoegen</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Legg til fane</term>
        <term lang="ru">Добавить закладку</term>
        <term lang="zh_CN">添加页签</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-dock-tab-add" />
          <para lang="en">
            This entry opens into a submenu allowing you to add a large
            variety of dockable dialogs as new tabs.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato položka se otvírá do podnabídky umožňující přidat některý z
            mnoha dokovatelných dialogů jako novou kartu.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieser Menüeintrag splittet sich in ein Untermenü auf, mit dem Sie
            die Auswahl aus allen Dialogen haben, die Sie dem Dock hinzufügen
            können.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta entrada abre un submenú que permite escoger un
            diálogo de una gran variedad de diálogos empotrables para
            añadirlo como solapa.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette entrée de menu vous permet d'ajouter un nouveau dialogue
            sous forme d'onglet.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa voce apre in un sottomenu che permette di aggiungere una
            nuova scheda da scegliere tra una grande varietà di finestre di
            dialogo agganciabili.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 항목에서는 새로운 탭으로 추가될 수 있는 다양한 대화상자들을
            보여준다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Dit item opent een ondermenu waarmee u veel verschillende
            koppelbare dialoogvensters kunt toevoegen als nieuwe tabbladen.
          </para>
          <para lang="no">
            Her kjem du inn i undermenyen for å legge inn alle dei
            tilgjengelege dialogane som faner.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот пункт открывает подменю, с помощью которого вы можете
            добавить множество разновидностей панелей  как новые
            закладки.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
      该项打开一个子菜单，它让您添加多种多样的停靠对话框作为新的页签。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Close Tab</term>
        <term lang="cs">Zavřít kartu</term>
        <term lang="de">Reiter schließen</term>
        <term lang="es">Cerrar solapa</term>
        <term lang="fr">Fermer l'onglet</term>
        <term lang="it">Rimuovi scheda</term>
        <term lang="ko">탭 닫기</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem>Tab sl<accel>u</accel>iten</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Lukk fane</term>
        <term lang="ru">Закрыть закладку</term>
        <term lang="zh_CN">关闭页签</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-dock-tab-close" />
          <para lang="en">
            This entry closes the dialog. Closing the last dialog in a dock
            causes the dock itself to close. Choosing this menu entry has the
            same effect as pressing the "Close Tab" button.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato položka zavře dialog. Zavření posledního dialogu v doku
            způsobí zavření celého dialogu. Volba této položky má stejný
            účinek jako stisknutí tlačítka
            <guibutton>Zavřít kartu</guibutton>.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kommando können Sie den Dialog schließen. Wenn Sie
            den letzten Dialog in einem Dock schließen, wird das Dock
            ebenfalls geschlossen.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta entrada cierra el diálogo.  Si se cierra el último
            diálogo restante de un empotrable, el empotrable mismo se
            cierra.  Este mismo efecto se puede lograr presionando el
            botón "Cerrar solapa".
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette entrée de menu ferme l'onglet. Fermer l'onglet est
            équivalent à fermer le dialogue en lui-même ou à cliquer sur le
            bouton de fermeture.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa voce elimina la finestra di dialogo. Rimuovendo l'ultima
            finestra di dialogo in un pannello si provoca la chiusura del
            pannello stesso. Scegliere questa voce di menu ha lo stesso
            effetto della pressione del pulsante "Rimuovi scheda".
          </para>
          <para lang="ko">
            이 항목을 통해 탭을 닫을 수 있다. "이 탭 닫기" 버튼을 누른 것과
            같은 동작을 하며, 만약 그 탭이 독의 마지막 탭이라면 독이 닫힌다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Dit item sluit het voorste dialoog-tabblad uit het dok. Als u het
            laatste dialoogvenster gesloten heeft wordt het dok zelf ook
            gesloten. Dit item heeft hetzelfde effect als het indrukken van de
            "tab sluiten"-knop.
          </para>
          <para lang="no">
            Som namnet seier, denne vil lukke fanen. Dersom dette er den
            siste dialogen på tavla, vil også tavla bli lukka. Effekten er
            den same som å klikke på knappen <quote>Lukk fane</quote>.
            (Knappen merka <quote>x</quote> ved sida av knappen for
            fanemenyen).
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот  элемент закрывает диалог. Закрытие последнего  диалога
            закрывает саму панель. Выбор этого пункта меню равносильно
            нажатию кнопки "Закрыть этот диалог"<!-- оригинал: "Закрыть
            закладку"-->
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该项关闭对话框，关闭停靠栏的最后一个对话框将关闭该停靠栏。选取该
            菜单项和按“关闭页签”按钮效果相同。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Detach Tab</term>
        <term lang="cs">Odpojit kartu</term>
        <term lang="de">Reiter lösen</term>
        <term lang="es">Desprender solapa</term>
        <term lang="fr">Détacher l'onglet</term>
        <term lang="it">Stacca scheda</term>
        <term lang="ko">탭 떼어내기</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem>Tab <accel>l</accel>oskoppelen</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Løys fane</term>
        <term lang="ru">Отделить закладку</term>
        <term lang="zh_CN">漂移页签</term>

        <listitem>
          <anchor id="gimp-dock-tab-detach" />
          <para lang="en">
            This entry detaches the dialog from the dock, creating a new dock
            with the detached dialog as its only member. It has the same
            effect as dragging the tab out of the dock and releasing it at a
            random location.
          </para>
          <para lang="cs">
            Volbou tohoto příkazu odpojíte dialog z doku, čímž se vytvoří nový
            dok obsahující jen právě odpojenou kartu. Stejného výsledku
            dosáhnete přetažením karty ven z dialogu a uvolněním kdekoliv
            mimo dok.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieser Eintrag löst den Dialog aus dem Dock und erstellt ein
            neues Dock inklusive Dialog. Sie erzielen den gleichen Effekt,
            wenn Sie den Dialog aus dem Dock ziehen und irgendwo auf dem
            Desktop <quote>fallen</quote> lassen.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta entrada desprende el diálogo del empotrable en que se
            encuentra, creando un empotrable nuevo que tiene como
            único miembro al diálogo.  El mismo efecto puede obtenerse
            arrastrando la área manipulable de la solapa hacia afuera
            del empotrable.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette entrée de menu détache l'onglet de la fenêtre et créé donc
            une nouvelle fenêtre avec ce dialogue isolé. C'est équivalent à
            un glisser/déposer sur le bureau de l'onglet.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa voce stacca la finestra di dialogo dal pannello, creando
            un nuovo pannello con la finestra di dialogo staccata come
            unico suo contenuto. Ha lo stesso effetto del trascinare la
            scheda fuori dal pannello e lì rilasciarla in una zona esterna
            qualsiasi.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 항목은 해당 탭을 독으로부터 분리하여 그 대화상자 하나만을
            가진 새로운 독을 생성한다. 이것은 탭을 독 밖으로 드래그하는
            것과 같은 것으로 새로운 독은 임의의 위치에 생성된다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Met dit item kunt u het dialoogvenster van het dok loskoppelen. Zo
            maakt u een nieuw dok aan met het huidige dialoogvenster als enige
            tabblad. Dit werkt hetzelfde als het slepen van het dialoogvenster
            uit het dok en vervolgens op een willekeurige plaats loslaten
            ervan.
          </para>
          <para lang="no">
            Denne kommandoen løyser fana frå tavla og legg ho som einaste
            fane i eit nytt dialogvindauge. Du kan gjere det same ved å
            dra fana ut av tavla og sleppe ho på ein tilfeldig plass på
            skjermen.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот пункт отделяет диалог от панели, создавая новую
            панель с единственным отделённым диалогом. Это действие
            имеет тот же эффект, что и перетаскивание диалога за пределы
            панели в случайную область экрана.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该项从停靠栏中分离对话框，并新建一个只包含该分离对话框的停靠栏。
            它和拖动页签到停靠栏外并在随机位置释放效果相同。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview Size</term>
        <term lang="cs">Velikost náhledu</term>
        <term lang="de">Vorschaugröße</term>
        <term lang="es">Tamaño de la vista previa</term>
        <term lang="fr">Taille de l'aperçu</term>
        <term lang="it">Dimensione anteprima</term>
        <term lang="ko">미리보기 크기</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem><accel>G</accel>rootte van vooruitblik</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Storleik på førehandsvisinga</term>
        <term lang="ru">Размер предпросмотра</term>
        <term lang="zh_CN">预览大小</term>

        <listitem>
          <figure id="figure-gimp-dock-preview-size">
            <title>
              <phrase lang="en">Preview Size submenu of a Tab menu</phrase>
              <phrase lang="cs">
                Podnabídka Velikost náhledu nabídky karty.
              </phrase>
              <phrase lang="de">
                Die Vorschaugröße im Untermenü des Reitermenüs.
              </phrase>
              <phrase lang="en">El submenú "Tamaño de la vista previa".</phrase>
              <phrase lang="fr">Sous-menu de taille d'aperçu</phrase>
              <phrase lang="it">Il sottomenu dimensione anteprima di un
              menu scheda</phrase>
              <phrase lang="ko">미리보기 크기 메뉴의 하위 메뉴</phrase>
              <phrase lang="nl">
                <guimenuitem>
                  <accel>G</accel>rootte van vooruitblik
                </guimenuitem>
                -menu in het tabmenu.
              </phrase>
              <phrase lang="no">Storleik på førehandsvisinga</phrase>
              <phrase lang="ru">
                 Подменю выбора размера пред. просмотра
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">页签菜单的预览大小子菜单。</phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN;ko">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="es">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/fr/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="nl">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/nl/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/it/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ko">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/ko/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/no/tab-menu-preview-size.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <anchor id="gimp-dock-preview-size" />
          <para lang="en">
            Many, but not all, dialogs have Tab menus containing a
            <guilabel>Preview Size</guilabel>
            option, which opens into a submenu giving a list of sizes for the
            items in the dialog (cp.
            <xref linkend="figure-gimp-dock-preview-size" />
            ). For example, the Brushes dialog shows pictures of all available
            brushes: the Preview Size determines how large the pictures are.
            The default is <guilabel>Medium</guilabel>.
          </para>
          <para lang="cs">
            Mnoho dialogů (ne ale všechny) mají v nabídce karty podnabídku
            <guilabel>Velikost náhledu</guilabel>.
            která obsahuje možné volby velikosti náhledů položek v dialogu.
            Například dialog Stopy obsahuje ukázky všech stop,
            <guilabel>Velikost náhledu</guilabel>
            určuje, jak velké tyto obrázky budou. Výchozí nastavení je
            <guilabel>Střední</guilabel>.
          </para>
          <para lang="de">
            Die meisten Dialoge haben einen Eintrag
            <guilabel>Vorschaugröße</guilabel> im Reitermenü (siehe
            <xref linkend="figure-gimp-dock-preview-size" />). Dieser
            Eintrag öffnet ein Untermenü mit einer Liste von Größen für
            Miniaturbilder im Dialog. Beispielsweise regelt die
            Vorschaugröße im Pinseldialog die Größe der angezeigten
            Pinsel.  Voreingestellt ist <guilabel>Medium</guilabel> als
            Vorschaugröße.
          </para>
          <para lang="es">
            Muchos diálogos, aunque no todos, tienen en el menú de las
            solapas la entrada <guilabel>Tamaño de la vista
            previa</guilabel>, la cual abre un submenú que proporciona
            una lista de tamaños para los elementos del diálogo.  Por
            ejemplo, el diálogo Brochas muestra miniaturas de todas
            las brochas disponibles, y el tamaño de la vista previa
            determina el tamaño de dichas miniaturas.  El valor
            predeterminado es <guilabel>Mediano</guilabel>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Plusieurs dialogues (mais pas tous) ont une entrée de menu
            contenant une <guilabel>Taille de l'aperçu</guilabel>
            qui ouvre le sous-menu ci-dessus. Par exemple le dialogue des
            brosses va vous présenter un menu qui déterminera la taille des
            aperçus de brosses affichés dans le dialogue. La valeur par défaut
            est <guilabel>Moyen</guilabel>.
          </para>
          <para lang="it">
            Molte ma non tutte le finestre di dialogo posseggono menu
            scheda contenenti l'opzione
            <guilabel>Dimensione anteprima</guilabel>, che apre in un
            sottomenu che produce un'elenco di dimensioni per gli elementi nella
            finestra di dialogo (cp.
            <xref linkend="figure-gimp-dock-preview-size" /> ). Per
            esempio, la finestra di dialogo dei pennelli mostra delle
            rappresentazioni di tutti i pennelli disponibili: la dimensione
            dell'anteprima determina la grandezza delle icone. Il valore
            predefinito è <guilabel>Medio</guilabel>.
          </para>
          <para lang="ko">
            대부분의 대화상자들은 <guilabel>미리보기 크기</guilabel>를 선택할
            수 있는 메뉴를 가지고 있다(참조 :
            <xref linkend="figure-gimp-dock-preview-size" />).
            예를 들어 브러쉬 대화상자에는 사용가능한 모든 브러쉬들을 볼 수
            있다. 여기서 미리보기 크기란 대화상자 내에서 각각의 아이템을
            얼마만큼 크게 보여줄인가에 관한 것이며, 기본값은
            <guilabel>중간</guilabel>이다.
          </para>
          <para lang="nl">
            De meeste dialoogvensters hebben tab menu's met het
            <guilabel><accel>G</accel>rootte van vooruitblik</guilabel>-item
            dat een lijst met beschikbare grootte's voor de onderwerpen
            van het dialoogvenster opent. Een voorbeelden hiervan is het
            penseelvenster waarin de grootte van de begrenzing van de
            penseelvoorbeelden in te stellen is. De standaardgrootte is
            <guilabel><accel>M</accel>iddel</guilabel>.
          </para>
          <para lang="no">
            Ein del av dialogane har ein fanemeny for å bestemme storleiken på
            førehandsvisinga. Normalverdien er
            <guilabel>Middels</guilabel>. For eksempel viser penselmenyen eit
            bilete av alle tilgjengelege penslar, og ein meny for å bestemme
            storleiken på førehandsvisinga.
          </para>
          <para lang="ru">
            Большинство (но не все) диалогов имеет в меню закладок
            параметр <guilabel>Размер пред. прсмотра</guilabel>,
            который раскрывает подменю, предлагающее список
            размеров для элементов в диалоге. К примеру, диалог "Кисти"
            отображает рисунки всех доступных кистей: размер
            предварительного просмотра определяет насколько крупными
            будут рисунки. По умолчанию это <guilabel>Средний</guilabel>.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            有许多但不是全部的对话框其页签菜单包含一个“预览大小”的选项，在其
            子菜单中列出了对话框中项目的大小。比如，画笔对话框显示所有可用画
            笔的图片：预览大小就是决定这些图片的大小。默认是“中”。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>


      <varlistentry>
        <term lang="en">Tab Style</term>
        <term lang="cs">Styl karty</term>
        <term lang="de">Reiterstil</term>
        <term lang="es">Estilo de solapa</term>
        <term lang="it">Stile scheda</term>
        <term lang="fr">Style d'onglet</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem>Tab<accel>s</accel>tijl</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Fanestil</term>
        <term lang="ru">Стиль закладки</term>
        <term lang="zh_CN">页签风格</term>
        <term lang="ko">탭 형태</term>

        <listitem>
          <figure id="figure-gimp-dock-tab-style">
            <title>
              <phrase lang="en">
                Tab Style submenu of a Tab menu
              </phrase>
              <phrase lang="cs">
                Podnabídka Styl karty nabídky karty.
              </phrase>
              <phrase lang="de">
                Reiterstil des Untermenüs im Reitermenü.
              </phrase>
              <phrase lang="es">
                El submenú "Estilo de solapa".
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Le sous-menu style d'onglet
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                Sottomenu stile scheda di un menu scheda
              </phrase>
              <phrase lang="ko">
                탭 형태 메뉴의 하위 메뉴
              </phrase>
              <phrase lang="nl">
                <guimenuitem>Het Tab<accel>s</accel>tijl</guimenuitem>
                ondermenu.
              </phrase>
              <phrase lang="no">
                Undermenyen for fanestil
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Подменю стиля закладки
              </phrase>
              <phrase lang="zh_CN">
                页签菜单的页签风格子菜单
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="en;cs;de;ru;zh_CN;ko">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/tab-menu-tab-style.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="es">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/tab-menu-tab-style.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata fileref="../images/using/fr/tab-menu-tab-style.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="it">
                <imagedata
                          fileref="../images/using/it/tab-menu-tab-style.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ko">
                <imagedata fileref="../images/using/ko/tab-menu-tab-style.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="nl">
                <imagedata fileref="../images/using/nl/tab-menu-tab-style.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata fileref="../images/using/no/tab-menu-tab-style.png"
                           format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>

          <anchor id="gimp-dock-tab-style" />

          <para lang="en">
            This entry is available when multiple dialogs are in the same
            dock: it opens into a submenu allowing you to choose how the tabs
            at the top will appear (cp.
            <xref linkend="figure-gimp-dock-tab-style" />
            ). There are five choices, not all of which will be available for
            all types of dialogs:
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato položka je dostupná tehdy, pokud je v jednom doku více
            dialogů. Otevírá se do podnabídky umožňující nastavit vzhled
            karet pro přepínání mezi dialogy. Možností je pět, ale všechny
            nejsou dostupné pro všechny dialogy:
          </para>
          <para lang="de">
            Dieser Eintrag ist nur bei mehreren Dialogen in einem Dock
            verfügbar (siehe <xref linkend="figure-gimp-dock-tab-style" />
            ). Es öffnet ein Untermenü mit der Möglichkeit, das Aussehen der
            Reiter zu beeinflussen. Es gibt fünf Möglichkeiten:
          </para>
          <para lang="es">
            Esta entrada se encuentra disponible cuando hay varios
            diálogos en la misma barra empotrable, es decir, cuando
            hay varias solapas.  Abre un submenú que permite escoger
            la apariencia de la etiqueta de la solapa.  Hay cinco
            opciones, y no todas se hallan disponibles para todos los
            tipos de diálogos:
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette entrée de menu est disponible quand plusieurs dialogues sont
            regroupés sous forme d'onglets dans la même fenêtre, elle vous
            propose de choisir parmi les différents styles d'onglets
            disponibles. Il y a cinq choix possibles :
          </para>
          <para lang="it">
            Questa voce è disponibile quando più finestre sono nello stesso
            pannello: apre in un sottomenu che permette che permette di
            scegliere come devono apparire le schede in cima (cp.
            <xref linkend="figure-gimp-dock-tab-style" /> ). Ci sono cinque
            scelte, non tutte disponibili per tutti i tipi di finestre:
          </para>
          <para lang="ko">
            이 항목은 한 독안에 여러 대화상자가 있을 때 유용하다. 이것은 각
            탭의 모양이 상단에 어떻게 보여질 것인가를 택하는 것이다(참조.
            <xref linkend="figure-gimp-dock-tab-style" />
            여기에는 다섯가지 항목이 있는데, 사실 모든 형태의 대화상자에
            다 적용되지는 않는다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Dit item is aanwezig als er meerdere dialoogvensters in hetzelfde
            dok gevat zitten en biedt toegang tot een ondermenu waarin u kunt
            kiezen hoe de tab van het dan bovenste dialoog-tabblad weergegeven
            wordt. U kunt hier uit maximaal vijf mogelijkheden kiezen die niet
            bij alle dialoog-tabbladen beschikbaar hoeven te zijn.
          </para>
          <para lang="no">
            Denne undermenyen kan dukka opp dersom det er fleire dialogar i
            same tavleområdet. Du kan her bestemme fire vilkår som bestemmer
            utsjånaden til fanemenyen han gjeld for. Ikkje alle vala er
            tilgjengelege for alle dialogane.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот элемент доступен когда множество диалогов находятся
            в одной панели: он раскрывается в подменю, позволяющее
            вам выбрать тип отображения закладки. Доступны пять
            вариантов. Но не все варианты доступны для всех типов диалогов.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该项在多个对话框在同一停靠栏中时可用：它打开一个子菜单让您选择顶
            部的页签如何显示。其中有五种选择，但它们并不是所有类型对话框中都
            可用。
          </para>

          <para>
            <variablelist>
              <varlistentry>
                <term lang="en">Icon</term>
                <term lang="cs">Ikona</term>
                <term lang="de">Symbol</term>
                <term lang="es">Icono</term>
                <term lang="fr">Icône</term>
                <term lang="it">Icona</term>
                <term lang="ko">아이콘</term>

                <term lang="nl">
                  <guimenuitem><accel>P</accel>ictogram</guimenuitem>
                </term>
                <term lang="no">Ikon</term>
                <term lang="ru">Пиктограмма</term>
                <term lang="zh_CN">图标</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    This choice gives you an icon representing the dialog
                    type.
                  </para>
                  <para lang="cs">
                    Karta bude obsahovat ikonu představující daný dialog.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Spezifische Dialogicons werden im Reitermenü angezeigt.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Esta opción hace que se muestre un icono que
                    representa al tipo de diálogo.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Pour réprésenter le dialogue par une icône.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Questa voce fornisce un'icona che rappresenta il tipo
                    della finestra di dialogo.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    아이콘의 형태로 대화상자의 종류를 보여준다.
                  </para>
                  <para lang="nl">
                    Bij deze keuze wordt het dialoog-tabblad alleen met een
                    pictrogram weergegeven.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Vis eit ikon som representerer dialogtypen.
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Выбор этого пункта отображает тип диалога в виде
                    пиктограммы
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">该选择用图标表示对话框类型。</para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Current Status</term>
                <term lang="cs">Aktuální stav</term>
                <term lang="de">Aktueller Status</term>
                <term lang="es">Estado actual</term>
                <term lang="fr">État courant</term>
                <term lang="it">Stato corrente</term>
                <term lang="ko">현재 상태</term>
                <term lang="nl">
                  <guimenuitem>Huidige <accel>s</accel>tatus</guimenuitem>
                </term>
                <term lang="no">Status nå</term>
                <term lang="ru">Состояние</term>
                <term lang="zh_CN">当前状态</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    This choice is only available for dialogs that allow you
                    to select something, such as a brush, a pattern, a
                    gradient, etc. It gives you a tab showing a representation
                    of the item currently selected.
                  </para>
                  <para lang="cs">
                    Tato volba je dostupná pouze pro dialogy, které umožňují
                    volit ze seznamu určité nastavení typu stopy, vzorku atd.
                    Pokud ji zvolíte, bude karta obsahovat náhled právě
                    vybrané volby (stopy, vzorku atd.).
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Dieser Menüeintrag ist nur bei Dialogen verfügbar, die
                    eine Auswahl, z.B. bei Pinseln, Mustern oder Farbverlauf,
                    darstellen. Es zeigt das aktuell ausgewählte Objekt, wie
                    z.B. den Pinsel, das Muster oder den Farbverlauf.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Esta opción sólo se halla disponible para los
                    diálogos que permiten escoger un elemento, como
                    por ejemplo una brocha, un patrón, o un degradado.
                    Causa que se muestre una representación del
                    elemento actualmente seleccionado.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Pour montrer l'élément actif à l'intérieur du dialogue.
                    Par exemple pour le dialogue des brosses vous verrez la
                    brosse active.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Questa scelta è disponibile solo per finestre di
                    dialogo che permettono di selezionare qualcosa, per
                    esempio un pennello, un motivo, un gradiente, ecc. Essa
                    fornisce una scheda che mostra una rappresentazione
                    dell'elemento correntemente selezionato.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    브러쉬, 패턴, 그라디언트 등 무언가를 선택할 수 있는
                    대화상자에서만 활성화되는 항목으로, 현재 선택된 아이템의
                    모습을 탭에 보여준다.
                  </para>
                  <para lang="nl">
                    Deze mogelijkheid is alleen beschikbaar in
                    dialoog-tabbladen waarin u meerdere keuzemogelijkheden
                    heeft zoals de penseelvorm, een patroonkeuze, een
                    kleurenverloop enzovoorts. Het tab geeft dan de huidige
                    toestand van het geselecteerde ding weer.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dette valet er bare tilgjengeleg i dialogar der du kan
                    velje eit eller anna, som til dømes pensel,
                    mønsterelement eller fargeovergang. Det viser ei fane
                    som syner kva for eining som er vald.
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Выбор этого пункта доступен только для диалогов, которые
                    позволяют вам что либо выбрать, такое как кисть, шаблон,
                    градиент, и т.д. Это предоставляет вам закладку,
                    отображающую текущий выбранный элемент.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    该选择对那些可以选取比如画笔，图案，渐变等的对话框可用。
                    它用一个页签显示当前选取的物品。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en;cs;de;">Text</term>
                <term lang="es">Texto</term>
                <term lang="fr">Texte</term>
                <term lang="it">Testo</term>
                <term lang="ko">텍스트</term>
                <term lang="nl">
                  <guimenuitem><accel>T</accel>ekst</guimenuitem>
                </term>
                <term lang="no">Tekst</term>
                <term lang="ru">Текст</term>
                <term lang="zh_CN">文字</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    This choice gives you a tab showing the dialog type in
                    text.
                  </para>
                  <para lang="cs">
                    Pokud zvolíte tuto položku, bude v kartě zobrazen text –
                    název daného dialogu.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Bei Auswahl zeigt es den Dialognamen als Reitertext.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Esta opción hace que se muestre el nombre del
                    diálogo en la etiqueta de la solapa.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Pour afficher un texte montrant le nom du dialogue.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Questa scelta fornisce una scheda che mostra il tipo di
                    finestra di dialogo in forma di testo.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    텍스트로 대화상자의 종류를 보여준다.
                  </para>
                  <para lang="nl">
                    Deze keuze toont de naam van het dialoog-tabblad op de
                    tab.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Viser dialogtypen som tekst.
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Выбор этого пункта предоставляет вам отображение
                    закладки в виде текста.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    该选择用一个页签以文字的方式显示对话框类型。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>


              <varlistentry>
                <term lang="en">Icon and Text</term>
                <term lang="cs">Ikona a text</term>
                <term lang="de">Symbol und Text</term>
                <term lang="es">Icono y texto</term>
                <term lang="fr">Icône et texte</term>
                <term lang="it">Icona e testo</term>
                <term lang="ko">아이콘과 텍스트</term>
                <term lang="nl">
                  <guimenuitem>
                    Pi<accel>c</accel>togram &amp; tekst
                  </guimenuitem>
                </term>
                <term lang="no">Ikon og tekst</term>
                <term lang="ru">Пиктограмма и текст</term>
                <term lang="zh_CN">图标和文字</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    This choice gives you wider tabs, containing both an icon
                    and the type of dialog in text.
                  </para>
                  <para lang="cs">
                    Touto volbou nastavíte širší karty, které obsahují ikonu
                    i název dialogu.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Dieser Menüeintrag zeigt die Reiter als Icon in Verbindung
                    mit den Namen der Dialoge an.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Esta opción hace que se muestre tanto el icono
                    como el texto del tipo de diálogo, en una etiqueta
                    más ancha.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Pour montrer à la fois une icône et le texte.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Questa scelta fornisce delle schede più larghe,
                    contenenti sia un'icona che il tipo di finestra in testo.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    아이콘과 텍스트로 대화상자의 종류를 보여준다. 따라서 탭이
                    다소 넓어지게 된다.
                  </para>
                  <para lang="nl">
                    Deze keuze maakt de tabs breder omdat ze dan zowel tekst
                    al het pictogram van het dialoog-tabblad laten zien.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Gir breiare faner med både ikon og tekst som viser
                    dialogtypen.
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Выбор этого пункта пункта предоставляет вам
                    широкие закладки, содержащие пиктограмму и
                    тип диалога в текстовом виде.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    该选择使用一个更宽的包括图标和对话框类型文字的页签。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Status and Text</term>
                <term lang="cs">Stav a text</term>
                <term lang="de">Status und Text</term>
                <term lang="es">Estado y texto</term>
                <term lang="fr">État et texte</term>
                <term lang="it">Stato e testo</term>
                <term lang="ko">상태와 텍스트</term>
                <term lang="nl">
                  <guimenuitem>St<accel>a</accel>tus en tekst</guimenuitem>
                </term>
                <term lang="no">Status og tekst</term>
                <term lang="ru">Состояние и текст</term>
                <term lang="zh_CN">状态和文字</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    This choice, where available, shows the item currently
                    selected, as well as the type of dialog.
                  </para>
                  <para lang="cs">
                    Tato volba nastaví širší karty obsahující jak právě
                    zvolenou položku (stopu, vzorek atd.), tak i název
                    dialogu,
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Dieser Menüeintrag zeigt das aktuell ausgewählte
                    Objekt wie Pinselform, Muster oder Farbverlauf und
                    den Dialognamen.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Esta opción, cuando se encuentra disponible, hace
                    que se muestre el elemento actualmente
                    seleccionado, así como el nombre del tipo de
                    diálogo.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Pour montrer à la fois l'élément actif au sein du dialogue
                    et le texte du nom du dialogue.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Questa scelta, ove disponibile, mostra l'elemento
                    correntemente selezionato e il tipo di finestra di
                    dialogo in testo.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    이 항목도 무언가를 선택했을 때만 활성화되는 것으로,
                    대화상자의 종류를 명확히 보여준다.
                  </para>
                  <para lang="nl">
                    Als deze mogelijkheid beschikbaar is laat ze zowel de
                    huidige instelling van het tabblad zien én het soort
                    dialoog-tabblad.
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Dersom den er tilgjengeleg, blir både den valde eininga og
                    den valde dialogtypen vist.
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Выбор этого пункта, если он доступен, предоставляет
                    вам отображение текущего  выбранного элемента, так
                    же как и тип диалога.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    当该选择可用时，就会显示当前选取的物品和对话框类型文字。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">View as List; View as Grid</term>
        <term lang="cs">Zobrazit jako seznam; Zobrazit jako mřížku</term>
        <term lang="de">Als Liste anzeigen; Als Raster anzeigen</term>
        <term lang="es">Ver como lista y ver como rejilla.</term>
        <term lang="it">Mostra come elenco; Mostra come griglia</term>
        <term lang="ko">목록으로 보기, 격자로 보기</term>
        <term lang="fr">Voir comme une liste ; voir comme une grille</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem>Als <accel>l</accel>ijst bekijken</guimenuitem>;
          <guimenuitem>Als <accel>r</accel>aster bekijken</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Vis som liste/tabell</term>
        <term lang="zh_CN">以列表方式查看;以阵列方式查看</term>
        <term lang="ru">Просмотр в виде списка/Просмотр в виде таблицы</term>
        <listitem>
          <anchor id="gimp-dock-view-as-list" />
          <anchor id="gimp-dock-view-as-grid" />
          <para lang="en">
            These entries are shown in dialogs that allow you to select an
            item from a set: brushes, patterns, fonts, etc. You can choose
            whether to view the items as a vertical list, with the name of
            each beside it, or as a grid, with representations of the items
            but no names. Each has its advantages: viewing as a list gives you

            more information, but viewing as a grid allows you to see many
            more possibilities at once. The default for this varies across
            dialogs: for brushes and patterns, the default is a grid; for most
            other things, the default is a list.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tyto volby jsou k dispozici v dialozích, které umožňují vybírat ze
            sady položek: stopy, vzorky, písma atd. Můžete pomocí nich zvolit,
            zda chcete položky zobrazovat jako vertikální seznam se jmény i
            ikonami; nebo jako mřížku bezejmenných ikon. Obojí má své výhody:
            seznam poskytuje víc informací, mřížka zase umožňuje zobrazit více
            položek najednou. Výchozí volba je různá pro různé dialogy, pro
            stopy a vzorky je to mřížka, pro většinu ostatních seznam.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieser Menüeintrag ist nur bei Dialogen verfügbar, die eine
            Auswahl, z.B. bei Pinseln, Mustern oder Farbverlauf, darstellen.
            Sie können die Anordnung der Miniaturbilder beeinflussen, indem Sie
            die Einträge im Dialog entweder als Liste oder, übersichtlicher,
            als Raster anzeigen lassen.
          </para>
          <para lang="es">
            Estas entradas se muestran en los diálogos que le permiten
            seleccionar un elemento desde un conjunto, como por
            ejemplo brochas, patrones, o fuentes.  Puede escoger la
            forma en que se organizan los elementos: como una lista
            vertical, con sus respectivos nombres al lado; o como una
            rejilla, sin los nombres.  Cada uno tiene sus ventajas: al
            ver los elementos como una lista se le proporciona más
            información, pero distribuídos en forma de rejilla se
            pueden ver muchos más a la vez.  El valor predeterminado
            varía de un diálogo a otro: para las brochas y los
            patrones, el valor por omisión es rejilla; mientras que
            para la mayoría de los demás diálogos el valor por omisión
            es lista.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ces entrées de menu sont disponibles dès lors qu'il y a
            possibilité de sélectionner des éléments, ils seront représentés
            comme une liste ou bien comme une grille.
          </para>
          <para lang="it">
            Queste voci sono mostrate in finestre che permettono di
            selezionare un elemento da un'insieme: pennelli, motivi, tipi

            di carattere, ecc. È possibile scegliere se visualizzare gli
            elementi in un elenco verticale, con il nome di ogniuno di esso
            accanto o come una griglia, con la rappresentazione degli
            elementi ma senza i loro nomi. Ogni scelta ha vantaggi e
            svantaggi: visualizzando in forma di elenco fornisce più
            informazioni ma la visualizzazione a griglia è più compatta e
            permette di visualizzare più elementi alla volta. Il valore
            predefinito di questa scelta varia a seconda delle finestre:
            per i pennelli e i motivi, il valore predefinito è la griglia,
            per molte altre finestre è l'elenco.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 항목들은 대화상자에서 브러쉬, 패턴, 글씨체 등의 아이템을
            직접 선택할 수 있도록 해준다. 각각의 아이템들이 이름과 함께
            세로로 나열되거나, 이름없이 격자 형태로 표시된다. 목록 형태는
            각 아이템에 대한 자세한 정보를 제공하는 반면, 격자 형태는
            한번에 더 많은 아이템들을 보여준다. 기본 형태는 대화상자마다
            다른데, 브러쉬와 패턴 대화상자는 격자로 보기고, 나머지 대부분은
            목록으로 보기이다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Met deze items kunt u kiezen of u bij meerdere keuzemogelijkheden
            alle opties onder elkaar getoond wilt hebben of dat ze in een
            rooster met meerdere kolommen per rij getoond worden.
          </para>
          <para lang="no">
            Desse vala blir vist i menyboksar der du har høve til å velje
            einingar frå eit sett, slik som penslar, mønster, bokstavtypar
            osv. Du kan her velje å vise einingane som ei liste med namn og
            andre opplysingar for kvar eining, eller som ein tabell sett opp
            i eit rutemønster med ikon for kvar eining, men utan namn. Kvar
            av måtane har sine fordeler. Listeforma gir deg mest informasjon,
            medan tabellforma kan vise fleire einingar samstundes. Dei fleste
            dialogane blir i normaloppsettet viste på listeform, men for
            eksempel dialogane for penslar og mønster vil normalt bli viste
            på tabellform.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эти пункты меню отображены в диалогах, которые позволяют вам
            выбрать элемент из списка: кисти, шаблоны, шрифты, и т.д.
            Вы можете выбрать способ отображения элементов: или в виде
            вертикального списка с именем рядом, или в виде таблицы, с
            отображением элемента, но вез имени. Каждый имеет свои
            преимущества: просмотр в виде списка даёт вам больше информации,
            но просмотр в виде таблицы позволяет вам видеть больше элементов
            одновременно. Значение по умолчанию меняется в зависимости от
            диалога: для кистей и шаблонов знаение по умолчанию это
            просмотр в виде таблицы, для большинства остальных это просмотр
            в виде списка.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这些项在对话框中有可以选择一些东西：画笔，图案和字体等时可用。您
            可以选择是使这些项目呈垂直列表排列并且名字显示在旁边，还是阵列排
            列并且没有名字。它们各有各的优点：以列表方式查看显示更多信息，而
            以阵列方式查看让您能同时看到更多可选项。其默认值随对话框不同而不
            同：对画笔和图案默认是阵列；而对大多数其它的，其默认是列表。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Show Image Menu</term>
        <term lang="cs">Zobrazovat výběr obrázku</term>
        <term lang="de">Bildauswahl anzeigen</term>
        <term lang="es">Mostrar la selección de la imagen</term>
        <term lang="fr">Afficher l'image sélectionnée</term>
        <term lang="it">Mostra selezione immagine</term>
        <term lang="ko">선택 표시</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem><accel>S</accel>electie tonen</guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Vis vald bilete</term>
        <term lang="ru">Показывать меню изображения</term>
        <term lang="zh_CN">显示图像菜单</term>

        <listitem>
          <para lang="en"><!--changed 050508-->
            This is a toggle. If it is checked, then an Image Menu is shown at
            the top of the dock. It is not available for dialogs docked below
            the Toolbox. Dont confuse this menu for the Image Menu, that is
            the menu of the active image on your screen.
          </para>
          <para lang="cs">
            Jedná se o přepínač. Pokud je zaškrtnutý, zobrazí se v horní části
            doku nabídka pro výběr aktivního obrázku. Tento přepínač není
            dostupný pro dialogy ukotvené v doku s Panelem nástrojů.
          </para>
          <para lang="de">
            Ist das Kontrollkästchen aktiviert, wird im oberen Bereich des
            Docks ein Menü angezeigt, welches die aktuell geöffneten Bilder
            beinhaltet. Es ist nicht für Dialoge verfügbar, die sich unter dem
            Werkzeugfenster befinden.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta entrada es una casilla activable.  Si se encuentra
            activada, el selector de imágenes se muestra en la parte
            superior del empotrable.  Esta opción no se encuentra
            disponible para los diálogos empotrados debajo de la caja
            de herramientas.
          </para>
          <para lang="fr">
            Devrait s'appeler <quote>Afficher la sélection d'images</quote>.
            Si cette option est activée, une liste déroulante des images
            présentes sur l'écran sera affichée en haut de la fenêtre de
            dialogue.
          </para>
          <para lang="it">
            Se premuto, un menu di selezione immagine viene mostrato in
            cima al pannello. Non è disponibile per le finestre agganciate
            sotto il pannello degli strumenti. Attenzione a non confondere
            questo menu con il menu immagine, cioè il menu dell'immagine
            attiva.
          </para>
          <para lang="ko">
            독의 상단에 이미지 메뉴를 보여줄 것인가에 관한 항목이다. 이미지
            메뉴는 도구상자에 연결된 대화상자에는 표시할 수 없으며, 이미지
            창의 메뉴와 혼동하지 말기 바란다. 이미지 창의 메뉴는 현재 활성화되어
            있는 이미지의 메뉴이다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Als deze optie aangevinkt staat, wordt het afbeelding-uitrolmenu
            aan de bovenkant van het dok getoond. Deze optie is afwezig in het
            dok met het gereedschapsvenster.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom dette valet er avkryssa, vil ein biletmeny bli vist øvst i
            dialogvindauget. Dette valet er ikkje tilgjengeleg for dialogar
            feste til verktøyskrinet.
          </para>
          <para lang="ru">
            Это переключатель. Если от отмечен, меню изображения
            отображается вверху панели. Это недоступно для диалогов,
            присоединённых снизу панели инструментов. Не путайте это меню
            с меню активного изображения
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是一个开关。勾选它时，会在停靠栏顶部显示图像菜单，但对停靠在工
            具箱下面的对话框无效。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Auto Follow Active Image</term>
        <term lang="cs">Automaticky následovat aktivní obrázek</term>
        <term lang="de">Automatisch dem aktiven Bild folgen</term>
        <term lang="es">Seguir automáticamente a la imagen activa</term>
        <term lang="fr">Suivre automatiquement l'image active</term>
        <term lang="it">Segui immagine attiva</term>
        <term lang="ko">자동으로 현재 이미지 따라가기</term>
        <term lang="nl">
          <guimenuitem>
            <accel>A</accel>ctieve afbeelding auto-volgen
          </guimenuitem>
        </term>
        <term lang="no">Følj aktivt bilete</term>
        <term lang="ru">Автоматически следовать активному изображению</term>
        <term lang="zh_CN">自动跟随活动图像</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This is a toggle, and it is meaningless unless an Image Menu is
            being shown. It causes the Image Menu, and hence the contents of
            the dialog if they are image-related, to change to follow whatever
            image you are working on at the moment. For example, if you have
            two images and the Histogram dialog on your secreen, then the
            histogram of the activated image will be displayed.
          </para>
          <para lang="cs">
            Jedná se o přepínač. Pokud je zaškrtnutý, dialogy v doku, a tedy i
            nabídka výběru obrázku, automaticky sleduje obrázek, se kterým
            jste naposledy pracovali. FIXME
          </para>
          <para lang="de">
            Bilder mit aktuellem Mausfokus werden bei aktivierter Option
            automatisch in der Bildauswahl selektiert.
          </para>
          <para lang="es">
            Ésta es una casilla activable, y carece de sentido cuando
            no se muestra el selector de imágenes.  Causa que el
            selector de imágenes, y por lo tanto el contenido del
            diálogo (si está relacionado con la imagen), sigan siempre
            a la imagen sobre la que se trabaja.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option n'a de sens que si l'option <quote>Afficher la
            sélection d'images</quote> est cochée. Si, par exemple, vous
            avez deux images et le dialogue Histogramme sur l'écran, c'est
            l'histogramme de l'image activée qui sera affiché.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa voce non ha significato se non è visualizzato un menu
            selezione immagine. Fa in modo che il menu di selezione
            immagine e quindi il suo contenuto, cambi seguendo l'immagine
            su cui si sta lavorando attualmente.
          </para>
          <para lang="ko">
            이것은 이미지 메뉴가 없다면 아무 소용없는 항목이다. 그것은 이
            항목이 이미지 메뉴와 연동되어 어떤 이미지를 작업하고 있더라도
            그 이미지에 관계있는 대화상자들의 내용이 자동으로 바뀌게 하는
            기능을 갖고 있기 때문이다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Als deze optie aangevinkt is en de afbeeldings-uitrollijst niet
            getoond wordt is ze enigzins zinloos. Anders, als u deze optie
            aangevinkt heeft toont de knop voor het afbeelding-uitrolmenu
            continu én automatisch met welke afbeelding u bezig bent.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom denne er avkryssa, vil biletmenyen øvst i dialogvindauge
            vise kva for bilete som er aktivt. Innhaldet i dialogvindauget
            vil også følgje det biletet du til ei kvar tid arbeider med. For
            å kunne bruke dette valet, må også
            <quote>Vis vald bilete</quote> vere avkryssa.
          </para>
          <para lang="ru">
            Это переключатель, и его действие бесполезно до появления
            изображения. При переключении через меню изображения
            заставляет изменятся содержимое диалога в зависимости от
            изображения, с которым вы работаете в данный момент.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是一个开关，当没有显示图像菜单时它是没有意义的。它使图像菜单和
            对话框内容(如果是与图像相关的)自动变为您当前正在操作的图像。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
