<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='gimp-concepts-docks' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
  lang="en;cs;de;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Dialogs and Docking</title>
  <title lang="cs">Dokování dialogů</title>
  <title lang="fr">Dialogues, fenêtres et onglets</title>
  <title lang='de'>Docken von Dialogen</title>
  <title lang="zh_CN">对话框和停靠栏</title>

<simplesect id='gimp-dock-separator'>
  <title lang="en">Docking Bars</title>
  <title lang='cs'>Dokovací proužek</title>
  <title lang='de'>Andockleiste</title>
  <title lang="fr">Barre de rattachement</title>
  <title lang="zh_CN">停靠条</title>
  
  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/using/dialog-highlight-dockbar.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang='en'>
          A dock, with docking bars highlighted
        </para>
        <para lang='cs'>
          Dok se zvýrazněným dokovacím proužkem.
        </para>
        <para lang='de'>
          Ein Dock mit hervorgehobenen Andockleisten.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Une fenêtre avec sa barre de rattachement 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          一个停靠栏，其停靠条高亮
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    In Gimp 2.0 and 2.2, you have a lot of flexibility about the
    arrangement of dialog windows on your screen.  Instead of placing
    each dialog in its own window, you can group them together using
    docks.  A "dock" is a container window that can hold a collection
    of persistent dialogs, such as the Tool Options dialog, Brushes
    dialog, Palette dialog, etc.  Docks cannot, however, hold image
    windows:  each image always has its own separate window.  They
    also can't hold non-persistent dialogs, such as the Preferences
    dialog or the New Image dialog.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Gimp verze 2 je nesmírně flexibilní, co se týče uspořádání dialogových
    oken na obrazovce. Můžete mít každý dialog v samostatném okně, ale také
    spojit do jednoho nebo několika málo oken za pomocí doků. Dok je okno,
    které drží pohromadě několik trvalých dialogů (např. Vrstvy, Stopy, Volby
    nástrojů atd.). Doky ovšem nemohou obsahovat okna obrázků – každý otevřený
    obrázek má vždy své samostatné okno (nebo okna). Doky nemohou obsahovat
    ani dočasné dialogy (např. Předvolby nebo Vytvoření nového obrázku atd.)
  </para>
  <para lang='de'>
    Ab <acronym>Gimp</acronym> Version 2.0 gibt es für Sie eine höhere
    Flexibilität um Dialoge und Fenster anzuordnen. Anstatt jeden Dialog
    in seinem eigenen Fenster anzuzeigen, wie es in älteren
    <acronym>Gimp</acronym> Versionen der Fall war, können Sie nun
    Dialoge gruppieren. Dafür stellt ihnen <acronym>Gimp</acronym>
    Containerfenster – sog. Docks – zur Verfügung, die alle Dialoge
    aufbewahren. Eine Ausnahme gibt es jedoch: Docks können keine
    Bildfenster, den Einstellungsdialog oder den Dialog zum Erstellen
    eines neuen Bildes aufbewahren.  Diese verbleiben in ihren seperaten
    Fenstern.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Depuis Gimp 2.0 vous disposez d'une plus grande souplesse pour
    organiser votre espace de travail. Au lieu d'ouvrir une fenêtre
    pour chaque dialogue vous avez maintenant la possibilité de les
    regrouper sous forme d'onglets dans une même fenêtre. 
    Toutefois si vous pouvez regrouper les dialogues il n'en va
    pas de même pour les images qui restent individuellement 
    séparées dans leur propre fenêtre. Par contre vous pouvez
    rattacher des dialogues considérés comme temporaires comme
    le dialogue des Préferences ou celui d'une nouvelle image.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在 GIMP 2.0 和 2.2 中，在对话框在屏幕的布局上您有很大的灵活性。您能用停靠栏将对话框组合在一起，而不用每个对话框放置在其单独的窗口中。一个“停靠栏”是一个容器窗口，它能容纳一组连续对话框，如工具选项对话框，画笔对话框和图案对话框等。不过停靠栏不能容纳图像窗口：每个图像都有自己单独的窗口，它们也不能装非连续的对话框，如首选项对话框或新图像对话框。
  </para>

  <para lang='en'>
    Each dock has a set of <emphasis>docking bars</emphasis>, as
    highlighted in the adjoining figure.  These are thin gray bars,
    very unobtrusive and easy not to notice:  most people don't
    realize that they exist until they are specifically pointed out.  
  </para>
  <para lang='cs'>
    Každý dok má sadu <emphasis>dokovacích proužků</emphasis> (viz předchozí
    ilustrace). Jedná se o tenké a velmi nenápadné proužky, které je snadno
    přehlédnout. Většina lidí si jich nevšimne, doku jim je někdo neukáže.
  </para>
  <para lang='de'>
    Jedes Dock hat zwei Andockleisten, die jeweils hervorgehoben sein
    sollten. Die Hervorhebung der Leisten ist jedoch Abhängig von
    Thema(Theme); so das diese Leisten grau, blau oder eine andere Farbe
    haben können.  Das GTK Standardthema zeigt blaue Leisten.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Chaque fenêtre dispose d'une <emphasis>barre de rattachement</emphasis>
    comme celle montrée sur l'image ci-dessus. Suivant le style de 
    décoration de vos fenêtres elle peut être peu visible et beaucoup
    d'utilisateurs n'ont pas fait attention à elle au début.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    每个停靠栏有一系列<emphasis>停靠条</emphasis>。在毗邻的图形中高亮。它们是些窄的灰色常条，非常不显眼而不容易注意：大多数人没有意识到它们的存在，直到它们被特别地指出。
  </para>

</simplesect>
<simplesect id='gimp-dockable-drag-area'>
  <title lang="en">Docking Drag Handles</title>
  <title lang="cs">Tažné oblasti</title>
  <title lang='de'>Sensibler Bereich (Dockgriffe)</title>
  <title lang="fr">Zones de rattachement par glisser/déposer</title>
  <title lang="zh_CN">停靠拖动臂点</title>
  
  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata lang='en;cs;de;zh_CN'
        fileref='../images/using/dialog-highlight-handle.png'
        format="PNG"/> 
        <imagedata lang='fr'
        fileref='../images/using/fr/dialog-highlight-handle.png'
        format='PNG' />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang='en'>
          A dialog in a dock, with the drag handle area highlighted
        </para>
        <para lang='cs'>
          Dok se zvýrazněnou tažnou oblastí.
        </para>
        <para lang='de'>
          Ein Dialog im Dock mit hervorgehobenen sensiblen Bereich zum
          greifen eines Dialogs aus dem Dock.
	      </para>
        <para lang='fr'>
          Un dialogue dans une fenêtre avec sa zone de rattachement 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          一个停靠栏中的对话框，其拖动臂点区域高亮
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    Each dockable dialog has a <emphasis>drag handle area</emphasis>,
    as highlighted in the figure on the right.  You can recognize this
    by the fact that the cursor changes to a hand shape when the
    pointer is over the drag handle area.  To dock a dialog, you
    simply click on its drag handle area, and drag it onto one of the
    docking bars in a dock.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Každý dokovatelný dialog má tzv. <emphasis>tažnou oblast</emphasis>
    zvýrazněnou na připojené ilustraci. Tato oblast obsahuje i název
    dialogu. Pokud je nad ní kurzor myši, změní se na symbol ruky.
    Chcete-li nějaký dialog přidat do doku, klikněte na tažnou oblast
    a přetáhněte ji na dokovací proužek libovolného doku.
  </para>
  <para lang='de'>
    Jeder dockbarer Dialog hat seinen eigenen sensiblen Bereich zum
    ergreifen des Dialogs aus dem Dock. Sie werden beim überfahren des
    Bereiches merken, dass ihr Mauscursor sich zu einer Hand verändert.
    Wenn Sie nun mit der Hand auf diesen Bereich mit der linken
    Maustaste klicken, diese gedrückt halten, den Dialog auf eine
    Andockleiste eines anderen Docks schieben, können Sie den Dialog von
    einen in das andere Dock verschieben.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Chaque dialogue dans une fenêtre a une <emphasis>zone de rattachement
    </emphasis>. Vous pouvez aisément l'identifier par le fait que le
    curseur change d'aspect quand il se trouve au-dessus d'une zone
    de rattachement. Pour rattacher ici un dialogue il suffit
    de cliquer dessus puis de le glisser et déposer dans cette zone. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    每个可停靠对话框都有一个<emphasis>拖动臂点区域</emphasis>，在右边的图形中高亮。当您把鼠标指针放在拖动臂点区域时，其光标就变成一个手的形状。您可以通过简单点击拖动臂点区域并拖动它到停靠栏的一个停靠条上来停靠对话框。
  </para>

  <para lang='en'>
    You can drag more than one dialog onto the same docking bar.  If
    you do, they will turn into tabs, represented by iconic symbols at
    the top.  Clicking on the tab handle will bring a tab to the
    front, so that you can interact with it.
  </para>
  <para lang='cs'>
    You can drag more than one dialog onto the same docking bar.  If
    you do, they will turn into tabs, represented by iconic symbols at
    the top.  Clicking on the tab handle will bring a tab to the
    front, so that you can interact with it.FIXME
  </para>
  <para lang='de'>
    Sie können mehr als einen Dialog auf eine Andockleiste schieben. Bei
    mehreren Dialogen in einem Dock, können Sie diese per Karteireiter
    auswählen die im oberen Bereich des Docks angezeigt werden.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Vous pouvez rattacher plus qu'un dialogue dans la même zone
    de rattachement. À chaque fois un nouvel onglet sera créé.
    Si vous cliquez dans la zone de rattachement d'un onglet alors
    vous pouvez le glisser et le déposer soit sur le bureau soit sur
    une autre zone de rattachement dans la même fenêtre ou dans une
    autre fenêtre.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    您能拖动不止一个对话框到同一个对话条上。当您这样做时，它们将变成页签，并在顶端表现为图标页志。点击页签臂点将使一个标签呈现在面前，这时您可以与它交互。
  </para>
</simplesect>

<simplesect id='gimp-dock-image-menu'>
  <title lang="en">Image Menu</title>
  <title lang='cs'>Seznam obrázků</title>
  <title lang='de'>Bildliste</title>
  <title lang="fr">Menu des images</title>
  <title lang="zh_CN">图像菜单</title>

  <anchor id='gimp-dock-auto-button' />

  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata lang='en;cs;de;zh_CN'
        fileref='../images/using/dialog-highlight-imagemenu.png'
        format="PNG"/> 
        <imagedata lang='fr'
        fileref='../images/using/fr/dialog-highlight-imagemenu.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang='en'>
          A dock with an Image Menu highlighted
        </para>
        <para lang='cs'>
          Dok se zvýrazněným seznamem obrázků.
        </para>
        <para lang='de'>
          Ein Dock mit hervorgehobenen Bildmenü.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Un dialogue avec son menu des images
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          一个图像菜单高亮的停靠栏
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    Some docks contain an <emphasis>Image Menu</emphasis>:  a menu
    listing all of the images open in GIMP, and displaying the name of
    the image whose information is shown in the dock.  You can use the
    Image Menu to select a different image.  If the
    <guilabel>Auto</guilabel> button is depressed, then the menu always
    shows the name of GIMP's currently active image, that is, the image
    you are currently working on.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Některé doky obsahují <emphasis>seznam obrázků</emphasis>: nabídku
    obsahující seznam všech obrázků otevřených v Gimpu a zobrazující jméno
    obrázku, o kterém dok právě zobrazuje informace. Pomocí seznamu
    obrázků můžete zvolit jiný obrázek. Pokud je stisknuto tlačítko
    <guilabel>Automaticky</guilabel>, ukazuje seznam vždy jméno aktivního
    obrázku, na kterém pracujete (a příslušné dialogy informace o něm).
  </para>
  <para lang='de'>
    Manche Docks haben im oberen Bereich eine Bildliste. Darüber ist es
    möglich auf die derzeit im <acronym>Gimp</acronym> geöffneten Bilder
    zu zugreifen. Ist die <guilabel>Auto</guilabel> Schaltfläche
    gedrückt wird <acronym>Gimp</acronym> automatisch das aktuelle Bild
    an dem Sie zur Zeit arbeiten, in der Liste auswählen.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Certains dialogues contiennent un <emphasis>menu des Images</emphasis>
    qui liste toutes les images ouvertes dans Gimp et affiche leurs noms.
    Vous pouvez utiliser ce menu pour activer une image différente de
    celle qui actuellement activée. Si le bouton <guilabel>Auto</guilabel> 
    est coché alors l'image activée dans ce menu sera toujours la
    même que l'image réellement activée dans l'application.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    有一些停靠栏包含一个<emphasis>图像菜单</emphasis>：该菜单中列出 GIMP 中打开的所有图像并显示将在停靠栏中列出信息的图像的名字。您可以用图像菜单来选取不同的图像。如果按下“自动”按钮，该菜单就会显示 GIMP 当前活动图像的名字，即您当前正在操作的图像。
  </para>

  <para lang='en'>
    By default, a "Layers, Channels, and Paths" dock shows an Image
    Menu at the top, and other types of docks do not.  You can always
    add or remove an Image Menu, however, using the "Show Image Menu"
    toggle in the Tab menu, as described below.  (Exception:  you
    cannot add an Image Menu to the dock that contains the Toolbox.)
  </para>
  <para lang='cs'>
    Dok „Vrstvy, kanály a cesty“ ma seznam obrázků ve výchozím nastavení
    zapnut, ostatní doky nikoliv. Seznam obrázků ale vždy můžete k doku přidat
    nebo opět odebrat. Učinite tak pomocí položky <guimenuitem>Zobrazovat
    výběr obrázku</guimenuitem> v nabídce odrážky, jak je popsáno níže.
    (Výjimkou je dok, který obsahuje Panel nástrojů. Tomu seznam obrázků
    přidat nelze.)
  </para>
  <para lang='de'>
    Standardmäßig zeigt das "Ebenen, Kanäle und Pfad" Dock als einziges
    diese Bildliste. Sie können diese Liste manuell zeigen oder
    verschwinden lassen, indem Sie das Kontrollkästchen <guilabel>Show
    Image menu</guilabel> im Reitermenü des Docks aktivieren. Nachfolgend
    mehr Informationen dazu.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Par défaut, une fenêtre d'onglet est ouverte contenant les dialogues
    des Calques, Canaux et Chemins. Vous pouvez toujours ajouter ou
    ajouter ce menu des Images en utilisant <guilabel>Afficher le menu 
    d'image</guilabel> dans le menu des onglets. Attention ! cette
    option n'est pas disponible quand les onglets sont rattachés sous
    la boîte à outils.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    “图层，通道和路径”停靠栏默认是在顶部显示图像菜单，而其它类型停靠栏则不同。不过您可以使用页签菜单中的“显示图像菜单”添加或移除图像菜单，下面将有详细介绍。(例外：您不能在包含工具箱的停靠栏上添加图像菜单。)
  </para>

</simplesect>  

<simplesect>
  <title lang="en">Tab Menu</title>
  <title lang='cs'>Nabídka odrážky</title>
  <title lang='de'>Reitermenü</title>
  <title lang='fr'>Menu des onglets</title>
  <title lang="zh_CN">页签操作</title>

  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata lang='en;cs;de;zh_CN'
        fileref='../images/using/dialog-highlight-tabmenu.png'
        format="PNG"/> 
        <imagedata lang='fr'
        fileref='../images/using/fr/dialog-highlight-tabmenu.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang='en'>
          A dialog in a dock, with the Tab menu button highlighted
        </para>
        <para lang='cs'>
          Dialog v doku se zvýrazněným talčítkem nabídky odrážky.
        </para>
        <para lang='de'>
          Ein Dialog im Dock mit hervorgehobener Schaltfläche zum Aufruf
          des Reitermenüs.
        </para>
      <para lang='fr'>
        Un dialogue sous forme d'onglet avec son menu
      </para>
        <para lang="zh_CN">
          一个停靠栏中的一个对话框，其页签菜单按钮高亮
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    In each dialog, you can access a special menu of tab-related
    operations by pressing the Tab Menu button, as highlighted in the
    figure on the right.  Exactly which commands are shown in the menu
    varies a bit from dialog to dialog, but they always include
    operations for creating new tabs, or closing or detaching tabs.
  </para>
  <para lang='de'>
    In jedem Dialog ist es möglich, Dockspezifische Funktionen aus einem
    Reitermenü auszuwählen. Die Funktionalität die im Reitermenü eines Docks
    zur Auswahl erscheint ist von Dock zu Dock unterschiedlich.
    Funktionen zum erstellen von neuen Dialogen, schließen oder lösen 
    von Dialogen sind jedoch bei jedem Dock gleich.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Dans chaque dialogue vous pouvez accéder à un menu spécial
    et contextuel en pressant le bouton du menu d'onglet tel que
    montré dans l'image ci-dessus. Le premier menu qui apparaît
    est spécifique au dialogue activé, les autres sont génériques.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在每个对话框中，您能通过按下页签菜单按钮来取得一些特殊的页签相关操作的菜单，正如右边图形中高亮的。准确的说，菜单中显示的命令在各个对话框中稍有不同，但是它们都有添加页签，关闭或漂移页签的操作。
  </para>

  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata lang='en;cs;de;zh_CN'
        fileref='../images/using/tab-menu.png'
        format="PNG"/> 
        <imagedata lang='fr'
        fileref='../images/using/fr/tab-menu.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>

      <caption>
	<para lang='en'>
	  Tab menu from the Layers dialog
	</para>
        <para lang='cs'>
          Nabídka odrážky dialogu Vrstvy.
        </para>
        <para lang='de'>
	  Das Reitermenü des Ebenendialogs.
	</para>
	<para lang='fr'>
	  Menu d'onglet tel que depuis le dialogue des calques
	</para>
	<para lang="zh_CN">
	  图层对话框中的页签菜单
	</para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    A Tab menu gives you acces to the following commands:
  </para>
  <para lang='cs'>
    Nabídka odrážky umožňuje zadávat následující příkazy:
  </para>
  <para lang='de'>
    Das Reitermenü gibt ihnen Zugriff zu folgenden Funktionen:
  </para>
  <para lang='fr'>
    Le menu des onglets vous donne accès aux entrées suivantes :
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    页签菜单中有这些命令：
  </para>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang='en'>Context Menu</term>
      <term lang='cs'>Kontextová nabídka</term>
      <term lang='de'>Kontextmenü</term>
      <term lang='fr'>Menu contextuel</term>
      <term lang='zh_CN'>上下文菜单</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          At the top of each Tab menu is an entry that opens into the
          dialog's context menu, which contains operations specific to
          that particular type of dialog.  For example, the context menu
          for the Patterns dialog contains a set of operations for
          manipulating patterns.
        </para>
        <para lang='cs'>
          První položkou v každé nabídce odrážky je položka, která se otvírá
          do kontextové nabídky příslušného dialogu. Ta nabízí příkazy
          a operace specifické pro daný typ dialogu. Například kontextová
          nabídka dialogu Vzorky obѕahuje sadu operací pro práci se vzorky.
        </para>
        <para lang='de'>
          Der erste Eintrag des Reitermenüs enthält immer
          Dialogspezifische Funktionen. Dieses Menü ist ebenfalls über
          ein rechten Mausklick<footnote>
            <para>
              Apple Macintosh Benutzer benutzen die linke Maustaste +
              <keycap>Strg</keycap>.
            </para>
          </footnote> auf einen Eintrag im Dialogfenster
          aufrufbar. 
        </para>
        <para lang='fr'>
          Au début de chaque menu d'onglet il y a une entrée contextuelle
          dépendante du dialogue actif. Par exemple l'entrée affichée
          pour un dialogue des calques contiendra les opérations possibles
          sur les calques.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  每个页签菜单顶部一项是对话框的上下文菜单，它包括针对特殊类型对话框的操作。比如，图案对话框的上下文菜单包括一组处理图案的操作。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang='en'>Add Tab</term>
      <term lang='cs'>Přidat odrážku</term>
      <term lang='de'>Reiter hinzufügen</term>
      <term lang='fr'>Ajouter un onglet</term>
      <term lang="zh_CN">添加页签</term>

      <listitem>
        <anchor id='gimp-dock-tab-add' />
        <para lang='en'>
          This entry opens into a submenu allowing you to add a large
          variety of dockable dialogs as new tabs.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tato pložka se otvírá do podnabídky umožňující přidat některý z
          mnoha dokovatelných dialogů jako novou odrážku.
        </para>
        <para lang='de'>
          Dieser Menüeintrag splittet sich in ein Untermenü auf, mit dem
          Sie die Auswahl aus allen dockbaren Dialogen haben und einen
          zum Dock hinzufügen können.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Cette entrée de menu vous permet d'ajouter un nouveau dialogue
          sous forme d'onglet.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该项打开一个子菜单，它让您添加多种多样的停靠对话框作为新的页签。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang='en'>Close Tab</term>
      <term lang='cs'>Zavřít odrážku</term>
      <term lang='de'>Reiter schließen</term>
      <term lang='fr'>Fermer l'onglet</term>
      <term lang="zh_CN">关闭页签</term>

      <listitem>
        <anchor id='gimp-dock-tab-close' />
        <para lang='en'>
          This entry closes the dialog.  Closing the last dialog in a
          dock causes the dock itself to close.  Choosing this menu
          entry has the same effect as pressing the "Close Tab" button. 
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tato položka zavře dialog. Zavření posledního dialogu v doku způsobí
          zavření celého dialogu. Volba této položky má stejný účinek jako
          stisknutí tlačítka <guibutton>Zavřít odrážku</guibutton>.
        </para>
        <para lang='de'>
          Mit diesem Menüeintrag können Sie den Dialog schließen. Wenn
          Sie den letzten Dialog in einem Dock schließen, wird das Dock
          ebenfalls geschlossen. 
        </para>
        <para lang='fr'>
          Cette entrée de menu ferme l'onglet. Fermer l'onglet est 
          équivalent à fermer le dialogue en lui-même ou à cliquer
          sur le bouton de fermeture.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该项关闭对话框，关闭停靠栏的最后一个对话框将关闭该停靠栏。选取该菜单项和按“关闭页签”按钮效果相同。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang='en'>Detach Tab</term>
      <term lang='cs'>Odpojit odrážku</term>
      <term lang='de'>Reiter lösen</term>
      <term lang='fr'>Détacher l'onglet</term>
      <term lang="zh_CN">漂移页签</term>

      <listitem>
        <anchor id='gimp-dock-tab-detach' />
        <para lang='en'>
          This entry detaches the dialog from the dock, creating a new
          dock with the detached dialog as its only member.  It has the
          same effect as dragging the tab out of the dock and releasing
          it at a random location.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Volbou tohoto příkazu odpojíte dialog z doku, čímž se vytvoří nový
          dok obsahující jen právě odpojenou odrážku. Stejného výsledku
          dosáhnete přetažením odrážky ven z dialogu a uvolněním kdekoliv
          mimo dok.
        </para>
        <para lang='de'>
          Dieser Eintrag lößt den Dialog aus dem Dock, und erstellt ein
          neues Dock inklusive dem Dialog. Sie erziehlen den gleichen
          Effekt, wenn Sie den Dialog aus dem Dock ziehen und irgendwo
          auf dem Desktop "fallen" lassen.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Cette entrée de menu détache l'onglet de la fenêtre et créé
          donc une nouvelle fenêtre avec ce dialogue isolé.
          C'est équivalent à un glisser/déposer sur le bureau de l'onglet.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该项从停靠栏中分离对话框，并新建一个只包含该分离对话框的停靠栏。它和拖动页签到停靠栏外并在随机位置释放效果相同。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang='en'>Preview Size</term>
      <term lang='cs'>Velikost náhledu</term>
      <term lang='de'>Vorschaugröße</term>
      <term lang='fr'>Taille de l'aperçu</term>
      <term lang='zh_CN'>预览大小</term>

      <listitem>
        <anchor id='gimp-dock-preview-size' />
        <para>
          <informalfigure>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata lang='en;cs;de;zh_CN'
                fileref='../images/using/tab-menu-preview-size.png'
                format="PNG"/> 
                <imagedata lang='fr'
                fileref='../images/using/fr/tab-menu-preview-size.png'
                format="PNG"/> 
              </imageobject>

	      <caption>
		<para lang='en'>
		  Preview Size submenu of a Tab menu
		</para>
                <para lang='cs'>
                  Podnabídka Velikost náhledu nabídky odrážky.
                </para>
                <para lang='de'>
		  Die Vorschaugröße im Untermenü des Reitermenüs.
		</para>
                <para lang='fr'>
                  Sous-menu de taille d'aperçu
                </para>
		<para lang="zh_CN">
		  页签菜单的预览大小子菜单。
		</para>
	      </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>
        </para>
        <para lang='en'>
          Many, but not all, dialogs have Tab menus containing a
          <guilabel>Preview Size</guilabel> option, which opens into a
          submenu giving a list of sizes for the items in the dialog.
          For example, the Brushes dialog shows pictures of all
          available brushes:  the Preview Size determines how large the
          pictures are.  The default is <guilabel>Medium</guilabel>.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Mnoho dialogů (ne ale všechny) mají v nabídce odrážky podnabídku
          <guilabel>Velikost náhledu</guilabel>. která obsahuje možné volby
          velikosti náhledů položek v dialogu. Například dialog Stopy
          obsahuje ukázky všech stop, <guilabel>Velikost náhledu</guilabel>
          určuje, jak velké tyto obrázky budou. Výchozí nastavení je
          <guilabel>Střední</guilabel>.
        </para>
        <para lang='de'>
          Die meisten dockbaren Dialoge haben einen
          <guilabel>Vorschaugröße</guilabel> Eintrag im Reitermenü.
          Dieser Eintrag öffnet ein Untermenü mit einer Liste von Größen
          für Miniaturbilder im Dialog. Beispielsweise regelt die
          Vorschaugröße im Pinseldialog die Größe der angezeigten
          Pinsel. Voreingestellt ist <guilabel>Medium</guilabel> als
          Vorschaugröße.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Plusieurs (mais pas tous) dialogues ont une entrée de menu
          contenant une <guilabel>Taille de l'aperçu</guilabel> qui
          ouvre le sous-menu ci-dessus. Par exemple le dialogue des
          brosses va vous présenter un menu qui déterminera la
          taille des aperçus de brosses affichés dans le dialogue.
          La valeur par défaut est <guilabel>Moyne</guilabel>.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  有许多但不是全部的对话框其页签菜单包含一个“预览大小”的选项，在其子菜单中列出了对话框中项目的大小。比如，画笔对话框显示所有可用画笔的图片：预览大小就是决定这些图片的大小。默认是“中”。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang='en'>Tab Style</term>
      <term lang='cs'>Styl odrážky</term>
      <term lang='de'>Reiterstil</term>
      <term lang='fr'>Style d'onglet</term>
      <term lang="zh_CN">页签风格</term>

      <listitem>
        <anchor id='gimp-dock-tab-style' />
        <para>
          <informalfigure>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata lang='en;cs;de;zh_CN'
                fileref='../images/using/tab-menu-tab-style.png'
                format="PNG"/> 
                <imagedata lang='fr'
                fileref='../images/using/fr/tab-menu-tab-style.png'
                format="PNG"/> 
              </imageobject>

                <caption>
                  <para lang='en'>
                    Tab Style submenu of a Tab menu
                  </para>
                  <para lang='cs'>
                    Podnabídka Styl odrážky nabídky odrážky.
                  </para>
                  <para lang='de'>
                    Reiterstil des Untermenüs im Reitermenü.
                  </para>
                  <para lang='fr'>
                    Le sous-menu style d'onglet
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    页签菜单的页签风格子菜单
                  </para>
                </caption>
            </mediaobject>
          </informalfigure>
        </para>
        <para lang='en'>
          This entry is available when multiple dialogs are in the same
          dock:  it opens into a submenu allowing you to choose how the
          tabs at the top will appear.  There are five choices, not all
          of which will be available for all types of dialogs:
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tato položka je dostupná tehdy, pokud je v jednom doku více dialogů.
          Otevírá se do podnabídky umožňující nastavit vzhled odrážek pro
          přepínání mezi dialogy.  ožností je pět, ale všechny nejsou dostupné
          pro všechny dialogy:
        </para>
        <para lang='de'>
          Dieser Eintrag ist nur bei mehreren Dialogen in einem Dock
          verfügbar. Es öffnet ein Untermenü mit der Möglichkeit das
          Aussehen der Reiter zu beeinflussen. Es gibt fünf
          Möglichkeiten:
        </para>
        <para lang='fr'>
          Cette entrée de menu est disponible quand plusieurs dialogues
          sont regroupés sous forme d'onglets dans la même fenêtre, elle
          vous propose de choisir parmi les différents styles d'onglets 
          disponibles. Il y a cinq chois possibles :
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该项在多个对话框在同一停靠栏中时可用：它打开一个子菜单让您选择顶部的页签如何显示。其中有五种选择，但它们并不是所有类型对话框中都可用。
        </para>

        <para>
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang='en'>Icon</term>
              <term lang='cs'>Ikona</term>
              <term lang='de'>Symbol</term>
              <term lang='fr'>Icône</term>
              <term lang="zh_CN">图标</term>
              <listitem>
                <para lang='en'>
                  This choice gives you an icon representing the dialog
                  type. 
                </para>
                <para lang='cs'>
                  Odrážka bude obsahovat ikonu představující daný dialog.
                </para>
                <para lang='de'>
                  Dialogspezifische Icons werden im Reitermenü
                  angezeigt.
                </para>
                <para lang='fr'>
                  Pour réprésenter le dialogue par une icône.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选择用图标表示对话框类型。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
              <term lang='en'>Current Status</term>
              <term lang='cs'>Aktuální stav</term>
              <term lang='de'>Aktueller Status</term>
              <term lang='fr'>État courant</term>
              <term lang="zh_CN">当前状态</term>
              <listitem>
                <para lang='en'>
                  This choice is only available for dialogs that allow you
                  to select something, such as a brush, a pattern, a
                  gradient, etc.  It gives you a tab showing a
                  representation of the item currently selected.
                </para>
                <para lang='cs'>
                  Tato volba je dostupná pouze pro dialogy, které umožňují
                  volit ze seznamu určité nastavení typu stopy, vzorku atd.
                  Pokud ji zvolíte, bude odrážka obsahovat náhled právě
                  vybrané volby (stopy, vzorku atd.).
                </para>
                <para lang='de'>
                  Dieser Menüeintrag ist nur bei Dialogen verfügbar, die
                  eine Auswahl, z.B. bei Pinseln, Mustern oder
                  Farbverlauf, darstellen.  Es zeigt das aktuell
                  ausgewählte Objekt, wie z.B. den Pinsel, das Muster
                  oder den Farbverlauf.
                </para>
                <para lang='fr'>
                  Pour montrer l'élément actif à l'intérieur du
                  dialogue. Par exemple pour le dialogue des brosses
                  vous verrez la brosse active.
                  representation of the item currently selected.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选择对那些可以选取比如画笔，图案，渐变等的对话框可用。它用一个页签显示当前选取的物品。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
              <term lang='en;cs;de'>Text</term>
              <term lang='fr'>Texte</term>
              <term lang="zh_CN">文字</term>
              <listitem>
                <para lang='en'>
                  This choice gives you a tab showing the dialog type in
                  text.
                </para>
                <para lang='cs'>
                  Pokud zvolíte tuto položku, bude v odrážce zobrazen text –
                  název daného dialogu.
                </para>
                <para lang='de'>
                  Bei Auswahl zeigen die Reiter im Dock den Namen des
                  Dialoges. 
                </para>
                <para lang='fr'>
                  Pour afficher un texte montrant le nom du dialogue.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选择用一个页签以文字的方式显示对话框类型。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
              <term lang='en'>Icon and Text</term>
              <term lang='cs'>Ikona a text</term>
              <term lang='de'>Symbol und Text</term>
              <term lang='fr'>Icône et texte</term>
              <term lang="zh_CN">图标和文字</term>
              <listitem>
                <para lang='en'>
                  This choice gives you wider tabs, containing both an
                  icon and the type of dialog in text.
                </para>
                <para lang='cs'>
                  Touto volbou nastavíte širší odrážky, které obsahují
                  ikonu i název dialogu.
                </para>
                <para lang='de'>
                  Dieser Menüeintrag zeigt die Reiter als Icon in
                  Verbindung mit den Namen der Dialoge an.
                </para>
                <para lang='fr'>
                  Pour montrer à la fois une icône et le texte.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选择使用一个更宽的包括图标和对话框类型文字的页签。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
              <term lang='en'>Status and Text</term>
              <term lang='cs'>Stav a text</term>
              <term lang='de'>Status und Text</term>
              <term lang='fr'>État et texte</term>
              <term lang="zh_CN">状态和文字</term>
              <listitem>
                <para lang='en'>
                  This choice, where available, shows the item currently
                  selected, as well as the type of dialog.
                </para>
                <para lang='cs'>
                  Tato volba nastaví širší odrážky obsahující jak právě
                  zvolenou položku (stopu, vzorek atd.), tak i název dialogu,
                </para>
                <para lang='de'>
                  Dieser Menüeintrag das aktuell ausgewählte Objekt im
                  Dialog in Verbindung mit dem Namen des Dialoges an.
                </para>
                <para lang='fr'>
                  Pour montrer à la fois l'élément actif au sein du
                  dialogue et le texte du nom du dialogue.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  当该选择可用时，就会显示当前选取的物品和对话框类型文字。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </para>
      </listitem>       
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang='en'>View as List; View as Grid</term>
      <term lang='cs'>Zobrazit jako seznam; Zobrazit jako mřížku</term>
      <term lang='de'>Als Liste anzeigen; Als Raster anzeigen</term>
      <term lang='fr'>Voir comme une liste ; voire comme une grille</term>
      <term lang='zh_CN'>以列表方式查看;以阵列方式查看</term>

      <listitem>
        <anchor id='gimp-dock-view-as-list' />
        <anchor id='gimp-dock-view-as-grid' />
        <para lang='en'>
          These entries are shown in dialogs that allow you to select an
          item from a set: brushes, patterns, fonts, etc.  You can
          choose whether to view the items as a vertical list, with the
          name of each beside it, or as a grid, with representations of
          the items but no names.  Each has its advantages:  viewing as
          a list gives you more information, but viewing as a grid
          allows you to see many more possibilities at once.  The
          default for this varies across dialogs:  for brushes and
          patterns, the default is a grid; for most other things, the
          default is a list.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Tyto volby jsou k dispozici v dialozích, které umožňují vybírat
          ze sady položek: stopy, vzorky, písma atd. Můžete pomocí nich
          zvolit, zda chcete položky zobrazovat jako vertikální seznam se
          jmény i ikonami; nebo jako mřížku bezejmenných ikon. Obojí má své
          výhody: seznam poskytuje víc informací, mřížka zase umožňuje
          zobrazit více položek najednou. Výchozí volba je různá pro různé
          dialogy, pro stopy a vzorky je to mřížka, pro většinu ostatních
          seznam.
        </para>
        <para lang='de'>
          Dieser Menüeintrag ist nur bei Dialogen verfügbar, die eine
          Auswahl, z.B. bei Pinseln, Mustern oder Farbverlauf,
          darstellen. Sie können die Anordnung der Miniaturbilder
          beeinflussen indem Sie die Einträge im Dialog entweder als
          Liste oder übersichtlicher, als Raster anzeigen lassen.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Ces entrées de menu sont disponibles dès lors qu'il y a 
          possibilité de sélectionner des éléments, ils seront
          représentés comme une liste ou bien comme une grille.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  这些项在对话框中有可以选择一些东西：画笔，图案和字体等时可用。您可以选择是使这些项目呈垂直列表排列并且名字显示在旁边，还是阵列排列并且没有名字。它们各有各的优点：以列表方式查看显示更多信息，而以阵列方式查看让您能同时看到更多可选项。其默认值随对话框不同而不同：对画笔和图案默认是阵列；而对大多数其它的，其默认是列表。
	</para>
      </listitem>       
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang='en'>Show Image Menu</term>
      <term lang='cs'>Zobrazovat výběr obrázku</term>
      <term lang='de'>Bildliste anzeigen</term>
      <term lang='fr'>Afficher l'image sélectionnée</term>
      <term lang='zh_CN'>显示图像菜单</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This is a toggle.  If it is checked, then an Image Menu is
          shown at the top of the dock.  It is not available for dialogs
          docked below the Toolbox.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Jedná se o přepínač. Pokud je zaškrtnutý, zobrazí se v horní části
          doku nabídka pro výběr aktivního obrázku. Tento přepínač není
          dostupný pro dialogy ukotvené v doku s Panelem nástrojů.
        </para>
        <para lang='de'>
          Ist das Kontrollkästchen aktiviert, wird im oberen Bereich des
          Docks ein Menü angezeigt, welches die aktuell geöffneten
          Bilder beinhaltet. Es ist nicht für Dialoge verfügbar, die
          sich unter dem Werkzeugfenster befinden.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Si cette option est activée le menu des Images sera affiché.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  这是一个开关。勾选它时，会在停靠栏顶部显示图像菜单，但对停靠在工具箱下面的对话框无效。
	</para>
      </listitem>       
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang='en'>Auto Follow Active Image</term>
      <term lang='cs'>Automaticky následovat aktivní obrázek</term>
      <term lang='de'>Automatisch dem aktiven Bild folgen</term>
      <term lang='fr'>Suivre automatiquement l'image active</term>
      <term lang='zh_CN'>自动跟随活动图像</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          This is a toggle, and it is meaningless unless an Image Menu
          is being shown.  It causes the Image Menu, and hence the
          contents of the dialog if they are image-related, to change to
          follow whatever image you are working on at the moment.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Jedná se o přepínač. Pokud je zaškrtnutý, dialogy v doku, a tedy
          i nabídka výběru obrázku, automaticky sleduje obrázek, se kterým
          jste naposledy pracovali. FIXME
        </para>
        <para lang='de'>
          Sobald die Bildliste angezeigt wird und das Kontrollkästchen
          aktiviert ist, wird das Bild an dem Sie arbeiten in der Bildliste
          selektiert. 
        </para>
        <para lang='fr'>
          Si cette option est activée l'image active du menu d'image correspondra
          toujours à l'image réellement activée dans Gimp.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  这是一个开关，当没有显示图像菜单时它是没有意义的。它使图像菜单和对话框内容(如果是与图像相关的)自动变为您当前正在操作的图像。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>

</sect2>

