<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-concepts-text' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="cs;en;fr;zh_CN">
  <title lang="cs">Text a písma</title>
  <title lang="en">Text and Fonts</title>
  <title lang="fr">Texte et Polices</title>  <!--050508-->
  <title lang="zh_CN">文字和字体</title>

  <indexterm>
    <primary lang="cs">Obrázek</primary>
    <primary lang="en">Image</primary>
    <primary lang="fr">Image</primary>
    <primary lang="zh_CN">图像</primary>
    <secondary lang="cs">Text</secondary>
    <secondary lang="en">Text</secondary>
    <secondary lang="fr">Texte</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">文字</secondary>
  </indexterm>

  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata
          fileref='../images/using/text-example.png'
          format="PNG"/>
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang='cs'>
          Ukázka textové položky se zobrazenou hranicí textové vrstvy.
          (Písmo: Utopia Bold)
        </para>
        <para lang='en'>
          Example of a text item, showing the boundary of the text
          layer.  (Font: Utopia Bold)
        </para>
        <para lang="fr">
          Exemple de Texte, montrant les limites du calque de texte.
          (Police: Utopia bold)
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          一个文本例子，显示文字图层的边缘。(字体：Utopia Bold)
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='cs'>
    Jedno z největších vylepšení Gimpu řady 2 oproti předchozím verzím se
    týkalo práce s textem. V Gimpu 2.0 a 2.2 je kařdá textová položka umístěna
    v samostatné textové vrstvě, ke které se kdykoliv můžete vrátit a editovat
    ji. Text můžete v obrázku také libovolně přesouvat, měnit řez písma nebo
    jeho velikost. Použít můžete libovolný řez písma dostupný ve vašem
    systému. Můžete nastavit zarovníní textu, odsazení a rozestup řádků.
  </para>
  <para lang='en'>
    One of the greatest improvements of GIMP 2.0 over GIMP 1.2 is in
    the handling of text.  In GIMP 2.0 and 2.2, each text item goes in a
    separate Text layer, and you can come back later to the layer and
    edit the text in it.  You can also move the text around in the
    image, or change the font, or the font size.  You can use any
    font available on your system.  You can control justification,
    indentation, and line spacing.  
  </para>
  <para lang="fr">
    Une des plus importantes améliorations de Gimp-2.0 par rapport à 
    Gimp-1.2 est sa façon de gérer les textes. Maintenant, chaque 
    texte va dans un calque séparé, et vous pouvez revenir au calque 
    par la suite pour en éditer le texte. Vous pouvez aussi déplacer 
    le texte dans l'image, ou changer de police ou de taille de 
    police. Vous pouvez utiliser toutes les polices présentes sur 
    votre système. Vous pouvez contrôler la justification, 
    l'indentation et l'espacement des lignes.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    从 GIMP 1.2 到 GIMP 2.0，一个最大的进步就在处理文字。GIMP 2.0 和 2.2 中，每个文本都有自己独立的文字图层，以后可以通过该图层来编辑其中的文字，还可以在图像中移动文字，改变字体及其大小。您可以使用系统中可用的任何字体，控制其对齐，缩进和行距。
  </para>

  <para lang='cs'>
    S textovou vrstvou můžete zacházet jako s kteroukoliv jinou vrstvou,
    ale často to může znamenat ztrátu možnosti opětovně editovat text bez
    zahození výsledků práce.
  </para>
  <para lang='en'>
    Actually, you can operate on a text layer in the same ways as any
    other layer, but doing so often means giving up the ability to
    edit the text without losing the results of your work.
  </para>
  <para lang="fr">
    En fait, vous pouvez opérer sur un calque de texte comme vous le 
    faites avec les autres calques, mais au risque d'abandonner la 
    possibilité d'éditer le texte sans perdre le résultat de votre 
    travail. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    实际上，您能像其它图层一样操作文字图层，不过这样做通常意谓着放弃编辑文字的能力而不会丢失您所工作的结果。
  </para>

  <para lang='cs'>
    K pochopení specifik manipulace s textem je dobré si uvědomit, že textová
    vrstva obsahuje více informací, než pouhé údaje o viditelných pixelech:
    obsahuje text ve formátu čitelném textovým editorem. Vidíte to v okně
    textového editoru, které se otevře při práci s textovým nástrojem.
    Kdykoliv text změníte, vrstva se podle jeho nového znění překreslí.
  </para>
  <para lang='en'>
    To understand some of the idiosyncracies of text handling, it may
    help for you to realize that a text layer contains more
    information than the pixel data that you see:  it also contains a
    representation of the text in a text-editor format.  You can see
    this in the text-editor window that pops up while you are using the
    Text tool.  Every time you alter the text, the image layer is
    redrawn to reflect your changes. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour comprendre certaines des particularités de la gestion des 
    textes, vous devez savoir qu'un calque de texte contient plus 
    d'information que sa simple composition en pixels: il contient 
    aussi une représentation du texte comme dans un éditeur de 
    texte. Vous pouvez vous en rendre compte dans la fenêtre d'édition 
    du texte qui apparaît quand vous utilisez l'outil Texte: chaque 
    fois que vous modifiez le texte, l'image du calque est redessinée 
    pour refléter vos changements.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    要理解文字处理的一些特性，先要认识到一个文字图层比您所看到的像素数据要包含更多的信息：它还包括表现为文本编辑器格式的文字，在使用文字工具弹出的文本编辑器窗口中可以看到。每当您修改文本时，图像图层都重画并反映出这些变化。
  </para>

  <para lang='cs'>
    Nyní si představte, že vytvoříte textovou vrstvu, ale pak s ní provedete
    operaci jinak, než pomocí textového nástroje, například ji otočíte.
    Jakmile pak text upravíte, textový nástroj vrstvu překreslí, čímž zahodí
    výsledky všech operací, které jste s vrstvou v mezičase provedli.
  </para>
  <para lang='en'>
    Now suppose you create a text layer, and then operate on it in
    some way that does not involve the Text tool:  rotate it, for
    example.  Suppose you then come back and try to edit it using the
    Text tool.  As soon as you edit the text, the Text tool will
    redraw the layer, wiping out the results of the operations you
    performed in the meantime.
  </para>
  <para lang="fr">
    Maintenant, supposons que vous créiez un calque de texte, puis que 
    vous agissiez sur lui autrement qu'avec l'outil Texte, en 
    appliquant une rotation par exemple. Si vous essayez alors 
    d'éditer à nouveau ce texte avec l'outil Texte, cet outil 
    redessinera le calque, effaçant le résultat des opérations que 
    vous avez effectuées entre temps.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    现在假设新建一个文字图层，然后用文字工具外的操作对它进行处理：比如旋转它。然后打算再用文字工具编辑它。一旦您编辑了文本，文字工具就会重画图层，清除此间所作的所有操作。
  </para>

  <para lang='cs'>
    Protože toto nebezpečí není zcela samozřejmé, snaží se vás na něj textový
    nástroj upozornit. Pokud provedete na vrstvě úpravy a pak se snažíte
    editovat text, objeví se varovná zpráva upozorňující na hrozící ztrátu
    provedených změn a nabízející tři možnosti: (1) Úpravy – upravovat text
    i za cenu ztráty úprav ve vrstvě; (2) Zrušit; (3) Nový – vytvořit novou
    tetxovou vrstvu se stejným textem, jako má vrstva stávající, a ponechat
    stávající vrstvu beze změn.
  </para>
  <para lang='en'>
    Because this danger is not obvious, the Text tool tries to protect
    you from it.  If you operate on a text layer, and then later try
    to edit the text, a message pops up, warning you that your
    alterations will be undone, and giving you three options:  (1)
    edit the text anyway; (2) cancel; (3) create a new text layer with
    the same text as the existing layer, leaving the existing layer
    unchanged. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Parce que ce danger n'est pas évident, l'outil Texte cherche à 
    vous en protéger. Si vous essayez de travailler sur un calque de 
    texte et qu'ensuite vous essayez d'éditer le texte, un message 
    apparaît,vous avertissant que vos modifications vont être annulées, 
    et vous offrant trois options: (1) éditer le texte de toute façon; 
    (2) annuler; (3) créer un nouveau calque de texte avec le même 
    texte que celui sur lequel vous avez travaillé.

  </para>
  <para lang="zh_CN">
    由于这种危险不明显，文字工具避免您这样做。对文字图层操作后再尝试编辑它时，会弹出一条警告信息，告诉您所作的修改会被恢复原状，并给您三个选项：(1)强行编辑;(2)取消;(3)新建一个与现有图层有相同文本的文字图层，而保持现有图层不变。
  </para>

</sect2>
