<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-17 added norwegian translation by KoSt
  2006-05-08 added Korean translation by Dust
  2006-04-30 HdJ: added dutch translation.
  2006-04-10 Ciampix: added italian translation.
  2006-03-04 Lexa: added german translation and made docbook compliant.
  2005-11-28 Lexa: replaced informalfigures by figures.
  2005-05-08 added french translation
-->
<sect1 id="gimp-concepts-gradients" lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="de;es;fr;nl;ko;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-18</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="nl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-30</date>
        <authorinitials>HdJ</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-08</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-17</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="cs">Přechody</phrase>
    <phrase lang="de">Farbverläufe</phrase>
    <phrase lang="en">Gradients</phrase>
    <phrase lang="es">Degradados</phrase>
    <phrase lang="fr">Dégradés</phrase>
    <phrase lang="it">Gradienti</phrase>
    <phrase lang="ko">그라디언트</phrase>
    <phrase lang="nl">Kleurverlopen</phrase>
    <phrase lang="no">Fargeovergangar</phrase>
    <phrase lang="ru">Градиенты</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">渐变</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Gradient</primary>
    <secondary>Overview</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs"><primary>Přechody</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbverlauf</primary></indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Degradados</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dégradé</primary>
    <secondary>Généralités</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Gradienti</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>그라디언트</primary><secondary>개요</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl"><primary>Verlopen</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Fargeovergangar</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Градиенты</primary></indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>渐变</primary></indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs">Několik příkladů gimpích přechodů.</phrase>
      <phrase lang="de">Beispiele für Farbverläufe</phrase>
      <phrase lang="en">Some examples of GIMP gradients.</phrase>
      <phrase lang="es">Algunos ejemplos de degradados del GIMP.</phrase>
      <phrase lang="fr">Quelques exemples de dégradés Gimp.</phrase>
      <phrase lang="it">Alcuni esempi di gradienti di GIMP.</phrase>
      <phrase lang="ko">김프 그라디언트의 몇 가지 예제</phrase>
      <phrase lang="nl">Enkele voorbeelden van kleurverlopen.</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel på fargeovergangar</phrase>
      <phrase lang="ru">Несколько примеров градиентов в GIMP</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">一些 GIMP 渐变的范例。</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/gradient-examples.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="cs;en;zh_CN">
          Gradients from top to bottom: FG to BG (RGB); Full saturation
          spectrum; Nauseating headache; Browns; Four bars
        </para>
        <para lang="de">
          Die Verläufe von oben nach unten: VG nach HG (RGB); Full saturation
          spectrum CCW; Nauseating headache; Browns; Four bars
        </para>
        <para lang="es">
          Los degradados desde arriba hacia abajo: Frente a fondo (RGB); Full
          saturation spectrum; Nauseating headache; Browns; Four bars
        </para>
        <para lang="fr">
          De haut en bas : PP vers AP (RVB) ; Full saturation spectrum
          (Spectre en pleine saturation) ; Nauseating headache (Migraine
          nauséeuse) ; Browns (Marrons) ; Four bars (Quatre barres)
        </para>
        <para lang="it">
          Gradienti dalla cima al fondo: dal primo piano allo sfondo (RGB);
          spettro di saturazione completo; malditesta nauseante; colori
          marroni; quattro barre.
        </para>
        <para lang="ko">
          왼쪽에서 오른쪽으로, 전경색에서 배경색으로(RGB 모드), 채도 스펙트럼,
		  어두운 색들, 갈색 계열, 네 개의 기둥
        </para>
        <para lang="nl">
          Verlopen van onder naar boven: VG naar AG(RGB); Volledig verzadigd
          spectrum (Full saturation spectrum CCW); Misselijke hoofdpijnkleuren
          (Nauseating headache); Bruintinten (Browns); Vier balken (Four
          bars).
        </para>
        <para lang="no">
          Ovanfrå og ned: Forgrunn til bakgrunn (RGB); Full saturation
          spectrum CCW; Nauseating headache; Browns; Four bars
        </para>
        <para lang="ru">
          Градиенты с верху вниз: с переднего фона до заднего (RGB); Полное
          насыщение спектра; Головная боль; Коричневые цвета; четыре планки.
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    <emphasis>Přechod</emphasis>
    je sada barev uspořádaná za sebou. Nejtypičtějším využitím přechodů je
    použití nástroje <link linkend="gimp-tool-blend">Mísení</link>,
    též známého jako „Vyplňování přechodem“, který vyplní vybranou oblast
    barvami z přechodu. Nad způsobem použití barev z přechodu máte značnou
    kontrolu. Existují i další důležité způsoby využití přechodů, například:
  </para>
  <para lang="de">
    Ein Farbverlauf ordnet eine Menge von Farben linear an. Die einfachste und
    wahrscheinlich am häufigsten benutzte Anwendung von Farbverläufen ist das
    Werkzeug <quote>Mit Farbverlauf füllen</quote>. Damit können Sie Auswahlen
    mit Farben aus einem Verlauf füllen. Dabei haben Sie verschiedenste
    Möglichkeiten, das Füllen zu beeinflussen. Weitere wichtige Anwendungen,
    in denen Farbverläufe eine zentrale Rolle spielen, umfassen:
  </para>
  <para lang="en">
    A <emphasis>gradient</emphasis>
    is a set of colors arranged in a linear order. The most basic use of
    gradients is by the <link linkend="gimp-tool-blend">Blend tool</link>,
    sometimes known as the <quote>gradient tool</quote> or <quote>gradient
    fill tool</quote>: it works
    by filling the selection with colors from a gradient. You have many
    options to choose from for controlling the way the gradient colors are
    arranged within the selection. There are also other important ways to use
    gradients, including:
  </para>
  <para lang="es">
    Un <emphasis>degradado</emphasis> es un conjunto de colores ordenados
    linealmente.  El uso más básico de los degradados se realiza con la
    herramienta <link linkend="gimp-tool-blend">Mezcla</link>, a veces llamada
    la <quote>herramienta de degradado</quote> o la <quote>herramienta de
    relleno de degradado</quote>.  Ésta rellena la selección con los colores
    de un degradado.  Hay muchas opciones que se pueden escoger para controlar
    la forma en que los colores del degradado se ubican dentro de la
    selección.  También hay otras formas de usar los degradados, incluyendo:
  </para>
  <para lang="fr">
    Un <emphasis>dégradé</emphasis> est un groupe de couleurs placées
    dans un ordre linéaire. L'utilisation la plus simple des dégradés
    est celle de l'outil <link linkend="gimp-tool-blend">Blend tool
    </link> qui remplit une sélection avec un dégradé choisi et qui
    possède de nombreuses options. Il y aussi deux autres façons
    importantes d'utiliser les dégradés :
  </para>
  <para lang="it">
    Un <emphasis>gradiente</emphasis> è un'insieme di colori posti in un
    ordine lineare. L'uso base dei gradienti avviene tramite lo
    strumento <link linkend="gimp-tool-blend">Sfumatura</link>, detto anche
    "strumento gradiente" o "strumento di riempimento a gradiente": con
    esso si riempiono le selezioni con colori presi da un gradiente. Ci
    sono molti modi per controllare il modo in cui i gradienti di colore
    vengono disposti nella selezione. Ci sono anche altri modi per
    utilizzare i gradienti, inclusi:
  </para>
  <para lang="ko">
    <emphasis>그라디언트</emphasis>는 선형으로 배열된 색상 모음입니다.
    그라디언트의 주요 용도는 <quote>그라디언트 도구</quote> 나
	<quote>그라디언트로 채우기</quote> 로 알려진
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-blend">블렌드 도구</link> -->
    블렌드 도구를 이용하는 것입니다. 이 도구는 그라디언트에서 선택된
	색상으로 선택을 채웁니다. 많은 옵션을 통해 선택된 영역에 그라디언트
	색상들이 배열되는 방법을 조절할 수 있습니다. 그 외에 다음과 같은
	용도에도 쓰입니다.:
  </para>
  <para lang="nl">
    Een <emphasis>verloop</emphasis> is een verzameling kleuren die in een
    lineair verloop gerangschikt zijn. Het meest eenvoudige gebruik van
    verlopen is met behulp van het <!--link
    linkend="gimp-tool-blend"XXX_NL-->Meng gereedschap <!--/link--> dat ook
    wel "verloop gereedschap" of "Vullen met kleurverloop" genoemd word: Het
    vult de geselecteerde objecten met een kleurverloop. De precieze manier
    waarop deze vulling gebruikt wordt, is erg veelzijdig, wat de volgende
    belangrijke gebruiksmanieren opleverd:
  </para>
  <para lang="no">
    Ein <emphasis>fargeovergang</emphasis>, også kalla
    <quote>gradient</quote>, er i denne samanhengen eit fargesett arrangert
    i lineær rekkefølgje. Det enklaste eksemplet på denne bruken finn vi i
    <!-- PENDING:no
      <link linkend="gimp-tool-blend"-->fargeovergangsverktøyet
    <!-- PENDING:no </link-->. Dette
    verktøyet fyller ei markering med fargar frå ein fargeovergang på ein
    av dei mange måtane du har valet mellom. Dessutan finst det
    mange andre bruksområde for fargeovergangane, inkludert:
  </para>
  <para lang="ru">
    <emphasis>Градиент</emphasis> представляет собой  набор
    расположенных в линейной последовательности цветов. В основном
    градиенты применяются инструментом  <!--link linkend="gimp-tool-blend"-->
    Заливка<!--/link-->,  также известным как "Градиент" или "Заливка
    градиентом": он заливает  выделение цветами из градиента. Для
    контроля размещения  градиентных цветов внутри выделения вы можете
    изменять множество параметров.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    一个<emphasis>渐变</emphasis>就是一系列线性排列的颜色。渐变最基本的使用
    是<link linkend="gimp-tool-blend">渐变工具</link>，也被叫作“渐变填充工具
    ”：它将一个渐变中的颜色填充的选区，有很多控制渐变颜色与选区排列方式的很
    多选项。还有其它多种使用渐变的方式，包括：
  </para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Malování přechodem</term>
      <term lang="de">Malen mit Verläufen</term>
      <term lang="en">Painting with a gradient</term>
      <term lang="es">Pintar con un degradado</term>
      <term lang="fr">Peindre avec un dégradé</term>
      <term lang="it">Disegno con un gradiente</term>
      <term lang="ko">그라디언트로 칠하기</term>
      <term lang="nl">Tekenen met een verloop</term>
      <term lang="no">Å teikne med fargeovergang</term>
      <term lang="ru">Рисование градиентом</term>
      <term lang="zh_CN">用渐变涂画</term>

      <listitem>
        <para lang="cs">
          Každý ze základních kreslících nástrojů Gimpu umožňuje používat
          barvy z přechodu. Lze tak tvořit tahy štětcem, které mají na začátku
          jinou barvu, než na konci.
        </para>
        <para lang="de">
          Alle Malwerkzeuge in GIMP bieten Ihnen die Möglichkeit, statt mit
          einer Farbe mit einem Farbverlauf zu malen. Dabei wechselt der
          Pinselstrich beim Malen die Farbe entsprechend des ausgewählten
          Verlaufes.
        </para>
        <para lang="en">
          Each of GIMP's basic painting tools allows you the option of using
          colors from a gradient. This enables you to create brushstrokes that
          change color from one end to the other.
        </para>
        <para lang="es">
          Cada una de las herramientas de pintura del GIMP admiten obtener los
          colores desde un degradado. Esto permite crear trazos de brocha que
          cambian el color de una punta a la otra.
        </para>
        <para lang="fr">
          Tous les outils de peinture possèdent l'option
          <quote>Dégradé</quote> : le coup de pinceau changera de couleur
          tout au long de son tracé.
        </para>
        <para lang="it">
          Ogni strumento di base di disegno di GIMP permette la possibilità di
          usare dei colori presi da un gradiente. Ciò permette di disegnare
          con dei tratti che cambiano colore dall'inizio alla fine del tratto.
        </para>
        <para lang="ko">
          김프의 기본 페인트 도구들은 각각 그라디언트의 색상을 이용할 수
		  있는 옵션이 있습니다. 이를 통해 한쪽 끝에서 다른 쪽까지 색이
		  변하는 브러쉬 스트로크를 그릴 수 있습니다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Ieder basistekengereedschap van <acronym>GIMP</acronym> kan van een
          kleurenverloop gebruik maken. Daarmee kunt u penseelstreken maken
          waarvan de kleur van het begin tot het einde geleidelijk varieerd.
        </para>
        <para lang="no">
          Alle dei vanlege teiknereiskapa i <acronym>GIMP</acronym> kan
          også nyttast med fargar frå ein fargeovergang, for eksempel å
          lage penselstrok som endrar farge undervegs.
        </para>
        <para lang="ru">
          Любой из основных инструментов рисования в GIMP даёт вам возможность
          использовать цвета из градиента. Это позволяет вам создавать мазки
          кистью, которые меняют цвет от одного конца к другому.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          GIMP 中每个基本的涂画工具提供使用一个渐变中颜色的选项。这使您可以
          画出从一端到另一端改变颜色的笔划。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="cs">Filtr Mapování z přechodu</term>
      <term lang="de">
        Das Filter <quote>Abbilden auf Farbverlauf</quote>
      </term>
      <term lang="en">The Gradient Map filter</term>
      <term lang="es">El filtro Mapa de degradado</term>
      <term lang="fr">Le filtre Application de dégradé</term>
      <term lang="it">Filtro a mappa gradiente</term>
      <term lang="ko">그라디언트 맵 필터</term>
      <term lang="nl">Verloop projectie filter</term>
      <term lang="no">Fargeovergangsfilter</term>
      <term lang="ru">Фильтр "Градиентная карта"</term>
      <term lang="zh_CN">渐变映射滤镜</term>

      <listitem>
        <para lang="cs">
          Tento filtr umožňuje „obarvit“ obrázek v odstínech šedi nahrazením
          jednotlivých šedých tónů barvami z přechodu. Více se dozvíte v části
          <link linkend="plug-in-gradmap">Mapování z přechodu</link>.
        </para>
        <para lang="de">
          Mit diesem Filter können Sie ein Bild mit den Farben eines von Ihnen
          ausgewählten Farbverlaufes ein- oder umfärben. Eine detaillierte
          Beschreibung finden Sie im <xref linkend="plug-in-gradmap" />.
        </para>
        <para lang="en">
          This filter allows you to <quote>colorize</quote> a grayscale
          image, by replacing each shade of gray with the corresponding
          color from a gradient. See <xref linkend="plug-in-gradmap" /> for
          more information.
        </para>
        <para lang="es">
          Este filtro permite <quote>colorear</quote> una imagen a escala de
          grises, reemplazando cada nivel de gris con el color correspondiente
          del degradado.<!-- PENDING:es > Vea <xref linkend="plug-in-gradmap"
          /> para más información.<-->
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce filtre vous permet de colorier une image qui est en niveaux
          de gris, en remplaçant chaque nuance de gris par la couleur
          correspondante dans le dégradé choisi. Voyez la section
          <link linkend="plug-in-gradmap">Application de dégradé</link>
        </para>
        <para lang="it">
          Questo filtro permette di "colorare" un'immagine a scala di grigi,
          sostituendo ogni sfumatura di grigio con un colore corrispondente
          preso da un gradiente. Vedere <xref linkend="plug-in-gradmap" />
          per ulteriori informazioni.
        </para>
        <para lang="ko">
          이 필터는 회색퇸 이미지의 회색톤의 각 농도에 따라 그라디언트에
          지정된 색과 일치되는 색으로 교체하여 <quote>색상화</quote> 하는데
		  쓰입니다. 자세한 내용은
		  <!-- FIXME: ko <link linkend="plug-in-gradmap">그라디언트 맵</link> -->
		  그라디언트 맵을 참고하세요.
        </para>
        <para lang="nl">
          Met dit filter kunt u een afbeelding met grijstinten "kleur
          geven".  Dit gebeurd door iedere grijstint door een andere kleur
          uit het verloop te vervangen. <!-- XXX_NL
          Zie <linkend="plug-in-gradmap"> Verloop projectie </link> voor
          meer informatie -->
        </para>
        <para lang="no">
          Med dette filteret kan du <quote>fargelegga</quote> eit
          gråskalabilete ved å bytta ut kvar gråtone med ein
          korresponderande farge. Sjå <link
          linkend="plug-in-gradmap">Fargeovergangsfilter</link> for
          nærare opplysningar.
        </para>
        <para lang="ru">
          Этот фильтр позволяет вам "сделать цветным" чёрно-белое изображение,
          заменяя каждый оттенок серого соответствующим цветом из градиента.
          Для дополнительной информации смотрите раздел
          <!--link linkend="plug-in-gradmap"-->Градиентная карта<!--/link-->.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该插件通过一个渐变中相应的颜色来替代每个灰色色度，允许您“单色化”一
          个灰度图像，请看<!--<link linkend="plug-in-gradmap">渐变映射
          </link>-->以便获取更多信息。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <para lang="cs">
    Instalace Gimpu obsahuje velké množství pěkných a zajímavých přechodů,
    další si můžete sami vytvořit nebo stáhnout z Internetu. Všechny v Gimpu
    dostupné přechody se zobrazují v dokovatelném <link
    linkend="gimp-gradient-dialog">dialogu Přechody</link>, který můžete
    otevírat pouze v případě potřeby nebo mít stále připravený jako kartu v
    doku. Aktivní přechod používaný ve většině operací souvisejících s
    přechody se zobrazuje v indikační oblasti Panelu nástrojů. Kliknutím na
    ikonu přechodu v této části se otevře zmíněný dialog Přechody.
  </para>
  <para lang="de">
    Bei der Installation von GIMP wird ein Standardset von Farbverläufen
    mitgeliefert. Dieses können Sie sehr leicht durch eigenen oder aus dem
    Internet heruntergeladene Verläufe ergänzen. Eine Liste der aktuell
    verfügbaren Verläufe finden Sie im Dialog
    <link linkend="gimp-gradient-dialog">Farbverläufe</link>. Der aktuell
    ausgewählte Verlauf wird im unteren Teil des Werkzeugfensters angezeigt.
    Wenn Sie auf diesen Bereich des Fensters klicken, wird der Dialog
    <quote>Farbverläufe</quote> angezeigt.
  </para>
  <para lang="en">
    When you install GIMP, it comes presupplied with a large number of
    interesting gradients, and you can add new ones that you create or
    download from other sources. You can access the full set of available
    gradients using the
    <link linkend="gimp-gradient-dialog">Gradients dialog</link>,
    a dockable dialog that you can either activate when you need it, or keep
    around as a tab in a dock. The <quote>current gradient</quote>, used in
    most gradient-related operations, is shown in the Brush/Pattern/Gradient
    area of the Toolbox. Clicking on the gradient symbol in the Toolbox is an
    alternative way of bringing up the Gradients dialog.
  </para>
  <para lang="es">
    Cuando se instala el GIMP, viene provisto de una gran cantidad de
    degradados interesantes, y se pueden añadir nuevos creándolos o
    descargándolos desde otras fuentes.  Puede acceder al conjunto de
    todos los degradados disponibles en el diálogo <link
    linkend="gimp-gradient-dialog">Degradados</link>, el cual es
    empotrable y puede ser activado cuando se necesite, o mantenerse
    en una solapa.  El <quote>degradado activo</quote>, usado en la
    mayoría de las operaciones que involucran a un degradado, se
    muestra en el área brocha/patrón/degradado de la caja de
    herramientas.  Una forma alternativa de abrir el diálogo Degradado
    es hacer clic sobre el símbolo del degradado de la caja de
    herramientas.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous installez Gimp, il est fourni avec un grand nombre de
    dégradés intéressants, et vous pouvez en ajouter de nouveaux que
    vous aurez créés ou téléchargés. Vous pouvez accéder aux dégradés
    disponibles par le <link
    linkend="gimp-gradient-dialog">Dialogue des dégradés</link>, un
    dialogue attachable que vous pouvez appeler quand vous en avez
    besoin ou que vous gardez à disposition en l'attachant sous forme
    d'onglet à une fenêtre. Le <quote>dégradé actif</quote> est affiché dans
    l'aire Brosse/Motif/Dégradé de la Boîte à outils. Cliquer sur le symbole
    du dégradé actif dans la Boîte à outils est une autre façon
    d'ouvrir la fenêtre du Dialogue des dégradés.
  </para>
  <para lang="it">
    Quando si installa GIMP, esso è fornito di un gran numero di gradienti
    interessanti, ed è possibile aggiungerne di altri creandoli o
    scaricandoli da altre fonti (per es. Internet). L'accesso ai gradienti
    disponibili avviene tramite la <link
    linkend="gimp-gradient-dialog">finestra di dialogo dei
    gradienti</link>, una finestra agganciabile che è possibile attivare
    quando serve o tenerla sottomano come scheda in un pannello. Il
    "gradiente corrente", usato in molte operazioni che coinvolgonoi i
    gradienti, viene mostrato dall'area Pennello/Motivo/Gradiente nel
    pannello degli strumenti. Fare clic sul simbolo del gradiente nel
    pannello degli strumenti è un modo alternativo per aprire o portare in
    primo piano la finestra dei gradienti.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프를 설치하면 기본으로 많은 그라디언트가 제공됩니다. 그리고 직접
    만들거나 다운로드하여 추가해 넣을 수도 있습니다.
	<!-- FIXME: ko <link linkend="gimp-gradient-dialog">그라디어트 대화상자</link> -->
	그라디언트 대화상자를 통해 모든 그라디언트를 사용할 수 있으며,
	대화상자는 필요에 따라 활성화시키거나 독의 탭으로 놓아둘 수 있습니다.
	대부분의 그라디언트 작업에 관계된 <quote>현재 사용중인
	그라디언트</quote> 는 도구 상자의 브러쉬/패턴/그라디언트 영역에
	표시됩니다. 그리고 도구 상자의 그라디언트 모양을 클릭하면 그라디언트
    대화상자가 나타납니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Bij de begin-installatie van <acronym>GIMP</acronym> zitten al een hele
    hoop interessante kleurverlopen. U kunt daar zelf nieuwe aan toevoegen die
    u zelf heeft gemaakt of die u verkregen heeft uit andere bronnen. Met het
    <!-- XXX_NL link linkend="gimp-gradient-dialog"--> Verloop
    dialoogvenster<!--/link--> heeft u toegang to alle beschikbare verlopen.
    Dit venster is koppelbaar zodat u het in een dok bij de hand kunt houden.
    Het "Actieve verloop" dat bij de meeste verloop-gerelateerde handelingen
    gebruikt wordt, is weergegeven in het Penseel/Patroon/Verloop vak van het
    gereedschapsvenster. Een klik op dit statusvak is een andere manier om het
    verloop-dialoogvenster te activeren.
  </para>
  <para lang="no">
    <acronym>GIMP</acronym> blir levert med mange ferdigdefinerte
    fargeovergangar. Du kan også lage nye, eller laste inn frå andre
    kjelder. (Søk på Internett etter <quote>gradient</quote>). Du har full
    tilgang til alle fargeovergangane frå <!-- PENDING:no <link
    linkend='gimp-gradient-dialog'-->Fargeovergangsdialogen<!--/link-->,
    som er ein dialog du kan kalla fram når du treng han, eller du kan legge
    han inn som ei fane i ein annan dialog. Den <quote>aktive
    fargeovergangen</quote>, brukt i dei fleste fargeovergangsoperasjonane,
    blir vist i <!-- PENDING:no <link
    linkend='gimp-toolbox-indicator-area'-->indikatorområdet<!--/link--> i
    verktøyskrinet. Klikkar du på fargeovergangsbiletet, dukkar dialogen
    for fargeovergangane opp.
  </para>
  <para lang="ru">
    Когда вы устанавливаете GIMP, вместе с ним устанавливается большое
    количество интересных градиентов, и вы можете добавлять новые, создавая
    собственные или загружая из других источников. Для доступа к полному
    набору доступных градиентов используйте диалог<!--link linkend="gimp-gradient-dialog"-->
    Градиенты<!--/link-->
    - диалог, который вы можете активировать при необходимости, или оставить
    рядом как закладку в панели. "Текущий градиент", используемый в
    большинстве операций с градиентом, отображается в области
    Кисть/Шаблон/Градиент панели инструментов. Щелчок по символу градиента в
    панели инструментов это альтернативный метод вызова диалога градиентов.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当您安装 GIMP 时，它已经自带了大量有趣的渐变，并且您可以自己创建或从其它
    地方下载来添加新的。可以用<link linkend="gimp-gradient-dialog">渐变对话
    框</link>来显示所有可用的渐变，它是一个可停靠的对话框，您可以需要它是来
    打开它或放置它为一个停靠栏上的页签。显示在工具箱的画笔/图案/渐变区域的“
    当前渐变”在大多数有关渐变的操作中使用。点击工具箱的渐变标志则是另外一种
    唤出渐变对话框的方法。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs;en;zh_CN">Gradient usage</phrase>
      <phrase lang="de">Anwendung von Farbverläufen</phrase>
      <phrase lang="es">Empleo de los degradados</phrase>
      <phrase lang="fr">Utilisation des dégradés</phrase>
      <phrase lang="it">Uso del gradiente</phrase>
      <phrase lang="ko">그라디언트 사용</phrase>
      <phrase lang="nl">Gebruik van kleurverlopen</phrase>
      <phrase lang="no">Å bruke fargeovergangane</phrase>
      <phrase lang="ru">Использование градиентов</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/gradient-usage.png" format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="cs">
          Čtyři způsoby použití přechodu Tropical colors (Tropické barvy):
          vyplnění lineárním přechodem, tvarovaným přechodem, tah nakreslený
          barvami z přechodu a tah nakreslený měkkým štětcem a pak vybarvený
          filtrem Mapování z přechodu.
        </para>
        <para lang="de">
          Vier Möglichkeiten, den Verlauf anzuwenden: Füllen mit einem linearen
          Verlauf; Füllen mit einem geformten Verlauf; ein Pinselstrich
          gefüllt mit einem Farbverlauf; ein Pinselstrich mit einer weichen
          Pinselspitze, eingefärbt mit dem Filter
          <quote>Abbilden auf Farbverlauf</quote>.
        </para>
        <para lang="en">
          Four ways of using the Tropical Colors gradient: a linear gradient
          fill, a shaped gradient fill, a stroke painted using colors from a
          gradient, and a stroke painted with a fuzzy brush then colored using
          the Gradient Map filter.
        </para>
        <para lang="es">
          Cuatro maneras de usar el degradado <quote>Tropical Colors</quote>
          : un relleno lineal con degradado, un trazo pintado con los colores
          de un degradado, y un trazo pintado con una brocha difusa y luego
          coloreado empleando el filtro Mapa de degradado.
        </para>
        <para lang="fr">
          Quatre manières d'utiliser le dégradé Tropical colors : un
          remplissage linéaire par le dégradé, un remplissage en forme, un
          coup de pinceau utilisant les couleurs du dégradé, un coup de
          pinceau avec une brosse floue colorée ensuite en utilisant le filtre
          Application de Dégradé.
        </para>
        <para lang="it">
          Ci sono quattro modalità di uso per es. del gradiente Tropical
          Colors: un riempimento a gradiente lineare, un riempimento a
          gradiente con forma, tratteggiando usando a i colori dal gradiente e
          disegnando usando il pennello fuzzy e poi usando il filtro a mappa
          di gradiente.
        </para>
        <para lang="ko">
          네 가지의 화려한 색상을 이용한 그라디언트 : 선형 그라디언트로
		  채우기, 그라디언트 모양으로 채우기, 그라디언트의 색으로 스트로크
		  칠하기, 퍼지 브러쉬로 스트로크를 칠하고, 그라디언트 맵 필터로
		  색칠하기.
        </para>
        <para lang="nl">
          Vier manieren om het Tropische kleurenverloop te gebruiken: Een
          lineaire vulling, Naar vorm, een penseelstreek met verloopkleuren en
          een penseelstreek met een wazig penseel dat daarna ingekleurd met
          het gradiënt projectiefilter.
        </para>
        <para lang="no">
          Fire måtar å bruka fargeovergangen <quote>Tropical Colors</quote>
          på: lineær fyll, forma fyll, eit penselstrok med farge frå ein
          fargeovergang og eit strøk teikna med diffus pensel og deretter
          fargelagt med farge frå fargeovergangsfilteret.
        </para>
        <para lang="ru">
          Четыре способа использования градиента "Tropical Colors":
          линейная градиентная заливка; заливка по форме; нарисованная
          обводка с использованием цветов из градиента; обводка мягкой
          кистью, окрашенной с помощью фильтра "Градиентная карта".
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          四种使用 Tropical Colors 渐变的方法：线性渐变填充，形状渐变填充，
          用模糊画笔涂画和使用渐变映射滤镜着色。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">Užitečné poznatky o přechodech v Gimpu.</para>
  <para lang="de">
    Einige nützliche Dinge, die Sie über Farbverläufe wissen sollten:
  </para>
  <para lang="en">A few useful things to know about GIMP's gradients:</para>
  <para lang="es">
    Algunas cosas interesantes sobre los degradados del GIMP:
  </para>
  <para lang="fr">
    Quelques points utiles à connaître à propos des dégradés Gimp :
  </para>
  <para lang="it">
    Qualche particolare utile da sapere sui gradienti di GIMP:
  </para>
  <para lang="ko">김프 그라디언트의 다른 사용법:</para>
  <para lang="nl">
    Enkele dingen die nuttig zijn om te weten over <acronym>GIMP</acronym>
    verlopen:
  </para>
  <para lang="no">
    Noen nyttige opplysningar om <acronym>GIMP</acronym> sine fargeovergangar:
  </para>
  <para lang="ru">
    Немного полезных вещей о градиентах в <acronym>GIMP</acronym>:
  </para>
  <para lang="zh_CN">一些对了解 GIMP 渐变有用的东西：</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang="cs">
        První čtyři přechody zobrazené v dailogu Přechody jsou zvláštní,
        protože používají aktuální barvu popředí a pozadí. Proto, pouhou
        změnou barvy popředí a pozadí můžete vytvořit plynulý přechod mezi
        dvěma libovolnými barvami. Ostatní přechody v seznamu a všechny
        přechody, které vytvoříte sami, mají barvy pěvně dané.
      </para>
      <para lang="de">
        Die ersten vier Einträge der Liste der verfügbaren Farbverläufe sind
        spezielle Verläufe. Diese Farbverläufe verwenden anstelle fest
        eingestellter die aktuelle Vorder- und Hintergrundfarbe.
        <guilabel>VG nach Transparent</guilabel> ist ein Verlauf, bei dem die
        aktuell eingestellte Vordergrundfarbe in die Transparenz verläuft.
        <guilabel>VG nach HG (SHV-Farbton im Uhrzeigersinn)</guilabel> ist ein
        Verlauf, dessen Anfang die aktuelle Vordergrund- und dessen Ende die
        aktuelle Hintergrundfarbe ist. Der Verlauf wird dabei über die auf dem
        Farbkreis im Uhrzeigersinn liegenden Farbtöne geführt.
        <guilabel>VG nach HG (HSV gegen Uhrzeigersinn)</guilabel> entspricht
        vorherigen Verlauf, außer dass der Verlauf über die auf dem Farbkreis
        entgegen dem Uhrzeigersinn befindlichen Farben geführt wird.
        Beim Verlauf <guilabel>VG nach HG (RGB)</guilabel> wird schließlich
        ein Farbverlauf beschrieben, der entsprechend dem RGB Modell von der
        aktuellen Vordergrund- zur aktuellen Hintergrundfarbe verläuft.
        Sie können diese Farbverläufe sehr leicht durch eine Änderung an den
        aktuell eingestellten Vorder- oder Hintergrundfarben anpassen.
      </para>
      <para lang="en">  <!--Changed 050515-->
        The first four gradients in the list are special:  they use the
        Foreground and Background colors from the Toolbox Color Area,
        instead of being fixed. <guilabel>FG to BG (RGB)</guilabel> is the
        RGB representation of the gradient from the Foreground color to the
        Background color in Toolbox. <guilabel>FG to BG (HSV
        counter-clockwise) </guilabel> represents the hue succession in
        Color Circle from the selected hue to 360°. <guilabel>FG to BG
        (HSV clockwise</guilabel> represents the hue succession in Color
        Circle from the selected hue to 0°. With <guilabel>FG to transparent
        </guilabel>, the selected hue becomes more and more transparent. You
        can modify these colors by using the Color Selector. Thus, by
        altering the foreground and background colors, you can make these
        gradients transition smoothly between any two colors you want.
      </para>
      <para lang="es">
        Los cuatro primeros degradados de la lista son especiales: no tienen
        colores fijos, sino que emplean los colores de frente y de fondo que
        se encuentran en el área de color de la caja de herramientas.
        <guilabel>Frente a fondo (RGB)</guilabel>
        es la representación RGB del degradado que va desde el color de frente
        hasta el color de fondo de la caja de herramientas.
        <guilabel>Frente a fondo (HSV en sentido anti-horario)</guilabel>
        representa la sucesión de tonos del círculo de color que va desde el
        tono seleccionado hasta los 360°.
        <guilabel>Frente a fondo (HSV en sentido horario)</guilabel>
        representa la sucesión de tonos del círculo de color desde el tono
        seleccionado hasta 0°. Con <guilabel>Frente a transparente</guilabel>,
        el tono seleccionado se vuelve cada vez más transparente. Puede
        modificar estos colores empleando el selector de color. Es decir,
        cambiando los colores de frente y fondo, puede obtener el degradado
        que varíe entre los dos colores que desee.
      </para>
      <para lang="fr">
        Ces dégradés sont particuliers. <guilabel>PP vers AP (RVB)</guilabel>
        est la représentation RVB du dégradé entre la couleur de Premier-Plan
        et la couleur d'Arrière-Plan de la Boîte à outils. <guilabel>PP vers
        AP (TSV sens antihoraire)</guilabel> représente la succession des
        teintes dans le cercle colorimétrique depuis la teinte sélectionnée
        jusqu'à 360°. <guilabel>PP vers AP (TSV horaire)</guilabel>
        représente la succession des teintes dans le cercle colorimétrique
        depuis la teinte sélectionnée jusqu'à 0°. Avec <guilabel>PP vers
        Transparent</guilabel> la teinte sélectionnée devient de plus en
        plus transparente. Vous les modifiez en utilisant le Sélecteur de
        couleur. Vous pouvez ainsi adoucir une transition entre deux
        couleurs de votre choix.
      </para>
      <para lang="it">
        I primi quattro gradienti nella lista sono speciali: usano i colori
        di primopiano e sfondo dall'area colori degli strumenti, invece di
        avere colori predefiniti. <guilabel>Da pp a sf (RGB)</guilabel> è
        la rappresentazione RGB del gradiente di colore dal primopiano allo
        sfondo nella finestra degli strumenti. <guilabel>Da pp a sf (HSV
        antiorario)</guilabel> rappresenta la successione di tonalità nel
        cerchio di colore dalla tonalità selezionata fino a
        360°. <guilabel>Da pp a sf (HSV orario)</guilabel> rappresenta la
        successione di tonalità nel cerchio di colore dalla tonalità
        selezionata fino a 0°. Con <guilabel>Da pp a
        trasparente</guilabel>, la tonalità selezionata diventa sempre più
        trasparente. È possibile modificare questi colori agendo sulla
        selezione colore nel pannello degli strumenti modificando i colori
        di primo piano e di sfondo; è quindi possibile eseguire queste
        transizioni di gradiente tra due colori qualsiasi.
      </para>
      <para lang="ko">
        다음 리스트 중에 처음 네 가지 그라디언트는 조금 특별합니다.
		그것들은 설정된 색상이 아닌 도구 상자의 색상 영역에 있는 전경색과
		배경색을 이용합니다. <guilabel>전경색을 배경색으로(RGB)</guilabel>
		는 도구상자의 전경색으로부터 배경색까지 RGB 모드로 그라디언트가
		표현됩니다. <guilabel>전경색을 배경색으로 (HSV
		시계반대방향)</guilabel> 는 전경색으로부터 색상환에서 시계반대
		방향으로 전경색으로부터 360° 에 있는 색까지의 색조를 표현합니다.
        <guilabel>전경색을 배경색으로 (HSV 시계방향으로)</guilabel>
        는 전경색으로부터 색상환에서 시계 방향으로 전경색으로부터 0° 에
		있는 색까지의 색조를 표현합니다. <guilabel>전경색에서
		투명으로</guilabel>는 선택된 색조가 점점 투명하게 표현됩니다.
		여기서 사용되는 전경색은 색상 선택기를 통해 바꿀 수 있습니다.
        이처럼 전경색과 배경색을 바꿈으로써, 서로 다른 두 가지색을 부드럽게
        전환시키며 그라디언트 할 수 있습니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        De eerste vier verlopen in de lijst zijn speciale; Ze maken gebruik
        van de voor- en achtergrondkleuren uit het kleurenvlak van het
        gereedschapsvenster en zijn dus niet vast
        gedefinïeerd. <guilabel>VG naar AG (RGB)</guilabel> is de
        RGB-weergave van het verloop van de voorgrond naar de
        achtergrondkleur van het gereedschapsvenster.  <guilabel>VG naar AG
        (KWV kleurtoon met de wijzers mee)</guilabel> geeft de
        kleuropeenvolging in de kleurencirkel van de actieve kleur tot 360°
        aan. <guilabel>AG naar VG (KWV tegen de wijzers in)</guilabel>
        geeft het verloop ervan, in dezelfde cirkel tot 0°. Als u
        <guilabel>VG naar Transparant </guilabel> gebruikt, wordt de
        geselecteerde kleur steeds doorzichtiger. U kunt de gebruikte
        kleuren op de normale manier met de Kleurenselektor wijzigen. Door
        de voorgrond en achtegrond handig te kiezen kunt u hiermee dus
        geleidelijke overgangen maken tussen kleuren van uw keuze maken.
      </para>
      <para lang="no">
        Dei øvste fire fargeovergangane i fargeovergangsmenyen er spesielle
        fordi dei nyttar dei gjeldande forgrunns- og bakgrunnsfargane i
        <acronym>GIMP</acronym> i staden for faste fargar. (Svart blir bytta
        ut med forgrunnsfargen og kvit med bakgrunnsfargen). Valet
        <guilabel>Forgrunn til bakgrunn (RGB)</guilabel> gir ein gradvis
        overgang, i fargemodus RGB, frå forgrunnsfargen til bakgrunnsfargen
        som blir vist i verktøyskrinet. Valet <guilabel>Forgrunn til bakgrunn
        (HSV mot klokka)</guilabel> lager ein gradvis overgang på fargesirkelen
        frå den valde kuløren til 360°. Valet <guilabel>Forgrunn til bakgrunn
        (HSV med klokka)</guilabel> gjer det same, men frå den valde kuløren
        til 0°. Med valet <guilabel>Forgrunn til gjennomsiktig</guilabel> blir
        den valde fargen meir og meir gjennomsiktig. Sidan du kan bestemme
        forgrunnsfarge og bakgrunnsfarge med fargehentaren, kan du såleis
        lage overgangar mellom akkurat dei fargane du ønskjer.
      </para>
      <para lang="ru">
        Первые четыре градиента в списке особенные:
        вместо фиксированных цветов они используют цвета фона и переднего
        плана из области цвета панели инструментов. <guilabel>Основной в
        фоновый<!--интерфейс: ...в фоновОЙ ~ЫЙ?--> (RGB)</guilabel>
        это представление RGB градиента из цвета переднего плана в цвет
        фона в панели инструментов.
        <guilabel>Основной в фоновый (HSV по часовой)</guilabel>
        представление последовательности оттенка в цветном кругу от выбранного
        оттенка до 0°. <guilabel>Основной в фоновый (HSV против часовой)
        </guilabel> представление последовательности оттенка в цветном
        кругу от выбранного оттенка до 360°.
        <guilabel>Основной в прозрачный</guilabel> выделенный оттенок
        становится всё более и более прозрачным. Вы можете изменить эти цвета
        с помощью выборщика цветов. Итак, изменяя цвета переднего плана и фона,
        вы можете сделать эти градиенты плавно переходящими между двумя
        выбранными цветами.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        渐变对话框顶部四个渐变比较特别，因为它们使用 GIMP 当前的前景和背景色，
        将前景色置换为黑色和将背景色置换为白色。这样通过交换前景和背景色，您
        能使这些渐变在想要的任何两种颜色间平滑地过渡。其它渐变在列表中，任何
        您自建的渐变有其固定的颜色。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        Přechody nemusí zahrnovat pouze změny v barvě, ale i změny v její
        průhlednosti. Některé přechody jsou zcela neprůhledné, jiné obsahují
        průsvitné nebo zcela průhledné části. Pokud vyplňujete nebo malujete
        přechodem, který není zcela neprůhledný, bude zpoza něj prosvítat
        stávající obsah vrstvy.
      </para>
      <para lang="de">
        Verläufe können nicht nur zwischen Farben überblenden, sondern sich
        auch auf die Deckkraft beziehen. Einige Verläufe sind komplett
        deckend, andere haben mehr oder weniger große transparente Bereiche.
        Wenn Sie mit einem Verlauf füllen, der an einer oder mehreren Stellen
        transparent ist, so wird an diesen Stellen nach dem Auftragen die
        ursprüngliche Farbe durchscheinen.
      </para>
      <para lang="en">
        Gradients can involve not just color changes, but also changes in
        opacity. Some of the gradients are completely opaque; others include
        transparent or translucent parts. When you fill or paint with a
        non-opaque gradient, the existing contents of the layer will show
        through behind it.
      </para>
      <para lang="es">
        Los degradados no sólo pueden involucrar cambios en el color, sino
        también en la opacidad. Algunos degradados son completamente opacos,
        otros tienen partes transparentes o traslúcidas. Cuando pinta con un
        degradado que no es completamente opaco, el contenido existente de la
        capa se deja ver através del mismo.
      </para>
      <para lang="fr">
        Les dégradés incluent une variation de couleurs, mais aussi des
        variations d'opacité. Certains dégradés sont complètement opaques ;
        d'autres incluent des parties plus ou moins transparentes. Quand vous
        peignez avec un dégradé non opaque, les zones du calque sur lequel
        vous peignez transparaîtront dans les zones transparentes du dégradé.
      </para>
      <para lang="it">
        I gradienti possono riguardare non solo cambiamenti di colore ma anche
        cambiamenti di opacità. Alcuni gradienti sono completamente opachi;
        altri incorporano parti trasparenti o traslucide. Quando si disegna o
        si effettua un riempimento con un gradiente non opaco, i contenuti
        esistenti del livello diverranno visibili attraverso il disegno a
        gradiente.
      </para>
      <para lang="ko">
        그라디언트는 색상의 변화뿐만 아니라 투명도의 변화도 포함합니다.
		어떤 그라디언트는 완전히 불투명하기도 하고, 투명하거나 일부가
		투명한 그라디언트도 있습니다. 불투명하지 않은 그라디언트로 채우거나
		칠할 경우, 레이어에 있는 기존에 있는 이미지가 그라디언트 아래로
        비쳐보일 수도 있습니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        U kunt met verlopen meer dan eenvoudige kleurverlopen maken; u kunt
        ook de doorzichtigheid van delen van de afbeelding wijzigen. Sommige
        kleurverlopen zijn geheel ondoorzichtig, terwijl de doorzichtigheid
        van anderen varieerd gedurende het verloop. Als u met deze
        gedeeltelijk-doorlatende verlopen aan het tekenen bent, wordt de
        inhoud van de onderliggende lagen ook getoond.
      </para>
      <para lang="no">
        Fargeovergangane treng ikkje bare nyttast på fargar, men kan også
        endre kor gjennomsiktig eit bilete eller eit lag skal vere. Noen av
        fargeovergangane er heilt opake (ugjennomsiktige), medan andre kan
        innehalde transparente (gjennomsiktige) område. Når du fyller eller
        malar med ein gjennomsiktig fargeovergang, vil det underliggande laget
        skina gjennom den nye teikninga. Du får rett og slett ein
        laseringseffekt.
      </para>
      <para lang="ru">
        Градиенты могут не только изменять цвета, но и работать с
        прозрачностью Некоторые градиенты полностью непрозрачны, другие могут
        иметь прозрачные части. Если вы будете заполнять область или рисовать
        прозрачным градиентом, предыдущий рисунок будет проступать сквозь.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        渐变并不仅仅导致颜色改变，而且改变不透明度。一些渐变完全不透明；而一 些包括透明或半透明部分。当您用一个非不透明的渐变填充或涂画时，图层的
        已存在内容会从下面透出来。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        Své <emphasis>vlastní</emphasis> přechody můžete vytvářet pomocí
        <!--FIXCS<link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">-->Editoru
        přechodů<!--</link>-->.
        Nemůžete upravovat přechody dodávané přímo s Gimpem, ale můžete
        upravovat jejich kopie nebo vytvořit zcela nové přechody.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können mit dem
        <link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">Farbverlaufseditor</link>
        selbst neue Farbverläufe erstellen. Die mit GIMP ausgelieferten
        Farbverläufe sollen und können nicht verändert werden. Sie können
        jedoch eigene Farbverläufe erstellen, welche auf den mitgelieferten
        basieren, indem Sie diese duplizieren. Die Kopien können Sie dann nach
        Belieben verändern.
      </para>
      <para lang="en">
        You can create new <emphasis>custom</emphasis> gradients,
        using the <link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">Gradient
        Editor</link>.  You cannot modify the gradients that are
        supplied with GIMP, but you can duplicate them or create new
        ones, and then edit those.
      </para>
      <para lang="es">
        Puede crear degradados <emphasis>personalizados</emphasis>,
        empleando el <link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">Editor de
        degradado</link>.  No puede modificar los degradados que
        vienen con el GIMP, pero puede duplicarlos y luego editarlos.
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous pouvez créer de nouveaux <emphasis>dégradés sur mesure</emphasis>
        grâce à l' <link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">Éditeur de
        dégradés</link>. Vous ne pouvez modifier un dégradé existant, mais
        vous pouvez le dupliquer et le modifier à votre gré.
      </para>
      <para lang="it">
        È possibile creare un nuovi gradienti
        <emphasis>personalizzati</emphasis>, usando l'<link
        linkend="gimp-gradient-editor-dialog">Editor dei gradienti</link>.
        Non è possibile modificare i gradienti forniti insieme a GIMP, ma
        si può sempre duplicarli o crearne di nuovi e modificare questi
        ultimi.
      </para>
      <para lang="ko">
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">그라디언트 편집기</link> -->
		그라디언트 편집기를 이용하면 직접 <emphasis>사용자</emphasis>
		그라디언트를 만들 수도 있습니다. 하지만 김프에서 제공하는
		그라디언트는 수정할 수 없습니다. 따라서 이를 수정하려면 먼저 해당
		그라디언트를 복사하거나 새 그라디언트를 만든 후, 그것들을 수정해야
		합니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        U kunt nieuwe verlopen <emphasis>naar wens</emphasis> toevoegen met de
        <!--link linkend="gimp-gradient-editor-dialog" XXX_NL-->Verloop
        bewerker<!--/link-->. De verlopen die standaard met
        <acronym>GIMP</acronym> meegeleverd zijn kunt u niet wijzigen, maar u
        kunt er wel een kopie van maken om die vervolgens naar wens te
        veranderen.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan lage dine eigne fargovergangar med verktøyet
        <!-- PENDING:no <link linkend="gimp-gradient-editor-dialog"
        -->Fargeovergangsbehandlaren<!--/link-->.
        Du kan ikkje endre fargeovergangane som følgjer med
        <acronym>GIMP</acronym>, men du kan kopiera dei, eller laga nye, og så
        redigera desse.
      </para>
      <para lang="ru">
        Вы можете создавать новые <emphasis>собственные</emphasis>
        градиенты с помощью <!-- PENDING: ru link
        linkend="gimp-gradient-editor-dialog"--> Редактора
        градиентов<!--/link-->. Вы не можете изменить установленные вместе
        с GIMP градиенты, но вы можете их дублировать или создавать новые
        для последующего редактирования.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您能使用<link linkend="gimp-gradient-editor-dialog">渐变编辑器
        </link>来创建<emphasis>自定义</emphasis>渐变。您不能修改 GIMP 自带的
        渐变，但可以复制或创建一个新的，然后再编辑它们。
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para lang="cs">
    Přechody dodávané přímo s Gimpem jsou uložené v systémovém adresáři
    <filename>gradients</filename>. Ve výchozím nastavení jsou vaše vlastní
    přechody ukládané do adresáře <filename>gradients</filename> ve vašem
    osobním GIMP adresáři. Všechny tam uložené přechody (jejichž soubory končí
    příponou <filename>.ggr</filename>) se při spuštění Gimpu automaticky
    načtou. Více adresářů do cesty pro vyhledávání přechodů můžete přidat
    v kartě Přechody části <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Adresáře</link> dialogu Předvolby.
  </para>
  <para lang="de">
    Das mit GIMP ausgelieferte Set an Farbverläufen wird in einem
    Systemverzeichnis gespeichert. Die von Ihnen angelegten Verläufe werden
    in den Standardeinstellungen im Verzeichnis <filename>gradients</filename>
    Ihres persönlichen GIMP-Benutzerprofiles gespeichert. Alle dort
    befindlichen Farbverläufe (gespeichert in Dateien mit der Endung
    <emphasis>.ggr</emphasis>) werden beim Starten von GIMP automatisch
    geladen. Wenn Sie das Verzeichnis, in dem GIMP Ihre persönlichen
    Farbverläufe speichert, ändern möchten, lesen sie
    <xref linkend="gimp-prefs-folders-data" />.
  </para>
  <para lang="en">
    The gradients that are supplied with GIMP are stored in a system
    <filename>gradients</filename> folder.  By default, gradients that
    you create are stored in a folder called
    <filename>gradients</filename> in your personal GIMP directory.
    Any gradient files (ending with the extension
    <filename>.ggr</filename>) found in one of these folders, will
    automatically be loaded when you start GIMP.  You can add more
    directories to the gradient search path, if you want to, in the
    Gradients tab of the <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Data
    Folders</link> pages of the Preferences dialog.
  </para>
  <para lang="es">
    Los degradados que trae el GIMP se conservan en el directorio del
    sistema <filename>gradients</filename>.  Por omisión, los
    degradados creados por el usuario se guardan en un directorio
    llamado <filename>gradients</filename> de su directorio personal
    del GIMP.  Todos los archivos de degradados (los que terminan con
    la extensión <filename>.ggr</filename>) que se encuentren en estos
    directorios, se cargan automáticamente cuando se lanza el GIMP.
    Puede agregar directorios a la ruta de búsqueda de degradados, si
    así lo desea, en la solapa Degradados de la página <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Carpetas</link> del diálogo
    Preferencias.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les dégradés fournis avec GIMP sont stockés dans un dossier
    <quote>gradients</quote> du système. Par défaut, les dégradés que vous
    créez sont stockés dans votre répertoire Utilisateur avec l'extension
    <filename>.ggr</filename>. Tous les dégradés seront chargés par
    GIMP au démarrage, à condition que leur chemin soit indiqué et
    coché dans l'onglet Dégradés de la page <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Dossiers/Dégradés</link> des
    Préférences.
  </para>
  <para lang="it">
    I gradienti forniti con GIMP sono memorizzati in una cartella dei
    <filename>gradienti</filename> di sistema. Normalmente invece, i
    gradienti creati dall'utente vengono memorizzati in una cartella di
    nome <filename>gradienti</filename> presente nella cartella per le
    impostazioni personali di GIMP, contenuta nella cartella dell'utente.
    Qualsiasi file gradiente (caratterizzati dall'estensione
    <filename>.ggr</filename>) presente in una di queste cartelle, verrà
    automaticamente caricato all'avvio di GIMP. È altresì possibile
    aggiungere altre cartelle al percorso di ricerca dei gradienti di GIMP,
    se lo si desidera, aggiungendole nella scheda Gradienti presente nelle
    pagine <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Cartelle dati</link>
    della finestra delle preferenze.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프에서 제공되는 그라디언트들은 <filename>gradients</filename> 폴더에
    저장되어 있습니다. 그리고 새로 만들어지는 그라디언트들은 김프 사용자
	디렉토리의 <filename>gradients</filename> 폴더에 저장됩니다.
    따라서 확장자가 <filename>.ggr</filename> 인 모든 그라디언트들은 위
    폴더 중 하나에서 발견할 수 있으며, 이들은 김프 시작시에 자동으로
    읽혀집니다. 그라디언트 경로에 새로운 디렉토리를 추가하려면, 기본설정
	대화상자에서 <!-- FIXME: ko <link linkend="gimp-prefs-folders-data">폴더</link> -->
	폴더 메뉴의 그라디언트 탭에서 추가하면 됩니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    De verlopen die standaard bij <acronym>GIMP</acronym> meegeleverd worden,
    staan opgeslagen in een systeem-map met de engelse naam
    <filename>gradients</filename>. Verlopen die u zelf maakt worden standaard
    in uw persoonlijke <acronym>GIMP</acronym> map, in de ondermap
    <filename>gradients</filename> bewaard. Ieder verloopbestand (met de
    extensie <filename>.ggr</filename>) dat in een van deze mappen staat,
    wordt automatisch bij het opstarten van <acronym>GIMP</acronym> geladen. U
    kunt meer zoekpaden naar verloop-bestanden toevoegen in het
    <quote>Verlopen</quote> tabblad van de <quote><!--XXX_NL link
    linkend="gimp-prefs-folders-data"--> Mappen<!--/link--></quote> in het
    <guimenuitem><accel>V</accel>oorkeuren</guimenuitem> dialoogvenster.
  </para>
  <para lang="no">
    Fargeovergangane som følgjer med <acronym>GIMP</acronym> er lagra i
    systemmappa <filename>gradients</filename>. Dei fargeovergangane du
    lagar sjølv, blir automatisk lagra i mappa <filename>gradients</filename>
    i den personlege <acronym>GIMP</acronym>-katalogen din. Når du startar
    <acronym>GIMP</acronym>, vil alle fargeovergangsfilene, dvs. filer med
    filutvidinga <filename>.ggr</filename>), bli lasta inn automatisk. Du
    kan legge inn fleire katalogar eller mapper i søkevegen
    <acronym>GIMP</acronym> nyttar ved å gå inn på fanen for fargeovergangar
    på sidene for <!-- PENDING:no
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data"-->Datamapper<!--/link-->
    i menyen Innstillingar.
  </para>
  <para lang="ru">
    Градиенты, устанавливаемые вместе с GIMP хранятся в системной папке
    <filename>gradients</filename>. По умолчанию, создаваемые вами
    градиенты хранятся в папке  <filename>gradients</filename> в вашей
    персональной директории GIMP. Любой файл градиента (имеющий расширение
    <filename>.ggr</filename>) будет автоматически загружаться при запуске
    GIMP. Если желаете, вы можете добавить больше директорий в
    поисковой путь градиентов с помощью закладки градиентов в меню настроек на
    странице <!--link linkend="gimp-prefs-folders-data"-->Каталоги<!--/link-->.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 自带的渐变放在系统的 <filename>gradients</filename> 文件夹。而您创
    建的渐变默认保存在个人 GIMP 文件夹的 <filename>gradients</filename> 文件
    夹中。任何渐变文件(扩展名为 <filename>.ggr</filename>) 将在每次启动
    GIMP 时自动加载。您可以根据需要添加更多的文件夹到渐变搜索路径，在首选项
    对话框的<link linkend="gimp-prefs-folders-data">文件夹</link>页的渐变标
    签中。
  </para>

  <para lang="cs">
    GIMP 2.2 má novou schopnost – nahrávat přechody uložené ve formátu SVG,
    který používá řada vektorových grafických programů. Jediné co musíte
    udělat, je umístit soubor se SVG přechodem do adresáře
    <filename>gradients</filename> ve vašem osobním adresáři Gimpu nebo jiného
    adresáře, ve kterém jsou přechody vyhledávány.
  </para>
  <para lang="de">
    Seit der GIMP-Version 2.2 ist es möglich, Farbverläufe aus dem
    <acronym>SVG</acronym>-Dateiformat
    welches von vielen Vektorgrafikprogrammen benutzt wird, zu
    laden. Hierzu legen Sie die entsprechende
    <acronym>SVG</acronym>-Datei
    einfach in dem Verzeichnis, in dem GIMP Ihre persönlichen
    Farbverläufe speichert, oder in irgendeinem anderen Verzeichnis in
    Ihrem Gradienten-Suchpfad ab.
  </para>
  <para lang="en">
    New in GIMP 2.2 is the ability to load gradient files in SVG format, used
    by many vector graphics programs. To make GIMP load an SVG gradient file,
    all you need to do is place it in the <filename>gradients</filename>
    folder of your personal GIMP directory, or any other folder in your
    gradient search path.
  </para>
  <para lang="es">
    Una nueva habilidad desde la versión 2.2 del GIMP es la de cargar archivos
    de degradado en formato SVG, empleados por muchos programas de gráficos
    vectoriales. Para que el GIMP cargue estos archivos, lo único que debe
    hacer es colocarlos en el directorio <filename>gradients</filename>
    de su directorio personal del GIMP, o en cualquier otro directorio que se
    encuentre en la ruta de búsqueda.
  </para>
  <para lang="fr">
    Nouvelle dans GIMP 2.2 est la possibilité de charger des fichiers de
    dégradés au format SVG utilisé dans de nombreux programmes de dessin
    vectoriel. Tout ce que vous avez à faire est de le mettre dans votre
    répertoire de dégradés personnels.
  </para>
  <para lang="it">
    Nuova in GIMP 2.2 è la possibilità di caricare file gradienti in
    formato SVG, usato da molti programmi di grafica vettoriale. Per poter
    caricare con GIMP un file gradiente SVG basta piazzarlo nella cartella
    <filename>gradienti</filename> presente nella cartella personale di
    GIMP o in qualsiasi altra cartella presente nel percorso di ricerca dei
    gradienti.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프 2.2 에서는 많은 백터 그래픽 프로그램에서 사용하는 SVG 파일로부터
    그라디언트를 읽어들이는 기능이 추가되었습니다. 김프에서 SVG 파일로부터
	그라디언트를 읽어들이려면 해당 파일을 김프 사용자 디렉토리의
    <filename>gradients</filename> 폴더나 그라디언트 경로에 있는 폴더 중
	하나에 복사하면 됩니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Een nieuwe mogelijkheid van <acronym>GIMP</acronym>-2.2 is de mogelijkheid
    om verloop-bestanden in de <acronym>svg</acronym> opmaak te laden. Dit
    formaat wordt door vectortekenprogramma's gebruikt. Dit laden doet u door
    het <acronym>svg</acronym>-verloopbestand eenvoudigweg te kopiëren naar
    een van de mappen die in het verlopen-zoekpad staan.
  </para>
  <para lang="no">
    Frå og med <acronym>GIMP</acronym> 2.2 kan du også laste inn
    fargeovergangsfiler i SVG-format. Dette formatet blir brukt av mange
    program for vektorgrafikk. Alt du treng å gjere er å legge fila i ei av
    <filename>gradients</filename>-mappene eller i ein av søkebanene for
    fargeovergangar.
  </para>
  <para lang="ru">
    В GIMP 2.2 добавлена новая возможность загружать градиенты из файлов
    формата SVG, используемого многими программами векторной графики.
    Для того чтобы GIMP загрузил градиент в формате SVG, всё, что вам нужно
    сделать это просто поместить его в папку <filename>gradients</filename> в
    вашей персональной директории, или в любую другую папку, указанную в
    вашем поисковом пути градиентов.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 2.2 中允许读取在许多矢量图形程序中使用的 SVG 格式的渐变文件。要使
    GIMP 读取一个 SVG 渐变文件，需要做的就是将它放在您个人 GIMP 目录的
    <filename>gradients</filename> 文件夹中，或任何渐变搜索路径的其它文件夹
    中。
  </para>

  <tip>
    <para lang="cs">
      Velké množství zajímavých SVG přechodů najdete na webu, zejména na
      stránce OpenClipArt
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients" />
      (anglicky). Pokud váš webový prohlížeč nepodporuje SVG, můžete si
      přechody prohlédnout až po jejich stáhnutí.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie finden eine ganze Reihe von interessanten Farbverläufen in
      <acronym>SVG</acronym>-Dateien im Internet auf der Seite OpenClipArt
      Farbverläufe
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients" />.
    </para>
    <para lang="en">
      You can find a large number of interesting SVG gradients on the web, in
      particular at OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients" />.
      You won't be able to see what these gradients look like unless your
      browser supports SVG, but that won't prevent you from downloading them.
    </para>
    <para lang="es">
      Puede encontrar una gran cantidad de degradados interesantes en formato
      SVG en la web, en particular en OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients" />.
      No le será posible saber cómo se ven los degradados a menos que su
      navegador admita gráficos SVG, pero sí los podrá descargar.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous trouverez de nombreux dégradés intéressants sur le Web, en
      particulier à l'adresse OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients"/>.
      Vous ne pourrez pas voir ces dégradés si votre navigateur n'accepte
      pas le format SVG, mais cela ne vous empêchera pas de les télécharger.
    </para>
    <para lang="it">
      Su Internet è possibile trovare molti gradienti SVG, in particolare su
	    OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients"/>.
      Prego notare che non sarà possibile visualizzare l'aspetto di questi
      gradienti a meno che il proprio programma di navigazione non supporti
      il formato SVG, anche se questo non impedirà la possibilità di
      scaricarli.
    </para>
    <para lang="ko">
      웹사이트 OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients"/>
      에는 상당한 수의 흥미로운 SVG 그라디언트가 있습니다. 만약
	    웹브라우저에서 SVG 파일을 지원하지 않는다면, 다운로드해서 보아야 합니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Een hoop interessante <acronym>svg</acronym> verlopen kunt u op het
      internet vinden; een goed voorbeeld hiervan vind u p de engelstalige
      site OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients"/>.
      Als uw browser <acronym>svg</acronym> ondersteund, kunt u de verlopen
      online doorbladeren, indien dat niet het geval is, is dat natuurlijk
      geen beperking om ze naar uw eigen systeem over te halen en lokaal te
      bekijken.
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan finne mange interessante SVG-fargeovergangar på Internett (søk på
      <quote>gradient</quote>), spesielt i OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients" />.
      Du kan ikkje sjå korleis desse filene ser ut med mindre du har ein
      nettlesar som støtter SVG-formatet, men du kan i alle tilfelle lasta dei
      ned.
    </para>
    <para lang="ru">
      Вы можете найти большое количество интересных градиентов в сети, в
      частности на странице OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients" />.
      Вы не сможете увидеть как эти градиенты выглядят если ваш браузер не
      поддерживает SVG, однако это не помешает вам их скачать.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      网上有大量有趣的 SVG 渐变，特别是 OpenClipArt Gradients
      <xref linkend="bibliography-online-openclipart-gradients"/>。
      只有当您的浏览器支持 SVG 时才能看到这些渐变，不过下载它们是没问题的。
    </para>
  </tip>
</sect1>
