<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-concepts-image-grid' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Grids and Guides</title>
  <title lang="fr">Grilles et Guides</title>
  <title lang="zh_CN">网格和参考线</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Image</primary>
    <primary lang="fr">Image</primary>
    <primary lang="zh_CN">图像</primary>
    <secondary lang="en">Grid</secondary>
    <secondary lang="fr">Grille</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">网格</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Image</primary>
    <primary lang="fr">Image</primary>
    <primary lang="zh_CN">图像</primary>
    <secondary lang="en">Guides</secondary>
    <secondary lang="fr">Guides</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">参考线</secondary>
  </indexterm>

  <simplesect>
    <title lang='en'>The Image Grid</title>
    <title lang='fr'>La grille d'image</title>
    <title lang="zh_CN">图像网格</title>

    <informalfigure>
      <mediaobject lang="en;zh_CN">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/wilber-simple-nogrid.png'
            format="PNG"/>
        </imageobject>
        <caption>
           <para lang='en'>
             Image used for examples below
          </para>
          <para lang="zh_CN">
          该图像在下面的例子中使用
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/fr/wilber-simple-nogrid.png'
            format="PNG"/>
         </imageobject>
        <caption>
          <para lang="fr">
            Image pour les exemples plus bas
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <informalfigure>
      <mediaobject lang="en;zh_CN">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/wilber-simple-defaultgrid.png'
            format="PNG"/>
         </imageobject>
         <caption>
           <para lang='en'>
             Image with default grid
           </para>
           <para lang="zh_CN">
             带默认网格的图像
           </para>
         </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/fr/wilber-simple-defaultgrid.png'
            format="PNG"/>
         </imageobject>
         <caption>
           <para lang="fr">
             Image avec la grille par défaut
           </para>
         </caption>
       </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      You will probably have it happen many times that you need to
      place something in an image very precisely, and find that it is
      not easy to do using a mouse.  Often you can get better results by
      using the arrow keys on the keyboard (which move the affected
      object one pixel at a time, or 25 pixels if you hold down the
      Shift key), but GIMP also provides you with two other aids to make
      positioning easier:  grids and guides. 
    </para>
    <para lang='fr'>
      Il vous arrivera souvent d'avoir à placer un objet sur une image 
      avec une grande précision et de constater que ce n'est pas 
      facile avec une souris. Vous pouvez certes utiliser les touches 
      fléchées du clavier qui déplacent le pointeur pixel par pixel, 
      ou par 25 pixels si vous appuyez conjointement sur la touche 
      Shift (Maj). Mais Gimp vous offre deux aides au positionnement: 
      les grilles et les guides.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      可能您碰到许多次，在需要在一个图像中精确地放置物体时，发现鼠标总是不好使。通常通过使用键盘上的方向键(使物体移动每次移动一个像素，或按住 Shift 键每次移动 25 个像素)会得到更好的结果，不过 GIMP 提供另为两种是放置更容易的辅助手段：网格和参考线。
    </para>
  
    <para lang='en'>
      Each image has a grid.  It is always present, but by default it is
      not visible until you activate it by toggling
        <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
        <guimenuitem>Show Grid</guimenuitem>
      </menuchoice>
      in the image menu.  If you want grids to be present more often
      than not, you can change the default behavior by checking "Show
      grid" in the <link
      linkend='gimp-prefs-image-window-appearance'>Image Window
      Appearance</link> page of the Preferences dialog.  (Note that
      there are separate settings for Normal Mode and Fullscreen Mode.) 
    </para>
    <para lang='fr'>
      Toute image possède une grille mais, par défaut, elle n'est pas 
      visible. Pour la rendre visible, choisissez
        <menuchoice>
        <guimenu>Affichage</guimenu>
        <guimenuitem>Afficher la grille</guimenuitem>
      </menuchoice>
      dans le menu image. Si vous préférez avoir toujours la grille 
      visible, cochez la case «Afficher la grille» dans la page <link
      linkend='gimp-prefs-image-window-appearance'>Fenêtre 
      d'image/Apparence</link> des Préférences (Notez que le réglage 
      est séparé pour le mode normal et le mode plein écran) .
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      每个图像都有一个网格，它们一直存在，只是默认它不可见，您可以在图像菜单中的
        <menuchoice>
        <guimenu>查看</guimenu>
        <guimenuitem>显示网格</guimenuitem>
      </menuchoice>
      来激活它。假如常常使用网格，可以在首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-image-window-appearance'>图像窗口外观</link>页中勾选“显示网格”来改变默认方式。(请注意普通模式和全屏模式需要分开设定。)
    </para>
  
    <para lang='en'>
      The default grid appearance, set up when you install GIMP,
      consists of plus-shaped black crosshairs at the grid line
      intersections, with grid lines spaced every 10 pixels both
      vertically and horizontally.  You can customize the default grid
      using the <link linkend='gimp-prefs-default-grid'>Default Image
      Grid</link> page of the Preferences dialog.  If you only want to
      change the grid appearance for the current image, you can do so by
      choosing 
      <menuchoice>
        <guimenu>Image</guimenu>
        <guimenuitem>Configure Grid</guimenuitem>
      </menuchoice>
      from the image menu:  this brings up the <link
      linkend='gimp-configure-grid-dialog'>Configure Grid</link> dialog.
    </para>
    <para lang='fr'>
      L'apparence par défaut de la grille consiste en petites croix «+» 
      à l'intersection des lignes. Les lignes de la grille sont 
      espacées de 10 pixels dans les deux sens, horizontal et 
      vertical. Vous pouvez personnaliser l'apparence de la grille 
      dans la page 
      <link linkend='gimp-prefs-default-grid'>Grille par défaut</link> 
      des Préférences. Si vous voulez seulement changer l'aspect de la 
      grille pour l'image présente, choisissez
      <menuchoice>
        <guimenu>Image</guimenu>
        <guimenuitem>Configurer la grille</guimenuitem>
      </menuchoice>
      dans le menu image. Cela ouvre la fenêtre de dialogue
      <link linkend='gimp-configure-grid-dialog'>Configurer la Grille</link> 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      安装完 GIMP 后，网格的默认外观是由在网格线交点的加号形状的黑色十字线，和在水平和垂直方向间隔 10 个像素的网格线组成。可以通过首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-default-grid'>默认图像网格</link>页来定制默认网格。假如只想改变当前图像的网格显示，可以选择图像菜单中的
      <menuchoice>
        <guimenu>图像</guimenu>
        <guimenuitem>配置网格</guimenuitem>
      </menuchoice>
，此时会弹出<link linkend='gimp-configure-grid-dialog'>配置网格</link>对话框。
     </para>

    <informalfigure>
      <mediaobject lang="en;zh_CN">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/wilber-simple-othergrid.png'
            format="PNG"/>
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang='en'>
            A different grid style
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            一个不同的网格样式
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/fr/wilber-simple-othergrid.png'
            format="PNG"/>
         </imageobject>
        <caption>
          <para lang="fr">
            Un autre style de grille
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      Only rectangular Cartesian grids are provided.  You can choose the
      color of the grid lines, and the spacing and offsets from the
      image origin, independently for horizontal and vertical grid
      lines.  You have a choice of five grid styles:
    </para>
    <para lang='fr'>
      Seules des grilles cartésiennes rectangulaires sont fournies. 
      Vous pouvez choisir la couleur des lignes, leur espacement et 
      leur décalage par rapport à l'origine de l'image, indépendemment 
      pour les axes horizontal et vertical. Vous avez le choix entre 
      cinq styles de grille: 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      只提供矩形笛卡尔网格。不过您可以选择网格线的颜色，以及对应水平或垂直网格线间的间距和对原始图像的位移。有五种可以选择的网格样式：
    </para>

    <variablelist>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Intersections (dots)</term>
        <term lang='fr'>Intersections (points)</term>
        <term lang="zh_CN">交叉(点)</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            This style, the least obtrusive, shows a simple dot at each
            intersection of grid lines.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ce style, le moins voyant, donne un simple point à 
            l'intersection des lignes.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
          该样式最不明显，在每个网格线交点显示一个简单的点。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Intersections (crosshairs)</term>
        <term lang='fr'>Intersections (croix)</term>
        <term lang="zh_CN">交叉(十字线)</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            This style, the default, shows a plus-shaped crosshair at each
            intersection of grid lines.
          </para>
          <para lang='fr'>
            C'est le style par défaut: il donne un «+» à l'intersection 
            des lignes.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该样式是默认样式，在每个网格线交点显示一个加号形状的十字线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Dashed</term>
        <term lang='fr'>Tirets</term>
        <term lang="zh_CN">虚线</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            This style shows dashed lines in the designated foreground
            color.  It probably won't look good if the grid line spacing
            is small.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ce style donne des lignes en tirets de la couleur du 
            premier-plan.
            Il ne convient pas si les lignes sont très rapprochées.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该样式用指定的前景色显示虚线。如果网格线间距太小可能不会有很好地显示。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Double dashed</term>
        <term lang='fr'>Double tirets</term>
        <term lang="zh_CN">双虚线</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            This style shows dashed lines alternating the designated
            foreground and background colors.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ce style donne des lignes en tirets alternant les couleurs 
            de premier et d'arrière-plan.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该样式用交替地前景色和背景色显示虚线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang='en'>Solid</term>
        <term lang='fr'>Continu</term>
        <term lang="zh_CN">实线</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            This style shows solid grid lines in the designated foreground
            color.
          </para>
          <para lang='fr'>
            Ce style donne des lignes continues dans la couleur de 
            premier-plan.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该模式用指定的前景色显示实的网格线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>

    <para lang='en'>
      Not only can a grid be helpful for judging distances and spatial
      relationships, it can also permit you to align things exactly with
      the grid, if you toggle 
      <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
        <guimenuitem>Snap to Grid</guimenuitem>
      </menuchoice>
      in the image menu:  this causes the pointer to "warp" perfectly to
      any grid line located within a certain distance.  You can
      customize the snap distance threshold by setting "Snap distance"
      in the <link linkend='gimp-prefs-tool-options'>Tool Options</link>
      page of the Preferences dialog, but most people seem to be happy
      with the default value of 8 pixels.  (Note that it is perfectly
      possible to snap to the grid even if the grid is not visible.  It
      isn't easy to imagine why you might want to do this, though.)
    </para>
    <para lang='fr'>
      Non seulement une grille est utile pour juger des distances et 
      des relations spatiales, mais encore elle permet d'aligner les 
      objets sur les lignes si vous cochez 
      <menuchoice>
        <guimenu>Affichage</guimenu>
        <guimenuitem>Aligner sur la grille</guimenuitem>
      </menuchoice>
      dans le menu image: tout tracé, tout objet déplacé, viendra se 
      coller à la grille dès qu'il l'approchera à une certaine 
      distance. Vous pouvez personnaliser cette distance en réglant la 
      «distance d'alignement» dans la page 
  <link linkend='gimp-prefs-tool-options'>Options des outils</link> 
      des Préférences, mais la plupart des utilisateurs se contentent 
      des 8 pixels par défaut. (Notez qu'il est possible d'aligner sur 
      la grille sans que la grille soit visible. Mais qui aurait cette 
      idée saugrenue?).
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      一个网格不光对判断距离和空间关系有帮助，它也允许您用网格准确地将物体对齐，可以在图像菜单中切换
      <menuchoice>
        <guimenu>查看</guimenu>
        <guimenuitem>吸附到网格</guimenuitem>
      </menuchoice>
      ，它使光标准确地“偏离”在离其有一定距离的任何网格上。您可以在首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-tool-options'>工具选项</link>页通过设置“吸附距离”来定制吸附距离阈值，不过大部分人对 8 个像素的默认值感到满意。(请注意，完全可以在网格不可见的情况下吸附到网格，不过很难想象您要这么做的原因。)
    </para>

  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang='en'>Guides</title>
    <title lang='fr'>Guides</title>
    <title lang="zh_CN">参考线</title>

    <informalfigure>
      <mediaobject lang="en;zh_CN">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/wilber-simple-guides.png'
            format="PNG"/>
         </imageobject>
         <caption>
           <para lang='en'>
             Image with four guides
           </para>
           <para lang="zh_CN">
             带四个参考线的图像
           </para>
         </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject lang="fr">
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref='../images/using/fr/wilber-simple-guides.png'
            format="PNG"/>
         </imageobject>
         <caption>
           <para lang="fr">
             Image avec quatre guides  
           </para> 
         </caption>
       </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      In addition to the image grid, GIMP also gives you a more
      flexible type of positioning aid: <emphasis>guides</emphasis>.
      These are horizontal or vertical lines that you create by
      clicking on one of the rulers and dragging into the image.  You
      can create as many guides as you like, positioned whereever you
      like.  To move a guide after you have created it, activate the
      Move tool in the Toolbox (or press the <keycap>M</keycap> key);
      hold down the Shift key; you can then click and drag a guide.
      To delete a guide, simply drag it outside the image.
    </para>
    <para lang='fr'>
      En plus de la grille d'image, Gimp vous offre un type de 
      positionnement plus flexible: les <emphasis>guides</emphasis>.
      Ce sont des lignes horizontales ou verticales que vous créez en 
      cliquant sur une des règles et que vous faites glisser sur 
      l'image. 
      Vous pouvez créer autant de guides que vous le voulez et les 
      déplacer comme bon vous semble. Pour déplacer un guide après 
      l'avoir créé, activez l'outil Déplacement dans la boîte à outils 
      (ou appuyez sur la touche <keycap>M</keycap>). Appuyez sur la 
      touche Shift: vous pouvez maintenant cliquer-glisser un guide. 
      Pour supprimer un guide, faites le glisser en dehors de l'image.  
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      除了图像网格，GIMP 还提供给您一个更灵活地放置的辅助手段：<emphasis>参考线</emphasis>。可以通过在一个标尺上点击并拖动到图像中来创建水平或垂直的线。您可以随心所欲创建任何数量，任何位置的参考线。在创建后要移动一个参考线，启动工具箱中的移动工具(按 <keycap>M</keycap> 键)；按住 Shift 键；然后点击并拖动一个参考线。要删除一个参考线，只需拖动它到图像外部。
    </para>

    <para lang='en'>
      As with the grid, you can cause the pointer to snap to nearby
      guides, by toggling
      <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
        <guimenuitem>Snap to Guides</guimenuitem>
      </menuchoice>
      in the image menu.  If you have a number of guides and they are
      making it difficult for you to judge the image properly, you can
      hide them by toggling
      <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
        <guimenuitem>Show Guides</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      It is suggested that you only do this momentarily, otherwise you
      may get confused the next time you try to create a guide and
      don't see anything happening.  
    </para>
    <para lang='fr'>
      Comme avec la grille, vous pouvez «magnétiser» les guides de façon à 
      ce qu'ils attirent les objets qui s'en approchent en choisissant
      <menuchoice>
        <guimenu>Affichage</guimenu>
        <guimenuitem>Aligner sur les Guides</guimenuitem>
      </menuchoice>
      dans le menu image. Si vous êtes gêné par de nombreux guides, vous 
      pouvez les rendre invisibles en basculant l'option
      <menuchoice>
        <guimenu>Affichage</guimenu>
        <guimenuitem>Afficher les Guides</guimenuitem>
      </menuchoice>.

    </para>
    <para lang="zh_CN">
      像网格一样。您能使光标吸附在附近的参考线，在图像菜单中切换
      <menuchoice>
        <guimenu>查看</guimenu>
        <guimenuitem>吸附到参考线</guimenuitem>
      </menuchoice>。
      假如有许多参考线让您很难对图像正确判断，您可以通过切换
      hide them by toggling
      <menuchoice>
        <guimenu>查看</guimenu>
        <guimenuitem>显示参考线</guimenuitem>
      </menuchoice>
      来隐藏它们。建议只是暂时这样做，否则下次您尝试新建一个参考线时就会非常迷惑，因为您什么也看不见。
    </para>

    <para lang='en'>
      If it makes things easier for you, you can change the default
      behavior for guides in the <link
      linkend='gimp-prefs-image-window-appearance'>Image Window
      Appearance</link> page of the Preferences dialog.  Disabling
      "Show guides" is probably a bad idea, though, for the reason
      just given.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Si cela peut vous faciliter les choses, vous avez la possibilité 
      de modifier le comportement par défaut des guides dans la page
      <link linkend='gimp-prefs-image-window-appearance'>Apparence des
      fenêtres d'image</link> des Préférences.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      也可以更简单一些，在首选项对话框的 <link linkend='gimp-prefs-image-window-appearance'>图像窗口外观</link>页可以改变默认的方式。不过关闭“显示参考线”可能是一个坏主意，其原因我们上面已经给出。
    </para>

    <note>
      <para lang='en'>
      Another use for guides:  the <link
      linkend='plug-in-guillotine'>Guillotine</link> plugin can use
      guides to slice an image into a set of sub-images.
      </para>
      <para lang="fr">
      Une autre utilisation des guides: le <link
      linkend='plug-in-guillotine'>Massicot</link> utilisé pour découper 
      l'image.
      </para> 
      <para lang="zh_CN">
      使用参考线的另一种方式：<link linkend='plug-in-guillotine'>分块</link>插件能用参考线将一个图像分成一系列子图像。
      </para>
    </note>

    <note>
      <para lang="en">
        See also <link linkend='glossary-guides'>Guides</link> in Glossary.
      </para>
      <para lang="fr">
        Voyez aussi <link linkend='glossary-guides'>Guides</link> dans le 
        Glossaire.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        请看术语表中的<link linkend='glossary-guides'>参考线</link>。
      </para>
    </note>

  </simplesect>
 
</sect2>
