<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-08-28 added norwegian translation by KoSt
  2006-05-02 added Korean translation by Dust
  2005-12-18 reviewed and added rewrote de image explenation by lexa
-->
<sect1 id="gimp-concepts-images" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-12-05</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-06</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-28</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title>
    <phrase lang="cs">Práce s obrázky</phrase>
    <phrase lang="en">Working with Images</phrase>
    <phrase lang="de">Mit Bildern arbeiten</phrase>
    <phrase lang="es">Trabajar con imágenes</phrase>
    <phrase lang="fr">Travailler avec des Images</phrase>  <!--050508-->
    <phrase lang="it">Lavorare con le immagini</phrase>
    <phrase lang="ko">이미지 편집하기</phrase>
    <phrase lang="nl">Het werken met afbeeldingen</phrase>
    <phrase lang="no">Å arbeide med bilete</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">了解图像</phrase>
    <phrase lang="ru">Работа с изображениями</phrase>
  </title>
  
  <indexterm lang="en;fr">
    <primary>Images</primary>
    <secondary>Types</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Imágenes</primary>
    <secondary>Tipos</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Types d'images</primary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="de">
    <primary>Bild</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Dateiformat</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Ebene</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Kanal</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Pixel</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Farbmodell</primary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete</primary>
    <secondary>Typar</secondary>
  </indexterm>


  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="cs">Typy obrázků</phrase>
      <phrase lang="en">Image types</phrase>
      <phrase lang="de">Aufbau von Bildern in GIMP</phrase>
      <phrase lang="es">Tipos de imágenes</phrase>
      <phrase lang="fr">Types d'images</phrase>
      <phrase lang="it">Tipi di immagine</phrase>
      <phrase lang="ko">이미지 타입</phrase>
      <phrase lang="nl">Soorten afbeeldingen</phrase>
      <phrase lang="no">Bilettypar</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">图像格式</phrase>
      <phrase lang="ru">Типы изображений</phrase>
    </title>
    
    <para lang="cs">
      Je svůdné přemýšlet o <emphasis>obrázku</emphasis> jako o něčem, co
      odpovídá jednomu oknu s obrázkem nebo jednomu souboru, například
      <!-- FIXCS<link linkend="file-jpeg-load">-->JPEG<!--</link>--> souboru.
      Obrázek v Gimpu je ale poměrně komplikovaná struktura, která může
      obsahovat řadu na sobě položených vrstev a další objekty, jako masky
      výběru, kanály, cesty, historii změn a další. V této části jsou
      jednotlivé součásti obrázku popsány, a to včetně operací, které s nimi
      lze provádět.
    </para>
    
    <para lang="en">
      It is tempting to think of an <emphasis>image</emphasis> as
      something that corresponds with a single display window, or to a
      single file such as a <link linkend="file-jpeg-load">JPEG</link>
      file, but really a GIMP image is a rather complicated structure,
      containing a stack of layers plus several other types of objects:
      a selection mask, a set of channels, a set of paths, an "undo"
      history, etc.  In this section we are going to take a detailed
      look at all of the components of an image, and the things you can
      do with them.
    </para>
    
    <para lang="de">
      Es mag verlockend sein, sich ein Bild in GIMP einfach als eine Fläche
      vorzustellen, auf der man zeichnen, die man mit Filtern verändern und
      dann in einem Dateiformat wie <link linkend="file-jpeg-load">JPEG</link>
      speichern kann. Prinzipiell könnten Sie es in der Tat bei dieser
      Vorstellung belassen, allerdings wird sich Ihnen die Welt von GIMP dann
      nur in einem klitzekleinen Ausschnitt präsentieren. Um Ihnen das ganze
      GIMP-Universum zugänglich zu machen, werden wir Ihnen in diesem Kapitel
      Begriffe wie Farbmodell, Ebene, Kanal, Maske und Pfad näher bringen.
    </para>

    <para lang="es">
      Es tentador pensar que una <emphasis>imagen</emphasis> se
      corresponde a una sola ventana o a un solo archivo.  Pero en
      realidad una imagen en el GIMP tiene una estructura un poco más
      complicada, conteniendo una pila de capas y además otros tipos
      de objetos: una máscara de selección, un conjunto de canales, un
      conjunto de rutas, un historial de deshacer, etc.  En esta
      sección daremos una vista detallada de todos los componentes de
      una imagen, y las cosas que se pueden hacer con ellos.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Dans GIMP, une image est quelque chose de complexe. Elle contient 
      un ou plusieurs calques et, éventuellement, plusieurs autres objets: 
      un masque de sélection, une série de canaux, des chemins, un 
      historique d'annulation...etc. Nous allons voir en détail chacun des 
      composants d'une image, et ce que vous pouvez faire avec.
    </para>
    
    <para lang="it">
      È facile pensare ad una <emphasis>immagine</emphasis> come qualcosa
      che corrisponda ad una singola finestra del display o ad un singolo
      file come un file <!--link linkend="file-jpeg-load" FIXME
                                 -->JPEG<!--/link-->, invece un'immagine di GIMP è una struttura
      veramente complessa, contenente una pila di livelli, oltre a molti
      altri tipi di oggetti: una maschera di selezione, un'insieme di
      canali, un'insieme di tracciati, una cronologia degli "annullamenti",
      ecc. In questa sezione verrà fatta un'analisi un po' più in dettaglio
      di tutti i componenti di un'immagine e di come possono essere utilizzati.
    </para>

    <para lang="ko">
      하나의 창에 하나의 <emphasis>이미지</emphasis>나 하나의 
      <link linkend="file-jpeg-load">JPEG</link> 과 같은 파일을 읽는다라는
      것은 상당히 근사한 일이다. 하지만 김프의 이미지는 생각보다 복잡한
      구조로 이루어져있다. 레이어, 선택 마스크, 채널, 경로, "되돌리기" 
      기록 등 다양한 것들을 포함하고 있다. 이 섹션에서는 이러한 이미지의
      모든 구성요소들과 그 사용법에 대해 알아볼 것이다.
    </para> 
    
    <para lang="nl">
      De neiging om een <emphasis>afbeelding</emphasis> als een eenvoudig plat
      venster, of als een enkel monolitisch bestand als een <!--link
                                                                    linkend="file-jpeg-load"FIX_NL-->JPEG<!--/link-->-bestand te zien is erg
      sterk. Een <acronym>GIMP</acronym>-afbeelding sit echter een stik
      ingewikkelder dan dat in elkaar. Het bestaat uit een stapel lagen,
      waarin zich ook weer een hoop andere dingen bevinden als het
      selectiemasker, een verzameling kanalen, een aantal paden, een
      logboek waarmee acties ongedaan gemaakt kunnen worden enzovoorts.
      In dit deel van de handleiding zullen we wat beter naar al deze
      onderdelen van de <acronym>GIMP</acronym>-afbeelding gaan kijken en de
      bewerkingen die u erop uit kunt voeren.
    </para>
    
    <para lang="no">
      Det er freistande å førestella seg at eit bilete er det du ser i eit
      enkelt skjermvindauge, eventuelt kopla for eksempel til ei
      <link linkend="file-jpeg-load">JPEG</link>-fil. I røynda vil eit
      <acronym>GIMP</acronym>-bilete oftast vere mykje meir komplisert og
      sett saman av fleire einingar, så som lag, ei markeringsmaske, eit     
      kanalsett, eit banesett, ein angrelogg osv. I dette kapitlet skal vi
      sjå nærare på alle komponentane som eit bilete kan vere bygd opp av,
      og kva du kan gjere med dei. 
    </para>

    <para lang="ru">
      Заманчиво представлять <emphasis>изображение</emphasis> как 
      нечто, что соответствует одному окну на экране, или одному файлу, 
      к примеру, формата <!--link linkend='file-jpeg-load'-->JPEG<!--/link-->. Но
      в действительности, изображение в GIMP  это весьма сложная
      структура, содержащая стек слоёв, плюс  несколько других типов
      объектов: маски выделения, набор каналов, набор контуров, историю
      "отмен", и т.д. В этом разделе  мы подробно рассмотрим все
      компоненты изображения, и все вещи, которые вы можете с ними
      сделать.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      <emphasis>图像</emphasis>常让人联想到和一个单独显示窗口相关的东西，或一个单独的文件如一个 JPEG 文件，不过一个真正的 GIMP 图像一个相当复杂的结构，包括一堆图层和许多其它类型的对象：一个选区蒙板，一系列通道和路径，一个“撤消”历史等。我们将在这一节对一个图像的所有元素和能用它们干什么来一个仔细的了解。
    </para>
     

    <para lang="cs">
      Základní vlastností obrázku je jeho <emphasis>režim</emphasis>.
      V Gimpu jsou tři možné režimy obrázku: RGB, odstíny šedi a indexovaný.
      RGB je anglická zkratka pro Červená-Zelená-Modrá. V režimu RGB je barva
      každého obrazového bodu, neboli pixelu, určena kombinací hodnoty
      červené, zelené a modré barvy. Protože kombinací těchto tří barev lze
      získat všechny lidským okem rozeznatelné barvy, je obrázek plně barevný.
      Každá barevná hodnota, kanál, má v Gimpu 256 možných úrovní. Více se
      dozvíte v části <!--FIXCS<link linkend="glossary-colormodel">-->Barevné
        modely<!--</link>-->.
    </para>
    
    <para lang="en">               <!--changed 041006-->
      The most basic property of an image is its
      <emphasis>mode</emphasis>.  There are three possible modes: RGB,
      grayscale, and indexed. RGB stands
      for Red-Green-Blue, and indicates that each point in the image
      is represented by a <quote>red</quote> level, a <quote>green</quote> 
      level, and a <quote>blue</quote>
      level.  Because every humanly distinguishable color can be
      represented as a combination of red, green, and blue, RGB images
      are full-color.  Each color channel has 256 possible intensity
      levels. More details in <link linkend="glossary-colormodel">
        Color Models</link>
    </para>
    
    <!--  this para describes the difference between vecotor and pixel based images -->
    <para lang="de">
      Zunächst einmal ist es wichtig zu wissen, dass sich Bilder grundsätzlich
      in zwei Klassen einteilen lassen. Zum einen gibt es Vektorgrafiken.
      Diese zeichnen sich dadurch aus, dass alle Bildinhalte als mathematische
      Formen beschrieben werden
      <footnote>
        <para>
          Ein frei verfügbares Programm, um Vektorgrafiken zu bearbeiten ist
          <ulink url="http://www.inkscape.org/?lang=de">Inkscape.</ulink>
        </para>
      </footnote>.
      Dies hat den großen Vorteil, dass solche Bilder völlig problemlos
      beliebig vergrößert werden können, ohne dass Stufen oder ähnliches
      sichtbar werden. Allerdings ist es für viele Bildinhalte wie
      beispielsweise Digitalfotos sehr kompliziert bis unmöglich, diese in
      mathematischen Formen wie Linien, Kreisen oder Bögen zu beschreiben.
    </para>
    <para lang="es">
      La propiedad más básica de una imagen es su
      <emphasis>modo</emphasis>.  Hay tres modos posibles: RGB, escala
      de grises, e indexado.  RGB son las iniciales en inglés de rojo,
      verde y azul, e indica que cada punto de la imagen es
      representado por un nivel de <quote>rojo</quote>, un nivel de
      <quote>verde</quote>, y un nivel de <quote>azul</quote>.  Dado
      que todos los colores distinguibles por los seres humanos se
      puede representar por una combinación de estos colores, las
      imágenes RGB son a todo color. Cada canal de color tiene 256
      niveles de intensidad posibles. Para más detalles, diríjase a la
      entrada de <link linkend="glossary-colormodel">modos de
      color</link> del glosario.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les images numériques sont de deux types: bitmap et vectoriel. Dans le 
      type bitmap, l'image est stockée sous forme de points, les pixels. 
      C'est le type utilisé par GIMP car il permet de bien représenter et de 
      modifier les détails et les nuances de couleurs dans les photographies. 
      Dans le type vectoriel, l'image est stockée sous la forme mathématique 
      de vecteurs. Ce type permet de changer facilement la taille des 
      objets, mais l'image a un aspect plutôt géométrique et de larges 
      aplats de couleurs.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      La propriété de base d'une image est son <emphasis>mode</emphasis>: 
      RVB, Niveaux de gris et Indexé. RVB veut dire Rouge Vert Bleu et 
      indique que chaque point de l'image est représenté par un niveau de 
      rouge, un niveau de vert et un niveau de bleu. Chaque canal de couleur 
      possède 256 niveaux d'intensité. Plus de détails peuvent être trouvés 
      dans <link linkend="glossary-colormodel">Couleurs: modèles</link>
    </para>
    
    <para lang="it">
      La proprietà principale di un'immagine è la sua
      <emphasis>modalità</emphasis>. Ci sono tre possibili modalità: RGB,
      scala di grigi, e indicizzata. RGB, un acronimo che in inglese sta
      per Rosso-Verde-Blu (Red-Green-Blue), indica che ogni punto
      dell'immagine è rappresentato da un livello "rosso", uno "verde" e
      uno "blu". Dato che ogni colore percepito dall'essere umano può
      essere rappresentato come una combinazione di questi tre colori, le
      immagini RGB sono immagini complete a colori. Ogni canale colore ha
      256 livelli di intensità possibili. È possibile trovare ulteriori
      dettagli cercando <link linkend="glossary-colormodel">modelli di
        colore</link> nel glossario.
    </para>

    <para lang="ko"> 
      이미지의 가장 기본적인 속성은 <emphasis>모드</emphasis>로 RGB, 회색톤,
      인덱스의 세 가지 모드가 있다. RGB는 빨강-녹색-파랑 의 약자로, 이미지
      내의 점들이 각각의 색상으로 표현됨을 의미한다. 사람이 인지가능한 
      색상은 빨강, 녹색, 파랑의 조합만으로도 모두 표현가능하기 때문에, RGB
      이미지는 사실상 전 색상을 모두 사용하는 것이다. 그리고 색상 채널들은
      각각 256 단계의 농도로 표현될 수 있다. 자세한 내용은 
      <link linkend="glossary-colormodel">색상 모델</link> 을 참조하시오.
    </para>

    <para lang="nl">
      De elementaire eigenschap van een afbeelding is de kleurmethode of
      <emphasis>modus</emphasis>. Er zijn drie verschillende kleurmodi:
      RGB, grijs-schaal en geïndexeerd. In RGB wordt de kleur van ieder
      beeldpunt gevormd door drie kleurwaarden voor Rood, Groen en Blauw.
      Iedere kleur die het menselijk oog kan onderscheiden is op te bouwen uit
      deze drie kleuren in variërende sterktes. In <acronym>GIMP</acronym>
      zijn er voor ieder van de drie kleur<emphasis>kanalen</emphasis> 256
      mogelijke waarden voor de sterkte ervan, wat bijna 17 miljoen
      verschillende kleuren mogelijk maakt. Meer datails hierover kunt u in
      <!--link linkend="glossary-colormodel"XXX_NL-->Kleur systemen<!--/link-->
    </para>

    <para lang="no">
      Grunneigenskapen i eit bilete er <emphasis>fargemodus</emphasis>. Det
      er tre moglege modus: RGB, gråskala og indeksert. RGB står for
      Raud-Grøn-Blå (OK, eigentleg engelsk: Red-Green-Blue, men for ei gongs
      skuld passar forkortinga også med norsk). I RGB-modus er kvart
      biletpunkt sett saman av eit <quote>raudnivå</quote>, eit
      <quote>grønnivå</quote> og eit <quote>blånivå</quote>. Fordi alle dei
      synlege fargane kan lagast som ein kombinasjon av raudt, grønt og blått,
      vil eit RGB-bilete kunne visast i fullfarge. Kvar av fargekanalane R, G
      og B, har 256 ulike styrkegrader. Du kan finne meir om dette under
      <link linkend="glossary-colormodel-no">Fargemodus</link> i ordlista. 
    </para>

    <para lang="ru">
      Основное свойство изображения это <emphasis>режим</emphasis>.
      Существует три доступных режима: RGB, градации серого, и
      индексированное. RGB состоит из красного-зелёного-синего цветов,
      и указывает, что каждая точка в изображении представлена уровнем
      "красного", уровнем "зелёного", и уровнем "синего". Поскольку
      любой различимый человеком цвет может быть изображен комбинацией
      красного, зелёного, и синего, изображения RGB являются
      полноцветными. Каждый цветовой канал содержит 256 возможных
      уровней яркости. Более подробно в разделе  <!--link
      linkend='glossary-colormodel'-->Цветовые модели<!--/link-->.
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      一个图像最基本的属性就是它的<emphasis>模式</emphasis>。这有三种模式：RGB，灰度和索引。RGB 代表红-绿-蓝，代表图像上的每个点用一个“红色”色阶，一个“绿色”色阶和一个“蓝色”色阶表示。人类能辨别的每种颜色都能用红，绿和蓝组合来表现，每一个颜色通道都有 256 种可能的亮度程度。
    </para> 
     
    <para lang="cs">
      V režimu odstíny šedi je každý obrazový bod reprezentován jedinou
      hodnotou, jasem, který může v Gimpu nabývat 256 hodnot, od 0 (černá)
      po 255 (bílá). Mezilehlé hodnoty představují odstíny šedi.
    </para>
    
    <para lang="en">
      In a grayscale image, each point is represented by a brightness
      value, ranging from 0 (black) to 255 (white), with intermediate
      values representing different levels of gray.
    </para>
    
    <!--  this para describes different color models -->
    <para lang="de">
      Hierfür ist die zweite Gruppe von Bildern, als Rastergrafik bezeichnet,
      sehr viel besser geeignet. Bei Rastergrafiken werden die Bilder in
      kleine Punkte, sogenannte Pixel, zerlegt, die in einem Raster aus Zeilen
      und Spalten angeordnet die Bildinhalte abbilden. Bilder, welche Sie in
      GIMP bearbeiten, sind immer Rastergrafiken. Bilder haben in GIMP einige
      sehr wichtige Eigenschaften. Zunächst einmal ist da die Anzahl der Zeilen
      und Spalten, in denen Pixel angeordnet sind. Diese bestimmen die
      Bildgröße (nicht zu verwechseln mit der Dateigröße, die eine Eigenschaft
      der Datei ist, in der Sie ein Bild speichern). Die zweite wichtige
      Eigenschaft von Bildern neben der Bildgröße ist das 
      <link linkend="glossary-colormodel">Farbmodell</link>. Dieses beschreibt,
      welche Farben die Pixel annehmen können und wie diese Farben
      zusammengesetzt werden. Zu den bekanntesten Farbmodellen gehören
      <link linkend="glossary-rgb">RGB</link>, 
      <link linkend="glossary-cmyk">CMY(K)</link>, 
      <link linkend="glossary-hsv">HSV</link> und 
      <link linkend="glossary-rgb">YUV</link>.
      Alle diese Farbmodelle dienen dazu, Farben zu beschreiben. Hierzu werden
      verschiedene Komponenten zur Verfügung gestellt. Das RGB Modell
      verwendet beispielsweise als Komponenten die Primärfarben
      <emphasis>R</emphasis>ot, <emphasis>G</emphasis>rün und
      <emphasis>B</emphasis>lau, welche in verschiedenen Verhältnissen addiert
      werden. Daher ist RGB ein sogenanntes additives Farbmodell. Bei CMY(K)
      werden als Komponenten <emphasis>C</emphasis>yan,
      <emphasis>M</emphasis>agenta, <emphasis>Y</emphasis>ello und
      <emphasis>K</emphasis>ey verwendet, die beim Mischen voneinander
      subtrahiert werden. CMYK ist daher ein subtraktives Farbmodell. Bei HSV
      dienen <emphasis>H</emphasis>ue (Farbton),
      <emphasis>S</emphasis>aturation (Sättigung) und
      <emphasis>V</emphasis>alue (Intensität) als Komponenten.
    </para>
    
    <para lang="es">
      En una imagen de escala de grises, cada punto es representado
      por un valor de brillo, que va desde el 0 (negro) hasta el 255
      (blanco), con valores intermedios que representan diferentes
      niveles de gris.
    </para>

    <para lang="fr">
      Dans une image en Niveaux de gris, chaque point est représenté par une 
      valeur de luminosité, de 0 (noir) à 255 (blanc), les valeurs 
      intermédiaires représentant les différents niveaux de gris.
    </para>
    
    <para lang="it">
      In un'immagine in scala di grigi, ogni punto è rappresentato da un
      valore di luminosità che varia da 0 (nero) a 255 (bianco), con i
      valori intermedi che rappresentano diversi livelli di grigio.
    </para>

    <para lang="ko">
      회색톤 이미지는 각 점이 0(검정)에서 255(흰색)까지의 밝기 값을 가지는
      여러가지 회색들로 표현된다.
    </para>

    <para lang="nl">
      Als een afbeelding uit grijswaarden opgebouwd is, wordt er aan ieder
      beeldpunt een helderheidswaarde gegeven die varieert tussen 0 (zwart) en
      255 (wit). De tussenliggende waarden geven dus verschillende
      grijsniveau's aan.
    </para>

    <para lang="no">
      I eit gråskalabilete er kvart biletpunkt representert med eit tal
      som viser lysverdien dette punktet har. Lysverdien går frå 0 (svart)
      til 255 (kvit). Verdiane mellom desse ytterpunkta gir ulike gråtoner. 
    </para>

    <para lang="ru">
      В изображении, в режиме градаций серого, каждая  точка
      представлена уровнем яркости в диапазоне от 0 (чёрный) до 255
      (белый), с промежуточными значениями, представляющими  различные
      уровни серого. 
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      对一个灰度的图像，每个点由从 0 (黑色)到 255 (白色)的亮度值来表现，其中间的值来表现不同程度的灰。
    </para> 
    
    <figure lang="en;de;fr;no">
      <title>
        <phrase lang="en">Components of the RGB and CMY color model</phrase>
        <phrase lang="de">Komponenten der Farbmodelle RGB und CMY</phrase>
        <phrase lang="fr">Composants des modèles de couleur RVB et CMJ
        </phrase>
        <phrase lang="it">Componenti del modello di colore RGB e CMY</phrase>
        <phrase lang="ko">RGB의 구성과 CMY 색상 모델</phrase>
        <phrase lang="no">Komponentar i RGB- og CMY-fargemodus</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="de">
            Im RGB Farbmodell ergeben die Grundfarben Rot, Grün und Blau
            zusammengemischt Weiss. Ein Anwendungsbeispiel ist die Darstellung
            von Farben auf einem Bildschirm
          </para>
          <para lang="en">
            In the RGB Color Model, mixing Red, Green and Blue gives White. 
            That's what hapeens on your screen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans le modèle de couleurs RVB, le Rouge, le Vert et le Bleu 
            mélangés donnent du Blanc. C'est ce qui se produit sur votre 
            écran.
          </para>
          <!--<para lang="it">
            FIXME
          Da tradurre in italiano quando c'è la traduzione in inglese
          </para>-->
          <!--para lang="ko" FIXME>
      독일말을 알아야지 원.. ㅡㅡa
          </para-->
          <para lang="ru">
            В цветовой модели CMY(K), смешивание Циана (Cyan), Magenta и
            Жёлтого даёт Чёрный. Вот что получается, когда вы распечатываете
            на белой бумаге. На самом деле, принтер использует чёрный картридж
            для экономии и лучшей передачи цвета.
          </para>
          <para lang="no">
            I RGB-modus gir dei tre grunnfargane raud, grøn og blå til saman
            kvit farge. Det er slik fargane blir laga på biletskjermen. 
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="de">
            Im CMY(K) Farbmodell ergeben die Grundfarben Cyan, Magenta und
            Yellow zusammengemischt Schwarz. Ein Anwendungsbeispiel ist der
            Farbdruck, bei dem oftmals zusätzlich echtes Schwarz (K) verwendet
            wird.
          </para>
          <para lang="en">
            In the CMY(K) color model, mixing Cyan, Magenta and Yellow gives 
            Black. That's what happen's when you print on a white paper. The 
            printer will actually use the black cartridge for economical 
            reasons and better color rendering.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans le Modèle de couleurs CMJK, le mélange du Cyan, du Magenta 
            et du Jaune donne du noir. C'est ce qui se produit quand vous 
            imprimez sur un papier blanc. En fait, l'imprimante utilisera la 
            cartouche noire pour des raisons d'économie et de meilleur rendu 
            de la couleur.
          </para>
          <!--para lang="it" FIXME>
          Da tradurre in italiano quando c'è la traduzione in inglese
          </para-->
          <!--para lang="ko" FIXME>
      독일말을 알아야지 원.. ㅡㅡa
          </para-->
          <para lang="no">
            I CMY(K)-modus gir grunnfargane cyan, magenta og gul til saman
            svart. Det er slik fargetrykka blir laga. Som oftast blir trykka
            justerte med rein svart i tillegg til dei tre fargane. 
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
      
  
    <para lang="cs">
      Rozdíl mezi obrázkem v odstínech šedi a barevným RGB obrázkem je
      v počtu barevných kanálů. Obrázek v odstínech šedi má kanál jediný,
      RGB obrázek tři. RGB obrázek si můžete představit jako tři na sobě
      položené obrázky v odstínech šedi, jeden zbarvený do červené, druhý
      do zelené a třetí do modré barvy.
    </para>
    
    <para lang="en">
      Essentially the difference between a grayscale image and an RGB
      image is the number of <quote>color channels</quote>: a grayscale image 

      has one; an RGB image has three.  An RGB image can be thought of as
      three superimposed grayscale images, one colored red, one green,
      and one blue.
    </para>
    
    <!--  this para describes the image modus as color model -->
    <para lang="de">
      Das Farbmodell eines Bildes wird in GIMP als <emphasis>Modus</emphasis>
      bezeichnet. Neben RGB können sich Bilder in GIMP auch in den Modi
      <emphasis>Graustufen</emphasis> oder <emphasis>Indiziert</emphasis>
      befinden. Die beiden letzteren stellen keine Farbmodelle im engeren Sinn
      dar. Ein Graustufenbild ist sozusagen ein Bild mit genau einer
      Komponente, nämlich der Helligkeit im Bereich zwischen Schwarz und
      Weiss. Im Modus indiziert wird eine Palette vordefinierter Farben
      verwendet und jedem Pixel eines der 256 Fächer der Palette zugewiesen.
      Indizierte Bilder haben den Vorteil, dass Sie im Rechner mit wenig
      Ressourcen dargestellt und gespeichert werden können. Dieser Vorteil war
      vor allem in Zeiten der Vernetzung mit langsamen Verbindungen ein
      entscheidender Punkt. So waren indizierte Bilder in den Anfängen des
      World Wide Webs sehr stark verbreitet. Die anderen oben erwähnten
      Farbmodelle können in GIMP nicht als Eigenschaft des Bildes eingestellt
      werden. Jedoch stehen sie als Farbwähler zur Verfügung und sind,
      insbesondere im Fall von HSV, Grundlage verschiedener Filter.
    </para>

    <para lang="es">
      En esencia la diferencia entre una imagen en escala de grises y
      una imagen en RGB es el número de <quote>canales de
      color</quote>: una imagen en escala de grises tiene uno; una
      imagen RGB tiene tres.  Una imagen RGB puede ser pensada como
      tres imágenes en escala de grises superpuestas, una coloreada de
      rojo, otra de verde, y otra de azul.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      La différence essentielle entre une image en niveaux de gris et une 
      image RVB est le nombre de canaux de couleur: une image en niveau de 
      gris n'en a qu'un alors que l'image RVB en a trois. 
    </para>
    
    <para lang="it">
      Essenzialmente la differenze tra un'immagine in scala di grigi e
      un'immagine RGB è il numero dei "canali di colore": un'immagine in
      scala di grigi ne ha solo uno; un'immagine RGB ne possiede
      tre. Un'immagine RGB può essere pensata come la sovrapposizione di
      tre immagini in scala di grigi sovrapposte, ognuna con un filtro
      colorato rispettivamente di rosso, verde e blu.
    </para>

    <para lang="ko">
      회색톤 이미지와 RGB 이미지의 중요한 차이는 "색상 채널"의 수에 있다
      (회색톤 이미지 한개, RGB 이미지는 세 개). 즉, RGB 이미지는 각각 빨강,
      녹색, 파랑으로 색칠된 회색톤 이미지 석 장을 포개놓은 것과 같은 것이다.
    </para>

    <para lang="nl">
      Het belangrijkste verschil tussen RGB en grijswaarde afbeelding is hat
      aantal "kleurkanalen": een grijswaarde afbeelding heeft er slechts een
      terwijl de RGB afbeelding drie verschillenden kent. Een RGB afbeelding
      kan ook gezien worden als een afbeelding die is samengesteld uit drie
      verschillende grijswaarde afbeeldingen die óf rood óf groen óf blauw
      zijn gekleurd.
    </para>

    <para lang="no">
      Den viktigaste skilnaden mellom eit gråskalabilete og eit RGB-bilete
      er talet på <quote>fargekanalar</quote>. Gråskalabiletet har éin slik
      kanal, medan RGB-biletet har tre. Eit RGB-bilete kan sjåast på som
      eit bilete sett saman av tre gråskalabilete der den eine
      gråskalakanalen er farga raud, den andre grøn og den tredje blå. 
    </para>

    <para lang="ru">
      Существенное различие между изображением в градациях серого и 
      RGB изображением это количество "цветовых каналов": 
      изображение в градациях серого имеет один канал; RGB изображение 
      имеет три. RGB изображение может представить как три наложенных 
      изображения в градациях серого, одно окрашено красным, одно зелёным, 
      и одно синим. 
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      一个灰度图像和一个 RGB 图像最本质的区别就是它们“颜色通道”的数量：一个灰度图像只有一个；一个 RGB 图像有三个。一个 RGB 图像可以认为是三个灰度图像的叠加，一个为红色，一个为绿色，另一个为蓝色。
    </para>
     
    <para lang="cs">
      Ve skutečnosti mají RGB obrázky i obrázky v odstínech šedi ještě jeden
      další kanál, tzv. <emphasis>alfa</emphasis> kanál, který představuje
      průhlednost. Pokud je alfa hodnota na určitém místě určité vrstvy
      nulová, je tam vrstva zcela průhledná. Pozorovatelnou barvu pak určuje
      to, co leží pod vrstvou. Pokud je alfa maximální, je vrstva zcela
      neprůhledná a barva je určena pouze barvou této vrstvy. Mezilehlé alfa
      hodnoty představují různé stupně částečné průsvitnosti: barva na daném
      místě je směsí barvy průsvitné vrstvy a podkladu, který prosvítá.
    </para>
    
    <para lang="en">
      Actually, both RGB and grayscale images have one additional
      color channel, called the <emphasis>alpha</emphasis> channel,
      representing opacity.  When the alpha value at a given location
      in a given layer is zero, the layer is completely transparent,
      and the color at that location is determined by what lies
      underneath.  When alpha is maximal, the layer is opaque, and the
      color is determined by the color of the layer.  Intermediate
      alpha values correspond to varying degrees of translucency:  the
      color at the location is a proportional mixture of color from the
      layer and color from underneath.
    </para>
    
    <!--  this para describes channels, representing the components of the color model -->
    <para lang="de">
      Jede einzelne Komponente eines Farbmodells wird in GIMP als
      <emphasis>Kanal</emphasis> abgebildet. Bei einem Bild im RGB Modus
      werden folglich drei Kanäle, je einer für Rot, Grün und Blau verwendet.
      Befindet sich das Bild hingegen im Modus Graustufen, wird lediglich ein
      Kanal für die Helligkeit verwendet. In jedem Kanal werden die Werte in
      256 Stufen abgebildet. Mit einem Bild im RGB Modus lassen sich daher
      256 Rottöne * 256 Grüntöne * 256 Blautöne = 16,8 Millionen verschiedene
      Farben darstellen, während ein Bild im Modus Graustufen lediglich über
      256 Helligkeitsstufen = Grautöne verfügt. Sie können die Kanäle eines
      Bildes in GIMP im <link linkend="gimp-channel-dialog">Kanaldialog</link>
      sehen und sogar einzeln bearbeiten.
    </para>

    <para lang="es">
      Más específicamente, tanto las imágenes RGB como de escala de
      grises tienen un canal de color adicional, llamado el canal
      <emphasis>alfa</emphasis>, que representa la opacidad. Cuando
      el valor del canal alfa de una capa es cero en cierto lugar, la
      capa es completamente transparente en ese lugar, y el color de
      la imagen en ese lugar está determinado por lo que haya debajo.
      Cuando el alfa es máximo, la capa es opaca, y el color es
      determinado por el color de la capa.  Valores intermedios de
      alfa corresponden a grados de translucencia: el color en el
      lugar es proporcional a la mezcla del color de la capa y del
      color que haya debajo.
    </para>

    <para lang="fr">
      En fait, les images RVB et Niveaux de gris ont un canal suplémentaire 
      appelé <emphasis>Canal Alpha</emphasis>, représentant l'opacité ou la 
      transparence si on préfère. Quand la valeur alpha en un point d'un 
      calque est égale à zéro, ce point est complètement transparent et la 
      couleur de l'image en ce point dépend de ce qui est sous le point. 
      Quand l'alpha est maximum, le calque est opaque et la couleur est 
      celle du calque. Les valeurs intermédiaires de l'alpha correspondent 

      à des niveaux variés de transparence. La couleur est un mélange 
      proportionnel de la couleur du calque et de la couleur située dessous.
    </para> 
    
    <para lang="it">
      Attualmente, sia le immagini RGB che a scala di grigi possiedono un
      canale di colore aggiuntivo chiamato canale 
      <emphasis>alfa</emphasis>, che rappresenta l'opacità. Quando il
      valore alfa in un dato punto nel dato livello è zero, il livello è
      completamente trasparente ed il colore in quel punto viene
      determinato unicamente dal colore dei livelli sottostanti. Quando il
      valore alfa è massimo, il livello è completamente opaco ed assume il
      colore propriamente del livello stesso. Valori intermedi di alfa
      corrispondono a valori di trasparenza: il colore del punto è
      proporzionale alla somma dei colori del livello e dei livelli
      sottostanti. 
    </para>

    <para lang="ko">
      사실 RGB 나 회색톤 이미지는 둘다 <emphasis>알파 채널</emphasis>이라
      불리우는 색상 채널을 하나씩 더 갖고 있다. 이 알파 채널은 투명도로
      표현되는데, 만약 어느 레이어의 일부분의 알파 채널 값을 0으로 
      만든다면, 그 부분은 완전히 투명하게 되어 하단의 레이어를 그대로 
      비추게 된다. 그리고 반대로 알파 채널값이 255면 완전히 불투명하게 
      되어, 해당 레이어가 가진 색상을 그대로 보여주게 된다. 그리고 중간
      값을 가지는 부분들은 반투명한 상태가 되어 해당 레이어와 하단의 
      레이어에 있는 색상들의 조합으로 표현된다.
    </para>

    <para lang="nl">
      Naast de normale kleurkanalen hebben lagen in RGB en grijswaarde
      afbeeldingen nóg een kanaal dat het <emphasis>alfakanaal</emphasis>
      wordt genoemd. De waarde hiervan geeft de doorzichtigheid van het
      beeldpunt weer.  Als de alfawaarde in een beeldpunt in een laag gelijk
      aan nul is, is het punt volledig doorzichtig en de uiteindelijke kleur
      van het beeldpunt wordt dan volledig door de onderliggende lagen
      bepaald. Als de alfawaarde daarentegen maximaal is, is de laag op dat
      punt ondoorzichtig en is er niets van de onderliggende lagen in de
      uiteindelijke afbeelding te zien.  Bij tussenliggende alfawaarden mengen
      de kleuren in verschilende intensiteiten in de uiteindelijke afbeelding.
    </para>

    <para lang="ru">
      На самом деле, и RGB и серые изображения имеет дополнительный
      цветовой канал, называемый <emphasis>альфа</emphasis> канал,
      представляющий непрозрачность. Когда значение
      <emphasis>альфа</emphasis> в данном месте равно нулю, слой
      совершенно прозрачен, и цвет в том месте определяется тем, что
      лежит ниже. Когда значение <emphasis>альфа</emphasis> максимально,
      слой непрозрачен, и цвет определяется цветом слоя. Промежуточные
      значения <emphasis>альфа</emphasis> соответствуют разным степеням
      полупрозрачности:  the цвет в том месте - пропорциональная смесь
      цветов данного слоя и снизу.
    </para>
    
    <para lang="no">
      Både fargebilete og gråskalabilete har som oftast ein kanal til, den
      såkalla <emphasis>alfakanalen</emphasis>. Denne kanalen styrer kor
      gjennomsiktige fargepunkta skal vere. Når alfakanalen er sett til null,
      er laget heilt transparent, dvs. fullstendig gjennomskinleg. Fargen
      du ser blir bestemt av fargen på laget under. Er alfa sett til maksimum
      (255), betyr det at laget er lystett, dvs. opakt, altså fullstendig
      ugjennomsiktig. Fargen blir bestemt av det aktuelle laget. Alfaverdiar
      mellom desse ytterpunkta gir ulike grader av gjennomsikt. Den synlege
      fargen blir ei blanding av fargen på aktuelt lag og fargen på laget
      eller laga under. Kanskje litt vanskeleg å førestilla seg gjennomsiktige
      fargar på denne måten, men det er det same du opererer med når du
      laserer eller driv med ulike former for beis. 
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      准确的说，RGB 和灰度图像都有一个附加的颜色通道，叫做 <emphasis>alpha</emphasis> 通道，它代表不透明度。当选定的图层其上位置的不透明度为零，图层就完全是透明的，这样那个位置的颜色由它下面是什么决定。当 alpha 为最大值，图层就是不透明的，该位置的颜色有图层颜色决定。其中间的 alpha 值用来区分不同的透明程度：该位置的颜色就由一定比例的图层颜色和图层下面的颜色决定。
   </para>
   

    <figure lang="de;en;fr;it;ko;no">
      <title>
        <phrase lang="en">
          Example of an image in RGB and Grayscale mode
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Ein Bild im RGB-Modus und im Graustufenmodus
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Une image en mode RVB et en mode Niveaux de gris
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Esempio di un'immagine in modalità RGB e in scala di grigi
        </phrase> 
        <phrase lang="ko">
          RGB와 그레이스케일 모드의 예제
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          Пример изображения в RGB и в Сером режиме
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Eksempel på bilete i RGB-modus og som gråskala
        </phrase>
      </title>
      
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/using/wilber-channel-rgb.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="en;de;fr;no">
          <para lang="de">
            Ein Farbbild im RGB Modus mit den zugehörigen Kanälen für Rot,
            Grün und Blau.
          </para>
          <para lang="en">
            An image in RGB mode, with the channels corresponding to Red, 
            Green and Blue.
          </para>
          <para lang="fr">
            Une image couleur en mode RVB avec les canaux correspondant au 
            Rouge, au Vert et au Bleu.
          </para>
          <!--para lang="it" FIXME>
      Da tradurre in italiano quando c'è la traduzione in inglese
          </para--> 
          <!--para lang="ko" FIXME>
      독일말을 알아야지 원.. ㅡㅡa
          </para-->
          <para lang="no">
            Eit fargebilete i RGB med tilhøyrande kanalar for raud, grøn og
            blå. 
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/using/wilber-channel-gray.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption lang="en;de;fr;no">
          <para lang="de">
            Ein Bild im Modus Graustufen mit dem zugehörigen Kanal für die
            Helligkeit.
          </para>
          <para lang="en">
            An image in Grayscale mode, with the channel corresponding to 
            Luminosity.
          </para>
          <para lang="fr">
            Une image en mode Niveaux de gris avec le canal correspondant à 
            la Luminosité.
          </para>
          <!--para lang="it" FIXME>
          Da tradurre in italiano quando c'è la traduzione in inglese
          </para-->
          <!--para lang="ko" FIXME>
            독일말을 알아야지 원.. ㅡㅡa
          </para-->
          <para lang="no">
            Eit gråskalabilete med tilhøyrande kanal for lysverdiar
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <para lang="cs">
      V Gimpu mají hodnoty v každém kanálu, včetně barevného kanálu,
      rozsah od 0 do 255, tj. 256 možných hodnot. V počítačové grafice
      se pro takové kanály používá termín 8bitová barevná hloubka.
      Některé digitální fotoaparáty však umí vytvořit obrázky s 16bitovou
      barevnou hloubkou, tedy 16 bity na kanál. GIMP takový obrázek umí
      otevřít pouze za cenu ztráty jeho barevné hloubky. V mnoha případech si
      lidské oko ničeho nevšimne, ale v některých situacích, zvláště v
      oblastech s pozvolným barevným přechodem, může být ztráta viditelná.
    </para>
    
    <para lang="en">
      In GIMP, every color channel, including the alpha channel, has a
      range of possible values from 0 to 255; in computing
      terminology, a depth of 8 bits.  Some digital cameras can
      produce image files with a depth of 16 bits per color channel.
      GIMP cannot load such a file without losing resolution.  In most
      cases the effects are too subtle to be detected by the human
      eye, but in some cases, mainly where there are large areas with
      slowly varying color gradients, the difference may be
      perceptible. 
    </para>
    
    <!--  this para describes transparency and alpha channels  -->
    <para lang="de">
      Neben den Kanälen zur Abbildung des Farbmodells kann ein Bild in GIMP
      zusätzlich über einen sogenannten Alphakanal verfügen. Mit diesem
      können Sie in 256 Stufen einstellen, wie durchsichtig ein Pixel des
      Bildes sein soll. Dies ist insbesondere im Zusammenhang mit Ebenen
      wichtig.
    </para>

    <para lang="es">
      En el GIMP cada canal de color, incluso el canal alfa, tiene un
      rango posible de valores que van de 0 a 255.  En terminología de
      computadoras, esto es una profundidad de 8 bits.  Algunas
      cámaras digitales pueden producir imágenes de una profundidad de
      16 bits.  GIMP no puede cargar estas imágenes sin perder
      resolución.  En la mayoría de los casos los efectos son muy
      sutiles para ser detectados por el ojo humano, pero en algunos
      casos, principalmente cuando hay áreas donde la gradación del
      color varía suavemente, la diferencia puede ser perceptible.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Dans GIMP, chaque canal de couleur, y compris le canal alpha, varie de 
      0 à 255, soit, en termes informatiques, une profondeur de couleur de 
      8 bits. Certains appareils photo numériques peuvent fournir des images 
      avec une profondeur de couleur de 16 bits. GIMP ne peut pas les 
      charger sans perte de définition. Dans la plupart des cas la 
      différence n'est pas perceptible par l'œil humain. Néanmoins, une 
      différence peut être perçue dans les grandes plages ayant un dégradé de 
      couleur très progressif.    
    </para>
    
    <para lang="it">
      In GIMP, ogni canale di colore, incluso il canale alfa, ha un campo
      di valori possibili tra 0 e 255: in termini tecnici si dice che ha
      una "profondità di colore" di 8 bit. Alcune macchine fotografiche
      digitali possono produrre file immagine con 16 bit di profondità di
      colore. GIMP non può caricare tali file senza perdere in risoluzione.
      In molti casi l'effetto è troppo esiguo da poter essere percepito
      dall'occhio umano, ma in alcuni casi dove ci sono larghe aree con
      colori che variano molto poco, la differenza può essere
      percettibile.
    </para>

    <para lang="ko">
      김프의 모든 색상 채널은 0부터 255의 값(8비트)을 가지는 알파 채널을
      가지고 있다. 간혹 16비트의 색상 채널을 지원하는 디지털 카메라가 
      있는데, 이러한 카메라로 찍은 파일을 김프로 읽을 경우 어느 정도의
      손실을 입게 된다. 대부분의 경우는 사람의 눈으로 인지하지 못하는 
      정도지만, 간혹은 넓은 영역에 걸쳐 색상층이 지는 등 눈으로 보이는
      색상의 변화가 나타나기도 한다.
    </para>

    <para lang="nl">
      De intensiteit van ieder kleur-kanaal in <acronym>GIMP</acronym> kan
      over 256 waarden ofwel 8 bits varïeren, dit wordt wel de kleurendiepte
      genoemd.  sommige hoogwaardige digitale fotocamera's maken foto's waarin
      deze kanalen 65536 ofwel 16-bits waarden kunnen aannemen. Als zo'n
      foto-afbeelding dan in <acronym>GIMP</acronym>geladen wordt gaat er
      helaas informatie verloren. Dit verlies aan informatie is in de
      meerderheid van de gevallen niet waarneembaar voor het menselijke oog.
      In enkele gevallen, voornamelijk in grote vlakken met een langzaam
      varïerend kleurenverloop is er echter iets van te herkennen.
    </para>

    <para lang="no">
      I <acronym>GIMP</acronym> kan alle fargekanalane, inklusive alfakanalen,
      ha verdiar frå 0 til 255. Dette er det same som  8-bits oppløysing for
      dei som er inne i dataterminologien. Mange digitale kamera opererer med
      16-bits oppløysing, dvs. 65536 fargeverdiar. Dette kan
      <acronym>GIMP</acronym> ikkje behandla direkte, men må omforme
      biletfilene til 8-bits. Ut frå teorien, skal dette gi eit dårlegare
      bilete, men i praksis er det stort sett uråd å sjå skilnaden. Einaste er
      dersom biletet inneheld store flater der fargane varierar svært lite. 
    </para>

    <para lang="ru">
      Каждый цветовой канал в GIMP, включая альфа-канал, имеет диапазон
      допустимых значений от 0 до 255; в компьютерной терминологии,
      глубиной 8 бит. Некоторые цифровые камеры  могут воспроизводить
      файлы изображения с глубиной 16 бит на цветовой канал. GIMP не
      может загружать такие файлы  без потери разрешния. В большинстве
      случаев эффекты едва различимы человеческим глазом, но в
      некоторых случаях, преимущественно c большими областями немного
      отличающихся цветовых градиентов, разница может быть ощутима.
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 中，每个颜色通道包括 alpha 通道其可能的值都在 0 到 255 之间；用计算机术语说就是 8 位深度。一些数码相机能产生每个颜色通道 16 位深度的图像文件。GIMP 无法读取这种文件而不丢失分辨率。大部分情况下，那样的效果太细微以至人眼无法查觉，但在一些情况中，主要是缓慢颜色渐变的大片区域，还是能够查觉到其差别。
    </para>
     

    <figure lang="de;en;it;ko;no">
      <title>
        <phrase lang="en">Example of an image with alpha channel</phrase>
        <phrase lang="de">Ein Bild mit Alphakanal</phrase>
        <phrase lang="fr">Exemple d'image avec un canal Alpha</phrase>
        <phrase lang="it">Esempio di un'immagine con un canale alfa</phrase>
        <phrase lang="ko">알파채널을 가진 이미지 예</phrase>
        <phrase lang="no">Eksempel på eit bilete med alfakanal</phrase>
      </title>
      
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channels-example.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/de/dialogs-channels-example.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-channels-example.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-channels-example.png"
                    format="PNG" />
        </imageobject> 
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-channels-example.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-channels-example.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption lang="de;no">
          <para lang="de">
            Ein Farbbild im RGB-Modus mit Alphakanal. Der Alphakanal
            beschreibt, welche Bildbereiche durchsichtig sein sollen.
          </para>
          <para lang="en">
            A color image in RGB mode with an Alpha channel. The Alpha 
            channel shows the image area that is transparent.
          </para>
          <para lang="fr">
            Image couleur en mode RVB avec un canal Alpha. Le canal Alpha 
            indique le domaine de l'image qui est transparent.
          </para>
        <!--para lang="it" FIXME>
        Da tradurre in italiano quando c'è la traduzione in inglese
      </para-->
          <!--para lang="ko" FIXME>
      독일말을 알아야지 원.. ㅡㅡa
          </para-->
          <para lang="no">
            Eit fargebilete i RGB-modus med alfakanal. Alfakanalen
            bestemmer kva for delar av biletet som skal vere gjennomsiktige,
            og kor mykje gjennomsiktige dei skal vere. 
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <para lang="cs">
      Třetí typ, <emphasis>indexované obrázky</emphasis>, je trochu náročnější
      k pochopení. V indexovaném obrázku je použita pouze omezená paleta barev,
      obvykle 256 nebo méně. Tyto barvy tvoří paletu obrázku a každému pixelu
      je přiřazena některá z barev v paletě. Výhodou indexovaných obrázků je,
      že spotřebovávají méně paměti, a v časech temného středověku (řekněme
      v první polovině devadesátých let minulého století) se používaly velmi
      často. Dnes se používají méně a méně, ale jsou stále důležité například
      při tvorbě webové grafiky, kde je třeba co nejvíce šetřit množstvím
      přenášených dat.
      (Existuje také několik způsobů úprav obrázku, které se snadněji provádí
      s indexovanými obrázky, než obrázky ve spojitém RGB režimu.)
    </para>
    
    <para lang="en">
      The third type, <emphasis>indexed</emphasis>
      images, is a bit more complicated to understand. In an indexed image,
      only a limited set of discrete colors are used, usually 256 or less.
      These colors form the "colormap" of the image, and each point in the
      image is assigned a color from the colormap. Indexed images have the
      advantage that they can be represented inside a computer in a way that
      consumes relatively little memory, and back in the dark ages (say, ten
      years ago), they were very commonly used. As time goes on, they are
      used less and less, but they are still important enough to be worth
      supporting in GIMP. (Also, there are a few important kinds of image
      manipulation that are easier to implement with indexed images than with
      continuous-color RGB images.)
    </para>
    
    <!--  this para describes layers -->
    <para lang="de">
      Im vorigen Absatz wurde bereits ein Begriff aus der GIMP-Welt verwendet,
      der noch nicht erklärt wurde: die Ebene. Grob gesagt können Sie sich
      eine Ebene als eine Art Klarsichtfolie vorstellen, auf der Sie malen
      oder die Sie mit Filtern und all den anderen tollen Werkzeugen von
      GIMP bearbeiten können. Was Ebenen in GIMP so nützlich macht, ist, dass
      es davon beliebig viele geben kann. Alle Ebenen liegen in einem Stapel
      übereinander. Das Gesamtbild ergibt sich, wenn Sie von oben durch den
      gesamten Ebenenstapel hindurchschauen. Jede Ebene verfügt über einen
      eigenen Satz an Kanälen, inklusive Alphakanal. Um mit Ebenen arbeiten
      zu können, sollten Sie sich intensiv mit dem Ebenendialog (siehe
      <xref linkend="gimp-layer-dialog" />) vertraut machen. Dort können Sie
      unter anderem einstellen, welche Ebenen sichtbar sein sollen und wie die
      einzelnen Ebenen miteinander verknüpft werden. Außerdem erhalten Sie im
      <xref linkend="gimp-concepts-layers" /> einige nützliche Hinweise zur
      Arbeit mit Ebenen.
    </para>

    <para lang="es">
      El tercer tipo, imagen <emphasis>indexada</emphasis>, es un poco
      más complicado de entender. En una imagen indexada, sólo un
      conjunto limitado de colores discretos son usados, usualmente
      256 o menos.  Estos colores forman un "mapa de colores" de la
      imagen, y a cada punto de la imagen se le asigna un color de
      este mapa.  Las imágenes indexadas tienen la ventaja de poder
      ser representadas dentro de la computadora consumiendo
      relativamente poca memoria, y en los viejos tiempos (unos 10
      años, digamos), eran muy comunes.  Con el pasar del tiempo son
      cada vez menos usadas, pero siguen siendo lo suficientemente
      importantes para ser contempladas por el GIMP.  (Además, hay
      unos pocos tipos de manipulaciones de imágenes que son más fácil
      de implementar con imágenes indexadas que con imágenes de color
      continuo RGB).
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Le troisième type, celui des <emphasis>Images Indexées</emphasis>,
      est un peu plus difficile à comprendre. Dans une image indexée, n'est 
      employé qu'un nombre réduit de couleurs, 256 ou moins. Ces couleurs 
      constituent la «palette» des couleurs et à chaque point de l'image est 
      assignée une des couleurs de la palette. L'avantage des images 
      indexées est qu'elles occupent peu de place en mémoire, ce qui était 
      très important il y a 10 ans. Ça l'est beaucoup moins actuellement, 
      mais le format reste intéressant dans certaines circonstances, en 
      particulier dans les animations.
    </para>
    
    <para lang="it">
      Il terzo tipo di immagine, <emphasis>indicizzato</emphasis>, è un po'
      più complicato da capire. In un'immagine indicizzata vengono usati
      solo un numero limitato di colori, 256 o meno. Questi colori formano
      la "mappa colore" dell'immagine e ad ogni punto nell'immagine viene
      assegnato un colore della mappa. Le immagini indicizzate hanno il
      vantaggio che possono essere rappresentate su di un computer in un
      modo che permette un uso molto limitato della memoria e molto tempo
      fa, informaticamente parlando, (diciamo dieci anni fa), erano molto
      usate. Ora vengono usate molto meno ma sono ancora tanto importanti
      da essere supportate da GIMP (e anche perché alcune tecniche di
      elaborazione delle immagini sono molto più semplici da implementare
      con le immagini indicizzate che con immagini RGB).
    </para>

    <para lang="ko">
      세번째 타입으로 약간은 복잡한 <emphasis>인덱스</emphasis> 이미지가
      있다. 인덱스 이미지는 불연속적인 256 이하의 색상만을 가진다. 이 
      색상들은 이미지의 색상표를 구성하며 이미지의 각 점은 이 색상표에 있는
      색들로 표현된다. 인덱스 이미지는 상대적으로 아주 작은 메모리를 
      사용하기 때문에 10년 전만 하더라도 보편적으로 사용되었다. 이후 인덱스
      이미지의 사용빈도는 점점 줄어왔지만 여전히 중요한 부분을 차지하고 
      있다. 그것은 몇가지 편집 방법들은 인덱스 이미지로 구현하는 것이 
      연속적인 색상을 가진 RGB 이미지에 비해 수월하기 때문이다.
    </para>

    <para lang="nl">
      De derde weergavemodus, die van <emphasis>geïndexeerde</emphasis>
      afbeeldingen is wat moeilijker uit te leggen in een geïndexeerde
      afbeelding wordt er van een beperkte hoeveelheid kleuren gebruik
      gemaakt, meestal 256 of minden. Deze kleuren zitten in een kleurentabel
      van de afbeeldingen vormen de "colormap". Van ieder beeldpunt wordt dan
      de kleur gegeven door er het getal van de overeenkoomstige kleur in te
      stoppen. Geïndexeerde-afbeeldingen vergen in minder ruimte in het
      computergeheugen en in voorbije tijden, (zo'n tiental jaar geleden)
      werden ze erg veel gebruikt. In het verstrijken van de tijd en door de
      groeiende capaciteit van computergeheugen worden ze tegenwoordig steeds
      minder gebruikt, maar nog wel vaak genoeg om door
      <acronym>GIMP</acronym> ondersteund te worden (Enkele
      afbeeldingsbewerkingen zijn soms ook makkelijker te realiseren in
      geïndexeerde-afbeeldingen dan in continue; RGB of grijswaarde
      afbeeldingen.)
    </para>
    
    <para lang="no">
      I <emphasis>indeksmodus</emphasis> blir det brukt eit sett med opp til
      256 utvalde fargar. Desse fargane dannar fargekartet, eller paletten,
      for biletet. Kvart punkt i biletet er kopla til ein farge på
      fargekartet. Fordelen med indekserte bilete er at dei tar relativt lite
      plass i datamaskinen. I gamle dagar, dvs. for inntil omlag 10 år sidan,
      var denne måten mykje nytta nettopp for å spare minne- og lagerplass.
      I dag er det lite brukt, men er likevel rekna som viktig nok til å bli
      med i <acronym>GIMP</acronym>. (Det finst også noen få biletbehandlingar
      som er lettare å bruke i indeksert modus enn i RGB). 
    </para>

    <para lang="ru">
      Третий тип, <emphasis>индексированные</emphasis> изображения, частично 
      более сложные для понимания. В индексированном изображении используется
      только ограниченный набор цветов, обычно 256 или меньше. Эти цвета 
      формируют "цветовую карту" изображения, и каждой точке в изображении 
      назначается цвет из цветовой карты. Индексированные изображения имеют 
      преимущество, они могут быть представлены в компьютере способом, который 
      потребляет сравнительно немного памяти, и в минувших тёмных временах 
      (примерно десять лет назад) они были наиболее используемыми. Поскольку
      времена меняются, они используются всё меньше и меньше, однко они
      продолжают быть достаточно важными для поддержке в GIMP. (Также 
      существует немного важных видов манипуляций с изображением, которые 
      легче реализовать с помощью индексированных изображений, чем с 
      постоянными цветами RGB изображений.)
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      第三种类型，<emphasis>索引</emphasis>图像，要了解它有点复杂。在一个索引图像种，只使用有限的一部分不连续的色彩，常常是 256 色或更少。这些颜色来之图像的“颜色表”，并且图像中的每个点都从颜色表中获取颜色。索引图像的优点在于能在计算机内部表现，这种方法消耗相对少的内存。索引图像在十年前使用很普遍。随着时间的前进，它们被使用得越来越少，不过仍然足够重要让 GIMP 支持它。(而且，还有一些重要的图像处理方式在索引图像上比在连续颜色的 RGB 图像上更容易实现。)
    </para>
    

    <para lang="cs">
      Některé běžně užívané grafické formáty souborů (včetně formátu
      <!--FIXCS<link linkend="file-gif-load">-->GIF<!--</link>-->)
      uchovávají indexované obrázky. Pokud takový soubor otevřete,
      bude obrázek v indexovaném režimu. Mnoho nástrojů Gimpu však s
      indexovanými obrázky nepracuje příliš dobře, protože jim vadí
      omezená paleta barev. Proto bývá nejlepší převést před začátkem úprav
      obrázek do RGB režimu a pracovat v něm. V případě potřeby obrázek můžete
      před uložením převést zpět do indexovaných barev.
    </para>
    
    <para lang="en">
      Some very commonly used types of files (including 
      <link linkend="file-gif-load">GIF</link> and 
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>) produce
      indexed images when they are opened in GIMP.  Many of GIMP's
      tools don't work very well on indexed images–and many filters
      don't work at all–because of the limited number of colors
      available.  Because of this, it is usually best to convert an
      image to RGB mode before working on it.  If necessary, you can
      convert it back to indexed mode when you are ready to save it
    </para>
    
    <para lang="de">
      Verschiedene Dateiformate werden als indizierte Bilder in
      <acronym>GIMP</acronym> geöffnet (z.B.
      <link linkend="file-gif-load">GIF</link>,
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>). Viele der
      <acronym>GIMP</acronym>-Werkzeuge 
      und -Filter funktionieren durch die begrenzte Anzahl von
      Farben unter Umständen nicht auf indizierten Bildern. Daher empfehlen
      wir Ihnen, die geöffneten Bilder nach RGB zu konvertieren, bevor das
      Bild manipuliert wird. Falls nötig kann das bearbeitete Bild wieder
      zurückkonvertiert werden.
    </para>
    
    <para lang="es">
      Algunos tipos de archivo comúnmente usados (incluyendo <!--
      FALTA link linkend="file-gif-load">GIF</link--> GIF y <!-- FALTA
      link linkend="file-png-load">PNG</link--> PNG) producen imágenes
      indexadas cuando son abiertos en el GIMP.  Muchas de las
      herramientas del GIMP no funcionan muy bien con imágenes
      indexadas, y muchos filtros no funcionan del todo, debido al
      número limitado de colores que tienen.  Por esto, usualmente es
      conveniente convertir una imagen al modo RGB antes de trabajar
      en ella.  Si es necesario, se puede reconvertir al modo indexado
      cuando esté lista para ser guardada.
    </para>

    <para lang="fr">
      Les principaux formats indexés sont le format  
      <link linkend="file-gif-load">GIF</link> et le format 
      <link linkend="file-png-load">PNG</link>. Rares sont les 
      fonctions de GIMP qui acceptent les images GIF, surtout en raison du 
      nombre réduit de couleurs. Aussi, vous devrez le plus souvent les 
      convertir au format RVB, quitte à les convertir ensuite à nouveau en 
      indexées.
    </para>
    
    <para lang="it">
      Alcuni tipi di file immagine molto usati (compreso il 
      <!-- link linkend="file-gif-load" FIXME -->GIF<!--/link-->) sono aperti 
      in GIMP
      come immagini indicizzate. Molti strumenti di GIMP non funzionano
      bene sulle immagini indicizzate e molti filtri non funzionano per
      niente a causa del numero limitato di colori disponibile. Per questa
      ragione spesso è meglio convertire un'immagine in modalità RGB prima
      di lavorarci su. Se necessario è poi possibile ritrasformare
      l'immagine in indicizzata per poterla poi salvare nel formato
      originale.
    </para>

    <para lang="ko">
      <link linkend="file-gif-load">GIF</link> 등 많이 사용되는 몇 가지 
      타입의 파일은 인덱스 이미지로 되어 있다. 그런데 김프의 많은 도구나
      필터들은 한정된 색상을 가지고 있는 인덱스 이미지에서는 쓸 수 없다.
      따라서 일반적으로 작업하기 전에 RGB 모드로 변환을 한다. 그리고 
      저장을 할 때는 다시 인덱스 이미지로 저장하면 된다.
    </para>

    <para lang="nl">
      Enkele veelvoorkomende bestandsformaten (Waaronder 
      <!--link linkend="file-gif-load"XXX_NL-->GIF<!--/link-->) worden als 
      geïndexeerde
      afbeeldingen in <acronym>GIMP</acronym> geopend. Veel van de
      gereedschappen van <acronym>GIMP</acronym> kunnen echter niet goed met
      geïndexeerde afbeeldingen overweg en veel filters werken helemaal niet
      door het beperkte aantal kleuren dat beschikbaar is. Daarom kunt u de
      afbeelingen eerst beter gewoon omzetten naar RGB-modus vooraleer u er
      bewerkingen op uitvoert. Indien nodig kunt u het naderhand dan weer als
      geïndexeerde afbeelding opslaan.
    </para>

    <para lang="no">
      Ein del av dei vanlege biletfilformata (inkludert <link
      linkend="file-gif-load">GIF</link>) blir opna som indekserte bilete i
      <acronym>GIMP</acronym>. Sidan mange av verktøya i
      <acronym>GIMP</acronym> ikkje kan brukast, eller har avgrensa bruk, på
      indekserte bilete, vil det i mange tilfelle vere ein god ide å endra
      biletet til RGB-modus før du byrjar å arbeida med det. Er det nødvendig,
      kan du heller omforma det til indeksert modus igjen før du lagrar det. 
    </para>

    <para lang="ru">
      Некоторые наиболее используемые типы файлов (включая <!--link
      linkend='file-gif-load'-->GIF<!--/link-->) при открытии их в GIMP 
      выводят индексированные изображения. Многие GIMP'овые 
      инструменты не работают хорошо с индексированными изображениями, 
      и многие фильтры не работают вообще, по причине доступности 
      ограниченного количества цветов. По этой причине, 
      перед работой с изображением обычно лучше преобразовать его 
      в режим RGB. Если необходимо, вы можете преобразовать его обратно
      в индексированный режим, когда вы готовы его сохранить. 
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      一些非常常见的文件类型(包括 GIF)在 GIMP 中打开时都是作为索引图像。许多 GIMP 工具对索引图像工作地不好--而且许多滤镜完全无法使用--因为它只有有限数量的可用颜色。因此，最好在进行这些操作之前，将图像转换为 RGB 图像。如果有必要，您也能在准备保存它时转换回来成索引模式。
    </para>
     

    <para lang="cs">
      Převádění mezi jednotlivými režimy je v gimpu snadné. Slouží k tomu
      podnabídka <link linkend="gimp-image-mode">Režim</link> v nabídce
      Obrázek v okně obrázku. Některé převody (například RGB do stupňů šedi
      nebo indexovaných barev) však způsobují ztrátu barevné informace,
      kterou nelze obnovit zpětným převodem do původního režimu.
    </para>
    
    <para lang="en">
      GIMP makes it easy to convert from one image type to another,
      using the <link linkend="gimp-image-mode">Mode</link> command in
      the Image menu.  Some types of conversions, of course (RGB to
      grayscale or indexed, for example) lose information that cannot
      be regained by converting back in the other direction.  
    </para>
    
    <para lang="de">
      Mit GIMP ist es sehr einfach, ein Bild von einem Modus in einen anderen
      umzuwandeln. Hierzu steht Ihnen das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu>Farbe</guimenu>
        <guisubmenu>Modus</guisubmenu>
      </menuchoice> im Bildfenster zur Verfügung. Bitte beachten Sie jedoch,
      dass bei der Umwandlung zum Beispiel von RGB nach Graustufen
      Informationen verloren gehen können (nämlich in diesem Fall alle
      Farbinformationen) und Sie diesen Schritt nicht rückgängig machen
      können.
    </para>

    <para lang="es">
      En GIMP es fácil convertir una imagen de un tipo a otro, usando
      el comando Modo <!-- FALTA link
      linkend="gimp-image-mode">Mode</link--> en el menú Imagen.  Por
      supuesto que en algunos tipos de conversiones (de RGB a escala
      de grises o indexado, por ejemplo) se pierde información que no
      se puede volver a obtener convirtiendo en la dirección inversa.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Il est facile avec GIMP de convertir un type d'image en un autre, 
      grâce à la commande <link linkend="gimp-image-mode">Mode</link> du 
      menu d'image. Certains types de conversion, par exemple RVB en Niveaux 
      de gris, font perdre des informations que vous ne retrouverez pas en 
      faisant la transformation inverse.
    </para>
    
    <para lang="it">
      GIMP rende semplice convertire da un tipo di immagine ad un'altro
      usando il comando 
      <!--link linkend="gimp-image-mode" FIXME -->Modalità<!--/link--> dal 
      menu immagine. Alcuni tipi di
      conversione (da RGB a scala di grigi o indicizzata per esempio)
      perdono informazioni che non possono essere ripristinate
      facendo successivamente l'operazione al contrario.  
    </para>

    <para lang="ko">
      김프에서는 이미지 메뉴의 
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-image-mode">모드</link> --> 모드
      명령어를 이용하면 이미지 모드간 변환을 쉽게 할 수 있다. 그런데 몇가지
      경우, 예를 들어 RGB 에서 회색톤이나 인덱스로 변환을 하는 경우 색상의
      손실을 감수해야 한다. 그리고 이 손실은 다시 RGB 모드로 변환을 해도 
      복원할 수 없다.
    </para>
    
    <para lang="nl">
      Het is eenvoudig om met <acronym>GIMP</acronym> een afbeelding van de
      ene soort in de andere om te zetten door gebruik te maken van het
      <!--link linkend="gimp-image-mode" XXX_NL-->
      <guimenuitem><accel>M</accel>odus</guimenuitem><!--/link-->
      commando in het
      <guimenuitem><accel>A</accel>fbeelding</guimenuitem>-menu. Bij
      verschillende van deze omzettingen gaat er wel informatie verloren die
      niet meer terug te krijgen is door een volgende  omzetting in
      tegengestelde richting, een voorbeeld hiervan is de omzetting van RGB
      naar grijswaarden of geïndexeerd.
    </para>

    <para lang="no">
      I <acronym>GIMP</acronym> er det lett å omforma eit bilete frå ein
      type til ein annan med kommandoen <!-- PENDING:no (menus)
      <link linkend="gimp-image-mode"-->Modus<!-- /link--> i biletmenyen.
      Hugs at du
      kan risikera å miste informasjon for alltid ved slike omformingar.
      Dette gjeld t.d. om du konverterer frå RGB til gråskala. Det hjelper
      i dette tilfellet ikkje så mykje å endre til RGB att.
      Fargeinformasjonen er og blir borte. 
    </para>

    <para lang="ru">
      В GIMP легко преобразовывать один тип изображения  в другой с
      помощью команды  <!--link linkend='gimp-image-mode'-->Режим
      <!--/link--> в меню изображения. Некоторые типы преобразовываний
      (RGB в Серый или индексированный) теряют информацию, которую
      нельзя вернуть, преобразовав в обратном направлении.
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 是从一种图像类型转换为另一种类型变得容易，使用图像菜单中的<link linkend="gimp-image-mode">模式</link>命令。一些类型转换，比如 RGB 到灰度或索引会丢失信息，而且当转换回来时也无法恢复。
    </para> 
    
    <note>
      <para lang="cs">
        Pokud se snažíte na obrázek aplikovat filtr, ale ten je v nabídce
        zašedlý, bývá často důvodem špatný režim obrázku (nebo vrstvy). Mnoho
        filtrů například nelze použít na indexované obrázky. Některé fungují
        pouze na RGB obrázcích, jiné na obrázcích ve stupních šedi. Některé
        také vyžadují přítomnost alfa kanálu. Řešením je převedení obrázku do
        správného režimu, obvykle RGB.
      </para>
      
      <para lang="en">
        If you are trying to use a filter on an image, and it appears grayed
        out in the menu, usually the cause is that the image (or, more
        specifically, the layer) you are working on is the wrong type. Many
        filters can't be used on indexed images. Some can be used only on RGB
        images, or only on grayscale images. Some also require the presence or
        absence of an alpha channel. Usually the fix is to convert the image
        to a different type, most commonly RGB.
      </para>
      
      <para lang="de">
        Sollten Sie einen Filter benutzen wollen, der ausgegraut im Menü
        erscheint, liegt es am falschen Farbmodus der Ebene oder des Bildes.
        Manche Filter funktionieren nur auf Bilder mit RGB-Farbmodus. Manche
        davon benötigen noch einen zusätzlichen Alphakanal. Meistens reicht es
        jedoch aus, den Farbmodus auf RGB zu ändern.
      </para>

      <para lang="es">
        Si trata de usar un filtro en una imagen, y éste aparece
        grisáceo en el menú, usualmente la causa es que la imagen (o,
        más específicamente, la capa) en la que se esté trabajando es
        del tipo incorrecto.  Muchos filtros no pueden ser usados en
        imágenes indexadas.  Algunos pueden ser usados sólo en
        imágenes RGB, o sólo en imágenes en escala de grises.
        Usualmente la solución es convertir la imagen a un tipo
        diferente, generalmente a RGB.
      </para>
      
      <para lang="fr">
        Si vous essayez d'utiliser un filtre sur une image et qu'il apparaisse
        en grisé dans le menu, c'est que l'image, ou plus précisément le
        calque, sur lequel vous travaillez, n'est pas du bon type. Beaucoup de
        filtres ne s'utilisent pas sur les images indexées; d'autres ne
        peuvent être utilisés qu'avec les images RVB, ou seulement avec les
        images en Niveaux de gris, ou encore nécessitent la présence ou
        l'absence d'un canal Alpha. La solution est alors  de convertir
        l'image en mode RVB.
      </para>
      
      <para lang="it">
        Se si sta provando ad usare un filtro su di un'immagine e questo
        appare disabilitato, probabilmente la causa è da ricercare nel
        fatto che l'immagine (o più specificatamente il livello) su cui si
        sta lavorando è del tipo sbagliato. Molti filtri non possono essere
        utilizzati su immagini indicizzate. Alcuni possono essere usati
        solo su immagini RGB o solo su immagini in scala di grigi. Alcuni
        richiedono la presenza o l'assenza del canale alfa. Normalmente per
        risolvere basta convertire l'immagine a un tipo differente,
        probabilmente RGB.
      </para>

      <para lang="ko">
        이미지에 필터를 적용하려고 할때 만약 해당 메뉴가 비활성된다면, 
        대부분은 이미지나 레이어의 모드가 잘못되어 있는 경우이다. 대부분의
        필터들은 인덱스 이미지에서 사용불가능하고, 일부는 RGB나 회색톤 
        전용이다. 또 일부는 알파 채널의 유무를 요하기도 한다. 그리고 
        일반적으로 편집을 위한 이미지 모드 변환은 RGB 모드로의 변환을 의미한다.  
      </para>

      <para lang="nl">
        Als u met een filter een bewerking op een afbeelding wilt uitvoeren en
        de letters van dit filter grijs, dus niet bruikbaar, in het menu ziet
        staan, is het meestal zo dat de afbeelding (of miscchien zelfs alleen
        de huidige, actieve laag) waar u op dat moment het filter wilt
        toepassen van het verkeerde type is. Sommige bewerkingen kunnen
        namelijk alleen uitgevoerd worden op RGB of alleen grijswaarde
        afbeeldingen. Of voor sommigen is de aanwezigheid, of juist de
        áfwezigheid van het transparantie- (of alfa-)kanaal noodzakelijk. Als
        u dan toch de bewuste bewerking nodig heeft kunt u dit oplossen door
        de afbeelding naar een ander type om te zetten; meestal komt dit neer
        op een omzetting naar RGB.
      </para>

      <para lang="no">
        Er filteret du ønskjer å bruke markert som utilgjengeleg på menyen,
        kjem dette oftast av at biletet, eller meir nøyaktig: laget du
        arbeider på, er av feil type. Mange filter verker ikkje på indekserte
        bilete. Andre kan bare nyttast på RGB-bilete eller bare på
        gråtonebilete. Noen krev også at alfakanalen er i bruk, eller at han
        ikkje er i bruk. Skulle du oppleve noe av dette, skift til ein annan
        modus. Som oftast vil dette seie RGB-modus. 
      </para>

      <para lang="ru">
        Если вы пробуете применить к изображению фильтр, и он недоступен
        и отображается в меню серым цветом, обычно это означает, что
        изображение, с которым вы работаете (или более конкретно, слой)
        неправильного типа. Многие фильтры не могут быть использованы на
        индексированных изображениях. Некоторые также предполагают
        наличие или отсутствие альфа канала. Обычно решение проблемы
        заключается в преобразовании  изображения в другой тип, чаще
        всего в RGB. 
      </para>
      
      <para lang="zh_CN">
        如果您尝试对一个图像使用滤镜，而在菜单上却是灰色的，常常是因为您操作的图像(或更明确的，是图层)是错误的模式。许多滤镜无法对索引图像使用。一些只能对 RGB 或灰度图像使用。一些却需要有或没有一个 alpha 通道。一般的解决方法就是转换图像到另一个模式，最通常是 RGB。
      </para> 
      
    </note>
  </sect2>
  
  <xi:include href="qmask.xml" />
  <xi:include href="layers.xml" />
  <xi:include href="selection.xml" />
  <xi:include href="undo.xml" />
  <xi:include href="grid-and-guides.xml" />
  <xi:include href="paths.xml" />
  <xi:include href="brushes.xml" />
  <xi:include href="gradients.xml" />
  <xi:include href="patterns.xml" />
  <xi:include href="palettes.xml" />
  <xi:include href="fonts-and-text.xml" />
</sect1>
