<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-concepts-running' lang="en;cs;de;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Running Gimp</title>
  <title lang="cs">Použití Gimpu</title>
  <title lang='de'>Gimp starten</title>
  <title lang="fr">Lancer Gimp</title>  <!--050509-->
  <title lang="it">Eseguire Gimp</title>
  <title lang="zh_CN">运行 GIMP</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang='de'>GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="it">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">Using</secondary>
    <secondary lang="cs">Použití</secondary>
    <secondary lang='de'>Starten</secondary>
    <secondary lang="fr">Utilisation</secondary>
    <secondary lang="it">Uso</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">使用</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    Most often, you start Gimp either by clicking on an icon (if your
    system is set up to provide you with one), or by typing
    <command>gimp</command> on a command line.  If you have multiple
    versions of the Gimp installed, you may need to type
    <command>gimp-2.2</command> to get the latest version. You can,
    if you want, give a list of image files on the command line after
    the program name, and they will automatically be opened by Gimp as
    it starts. It is also possible, though, to open files from within
    Gimp once it is running. 
  </para>

  <para lang="cs">
    Gimp se nejčastěji spouští poklepáním na ikonu (pokud je váš systém
    podporuje) nebo z příkazové řádky příkazem <command>gimp</command>.
    Pokud máte nainstalováno více verzí Gimpu současně, možná bude pro
    spuštění nejnovější verze potřeba použít příkaz
    <command>gimp-<replaceable>číslo verze</replaceable></command>.
    Pokud za jméno programu zapíšete seznam obrazových souborů, Gimp
    je při spuštění automaticky otevře. Soubory ale samozřejmě můžete
    otevírat i z běžícího Gimpu.
  </para>

  <para lang='de'>
    Meistens werden Sie <acronym>Gimp</acronym> mit einem Icon (sofern
    Ihr System eins zur Verfügung stellt) oder per Kommandozeile mit der
    Eingabe von <command>gimp</command> starten.  Sollten Sie jedoch
    mehrere <acronym>Gimp</acronym> Versionen installiert haben, wird es
    nötig sein <acronym>Gimp</acronym> explizit mit dem Kommando
    <command>gimp-2.2</command> zu starten. Optional können Sie
    zusätzlich auch mehrere Bilder angeben, die dann beim Starten
    geöffnet werden.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le plus souvent vous lancez le Gimp en cliquant sur l'icone (si
    votre système est configuré pour vous en afficher une), ou en tapant
    <command>gimp</command> sur la ligne de commande. Si vous avez
    plusieurs versions de Gimp d'installées, vous devrez taper
    gimp-<emphasis>numéro_de_version</emphasis> pour lancer la dernière
    version. Vous pouvez, si vous le désirez, donner une liste de
    fichiers image dans la ligne de commande après le nom du programme,
    pour qu'ils soient automatiquement ouverts à l'ouverture de Gimp.
    On peut aussi, bien sûr, ouvrir des images une fois le programme
    démarré.
  </para>

  <para lang="it">
    Il modo più usato per eseguire Gimp è di fare clic sull'icona 
    corrispondente (se il vostro sistema è predisposto per mostrarla)
    oppure potete anche eseguirlo battendo <command>gimp</command>
    a riga di comando. Se ci sono più versioni di Gimp installate,
    può essere necessario battere per es. <command>gimp-2.2</command>
    per eseguire la versione specificata. È possibile aggiungere alla
    riga di comando, dopo il nome di gimp, un'elenco di file immagine
    e questi saranno automaticamente aperti da Gimp alla partenza.
    Naturalmente è sempre possibile aprire altri file da Gimp una
    volta che questo è in esecuzione.
  </para>
  
  <para lang="zh_CN">
    一般，要启动 GIMP 您可以点击其图标(如果您的系统提供给您)，或再命令行下输入“gimp”。如果安装了多个版本的 Gimp,您要输入“gimp-2.2”来运行最新的版本。如果您原意，您可以再在命令行中程序后面输入一串图像文件名，这些文件将在 GIMP 启动时自动打开。当然，您也可以在 GIMP 运行后一个个打开。
  </para>  

  <para lang='en'>
    In most operating systems, you can set things up so that various
    types of image files are "associated" with Gimp, and cause it to
    start automatically when icons for them are double-clicked.  
  </para>

  <para lang='cs'>
    Většinu operačních systémů lze nastavit tak, aby byly obrazové soubory
    s Gimpem asociovány a při poklepání se v Gimpu automaticky otevřely.
  </para>

  <para lang='de'>
    In den meisten Betriebssystemen können Sie <acronym>Gimp</acronym>
    mit Bildformaten assoziieren, so dass das Programm automatisch
    gestartet wird, wenn Sie das Bild bearbeiten möchten.
  </para>

  <para lang='fr'>
    Dans la plupart des systèmes d'exploitation, vous pouvez faire en sorte que
    certain types de fichiers image soient "associés" avec Gimp et le lancent 
    ainsi automatiquement lorsque l'icône de l'un d'entre eux est 
    double-cliquée.
  </para>

  <para lang='it'>
    Molti sistemi operativi sono impostabili in modo tale da "associare"
    vari tipi di immagine a Gimp i maniera da farlo partire automaticamente
    quando si esegue un doppio clic sulle loro icone.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    在大多数操作系统中，您可以让各种图像文件和 GIMP 相关联，这样当您双击这些图像图标时，GIMP 就自动启动了。
  </para>

  <tip lang="en;cs;de;fr;it">
    <para lang="en">
      If you want to cause a certain file type to automatically open in
      Gimp, you should associate it with "gimp-remote" rather than with
      "gimp".  The gimp-remote program is an auxiliary that comes with
      gimp.  If gimp is not already running on the system when
      gimp-remote is executed, it is started and the image given as
      argument to gimp-remote is loaded.  If gimp is already running,
      though, the image is simply loaded into the already-running
      program. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Aby se určitý typ souborů v Gimpu automaticky otevíral, měl by být
      asociován s doplňkovým programem <command>gimp-remote</command>
      (<command>gimp-win-remote</command> v systému Windows), nikoliv přímo
      s Gimpem. Pokud Gimp při spuštění <command>gimp-remote</command>ještě
      neběží, spustí se a obrázek se v něm otevře. Jinak se obrázek otevře
      v již běžícím Gimpu.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie möchten, dass <acronym>Gimp</acronym> automatisch beim
      Bearbeiten ihrer Bilder geöffnet wird, sollten Sie lieber
      <command>gimp-remote</command> mit den Bildern assoziieren,
      anstatt <command>gimp</command>. Sollte
      <acronym>Gimp</acronym> schon im Hintergrund laufen, werden mit
      Hilfe von <command>gimp-remote</command> die Bilder im
      laufenden Programm gestartet, anstatt fuer jedes Bild eine neue
      <acronym>Gimp</acronym> Instanz zu starten.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Si vous voulez associer certains types de fichier à Gimp, 
      vous devriez les associer à "gimp-remote" ("gim-win-remote" sous 
      Windows) plutôt qu'à "gimp".
      Le programme gimp-remote est un auxiliaire fourni avec Gimp. 
      Si aucune instance du Gimp n'est lancé, gimp-remote lancera Gimp 
      avec l'image en paramètre. Sinon l'image sera chargée par Gimp 
      qui fonctionne déjà.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si desidera che un certo tipo di file venga automaticamente aperto in
      Gimp, è necessario associare tale file con il programma "gimp-remote"
      piuttosto che con "gimp". Il programma gimp-remote è un programma
      ausiliario che viene fornito con gimp. Quando viene eseguito
      gimp-remote, se Gimp non è già in esecuzione nel sistema, esso viene
      avviato e il nome dell'immagine viene passato come argomento. Se
      invece Gimp è già in esecuzione, l'immagine viene semplicemente
      caricata nel programma senza riavviarne un'altra copia.
    </para>
  </tip>

  <tip lang="zh_CN">
    <para>
      如果您像让特定的文件类型在 GIMP 中自动打开，您应当关联到程序“gimp-remote”而不是“gimp”。gimp-remote 是 GIMP 所附带的程序。当 GIMP 在系统中还没被启动，此时运行 gimp-remote 的话，GIMP 就将把 gimp-remote 载入的图像作为参数而启动。如果 GIMP 已经在运行中，该图像就仅仅是简单地载入到程序中。
    </para>
  </tip>  

  <simplesect>
    <title lang="en">Command Line Arguments</title>
    <title lang='cs'>Parametry na příkazové řádce</title>
    <title lang='de'>Kommandozeilenargumente</title>
    <title lang="fr">Les arguments de la ligne de commande</title>
    <title lang="it">Argomenti della riga di comando</title>
    <title lang="zh_CN">命令行参数</title>

    <para lang="en">
      Ordinarily you don't need to give any arguments when starting
      Gimp, but here is a list of some that may at one time or anther be
      useful.  This is not a complete list; on Unix systems you can get
      a complete list by running <userinput>man gimp</userinput> in a
      terminal window.
    </para>

    <para lang="cs">
      Za běžných okolností není třeba Gimpu při startu předávat žádné
      parametry, ale některé parametry mohou být přeci jen občas užitečné.
      Následující seznam není úplný. Kompletní seznam můžete získat
      v terminálu na unixových systémech příkazem
      <command>man gimp</command>.
    </para>

    <para lang='de'>
      Kommandozeilenargumente können sehr nützlich sein, sind aber
      optional. Die folgende Liste ist nicht komplett, da Argumente auch
      Betriebsystemabhängig sind. Unter posixkompatiblen
      Betriebssystemen können Sie eine komplette Liste in der Manpage
      (<userinput>man gimp</userinput>) erfragen.
    </para>

    <para lang="fr">
      D'habitude vous n'aurez pas besoin d'argument dans la ligne de commande 
      de Gimp, mais voici la liste de ceux qui pourraient vous être utiles un 
      jour ou l'autre. Elle n'est pas exhaustive ; sur les systèmes Unix vous 
      pouvez obtenir une liste complète en lançant <userinput>man gimp</userinput> 
      dans un terminal.
    </para>

    <para lang="it">
      Normalmente non è necessario dare alcun argomento per far partire Gimp, 
      comunque qui sotto sono elencati alcuni che potrebbero prima o poi tornare utili. 
      Non è un'elenco completo; sui sistemi Unix puoi ottenere l'elenco completo
      eseguendo <userinput>man gimp</userinput> in una finestra di terminale.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      一般情况下，启动 GIMP 并不需要参数，这儿是一些列表，它们可能在一些情况下有用。下面列的并不完全;在 Unix 系统中通过在终端窗口中输入“man gimp”来获得完全的列表。
    </para>

    <variablelist>

      <varlistentry>
        <term>-h, --help</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Display a list of all commandline options.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Zobrazí seznam možných parametrů.
          </para>
          <para lang='de'>
            Zeigt eine Liste von Kommandozeilenargumenten.
          </para>
        <para lang="fr">
            Affiche la liste de toutes les options de la ligne de commande.
          </para>
          <para lang="it">
            Mostra un'elenco di tutte le opzioni a riga di comando.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            列出所以命令行选项。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>-v, --version</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Print the version of Gimp being used, and exit.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Zobrazí verzi Gimpu.
          </para>
          <para lang='de'>
            Zeigt die <acronym>Gimp</acronym> Version.
          </para>
          <para lang="fr">
            Affiche la version de Gimp utilisée et quitte.
          </para>
          <para lang="it">
            Stampa la versione di Gimp e esce.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            列出使用的 GIMP 版本，然后退出。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>--verbose</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Show detailed startup messages.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Při startu Gimpu zobrazí podrobné informace.
          </para>
          <para lang='de'>
            Zeigt detailierte Startmeldungen.
          </para>
        <para lang="fr">
            Affiche les messages de démarrage détaillés.
          </para>
          <para lang="it">
            Mostra i messaggi di partenza in maniera dettagliata.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            显示详细启动信息。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>-d, --no-data</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Do  not  load  patterns, gradients, palettes, or brushes.
            Often useful in non-interactive situations where startup
            time  is  to be minimized.
          </para>
          <para lang="cs">
            Spustí Gimp, ale nenahraje vzorky, přechody, palety ani štětce.
            To je užitečné v neinteraktivních situacích, pokud je potřeba
            minimalizovat dobu nutnou ke spuštění Gimpu.
          </para>
          <para lang="de">
            Öffne keine Muster, Gradienten, Farbpaletten oder Pinsel. Dies
            ist sinnvoll in nicht-interaktiven Umgebungen, um die Startzeit
            zu minimieren.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ne charge ni motifs, ni dégradés, ni palettes, ni brosses. Souvent
            utile dans les situations non interactives quand le temps de
            démarrage doit être optimisé.
          </para>
          <para lang="it">
            Non caricare motivi, gradienti, tavolozze, o pennelli. Spesso
            utile in ambiti non interattivi dove il tempo di esecuzione
            deve essere ottimizzato.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            不加载任何图案，渐变，色板和画笔。通常在需要最小化启动时间的非交互情况中使用。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>--display <replaceable>display</replaceable></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Use the designated X display (does not apply to
            Gimp on Microsoft Windows).
          </para>
          <para lang="cs">
            Použije určený X displej (neplatí pro Gimp ve Windows).
          </para>
          <para lang='de'>
            Benutze die angegebene X Anzeige (gilt nicht für die Windows
            Version von <acronym>Gimp</acronym>)
          </para>
          <para lang="fr">
            Utilise l'affichage spécifié du serveur X (ne fonctionne
            évidemment pas sous Windows)
          </para>
          <para lang="it">
            Usato per indicare il display X (non usato nella versione di
            Gimp per Microsoft Windows).
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            使用指定的 X 显示(在Microsoft Windows此项无效)。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>-s, --no-splash</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Do not show the splash screen while starting.
          </para>
          <para lang="cs">
            Při startu Gimpu nezobrazí úvodní obrazovku.
          </para>
          <para lang='de'>
            Zeige kein Startbild (Startfenster).
          </para>
          <para lang="fr">
            N'affiche pas l'écran de démarrage.
          </para>
          <para lang="it">
            Non mostrare la schermata iniziale alla partenza.
          </para>
          <para lang="zh_CN"> 
            启动不显示启动画面。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>--session <replaceable>name</replaceable></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Use a different sessionrc for this GIMP session. The
            given session name is appended to the default sessionrc
            filename.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pro relaci použije jiný <filename>sessionrc</filename> soubor.
            Zadané jméno (<replaceable>name</replaceable>) je připojeno
            k implicitnímu jménu <filename>sessionrc</filename>.
          </para>
          <para lang='de'>
            Ein alternatives session-Profil verwenden.
          </para>
        <para lang="fr">
            Utilise un sessionrc différent pour cette session de Gimp. Le nom
            de session passé en paramètre est ajouté au nom du fichier sessionrc
            par défaut.
          </para>
          <para lang="it">
            Usa un sessionrc differente per la sessione GIMP. Il nome di sessione
            dato viene accodato al nome file sessionrc predefinito.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            GIMP 会话使用不同的 sessionrc，该会话的名字将添加到默认的 sessionrc 文件名后。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>-g, --gimprc <replaceable>gimprc</replaceable></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Use an alternative gimprc instead of the default one. The
            "gimprc" file contains a record of your preferences.
            Useful in cases where plugins paths or machine specs may be
            different.
          </para>
          <para lang="cs">
            Načte se alternativní soubor <filename>gimprc</filename>.
            se záznamy o předvolbách Gimpu. To je užitečné například
            v situacích, kdy se změnily cesty k zásuvným modulům či
            hardwarové specifikace.
          </para>
          <para lang='de'>
            Ein alternatives gimprc-Profil verwenden.
          </para>
          <para lang="fr">
            Utilise un gimprc de remplacement à la place de celui par
            défaut. Le fichier
            "gimprc" contient l'enregistrement de vos préférences. Utile dans
            les cas où le chemin des plugins ou les spécifications de machine
            sont différents.
          </para>
          <para lang="it">
            Usa un gimprc alternativo invece del predefinito. Il file "gimprc" 
            contiene la registrazione delle preferenze.
            Utile nel caso che il percorso dei plugin o le specifiche macchina 
            siano differenti.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            使用不同的 gimprc 文件。“gimprc”文件包括首选项记录。常用在插件路径或机器设置不同时指定。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>-c, --console-messages</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Do not popup dialog boxes on errors or warnings. Print
            the messages on the console instead.
          </para>
          <para lang="cs">
            Chyby a varování nebudou oznamovány v dialogových oknech,
            ale vypsány na konzoli.
          </para>
           <para lang='de'>
            Warnungen im Terminal statt in einem Dialog ausgeben.
          </para>
          <para lang="fr">
            N'ouvre pas de boîte de dialogues pour les messages d'avertissements
            mais les affiche dans la fenêtre console à la place.
          </para>
          <para lang="it">
            Non mostrare le finestre di dialogo per errori e avvertimenti.
            Stampa tutti i messaggi sulla console.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            出现错误或警告时不弹出对话框，而是在终端上打印消息。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>-b, --batch <replaceable>commands</replaceable></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
             Execute the set of commands non-interactively.  The  set
             of commands  is  typically  in  the form of a script that
             can be executed by one of the GIMP scripting  extensions.
             When  commands is <userinput>-</userinput>, the commands
             are read from standard input.
          </para>
          <para lang='cs'>
            Provede příkazy
            (uvedené na místě <replaceable>commands</replaceable>)
            v dávkovém režimu. Pokud je jako příkaz uveden řetězec
            <userinput>-</userinput>, budou se příkazy číst ze
            standardního vstupu.
          </para>
          <para lang='de'>
            Befehle im Stapelmodus ausführen. Die Befehle werden
            normalerweise in Form eines Scriptes angegeben. Sollte
            <userinput>-</userinput> angegeben sein, werden die
            Kommandos von der Standardeingabe gelesen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Exécute les commandes de manière non interactive. Les commandes
            sont généralement sous la forme d'un script qui peut être exécuté
            par l'une des extensions de script du Gimp. Quand la commande est
            "-", les commandes sont lues sur l'entrée standard.
          </para>
          <para lang="it">
             Esegui l'insieme dei comandi in maniera non interattiva.
             L'insieme dei comandi è tipicamente in forma di script che
             può essere eseguito da una delle estensioni di script di GIMP.
             Se il comando è <userinput>-</userinput> i comandi vengono letti
             dallo standard input.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            执行一系列命令(非交互的)。这些命令以 GIMP 脚本能执行的脚本形式存在，但命令是 <userinput>-</userinput>时，就从标准输入读入命令。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect1>
