<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--Section History
  2008-04-05 Mr.Dust : reviewed and added 'ko'
  2008-01-14 alex falappa: fixed outstanding TODOs for 'it'
  2008-01-05 jpl: added lock-alpha image 'en;fr'
  2007-08-18: alex falappa: translated example for Alpha Channel
  2007-07-11: Added example for Alpha Channel by j.h
  2007-06-14: alex falappa: updated italian Alpha channel section
  2007-02-04: rebuilt Alpha channel section en;fr by j.h
  2006-09-06: added norwegian translation by KoSt
  2006-02-17: added italian translation by ciampix
  2005-12-26: added german translation and made the file docbook compliant by lexa
-->
<sect1 id="gimp-concepts-layers" lang="en;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="de;es;fr;it;ko;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-01-05</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-03-01</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-08-07</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-01-05</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-02-17</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-04-05</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-08</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Introduction to Layers</phrase>
    <phrase lang="de">Ebenen</phrase>
    <phrase lang="es">Capas</phrase>
    <phrase lang="fr">Introduction aux Calques</phrase>
    <phrase lang="it">Livelli</phrase>
    <phrase lang="ko">레이어 소개</phrase>
    <phrase lang="nl">Lagen</phrase>
    <phrase lang="no">Lag</phrase>
    <phrase lang="ru">Слои</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">图层</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en"><primary>Layers</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Ebene</primary></indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Capas</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Calques</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Livelli</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ko"><primary>Layers(레이어)</primary></indexterm>
  <indexterm lang="nl"><primary>Lagen</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Lag</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete</primary><secondary>Lag</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Слои</primary></indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>图层</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    A good way to visualize a GIMP image is as a stack of transparencies: in
    GIMP terminology, each individual transparency is called a
    <emphasis>layer</emphasis>. There is no limit, in principle, to the number
    of layers an image can have: only the amount of memory available on the
    system. It is not uncommon for advanced users to work with images
    containing dozens of layers.
  </para>

  <para lang="de">
    Aufgabe dieses Kapitels ist es, Ihnen das Konzept der Ebenen in GIMP
    näher zu bringen. Nun, was sind also diese <quote>Ebenen</quote>? Am
    leichtesten können Sie sich eine Ebene als eine Folie vorstellen, die Sie
    mit all den verschiedenen Werkzeugen und Filtern, welche GIMP zur
    Verfügung stellt,  bearbeiten können. Das Schöne an Ebenen in GIMP ist,
    dass ein Bild beliebig viele davon haben kann. Stellen Sie sich ein Bild
    in GIMP einfach als einen Stapel von Folien vor. Was auf dem Bild
    erscheint, ist das, was sie sehen, wenn Sie von oben durch den
    Folienstapel hindurchsehen.
  </para>

  <para lang="es">
    Una buena forma de imaginarse a una imagen del GIMP es como una
    pila de transparencias.  En la terminología del GIMP, cada
    transparencia es denominada una <emphasis>capa</emphasis>.  En
    principio, no hay límite para el número de capas que puede tener
    una imagen: sólo la cantidad de memoria disponible en el sistema.
    No es extraño a los usuarios avanzados el trabajar con imágenes
    que contienen decenas de capas.
  </para>

  <para lang="fr">
    Une bonne façon de se représenter une image GIMP est de la voir
    comme une pile de transparents : dans la terminologie GIMP, ces
    transparents s'appellent des <emphasis>calques</emphasis>. Il n'y
    a pas de limite, autre que celle de la capacité en mémoire du
    système, au nombre de calques possibles. Il n'est pas rare, pour
    les utilisateurs avancés, de travailler sur des images contenant
    des douzaines de calques.
  </para>

  <para lang="it">
    Un buon metodo per figurarsi la struttura di un'immagine GIMP può
    essere immaginandosela come un plico di trasparenze sovrapposte: nella
    terminologia di GIMP, ogni trasparenza viene chiamata
    <emphasis>livello</emphasis>. Non c'è limite, in linea di principio, al
    numero di livelli che un'immagine può avere, se non nella quantità di
    memoria del sistema necessaria a contenerli tutti. Non è raro, da parte
    degli utenti esperti, utilizzare contemporaneamente diverse dozzine di
    livelli.
  </para>

  <para lang="ko">
    김프 이미지를 구체화시키는 좋은 방법은 층층히 쌓인 투명한 슬라이드를
    그려보는 것입니다. 이 각각의 슬라이드를 김프에서는
	<emphasis>레이어</emphasis> 라고 부릅니다. 레이어의 갯수는 시스템
	메모리가 충분하다면 무한하게 갖을 수 있습니다. 그렇기에 고급 사용자들이
	작업하는 이미지에는 종종 수십 개의 레이어가 있기도 합니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    Een goede manier om een <acronym>GIMP</acronym> afbeelding voor te stellen
    is als een stapel transparante vellen. In <acronym>GIMP</acronym> heten
    deze vellen de <emphasis>lagen</emphasis>. Behalve de fysieke begrenzing
    van het computergeheugen is er geen bovengrens aan het aantal lagen dat
    een afbeelding kan hebben. voor geoefende
    <acronym>GIMP</acronym>-gebruikers is het ook niet abnormaal om een
    afbeelding uit vele tientallen lagen op te bouwen.
  </para>

  <para lang="no">
    Ofte tenkjer vi oss eit <acronym>GIMP</acronym>-bilete som ein stabel
    med transparentar eller plastfoliar. Kvar <quote>transparent</quote> blir i
    <acronym>GIMP</acronym>-terminologien, som i andre teikneprogram, kalla
    eit lag. I prinsippet er det bare kapasiteten til maskinen din som set
    grenser for kor mange lag det kan vere i eit bilete. Det er ikkje uvanleg
    å arbeida med bilete som er sett saman av fleire titals lag.
  </para>

  <para lang="ru">
    Удобно представлять изображение в <acronym>GIMP</acronym>
    как пачку прозрачных листов: В терминологии <acronym>GIMP</acronym>,
    каждый прозрачный лист носит название <emphasis>слой</emphasis>.
    В принципе, нет ограничений на количество изображений в слое:
    единственное ограничение это количество доступной памяти в системе. Для
    опытных пользователей нет ничего необычного в работе с изображением,
    содержащем из дюжины слоёв.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    形象化一个 GIMP 图像的一个好方法就是把它看作是一堆幻灯片：用 GIMP 的术语说，每个独立的幻灯片被叫作一个<emphasis>图层</emphasis>。一个图像的图层数量大体上没有限制：只要考虑系统可用的内存数。对高级用户而言，处理一个有十多个图层的图像并不稀罕。
  </para>


  <para lang="en">
    The organization of layers in an image is shown by the Layers dialog,
    which is the second most important type of dialog window in GIMP, after
    the Main Toolbox. The appearance of the Layers dialog is shown in the
    adjoining illustration. How it works is described in detail in the
    <link linkend="gimp-layer-dialog">Layers Dialog</link>
    section, but we will touch on some aspects of it here, in relation to the
    layer properties that they display.
  </para>

  <para lang="de">
    Wie die einzelnen Ebenen angeordnet sind, können Sie im Ebenendialog
    sehen. Dieser Dialog ist einer der wichtigsten in GIMP, jedenfalls wenn
    Sie sich entscheiden, mit mehreren Ebenen zu arbeiten. Wie Sie am besten
    mit diesem Dialog arbeiten, erfahren Sie detailliert im Abschnitt
    <link linkend="gimp-layer-dialog">Ebenendialog</link>. Einige wichtige
    Informationen haben wir aber auch in diesem Kapitel für Sie
    zusammengestellt.
  </para>

  <para lang="es">
    La organización de las capas de una imagen se muestra en el diálogo de
    capas, que es el segundo diálogo más importante del GIMP, después de la
    caja de herramientas. La apariencia del diálogo de capas se muestra en la
    ilustración adjunta. Su funcionamiento se describe en detalle en la
    sección <link linkend="gimp-layer-dialog">Diálogo de capas</link> , pero
    trataremos algunos de sus aspectos aquí, los relacionados a las
    propiedades de las capas que muestra.
  </para>

  <para lang="fr">
    L'organisation des calques d'une image est visualisée dans la fenêtre de
    Dialogue des Calques, qui est, après la Boîte à outils, la plus importante
    dans GIMP. L'aspect de cette fenêtre de dialogue et son mode d'utilisation
    sont décrits dans la section
    <link linkend="gimp-layer-dialog">Dialogue des Calques</link>,
    mais nous en verrons quelques aspects ici, en relation avec les
    propriétés des calques qu'ils affichent.
  </para>

  <para lang="it">
    L'organizzazione dei livelli di un'immagine viene mostrata dalla
    finestra livelli, che è la seconda più importante finestra di dialogo
    di GIMP dopo quella principale degli strumenti. Un illustrazione della
    finestra di dialogo dei livelli e la descrizione in dettaglio di come
    essa lavora viene descritto nella sezione
    <link linkend="gimp-layer-dialog">Finestra livelli</link>, ma ne
    discuteremo qui alcuni aspetti in relazione alle proprietà dei livelli
    essa che mostra.
  </para>

  <para lang="ko">
    이미지의 레이어 구조는 레이어 대화상자에 표시됩니다. 이 대화상자는
    기본 도구상자에 이어 김프에서 두번째로 중요한 창입니다. 레이어 대화상자의
    모습은 인접한 삽화에서 볼 수 있습니다. 이에 대한 자세한 내용은
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-layer-dialog">레이어 대화상자</link> -->
	레이어 대화상자 섹션에 있고, 여기서는 몇가지 특징들과 속성에 대해서만
	알아볼 것입니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    De laagopbouw van de afbeelding wordt getoond in het Lagen dialoogvenster
    dit venster kan als het op een-na belangrijkste dialoogvenster aangemerkt
    worden, na het hoofdgereedschapsvenster. Hoe dit venster werkt zal verder
    in detail in het <!--link linkend="gimp-layer-dialog" XXX_NL-->Lagen
    Dialoogvenster<!--link--> uitgelegd worden.maar we zullen hier ook even
    een korte uitleg over de laag-eigenschappen die dit venster toont geven.
  </para>

  <para lang="no">
    Organiseringa av laga blir vist i lagdialogen. Dette er det viktigaste
    dialogvindauget i <acronym>GIMP</acronym> etter verktøykassa.
    Utfyllande omtale kan du finne i <xref linkend="gimp-layer-dialog" />. Her
    skal vi bare sjå på noen av bruksområda og eigenskapane til laga.
  </para>

  <para lang="ru">
    Структура слоёв в изображении показна в диалоге "Слои",  который
    является вторым по важности диалоговым окном  после панели
    инструментов. Внешний вид диалога "Слои"  показан на прилагающейся
    иллюстрации. Каким способом он  работает подробно описано в разделе
    <link linkend="gimp-layer-dialog">Диалог слоёв</link>, но
    некоторые аспекты мы рассмотрим здесь, в связи с  отображаемыми
    свойствами слоя.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    图层对话框显示一个图像中图层的组织情况，它是 GIMP 中排在主工具箱后第二重要的对话框。图层对话框显示为图层相互毗邻的图表方式。有关它如何工作的细节请看<link linkend="gimp-layer-dialog">图层对话框</link>章节。不过我们在这里也要讲下有关它所显示的图层属性方面的知识。
  </para>


  <para lang="en">
    <indexterm><primary>Drawable</primary></indexterm>
    Each open image has at any time a single
    <emphasis>active drawable</emphasis>. A <quote>drawable</quote>
    is a GIMP concept that includes layers, but also several other types of
    things, such as channels, layer masks, and the selection mask. (Basically,
    a <quote>drawable</quote>
    is anything that can be drawn on with painting tools). If a layer is
    currently active, it is shown highlighted in the Layers dialog, and its
    name is shown in the status area of the image window. If not, you can
    activate it by clicking on it. If none of the layers are highlighted, it
    means the active drawable is something other than a layer.
  </para>

  <para lang="de">
    <indexterm><primary>Zeichenfläche</primary></indexterm>
    Jedes in GIMP geöffnete Bild hat zu jeder Zeit genau eine
    <emphasis>aktive</emphasis> Zeichenfläche. Eine Zeichenfläche ist in GIMP
    eine Fläche, auf der Sie mindestens mit den Malwerkzeugen arbeiten können.
    Beispiele für konkrete Zeichenflächen in GIMP sind Ebenen, aber auch
    Kanäle, Ebenenmasken und Auswahlmasken. Wenn eine Ebene in GIMP aktiv ist,
    erkennen Sie dies daran, dass der zugehörige Eintrag im Ebenendialog
    farbig hervorgehoben wird. Zusätzlich wird der Name der Ebene im
    Statusbereich, im unteren Rand des Bildfensters, angezeigt. Sollte keine
    der Ebenen im Ebenendialog aktiviert sein, ist eine andere Zeichenfläche
    aktiv. Sie können eine Ebene aktivieren, indem Sie den zugehörigen
    Eintrag im Ebenendialog anklicken.
  </para>

  <para lang="es">
    <indexterm><primary>Dibujable</primary></indexterm>
    Toda imagen abierta tiene un único <emphasis>dibujable activo</emphasis>
    por vez. Un <quote>dibujable</quote>
    es un concepto del GIMP que incluye a las capas, pero además a otros tipos
    de objetos, como los canales, las máscaras de capa, y la máscara de
    selección. Básicamente, un <quote>dibujable</quote>
    es todo lo que sirva como soporte para dibujar con las herramientas de
    pintura. Si una capa se encuentra activa, se muestra resaltada en el
    diálogo de capas, y su nombre se muestra en el área de estado de la
    ventana de la imagen. Puede activar una capa haciendo clic en la misma. Si
    ninguna capa se encuentra resaltada, significa que el dibujable activo no
    es una capa.
  </para>

  <para lang="fr">
    <indexterm><primary>Élément graphique</primary></indexterm>
    Chaque image ouverte à un moment donné ne possède qu'un seul
    <emphasis>élément graphique</emphasis>
    (NdT:<quote>drawable</quote> en anglais). Ce peut-être un calque, mais
    aussi beaucoup
    d'autres choses, comme un canal, un masque de calque, un masque de
    sélection. En fait, tout objet pouvant être peint avec un outil de
    peinture. Si un calque est actif, il est surligné dans le dialogue des
    calques et son nom est affiché dans la barre d'état de la fenêtre d'image.
    Sinon, vous activez le calque en cliquant dessus. Si aucun calque n'est
    surligné, cela signifie que l'élément graphique est autre chose qu'un
    calque.
  </para>

  <para lang="it">
    <indexterm><primary>Piano disegnabile</primary></indexterm>
    Ogni immagine aperta ha sempre un singolo
    <emphasis>piano disegnabile attivo</emphasis>.  Un "piano disegnabile"
    è un concetto di GIMP che include i livelli, ma anche diversi altri
    oggetti come i canali, le maschere di livello e la maschera di selezione
    (un "piano disegnabile" è, in pratica, qualsiasi cosa possa essere
    tratteggiata con gli strumenti di disegno). Se un livello è attivo, viene
    mostrato evidenziato nella finestra dei livelli ed il suo nome viene
    mostrato nell'area di stato della finestra immagine. Se non è attivo,
    per renderlo tale basta fare clic su di esso. Se nessun livello è
    evidenziato, significa che il piano disegnabile attivo è qualcosa che
    non è un livello.
  </para>

  <para lang="ko">
    <indexterm><primary>Drawable</primary></indexterm>
	열린 이미지들은 각각 한 번에 하나의 <emphasis>활성화
	drawable</emphasis> 영역만을 갖습니다. 이 <quote>drawable</quote> 은
	레이어, 채널, 레이어 마스크, 선택 마스크 등과 같은 김프 개념 중
	하나입니다(<quote>drawable</quote>은 페인트 도구로 그릴 수 있는 모든
	것을 의미합니다). 레이어가 활성화되면 레이어 대화상자에
    밝게 표시되며, 해당 레이어의 이름이 이미지 창의 상태창에 표시됩니다.
    레이어를 활성화시키려면 레이어 대화상자에서 원하는 레이어를 클릭합니다.
    만약 레이어 대화상자에서 어떤 레이어 강조되어 있지 않다면, 그것은
	레이어가 아닌 다른 곳이 활성화된 drawable 인 상태입니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    <indexterm><primary>Betekenbare</primary></indexterm>
    Iedere geopende afbeelding heeft altijd en enkele <emphasis>actieve
    betekenbare</emphasis>. Een "Betekenbare" is een
    <acronym>GIMP</acronym>-begrip dat lagen omvat, maar ook enkele andere
    dingen zoals kanalen, laag-maskers en het selectiemasker. (Op de keper
    beschouwd is een "Betekenbare" alles dat bewerkbaar is met de
    tekengereedschappen.) De actieve laag wordt in het lagen-dialoogvenster
    opgelicht weergegeven en de naam van de laag wordt getoond in het
    status-vlak van het venster. U kunt een andere laag als actieve selecteren
    door er op te klikken. Als geen van de lagen uitgelicht wordt, betekent
    dat dat er iets anders dan een laag het huidige actieve betekenbare is.
  </para>

  <para lang="no">
    <indexterm><primary>Teikneområde</primary></indexterm>
    Alle opne bilete har også eit ope teikneområde. Eit
    <quote>teikneområde</quote> kan i denne samanhengen vere eit lag, men
    også fleire andre ting, som kanalar, lagmasker og utvalsmasker.
    (Eit <quote>teikneområde</quote> er i <acronym>GIMP</acronym> definert til
    å vere alt som det er råd å teikne på med ulike teiknereiskap). Det
    aktive laget er markert i lagdialogen. Ønskjer du å skifte lag, kan du
    klikka på det ønskte laget. Namnet på det aktive laget blir også vist i
    meldingsområdet på biletvindauget. Dersom ingen av laga er markerte i
    lagdialogen, betyr det at det aktive teikneområdet er noe anna enn eit lag.
  </para>

  <para lang="ru">
    Каждое открытое изображение всегда содержит один  <emphasis>активный
    холст</emphasis>. "Холст" это  GIMP'овое понятие включает в себя
    слои, а также такие атрибуты  как каналы, маски слоёв, и маску
    выделения. (По существу, "холст"  это всё, на чём можно рисовать
    инструментами рисования.)  Если слой в данный момент активный, он
    выделен в  диалоге слоёв, и его имя отображается в строке состояния
    окна изображения. Если не один из слоёв не выделен, щелкчом  по нему
    вы можете его активировать. Если не один из слоёв  не выделен, это
    означает, что активный холст это нечто  отличное от слоя.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    每个打开的图像在任何时候都是一个单独的<emphasis>活动可绘</emphasis>。一个“可绘”是 GIMP 概念，它包括图层，不过还有许多其它类型的东西，如通道，图层蒙板和选区蒙板。(大致上，一个“可绘”就是指能进行画笔工具操作的任何东西。)如果一个图层当前活动，它就在图层对话框中高亮，并在图像窗口的状态区显示其名字。否则，您可以点击它来激活它。如果没有一个图层是高亮的，就意味着活动可绘是另外的东西，而不是一个图层。
  </para>


  <para lang="en">
    In the menubar above an image window, you can find a menu called
    <guimenu>Layer</guimenu>, containing a number of commands that
    affect the active layer of the image.  The same menu can be
    accessed by right-clicking in the Layers dialog.
  </para>

  <para lang="de">
    In der Menüleiste des Bildfensters finden Sie einen Eintrag
    <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>.
    In diesem Menü finden Sie ein ganze Reihe von Funktionen, die speziell
    für das Arbeiten mit Ebenen vorgesehen sind. In der Regel beeinflussen
    diese Kommandos die aktive Ebene. Die meisten der Kommandos finden Sie
    auch im Kontextmenü des Ebenendialoges.
  </para>

  <para lang="es">
    En la barra de menú de la ventana de la imagen, puede hallar un
    menú llamado <guimenu>Capa</guimenu>, el cual contiene una
    cantidad de comandos que afectan a la capa activa de la imagen.
    Al mismo menú puede accederse haciendo clic derecho en el diálogo
    de capas.
  </para>

  <para lang="fr">
    Dans la barre de menu en haut de la fenêtre d'image, vous
    trouverez le menu <emphasis>Calque</emphasis>, contenant plusieurs
    commandes agissant sur le calque actif de l'image. On accède au
    même menu par un clic droit dans le Dialogue des Calques.
  </para>

  <para lang="it">
    Nella barra dei menu sopra la finestra immagine, è possibile trovare il
    menu <guimenu>Livello</guimenu>, contenente un gruppo di comandi che
    riguardano il livello attivo di un'immagine. Lo stesso menu è
    accessibile facendo clic con il tasto destro del mouse nella finestra
    di dialogo dei livelli.
  </para>

  <para lang="ko">
    이미지 창의 메뉴바의 <guimenu>레이어</guimenu> 메뉴를 보면 현재
    활성화되어 있는 레이어에 사용할 수 있는 명령들이 있습니다. 혹은 레이어
    대화상자에서 오른쪽 마우스 버튼을 누르면 같은 메뉴를 볼 수 있습니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    In de menubalk boven ieder afbeeldingsvenster kunt u een menu getiteld
    <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu> vinden. Met de commando's die dit
    menu bevat kunt u een aantal bewerkingen op de huidig actieve laag van de
    afbeelding uitvoeren. Hetzelfde menu wordt geopend door rechts te klikken
    in het lagen-dialoogvenster.
  </para>

  <para lang="no">
     I menyen <guimenu>Lag</guimenu> på menylinja til biletvindauget kan du
     finne mange kommandoar som verkar på det aktive laget. Den same menyen
     kan du få fram ved å høgreklikka på lagdialogen.
  </para>

  <para lang="ru">
    Над изображением, в строке меню, вы можете найти меню
    <guimenu>Слой</guimenu>, содержащее набор команд,  применяемых к
    активному слою изображения. Такое же  меню доступно с помощью щелчка
    правой кнопкой мыши по диалогу слоёв.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    在图像窗口上的菜单栏，您能发现一个包含一系列影响图像当前图层命令的菜单，叫<guimenu>图层</guimenu>。右键点击图层对话框也能得到同样的菜单。
  </para>


  <sect2 id="gimp-layer-properties">
    <title>
      <phrase lang="en;zh_CH">Layer Properties</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften von Ebenen</phrase>
      <phrase lang="es">Propiedades de las capas</phrase>
      <phrase lang="fr">Propriétés des Calques</phrase>
      <phrase lang="it">Proprietà del livello</phrase>
      <phrase lang="ko">레이어의 속성</phrase>
      <phrase lang="nl">Laag eigenschappen</phrase>
      <phrase lang="no">Eigenskapar for laga</phrase>
      <phrase lang="ru">Свойства слоя</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      Each layer in an image has a number of important attributes:
    </para>
    <para lang="de">
      Jede Ebene verfügt über eine Reihe von Eigenschaften, welche Ihnen im
      Folgenden kurz vorgestellt werden sollen:
    </para>
    <para lang="es">
      Cada capa de una imagen tiene una cantidad importante de atributos:
    </para>
    <para lang="fr">
      Chaque calque d'une image possède plusieurs attributs importants :
    </para>
    <para lang="it">
      Ogni livello in un'immagine possiede un certo numero di importanti
      attributi:
    </para>
    <para lang="ko">
	  이미지의 각 레이어들은 다음과 같은 주요 속성을 갖습니다. :
	</para>
    <para lang="nl">
      Iedere laag in een <acronym>GIMP</acronym>-afbeelding
      heeft een aantal belangrijke eigenschappen:
    </para>
    <para lang="no">
      Kvart lag i eit bilete har fleire viktige eigenskapar:
    </para>
    <para lang="ru">Каждый слой изображения имеет ряд важных атрибутов:</para>
    <para lang="zh_CN">每个图像的图层都有一些重要的属性：</para>


    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Name</term>
        <term lang="de">Ebenenname</term>
        <term lang="es">Nombre</term>
        <term lang="fr">Nom</term>
        <term lang="it">Nome</term>
        <term lang="ko">이름</term>
        <term lang="nl">Naam</term>
        <term lang="no">Namn</term>
        <term lang="ru">Имя</term>
        <term lang="zh_CN">名字</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Every layer has a name. This is assigned automatically when the
            layer is created, but you can change it. You can change the name
            of a layer either by double-clicking on it in the Layers dialog,
            or by right-clicking there and then selecting the top entry in the
            menu that appears,
            <guimenuitem>Edit Layer Attributes</guimenuitem>.
          </para>

          <para lang="de">
            Jede Ebene in GIMP hat einen eindeutigen Namen. Dieser wird
            automatisch vergeben, sobald eine Ebene erzeugt wird. Sie können
            den Namen der Ebene jedoch in einen beliebigen Namen ändern,
            solange der Name noch nicht für eine andere Ebene verwendet wird.
            Um den Namen zu ändern, können Sie entweder mit einem Doppelklick
            auf den Eintrag der Ebene im Ebenendialog ein Texteingabefeld
            aktivieren oder das Kommando
            <guimenuitem>Ebenenei<accel>g</accel>enschaften</guimenuitem> im
            Kontextmenü des Ebenendialoges aufrufen.
          </para>

          <para lang="es">
            Toda capa tiene un nombre.  Éste se asigna automáticamente
            cuando se crea la capa, pero lo puede cambiar.  Para
            cambiarlo, puede hacer doble clic sobre el nombre en el
            diálogo de capas, o hacer clic derecho y escoger la primer
            entrada del menú que aparece,
            <guimenuitem>Editar atributos de capa</guimenuitem>.
          </para>

          <para lang="fr">
            Chaque calque a un nom. Il lui est affecté automatiquement lors de
            sa création, mais vous pouvez en changer en double- cliquant
            dessus dans le Dialogue des Calques, ou par un clic droit dans ce
            dialogue pour faire apparaître le menu local où vous trouverez la
            commande
            <guimenuitem>Éditer les attributs du calque</guimenuitem>.
          </para>

          <para lang="it">
            Ogni livello possiede un nome. Il nome viene assegnato
            automaticamente quando questo viene creato ma è possibile
            cambiarlo in seguito. È possibile cambiare il nome al livello
            sia facendo doppio clic su di esso nella finestra di dialogo
            dei livelli che facendo clic con il tasto destro del mouse
            sempre nella finestra dei livelli e poi selezionando la voce
            che appare per prima in cima, cioé <guimenuitem>Modifica
            attributi di livello</guimenuitem>.
          </para>

          <para lang="ko">
            레이어는 각각의 고유 이름이 있고, 이것은 레이어 생성시에
			자동으로 부여되지만 바꿀 수 있습니다. 레이어의 이름을 바꾸려면
			레이어 대화상자에 있는 레이어 이름을 더블 클릭하거나 마우스
			오른쪽 버튼 클릭을 하면 나오는 메뉴에서 맨 위의
			<guimenuitem>레이어 속성 변경</guimenuitem> 메뉴를 이용합니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            Iedere laag heeft een naam die automatisch aangemaakt wordt als de
            laag gemaakt wordt. U kunt deze echter veranderen in een
            dialoogvenster dat u opent door in het lagen dialoogvenster dubbel
            te klikken op de bewuste laag of door in het menu dat u met een
            rechtermuisklik opent, het item
            <guimenuitem>Laagattributen be<accel>w</accel>erken</guimenuitem>
            de rechtermuisknop weer loslaat.
          </para>

          <para lang="no">
            Kvart lag får automatisk sitt eige namn når det blir oppretta. Du
            kan endre namnet ved å dobbeltklikka på laget i lagdialogen, eller
            høgreklikka og deretter velje <guimenuitem>Rediger
            lagattributta</guimenuitem> øvst på menyen.
          </para>

          <para lang="ru">
            Каждый слой имеет собственное название. Оно назначается
            автоматически при создании слоя, но вы можете его изменить. Имя
            слоя изменяется с помощью двойного щелчка на нём в диалоге слоёв,
            или с помощью щелчка правой кнопкой мыши там же и затем выбора
            пунка <guimenuitem>Правка атрибутов слоя</guimenuitem>
            в появившемся меню.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            每个图层都有一个名字，它是在图层创建时自动获取的，不过您也能改变它。可以通过在图层对话框中双击它，或右键点击它然后选取弹出菜单最上面的项目，
            <guimenuitem>编辑图层属性</guimenuitem>。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Presence or absence of an alpha channel</term>
        <term lang="de">Vorhandensein eines Alphakanals</term>
        <term lang="es">Presencia o ausencia de un canal alfa</term>
        <term lang="fr">Présence ou absence d'un canal alpha</term>
        <term lang="it">Presenza o assenza di un canale alfa</term>
        <term lang="ko">알파 채널의 존재 유무</term>
        <term lang="nl">aan- of afwezigheid van een alfa-kanaal</term>
        <term lang="no">Med eller utan alfakanal</term>
        <term lang="ru">Присутствие или отсутствие альфа-канала</term>
        <term lang="zh_CN">存在或不存在一个 Alpha 通道</term>


        <listitem>
          <indexterm lang="en"><primary>Background layer</primary></indexterm>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Transparency</primary>
            <secondary>Background layer transparency</secondary>
          </indexterm>

          <indexterm lang="fr">
            <primary>Calque d'arrière-plan</primary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr"><primary>Calque de fond</primary></indexterm>
          <indexterm lang="fr">
            <primary>Transparence</primary>
            <secondary>Transparence du calque de fond</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ko"><primary>Background layer(배경 레이어)</primary></indexterm>
          <indexterm lang="ko">
            <primary>Transparency(투명도)</primary>
            <secondary>Transparence du calque de fond(배경 레이어의 투명도)</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="no"><primary>Bakgrunnslaget</primary></indexterm>

          <!--TODO es  nl zh_CN-->
          <!--TODO en de es fr it ko nl no ru: check: is alpha explained in a
              previous section? (if so, add a link) - I can't find it... -->
          <para lang="en"><!--changed 07-02-04; 08-03-01-->
            <!-- As explained in the previous section, an alpha channel ... -->
            An alpha channel encodes information about how transparent a layer
            is at each pixel. It is visible in the Channel Dialog: white is
            complete opacity, black is complete transparency and grey levels
            are partial transparencies.
          </para>
          <para lang="en">
            The background layer is particular. If you have just created a
            new image, it has still only one layer which is a background
            layer. If the image has been created with an opaque Fill type,
            this one layer has no Alpha channel. If you add a new layer,
            even with an opaque Fill type, an Alpha channel is automatically
            created, which applies to all layers apart from the background
            layer. To get a background layer with transparency, either you
            create your new image with a transparent Fill type, or you use
            the
            <link linkend="gimp-layer-alpha-add">Add an Alpha Channel</link>.
          </para>

          <para lang="de">
            <!-- Wie bereits beschrieben, erlauben es Alphakanäle, ... -->
            <link linkend="glossary-alpha">Alphakanäle</link> erlauben es, für
            jedes Pixel eine Transparenz festzulegen. Ein Alphakanal kann,
            muss aber nicht, an jeder Ebene eines Bildes in GIMP vorhanden
            sein. Sofern einer vorhanden ist, wird ein Vorschaubild des Kanals
            im Kanaldialog angezeigt. Schwarze Bereiche des Alphakanals sind
            vollständig transparent, an den weißen Stellen hat die Ebene die
            volle Deckkraft. Die Grautöne symbolisieren halbtransparente
            Bildbereiche.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Hintergrundebene ist etwas Besonderes. Wenn Sie ein neues Bild
            erstellen, hat es nur eine Ebene - die Hintergrundebene. Falls
            bei der Erstellung eine nicht-transparente Füllung gewählt
            wurde, besitzt diese eine Ebene keinen Alphakanal. Fügen Sie nun
            eine neue Ebene hinzu, wird automatisch, auch bei
            nicht-transparenter Füllung, ein Alphakanal erstellt, der auf
            alle Ebenen außer der Hintergrundebene wirkt. Um eine
            Hintergrundebene mit Transparenz zu erhalten, müssen Sie entweder
            beim Erstellen des Bildes als Füllung
            <guimenuitem>Transparenz</guimenuitem> wählen oder einen <link
            linkend="gimp-layer-alpha-add">Alphakanal hinzufügen</link>.
          </para>

          <para lang="es">
            Como fue explicado en la sección anterior, un canal alfa
            contiene información sobre lo transparente que es una capa
            en cada píxel.  Éste se visualiza en el diálogo de
            canales: blanco es completamente opaco, negro es
            completamente transparente, y los niveles de gris son
            transparencias parciales.  No todas las capas tienen que
            tener un canal alfa.  En muchos casos, la capa inferior de
            una imagen (a menudo llamada <quote>Fondo</quote>) carece
            de canal alfa: esto significa que es completamente opaca
            en todo punto.  Cuando abre una imagen desde un archivo de
            un formato que no admite transparencia, se crean capas sin
            canal alfa.  También se crean capas sin canal alfa cuando
            crea una nueva imagen escogiendo
            <menuchoice>
              <guimenu>Archivo</guimenu><guimenuitem>Nuevo</guimenuitem>
            </menuchoice>
            sin un tipo de relleno opaco, o cuando aplana una
            imagen en una sola capa.
          </para>

          <para lang="fr">
            Comme expliqué précédemment, un canal alpha encode l'information
            sur le degré de transparence de chaque pixel du calque. Il est
            visible dans le Dialogue des Canaux. Le blanc représente une
            opacité complète, le noir une transparence complète et les tons
            de gris les transparences partielles. Un canal Alpha est
            automatiquement créé dès que votre image a plus d'un calque ou si
            vous venez de créer une nouvelle image avec un remplissage
            transparent.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le calque du bas, ou calque d'arrière-plan, ou calque de fond,
            est particulier. Si vous venez de créer une nouvelle image, elle
            n'a encore qu'un seul calque qui est un calque de fond. Si
            l'image a été créée avec un remplissage opaque, ce calque unique
            ne possède pas de canal Alpha. Si vous ajoutez un nouveau calque,
            même avec un remplissage opaque, un canal Alpha est
            automatiquement créé, qui s'appliquera à tous les nouveaux
            calques, mais pas au calque de fond. Pour avoir un calque de
            fond doté de transparence, soit vous créez votre nouvelle
            image avec un remplissage transparent, soit vous utilisez la
            commande <link linkend="gimp-layer-alpha-add">Ajouter un canal
            Alpha</link>.
          </para>

          <para lang="it">
            Come spiegato nelle precedenti sezioni, un canale alfa codifica
            le informazioni sulla trasparenza per ogni pixel di un livello.
            È visibile nella finestra di dialogo canali: bianco è
            completamente opaco e nero è completamente trasparente mentre i
            livelli di grigio rappresentano diversi valori di parziali
            trasparenze.
          </para>
          <para lang="it">
            Il livello di sfondo è particolare. Se un'immagine è stata appena
            creata essa ha un unico livello che è di sfondo. Se l'immagine
            è stata creata con un riempimento opaco questo livello non è dotato
            di canale alfa. Se si aggiunge un nuovo livello anche con un
            riempimento opaco, viene creato automaticamente un canale alfa che
            si applica a tutti i livelli tranne che allo sfondo.
            Per avere un livello di sfondo con un canale alfa si deve creare una
            immagine con un riempimento trasparente oppure si utilizza il
            comando
            <link linkend="gimp-layer-alpha-add">Aggiungi canale alfa</link>.
          </para>

          <para lang="ko">
             알파 채널은 레이어의 각 픽셀의 투명도에 대한 정보를 담고 있습니다.
             이것은 채널 대화상자를 보면 확인해 볼 수 있는데, 흰색은 완전한 
             불투명, 검정색은 완전한 투명, 회색은 반투명한 것입니다.
          </para>
          <para lang="ko">
             그런데 배경 레이어는 조금 특별합니다. 새 이미지를 막 만들었을
             경우에는 한 개의 배경 레이어만 존재합니다. 이때 이미지를
             불투명한 색으로 채워진 타입으로 만들었다면, 배경 레이어에는
             알파 채널이 없습니다. 하지만 이 이후에 만드는 모든 새 레이어는
             불투명한 색으로 채워도 자동으로 알파 채널이 포함됩니다. 배경
             레이어에 알파 채널을 추가하려면 새 이미지를 만들때 투명으로
             채우거나
             <!-- FIXME : ko<link linkend="gimp-layer-alpha-add">알파 채널 더하기</link>-->
             알파 채널 더하기 메뉴를 이용합니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            Zoals u al in het voorgaande deel heeft kunnen lezen bevat het
            zogenaamde alfa-kanaal informatie over de doorzichtigheid van elke
            laag in ieder beeldpunt. Niet iedere laag hoeft een alfa kanaal te
            hebben. Met name in de onderste laag (vaak achtergrond genaamd)
            ontbreekt deze doorzichtigheidsregeling vaak dat betekent dat
            deze laag overal volledig ondoorzichtig is. Lagen zonder
            alfakanaal worden gemaakt als u een afbeelding opent met een
            bestandsformaat waarin geen transparantie mogelijk is, of als u
            een afbeelding met meerdere lagen tot een afbeelding met één
            enkele laag afplat.
          </para>

          <para lang="no">
            <link linkend="glossary-alpha">Alfakanalen</link> inneheld
            informasjon om kor gjennomsiktig laget er og kvar det er
            gjennomsiktig ved å styre gjennomsikta for kvar piksel i laget.
            Dette er synleg i kanaldialogen ved at kvit representerer
            fullstendig ugjennomsikt, svart fullstendig gjennomsikt og
            gråtonene delvis gjennomsikt.
          </para>
          <para lang="no">
            Bakgrunnslaget er noe spesielt. Dersom du nettopp har
            oppretta eit nytt bilete, har dette biletet bare eitt lag,
            bakgrunnslaget. Dersom biletet blei oppretta med ein
            ugjennomsiktig fylltype, vil dette laget helle ikkje ha noen
            alfakanal. Dersom du oppretter eit nytt lag, sjølv om det er
            med ugjennomsiktig fyll, vil det automatisk bli lagt til ein
            alfakanal i dette laget. Alle laga, utanom bakgrunnslaget, vil
            nemleg automatisk få tillagt alfakanal. Du kan legge inn ein
            alfakanal også i bakgrunnslaget ved å lage eit nytt bilete med
            gjennomsiktig fylling, eller bruke kommandoen
            <link linkend="gimp-layer-alpha-add">legg til alfakanal</link>.
          </para>

          <para lang="ru">
            Как было объяснено в предыдущем разделе, альфа канал кодирует
            информацию о том, насколько насколько прозрачен слой в каждой
            точке. Это видно в диалоге каналов: белый это полностью
            непрозрачный, чёрный полностью прозрачный, и оттенки серого
            отображают частичную прозрачность.
            Слой фона отличается от
            других. При создании нового изображения, оно состоит только из
            одного слоя. Если изображение было создано с непрозрачным типом
            заполнения, то у этот слоя нет канала альфа. Если добавить новый
            слой, даже с непрозрачным типом заполнения, альфа канал
            создаётся автоматически. Это относится ко всем слоям, кроме
            фонового. Чтобы получить фоновой слой с прозрачностью либо создайте
            новое изображение с прозрачным заполнением, либо используйте
            комманду
            <!--link linkend="gimp-layer-alpha-add"-->Добавить канал альфа<!--/link-->.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            正如前面章节所讲述的，一个 Alpha 通道保存一个图层在每个像素处的透明程度信息，虽然并不是每个图层都需要一个 Alpha
            通道。在大部分情况下，图像的最底层图层(通常叫作“背景”)缺乏 Alpha 通道：这就意味着其每个点都是不透明的。
          </para>

          <para lang="en">
            <!--TODO es;it;ko;nl;ru;sv-->
            <!-- do what? should I remove some contents? please, explain.. 
            from Mr.Dust -->
            Every layer other than the bottom layer of an image has
            automatically an Alpha channel, but you can't see a grayscale
            representation of the alpha values. See
            <link linkend="glossary-alpha">Alpha</link> in Glossary for
            more information.
          </para>

          <para lang="de">
            Jede Ebene außer der Hintergrundebene eines Bildes
            <emphasis>muss</emphasis> also über einen Alphakanal verfügen,
            für die Hintergrundebene <emphasis>kann</emphasis> ein Alphakanal
            vorhanden sein. Viele Operationen können auf Ebenen ohne
            Alphakanal gar nicht ausgeführt werden. Eine Ebene innerhalb der
            Ebenenliste zu verschieben ist ein offensichtliches Beispiel (da
            nur die Hintergrundebene ohne Alphakanal sein darf), aber
            letztlich betrifft es alle Operationen, die Auswirkungen auf die
            Transparenz haben. Sollte eine Ebene noch nicht über einen
            Alphakanal verfügen, so können Sie diesen außer mit dem
            erwähnten Kommando
            <menuchoice>
              <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
              <guisubmenu>Tr<accel>a</accel>nsparenz</guisubmenu>
              <guimenuitem>Alphakanal hin<accel>z</accel>ufügen</guimenuitem>
            </menuchoice>
            auch im Kontextmenü der Ebene hinzufügen: Rechtsklick auf die
            entsprechende Ebene im Ebenendialog und dann
            <guimenuitem>Alphakanal hinzufügen</guimenuitem> wählen.
          </para>

          <para lang="es">
            Todas las capas, excepto la capa inferior, deben tener un canal
            alfa. Para la capa inferior es opcional. Muchas operaciones no
            pueden efectuarse sobre la capa que carece de canal alfa. Mover la
            capa a una posición diferente a la inferior en la pila de canales
            es un claro ejemplo, pero también cualquier operación que
            involucre transparencia. Puede crear el canal alfa para la capa
            que carece de uno por medio de la entrada de menú
            <menuchoice>
              <guimenu>Capa</guimenu>
              <guisubmenu>Transparencia</guisubmenu>
              <guimenuitem>Añadir canal al<accel>f</accel>a</guimenuitem>
            </menuchoice>,
            o haciendo clic derecho en el diálogo de capas y
            seleccionando
            <guimenuitem>Añadir canal alfa</guimenuitem>
            desde el menú que aparece.
          </para>

          <para lang="fr">
            Tout calque autre que celui du bas possède automatiquement un
            canal Alpha, mais il n'existe pas de représentation en niveaux
            de gris de ce canal. Voyez
            <link linkend="glossary-alpha">Alpha</link> dans le glossaire
            pour plus d'information.
          </para>

          <para lang="it">
            Ogni livello diverso dallo sfondo di un'immagine deve avere un
            canale alfa. Per lo sfondo è opzionale. Molte operazioni non
            possono essere eseguite su livelli che mancano del canale
            alfa. Lo spostamento di un livello su una posizione differente
            nella pila dei livelli è un ovvio esempio (dato che solo il
            livello di sfondo può essere sprovvisto di canale alfa), ma
            ogni operazione che riguarda le trasparenze ha questa
            caratteristica. Puoi aggiungere un canale alfa ad un livello a
            cui manca usando il comando da menu
            <menuchoice>
              <guimenu>Livello</guimenu>
              <guisubmenu>Trasparenza</guisubmenu>
              <guimenuitem>Aggiungi canale alfa</guimenuitem>
            </menuchoice>,
            o facendo clic con il tasto destro nella finestra di dialogo
            dei livelli e selezionando
            <guimenuitem>Aggiungi canale alfa</guimenuitem>
            dal menu a tendina che appare di conseguenza.
          </para>

          <para lang="ko">
            배경 레이어를 제외한 모든 레이어는 알파채널을 갖고 있습니다.
			배경 레이어의 경우는 선택사항입니다. 대부분의 동작은 알파채널이
            없이는 불가능한데, 그 확실한 예가 레이어의 상하 위치를 바꾸는
            것입니다(배경레이어는 항상 최하단에 있어야 하기 때문에 이러한
            일을 할수 없도록 알파채널이 없습니다). 그리고 투명성을 요하는
            작업 역시 마찬가지입니다. 알파 채널이 없는 레이어에 알파 채널을
            추가하려면,
            <menuchoice>
              <guimenu>레이어</guimenu>
              <guisubmenu>투명</guisubmenu>
              <guimenuitem>알파 채널 더하기</guimenuitem>
            </menuchoice>
            메뉴를 이용하거나, 레이어 대화상자에서 마우스 오른쪽버튼 클릭을
            하면 나타나는 메뉴에서 <guimenuitem>알파 채널 더하기</guimenuitem>
            를 이용합니다.	그리고 알파 채널을 삭제하려면 레이어
			대화상자에서 대상 레이어를 활성화시키고,
            <menuchoice>
              <guimenu>레이어</guimenu>
              <guisubmenu>투명</guisubmenu>
              <guimenuitem>Semi-Flatten</guimenuitem>
            </menuchoice>
            메뉴를 선택합니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            Behalve de onderste, heeft iedere laag verplicht een alfakanaal
            die de doorzichtigheid regelt.  Alleen in de onderste laag kan de
            alfakanaal ontbreken. Veel bewerkingen kunnen niet uitgevoerd
            worden op een laag zonder alfakanaal. Een triviaal voorbeeld
            hiervan is het verschuiven van een achtergrondlaag zonder
            transparantie, verder naar boven.(Aangezien alleen de onderste
            laag het dus zonder transparantie kan doen) maar ieder andere
            bewerking waarin doorzichtigheid een rol speelt levert problemen
            op. Aan een laag zonder alfakanaal kunt u deze toevoegen door
            gebruik te maken van de menukeuzen:
            <menuchoice>
              <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
              <guisubmenu>Tr<accel>a</accel>nsparantie</guisubmenu>
              <guimenuitem>Al<accel>p</accel>hakanaal toevoegen</guimenuitem>
            </menuchoice>,
            of door de rechtermuisknop in te drukken op de bewuste laag in
            het Lagen-dialoogvenster en de muisknop op
            <guimenuitem>Al<accel>p</accel>hakanaal toevoegen</guimenuitem>
            in het opgekomen keuzemenu los te laten.
          </para>

          <para lang="no">
            Mange operasjonar kan ikkje utførast utan at alfakanalen er til
            stades. Dette gjeld for eksempel å flytte eit lag opp i stabelen.
            Sjølvsagt kan du heller ikkje utføre operasjonar som går på kor
            gjennomsiktig laget skal vere utan å ha alfakanalen til stades.
          </para>
          <para lang="no">
            Du kan finne meir om alfalaga i ordlista under
            <link linkend="glossary-alpha">Alfa</link>.
          </para>
          <para lang="no">
            Du kan legge ein alfakanal til eit lag med biletmenykommandoen
            <menuchoice>
              <guimenu>Lag</guimenu>
              <guisubmenu>Gjennomsikt</guisubmenu>
              <guimenuitem>Legg til alfakanal</guimenuitem>
            </menuchoice>,
            eller du kan høgreklikka inne i lagdialogen og velje
            <guimenuitem>Legg til alfakanal</guimenuitem> i lokalmenyen.
            Vil du fjerne ein alfakanal, aktiverer du botnlaget ved å klikke
            på det i lagdialogen og deretter velje
            <menuchoice>
              <guimenu>Lag</guimenu>
              <guisubmenu>Gjennomsikt</guisubmenu>
              <guimenuitem>Fjern alfakanal</guimenuitem>
            </menuchoice>.
          </para>

          <para lang="ru">
            Любой слой, за исключением нижнего, должен иметь альфа канал. Для
            нижнего слоя это необязательно. Большинство операций не может быть
            применено к слою без альфа канала. Перемещение слоя в другую
            позицию в списке слоёв является очевидным примером(поскольку
            только нижнему слою разрешено не иметь альфа канал), но любая
            операция, включающая прозрачность также может быть примером. Вы
            можете добавить альфа канал к слою с помощью команды меню
            <menuchoice>
              <guimenu>Слой</guimenu>
              <guisubmenu>Прозрачность</guisubmenu>
              <guimenuitem>Добавить альфа канал</guimenuitem>
            </menuchoice>, или щелчком правой кнопой мыши по диалогу слоёв
            и выбрав пункт
            <guimenuitem>Добавить альфа канал</guimenuitem>
            из всплывающего меню.
            Для удаления альфа канала активируйте нижний слой щелчком
            по нему в диалоге слоёв, и выберите
            <menuchoice>
              <guimenu>Слой</guimenu>
              <guisubmenu>Прозрачность</guisubmenu>
              <guimenuitem>Полусведение</guimenuitem>
            </menuchoice>.
            <!--FIXME:не удаляет альфа аканал, смысловая ошибка?-->
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            除了最底下的图层，每个图像中的图层都必须要有一个 Alpha 通道。而对最底下图层，就是可选的。许多操作对没有一个 Alpha
            通道的图层无法进行。在图层堆栈中移动图层到别的位置就是一个明显的例子(只有最底下图层允许没有一个 Alpha
            通道)，不过也包括任何有关透明度的操作。您能通过
            <menuchoice>
              <guimenu>图层</guimenu>
              <guisubmenu>透明</guisubmenu>
              <guimenuitem>添加 Alpha 通道</guimenuitem>
            </menuchoice>
            来为缺乏一个 Alpha 通道的图层来添加，或在图层对话框中点右键并在弹出菜单中选取
            <guimenuitem>添加 Alpha 通道</guimenuitem>。要删除一个 Alpha 通道，在图层对话框中点击最底下图层，并选取
            <menuchoice>
              <guimenu>图层</guimenu>
              <guisubmenu>透明</guisubmenu>
              <guimenuitem>半平整</guimenuitem>
            </menuchoice>。
          </para>

          <formalpara id="alpha-channel-example" lang="en;de;fr;it;ko;no;ru">
            <!--TODO es;nl;zh_CN-->
            <title>
              <phrase lang="en">Example for Alpha channel</phrase>
              <phrase lang="de">Beispiel zum Alphakanal</phrase>
              <phrase lang="fr">Exemple pour le Canal Alpha</phrase>
              <phrase lang="it">Esempio per il Canale alfa</phrase>
              <phrase lang="ko">알파 채널의 예제</phrase>
              <phrase lang="no">Eksempel på alfakanal</phrase>
              <phrase lang="ru">Пример канала альфа</phrase>
            </title>

            <indexterm lang="en"><primary>Alpha Channel</primary></indexterm>
            <indexterm lang="fr"><primary>Canal Alpha></primary></indexterm>
            <indexterm lang="it"><primary>Canale alfa></primary></indexterm>
            <indexterm lang="ko"><primary>Alpha Channel(알파 채널)</primary></indexterm>
            <indexterm lang="ru"><primary>Канал альфа></primary></indexterm>
            <indexterm lang="no"><primary>Alfakanal></primary></indexterm>

            <para>
              <figure>
                <title>
                  <phrase lang="en">Alpha channel example: Basic image</phrase>
                  <phrase lang="de">Alphakanal-Beispiel: Ausgangsbild</phrase>
                  <phrase lang="fr">Exemple pour le Canal Alpha : Image de
                    base</phrase>
                  <phrase lang="it">
                    Esempio canale alfa: immagine di base
                  </phrase>
                  <phrase lang="ko">알파 채널 예제: 기본 이미지</phrase>
                  <phrase lang="no">Alfakanaleksempel: originalbiletet</phrase>
                  <phrase lang="ru">Пример канала альфа: основное изображение</phrase>
                </title>
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../images/glossary/alpha-channel-0.png"
                      format="PNG" />
                  </imageobject>
                  <caption>
                    <para lang="en">
                      This image has three layers painted with pure 100% opaque
                      Red, Green, and Blue. In the Channel Dialog, you can see
                      that an alpha Channel has been added. It is white because
                      the image is not transparent since there is at least one
                      100% opaque layer. The current layer is the red one : since
                      it is painted with pure red, there is no green and no blue
                      and the corresponding channels are black.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Das Ausgangsbild besteht aus drei nicht-transparenten Ebenen
                      in Rot, Grün bzw. Blau. Im Kanaldialog wird ein Alphakanal
                      angezeigt. Die weiße Farbe steht hier für volle Deckkraft
                      (d.h. keine Transparenz). Die rote Ebene ist die aktive
                      Ebene, und da sie keine grünen oder blauen Farbanteile
                      enthält, sind die entsprechenden Kanäle schwarz dargestellt.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      Cette image possède trois calques peints avec du Rouge, du
                      Vert et du Bleu, purs et 100% opaques. Dans le Dialogue des
                      Canaux, vous pouvez voir qu'un canal Alpha a été ajouté. Il
                      est blanc parce que l'image n'est pas transparente
                      puisqu'il y a au moins un calque 100% opaque. Le calque
                      actif est le rouge: comme il est peint avec un rouge pur,
                      il ne contient ni vert ni bleu et les canaux de couleur
                      correspondants sont noirs.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      Questa immagine ha tre livelli riempiti con rosso, verde
                      e blu opachi al 100%. Nella finestra dei canali si può
                      notare come sia stato aggiunto un canale alfa. È di colore
                      bianco perché l'immagine non è trasparente in quanto vi è
                      almeno un livello opaco al 100%. Il livello corrente è
                      quello rosso, poiché è riempito di rosso pieno non si
                      vedono aree blu o verdi e i canali corrispondenti sono
                      neri.
                    </para>
                    <para lang="ko">
                      이 이미지는 불투명도 100%의 빨강, 녹색, 파랑색으로 칠해진
                      세 개의 레이어로 구성되어 있습니다. 그리고 채널 대화상자를
                      보면, 알파 채널이 추가되어 있음을 확인할 수 있습니다.
                      알파 채널은 흰색인데, 이것은 이미지 전체에 투명한 부분이
                      하나도 없기 때문입니다. 현재 선택된 채널은 빨강 채널로
                      순수한 빨강색으로 칠해져 녹색이나 파랑색이 전혀 없습니다.
                      따라서 녹색과 파랑색 채널은 검정색으로 표시됩니다.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      Dette biletet har tre lag som er farga med rein, 100 %
                      ugjennomsiktig raud, grøn og blå. I kanaldialogen kan du
                      sjå at det er lagt til ein alfakanal (<quote>Alpha</quote>).
                      Denne kanalen er kvit fordi biletet er ugjennomsiktig i
                      og med at minst eit av laga er fullstendig ugjennomsiktig
                      (100 % dekkevne). Det raude laget er det aktive. Sidan
                      dette er farga med rein raud, finst det ikkje blått eller
                      grønt i dette laget. Dette blir vist ved at den grøne og den
                      blå kanalen er svart.
                    </para>
                    <para lang="ru">
                      У этого изображения три слоя, закрашенные полностью
                      непрозрачным красным, зелёным и синим. В диалоге каналов
                      можно видеть, что добавлен канал альфа. Он белый, потому
                      что изображение непрозрачно, поскольку есть по крайней
                      мере один непрозрачный слой. Активный слой - слой
                      красного - содержит только красный цвет, поэтому каналы
                      зелёного и синего чёрные.
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
              </figure>

              <figure>
                <title>
                  <phrase lang="en">
                    Alpha channel example: One transparent layer
                  </phrase>
                  <phrase lang="de">
                    Alphakanal-Beispiel: Eine transparente Ebene
                  </phrase>
                  <phrase lang="fr">
                    Exemple de Canal Alpha : Un calque transparent
                  </phrase>
                  <phrase lang="it">
                    Esempio canale alfa: un livello trasparente
                  </phrase>
                  <phrase lang="ko">
                    알파 채널 예제 : 한 개의 투명한 레이어가 있는 경우
                  </phrase>
                  <phrase lang="no">
                    Alfakanaleksempel: eitt gjennomsiktig lag
                  </phrase>
                  <phrase lang="ru">
                    Пример канала альфа: один прозрачный слой
                  </phrase>
                </title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../images/glossary/alpha-channel-1.png"
                      format="PNG" />
                  </imageobject>

                  <caption>
                    <para lang="en">
                      The left part of the first layer has been made transparent
                      (Rectangular selection, Edit/Clear). The second layer,
                      green, is visible. The Alpha channel is still white, since
                      there is an opaque layer in this part of the image.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Die linke Hälfte der obersten Ebene wurde transparent
                      gemacht (Rechteckige Auswahl, Beabeiten/Löschen). Die
                      zweite, grüne Ebene wird dort sichtbar. Im Kanaldialog ist
                      der Alphakanal immer noch weiß, da in diesem Teil des Bildes
                      weiterhin eine vollständig deckende Ebene existiert.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      La partie gauche du premier calque a été rendue transparent
                      (Sélection rectangulaire, Éditer / Effacer). Le deuxième
                      calque, vert, est visible. Le canal Alpha est encore blanc,
                      puisqu'un des calques est opaque dans cette zone de l'image.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      La parte a sinistra del primo livello è stata resa
                      trasparente (selezione rettangolare quindi
                      Modifica/Pulisci). Il secondo livello, quello verde, è
                      visibile. Il canale alfa è ancora bianco poiché vi è
                      un livello opaco in questa parte dell'immagine.
                    </para>
                    <para lang="ko">
                      첫번째 레이어의 왼쪽 부분을 투명하게 만들었습니다.
                      (사각 선택, 편집/지우기) 두번째 레이어는 녹색으로 첫번째 
                      레이어의 투명한 부분을 통해 일부가 보입니다. 하지만 이미지에
                      불투명한 레이어가 있기 때문에 알파 채널은 여전히 흰색입니다.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      Den venstre delen av det første laget er gjort gjennomsiktig
                      (rektangelutval + rediger -> tøm utvalet). Det andre laget,
                      det grøne, er synleg. Alfakanalen er framleis kvit sidan det
                      er minst eitt ugjennomsiktig lag i biletet.
                    </para>
                    <para lang="ru">
                      Левую часть первого слоя сделали прозрачной (
                      прямоугольное выделение, правка/очистить). Второй слой,
                      зелёный, стал видимым. Канал альфа по-прежнему белый,
                      поскольку есть непрозрачный слой в этой части
                      изображения.
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
              </figure>

              <figure>
                <title>
                  <phrase lang="en">
                    Alpha channel example: Two transparent layers
                  </phrase>
                  <phrase lang="de">
                    Alphakanal-Beispiel: Zwei transparente Ebenen
                  </phrase>
                  <phrase lang="fr">
                    Exemple de canal Alpha : Deux calques transparents
                  </phrase>
                  <phrase lang="it">
                    Esempio canale alfa: due livelli trasparenti
                  </phrase>
                  <phrase lang="ko">
                    알파 채널 예제: 두 개의 투명한 레이어가 있는 경우
                  </phrase>
                  <phrase lang="no">
                    Alfakanaleksempel: to gjennomsiktige lag
                  </phrase>
                  <phrase lang="ru">
                    Пример канала альфа: два прозрачных слоя
                  </phrase>
                </title>

                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../images/glossary/alpha-channel-2.png"
                      format="PNG" />
                  </imageobject>

                  <caption>
                    <para lang="en">
                      The left part of the second layer has been made
                      transparent. The third layer, blue, is visible through the
                      first and second layers. The Alpha channel is still white,
                      since there is an opaque layer in this part of the image.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Jetzt wurde der linke Teil der zweiten Ebenen transparent
                      gemacht. Die dritte, blaue Ebene wird an dieser Stelle
                      sichtbar. Der Alphakanal wird weiterhin mit Weiß für
                      <quote>nicht-transparent</quote> dargestellt.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      La partie gauche du deuxième calque a été rendue
                      transparente. Le troisième calque, bleu, est visible à
                      travers les premier et deuxième calques. Le canal Alpha est
                      toujours blanc et donc l'image opaque puisque le dernier
                      calque est opaque.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      La parte a sinistra del secondo livello è stata resa
                      trasparente. Il terzo livello, quello blu, è ora visibile
                      attraverso il primo e il secondo. Il canale alfa è ancora
                      bianco poiché vi è un livello opaco in questa parte
                      dell'immagine.
                    </para>
                    <para lang="ko">
                      두번째 레이어의 왼쪽 부분도 투명하게 만들었습니다.
                      따라서 세번째 파랑색 레이어가 첫번째, 두번째 레이어를
                      봉해 보이게 됩니다. 하지만 이미지에 불투명한 레이어가 있기 
                      때문에 알파 채널은 여전히 흰색입니다.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      Den venstre delen av det andre laget er gjennomsiktig.
                      Det tredje, blå laget er synleg gjennom det første og det
                      andre laget. Alfakanalen er framleis kvit sidan det er
                      minst eitt ugjennomsiktig lag i biletet.
                    </para>
                    <para lang="ru">
                      Левую часть второго слоя сделали прозрачной. Третий слой,
                      синий, стал видимым сквозь первые два. Канал альфа
                      по-прежнему белый, поскольку есть непрозрачный слой в
                      этой части изображения.
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
              </figure>

              <figure>
                <title>
                  <phrase lang="en">
                    Alpha channel example: Three transparent layers
                  </phrase>
                  <phrase lang="de">
                    Alphakanal-Beispiel: Drei transparente Ebenen
                  </phrase>
                  <phrase lang="fr">
                    Exemple de Canal Alpha : Trois calques transparents
                  </phrase>
                  <phrase lang="it">
                    Esempio canale alfa: tre livelli trasparenti
                  </phrase>
                  <phrase lang="ko">
                    알파 채널 예제 : 세 개의 투명한 레이어가 있는 경우
                  </phrase>
                  <phrase lang="no">
                    Alfakanaleksempel: tre gjennomsiktige lag
                  </phrase>
                  <phrase lang="ru">
                    Пример канала альфа: при прозрачных слоя
                  </phrase>
                </title>
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../images/glossary/alpha-channel-3a.png"
                      format="PNG" />
                  </imageobject>
                  <caption>
                    <para lang="en">
                      The left part of the third layer has been made transparent.
                      The Alpha channel is still white and the left part of the
                      layer is white, opaque! The background layer has
                      no Alpha channel. In this case, the Clear command works
                      like the Eraser and uses the Background color of Toolbox.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Nun wurde auch der linke Teil der dritten Ebenen transparent
                      gemacht. Das Bild wird an dieser Stelle weiß, genauer gesagt
                      wird zum Löschen die aktive Hintergrundfarbe verwendet, da
                      die Hintergrundebene standardmäßig keinen Alphakanal hat.
                      Daher zeigt auch der Alphakanal weiterhin
                      <quote>nicht-transparent</quote> an.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      La partie gauche du troisième calque a été rendue
                      transparente. Le canal Alpha est toujours blanc! Le calque
                      d'Arrière-plan ne possède pas de canal Alpha et dans ce
                      cas, la commande Effacer agit comme la Gomme et utilise la
                      couleur d'Arrière-plan de la Boîte à Outils.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      La parte a sinistra del terzo livello è stata resa
                      trasparente. Il canale alfa è ancora bianco e la parte a
                      sinistra è bianca opaca. Il livello di sfondo non è
                      dotato di canale alfa. In questo caso il comando Pulisci
                      funziona come lo strumento Gomma e utilizza il colore
                      di sfondo della casella strumenti.
                    </para>
                    <para lang="ko">
                      세번째 레이어의 왼쪽 부분도 투명하게 만들었습니다. 하지만
                      배경레이어에는 알파 채널이 없기 때문에 세번째 레이어는
                      흰색이 되고, 결국 이미지에는 여전히 불투명한 레이어가
                      존재하므로, 알파 채널은 흰색으로 표시됩니다. 이처럼
                      배경 레이어에서 지우기 명령은 지우개를 이용해 도구 상자의 
                      배경색으로 지우기처럼 동작합니다.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      Den venstre delen av det tredje laget er gjennomsiktig.
                      Alfakanalen er framleis kvit, altså ugjennomsiktig.
                      Bakgrunnslaget har ingen alfakanal og då verkar
                      kommandoen <quote>tøm utvalet</quote> på same
                      måten som viskelêret og bruker bakgrunnsfargen frå
                      verktøykassa.
                    </para>
                    <para lang="ru">
                      Левую часть третьего слоя сделали прозрачной. Канал альфа
                      по-прежнему белый, и левая часть слоя белая, непрозрачная.
                      У слоя фона нет альфа канала. В этом случае, комманда
                      <quote>Очистить</quote> ведёт себя как ластик и
                      использует цвет фона из панели инструментов.
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
              </figure>
              <figure>
                <title>
                  <phrase lang="en">
                    Alpha channel example: Alpha channel added to the Background
                  </phrase>
                  <phrase lang="de">
                    Alphakanal-Beispiel: Alphakanal zur Hintergrundebene
                    hinzugefügt
                  </phrase>
                  <phrase lang="fr">
                    Exemple de canal Alpha : canal Alpha ajouté au calque
                    d'Arrière-plan
                  </phrase>
                  <phrase lang="it">
                    Esempio canale alfa: aggiunta di un canale alfa allo sfondo
                  </phrase>
                  <phrase lang="ko">
                    알파 채널 예제 : 배경레이어에 알파 채널을 추가한 경우
                  </phrase>
                  <phrase lang="no">
                    Alfakanaleksempel: Alfakanal er lagt til bakgrunnslaget
                  </phrase>
                  <phrase lang="ru">
                    Пример канала альфа: канал альфа добавлен к слою фона
                  </phrase>
                </title>
                <mediaobject>
                  <imageobject>
                    <imagedata fileref="../images/glossary/alpha-channel-3b.png"
                      format="PNG" />
                  </imageobject>
                  <caption>
                    <para lang="en">
                      We used the
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Layer</guimenu>
                        <guimenuitem>Transparency</guimenuitem>
                        <guisubmenu>Add Alpha Channel</guisubmenu>
                      </menuchoice>
                      command, which is active on the Background layer only.
                      Now, the left part of the image is fully transparent and
                      has the color of the page the image is lying on. The left
                      part of the Alpha Channel thumbnail is black (transparent)
                      in the Channel Dialog.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Zum Schluß wird auf die Hintergrundebene das Kommando
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Ebene</guimenu>
                        <guimenuitem>Transparenz</guimenuitem>
                        <guisubmenu>Alphakanal hinzufügen</guisubmenu>
                      </menuchoice>
                      angewendet. Jetzt ist die linke Hälfte des Bildes
                      vollständig transparent und das darunterliegende Bild ist
                      sichtbar. Im Kanaldialog ist die linke Hälfte des
                      Miniaturbildes schwarz, was für vollständige Transparenz
                      steht.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      Nous avons utilisé la commande
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Calque</guimenu>
                        <guimenuitem>Transparence</guimenuitem>
                        <guisubmenu>Ajouter un canal Alpha</guisubmenu>
                      </menuchoice>
                      qui n'est active que sur le calque d'Arrière-plan.
                      Maintenant, la partie gauche de l'image est totalement
                      transparente : elle a la couleur de la page sur laquelle
                      l'image repose. La partie gauche de la miniature du canal
                      Alpha est noire (transparente) dans le Dialogue des canaux.
                    </para>
                    <para lang="it">
                      Dopo aver utilizzato il comando
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Livello</guimenu>
                        <guimenuitem>Trasparenza</guimenuitem>
                        <guisubmenu>Aggiungi canale alfa</guisubmenu>
                      </menuchoice>
                      che è disponibile solo sul livello di sfondo la parte
                      a sinistra dell'immagine è completamente trasparente ed
                      ha il colore della pagina su cui è posta l'immagine.
                      La parte a sinistra della miniatura del canale alfa nella
                      finestra dei canali è nera (zona trasparente)
                    </para>
                    <para lang="ko">
                      <menuchoice>
                        <guimenu>레이어</guimenu>
                        <guimenuitem>투명</guimenuitem>
                        <guisubmenu>알파 채널 추가</guisubmenu>
                      </menuchoice>
                      명령을 통해 배경 레이어에 알파 채널을 추가합니다. 이제
                      이미지의 왼쪽 부분은 완전히 투명해졌습니다. 이에 따라
                      채널 대화상자의 알파 채널 미리보기의 왼쪽 부분도 
                      검정색(투명)으로 바뀌었습니다.
                    </para>
                    <para lang="no">
                      Ved hjelp av kommandoen
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Lag</guimenu>
                        <guimenuitem>Gjennomsikt</guimenuitem>
                        <guisubmenu>Legg til alfakanal</guisubmenu>
                      </menuchoice>,
                      som bare er tilgjengeleg for bakgrunnslaget, har vi gjort
                      også bakgrunnslaget gjennomsiktig. Den venstre delen
                      av biletet er fullstendig gjennomsiktig og vil få fargen
                      til sida det ligg på. Den venstre delen av miniatyren av
                      alfakanalen i kanaldialogen er svart, altså gjennomsiktig.
                    </para>
                    <para lang="ru">
                      Мы использовали комманду
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Слой</guimenu>
                        <guimenuitem>Прозрачность</guimenuitem>
                        <guisubmenu>Добавить канал альфа</guisubmenu>
                      </menuchoice>, которая доступна только для слоя фона.
                      Теперь, левая часть изображения полностью прозрачна с
                      цветом странице, на которой находится изображение. Левая
                      часть пиктограммы канала альфа в диалоге каналов чёрная
                      (прозрачная).
                    </para>
                  </caption>
                </mediaobject>
              </figure>
            </para>
          </formalpara>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Layer type</term>
        <term lang="de">Ebenentyp</term>
        <term lang="es">Tipo de capa</term>
        <term lang="fr">Type de calque</term>
        <term lang="it">Tipo di livello</term>
        <term lang="ko">레이어 타입</term>
        <term lang="nl">Laagtype</term>
        <term lang="no">Lagtype</term>
        <term lang="ru">Типы слоёв</term>
        <term lang="zh_CN">图层类型</term>

        <listitem>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Layer</primary>
            <secondary>Type</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr">
            <primary>Calque</primary>
            <secondary>Types de calques</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ko">
            <primary>Layer(레이어)</primary>
            <secondary>Type(유형)</secondary>
          </indexterm>

          <para lang="en">
            The layer type is determined by the image type (see previous
            section) and the presence or absence of an alpha channel. These
            are the possible layer types:
          </para>
          <para lang="de">
            Der Typ der Ebene wird durch das Farbmodell des GIMP-Bildes und
            das Vorhandensein des Alphakanals bestimmt. Folgende Typen sind
            möglich:
          </para>
          <para lang="es">
            El tipo de capa se determina por el tipo de imagen (mire la
            sección anterior) y por la presencia o ausencia de un canal alfa.
            Los tipos posibles de capa son:
          </para>
          <para lang="fr">
            Le type de calque est déterminé par le type d'image (voir la
            section précédente) et la présence ou l'absence d'un canal Alpha.
            Voici les types de calques possibles :
          </para>
          <para lang="it">
            Il tipo di livello è determinato dal tipo dell'immagine (vedere le
            sezioni precedenti) e dalla presenza o assenza del canale alfa.
            Questi sono i tipi possibili di livelli:
          </para>
          <para lang="ko">
            레이어 타입은 이미지의 종류나 알파 채널의 유무로 결정됩니다.
			다음은 그 타입들입니다. :
          </para>
          <para lang="nl">
            Het laagtype wordt in eerste instantie bepaald door het gebruikte
            type afbeelding (zoals in het voorgaande hoofdstuk beschreven is)
            en de al dan niet aanwezigheid van een alfalaag. De mogelijkheden
            zijn de volgenden:
          </para>
          <para lang="no">
            Lagtypen blir bestemt av bilettypen (sjå førre seksjonen) og om
            alfakanalen er til stades eller ikkje. Her er dei lagtypane du
            finn i <acronym>GIMP</acronym>:
          </para>
          <para lang="ru">
            Тип слоя определяется типом изображения (см. предыдущий раздел) и
            наличием или отсутствием альфа канала. Возможны следующие типы
            слоёв:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            图层类型由图像类型(看前一节)和是否存在一个 Alpha 通道决定。这有三种可能的类型：
          </para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en;de;es;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">RGB</para>
              <para lang="fr">RVB</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en;de;es;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">RGBA</para>
              <para lang="fr">RVBA</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">Gray</para>
              <para lang="de">Graustufen</para>
              <para lang="es">Escala de grises</para>
              <para lang="fr">Nuances de gris</para>
              <para lang="it">Grigio</para>
              <para lang="ko">그레이</para>
              <para lang="nl">Grijswaarden</para>
              <para lang="no">Grå</para>
              <para lang="ru">Градации серого</para>
              <para lang="zh_CN">灰度</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">GrayA</para>
              <para lang="de">GraustufenA</para>
              <para lang="es">Escala de grises A</para>
              <para lang="fr">Nuances de gris A</para>
              <para lang="it">Grigio A</para>
              <para lang="ko">그레이A</para>
              <para lang="nl">Grijswaarden A</para>
              <para lang="no">GråA</para>
              <para lang="ru">Градации серого с альфа-каналом</para>
              <para lang="zh_CN">灰度A</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">Indexed</para>
              <para lang="de">Indiziert</para>
              <para lang="es">Indexada</para>
              <para lang="fr">Indexé</para>
              <para lang="nl">Geïndexeerd</para>
              <para lang="it">Indicizzato</para>
              <para lang="ko">인덱스</para>
              <para lang="no">Indeksert</para>
              <para lang="ru">Индексированный</para>
              <para lang="zh_CN">索引</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">IndexedA</para>
              <para lang="de">IndiziertA</para>
              <para lang="es">Indexada A</para>
              <para lang="fr">Indexé A</para>
              <para lang="it">Indicizzato A</para>
              <para lang="ko">인덱스A</para>
              <para lang="nl">Geïndexeerd A</para>
              <para lang="no">IndeksertA</para>
              <para lang="ru">Индексированный с альфа-каналом</para>
              <para lang="zh_CN">索引A</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para lang="en">
            The main reason this matters is that most filters (in the
            <guimenu>Filters</guimenu>
            menu) only accept a subset of layer types, and appear grayed out
            in the menu if the active layer does not have an acceptable type.
            Often you can rectify this either by changing the mode of the
            image or by adding or removing an alpha channel.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft spielt hauptsächlich deshalb eine Rolle, weil
            viele Filter in GIMP nicht auf Ebenen aller Typen angewendet
            werden können. Sollte ein Filter nicht mit dem aktuellen Ebenentyp
            funktionieren, so wird der entsprechende Menüeintrag deaktiviert.
            Sollten Sie einen gewünschten Filter nicht ausführen können, so
            hilft es zumeist, das Bild in den RGB-Modus zu wandeln und
            gegebenenfalls einen Alphakanal hinzuzufügen.
          </para>
          <para lang="es">
            La razón principal para mencionarlos es que muchos filtros (del
            menú
            <guimenu>Filtros</guimenu>
            ) admiten sólo un subconjunto de tipos de capas, y se muestran
            desactivados en el menú si la capa activa no tiene un tipo
            admisible. A menudo, puede resolver esto cambiando el modo de la
            imagen, o añadiendo o quitando el canal alfa.
          </para>
          <para lang="fr">
            La raison pour les mentionner est que la plupart des filtres (dans
            le menu
            <guimenu>Filtres</guimenu>
            ) n'acceptent qu'un sous-ensemble de types de calques, et
            apparaissent en grisé si le calque actif n'a pas le type voulu. Le
            plus souvent vous pouvez rectifier cela en changeant le mode
            d'image ou en ajoutant un canal Alpha.
          </para>
          <para lang="it">
            La ragione è che molti filtri (nel menu
            <guimenu>Filtri</guimenu>
            ) accettano solo un sottoinsieme di tipi di livello, e quindi
            appaiono disabilitati nel menu se il livello attivo non è di tipo
            compatibile. Solitamente è possibile risolvere il problema
            cambiando modalità dell'immagine oppure aggiungendo o rimuovendo
            un canale alfa.
          </para>
          <para lang="ko">
            이렇게 분류되는 가장 큰 이유는 핕터 메뉴에 있는 대부분의 
            <guimenu>필터</guimenu>들이 각자에 적합한 종류의 레이어에만 
            사용이 가능하기 때문입니다. 따라서 활성화된 레이어가 특정 필터를 
            쓰기에 적합하지 않은 타입이면, 해당 필터 메뉴가 비활성화됩니다. 
            이러한 경우 보통은 이미지의 모드를 바꾸거나 알파 채널을
            추가/삭제함으로써 해결할 수 있습니다.
          </para>
          <para lang="no">
            Hovudgrunnen til denne oppdelinga, er at dei fleste filtra i
            <guimenu>Filter</guimenu>
            -menyen bare aksepterer noen få lagtypar og blir gråmarkerte i
            menyen dersom det aktive laget ikkje kan bearbeidast med filteret.
            Ofte kan du ordna på dette ved å endra bilettypen eller ved å
            legge til eller ta bort alfakanalen.
          </para>
          <para lang="ru">
            Главная причина в том, что большинство фильтров (в меню
            <guimenu>Фильтры</guimenu>
            ) требуют слои определённых типов, и отображаются в меню серым
            цветом, если активный слой не соответствует допустимому типу.
            Часто вы можете это исправить сменой режима изображения или
            добавлением или удалением альфа канала.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            讲这些的主要原因是，大部分滤镜(在
            <guimenu>滤镜</guimenu>
            菜单中)只接受一定的图层类型，如果活动图层没有一个可以接受的类型，这些滤镜在菜单中就呈灰色而不可用。通常您可以通过改变图像模式或添加或删除一个
            Alpha 通道来纠正。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/dialogs/stock-eye-20.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          <phrase lang="en">Visibility</phrase>
          <phrase lang="de">Sichtbarkeit</phrase>
          <phrase lang="es">Visibilidad</phrase>
          <phrase lang="fr">Visibilité</phrase>
          <phrase lang="it">Visibilità</phrase>
          <phrase lang="ko">보기</phrase>
          <phrase lang="nl">Zichtbaarheid</phrase>
          <phrase lang="no">Synleg eller usynleg</phrase>
          <phrase lang="ru">Видимость</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">可见性</phrase>
        </term>

        <listitem>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Visibility</primary><secondary>Icon</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr">
            <primary>Visibilité : icône de -</primary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ru">
            <primary>Видимость</primary><secondary>Пиктограмма</secondary>
          </indexterm>

          <para lang="en">
            It is possible to temporarily remove a layer from an image,
            without destroying it, by clicking on the symbol in the Layers
            dialog. This is called <quote>toggling the visibility</quote>
            of the layer. Most operations on an image treat toggled-off layers
            as if they did not exist. When you work with images containing
            many layers, with varying opacity, you often can get a better
            picture of the contents of the layer you want to work on by hiding
            some of the other layers.
          </para>

          <para lang="de">
            Die Sichtbarkeit ist eine der wichtigsten Eigenschaften von
            Ebenen. Sie ermöglicht es Ihnen, Ebenen vorübergehend
            auszublenden, ohne sie zu löschen. Die meisten Kommandos in GIMP
            behandeln ausgeblendete Ebenen so, als wären diese gar nicht
            vorhanden. Die Sichtbarkeit von Ebenen können Sie mit Hilfe dieser
            Schaltfläche sowohl prüfen als auch steuern. Wird das Symbol im
            Ebenendialog vor der fraglichen Ebene angezeigt, so ist die Ebene
            eingeblendet und kann mit einem Klick auf das Symbol ausgeblendet
            werden. Umgekehrt sind Ebenen, für die das Symbol nicht angezeigt
            wird, ausgeblendet und können mit einem Klick auf das Symbol
            wieder eingeblendet werden.
          </para>

          <para lang="es">
            Es posible ocultar temporalmente una capa de la imagen, sin
            necesidad de destruírla, haciendo clic en el icono que tiene un
            "ojo abierto" del diálogo de capas. A esto se le llama "cambiar la
            visibilidad" de la capa. Muchas operaciones de la imagen tratan a
            las capas ocultas como si no existieran. Cuando trabaje con
            imágenes que contienen muchas capas, con diferentes opacidades,
            puede obtener una mejor vista de la capa que quiera modificar
            ocultando algunas de las otras capas.
          </para>

          <para lang="fr">
            Il est possible d'enlever temporairement le calque d'une image
            sans le détruire, en cliquant sur le symbole
            <guiicon>
            <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/stock-eye-20.png" />
            </guiicon>
            dans le Dialogue des Calques. On dit qu'on rend le calque
            visible  ou invisible. La plupart des opérations exécutées sur
            une image considèrent les calques invisibles comme inexistants.
            Quand  vous travaillez sur des images comportant plusieurs
            calques avec des opacités variables, vous aurez une meilleure
            vision d'un calque particulier en rendant les autres invisibles.
          </para>

          <para lang="it">
            È possibile temporaneamente rimuovere un livello da un'immagine,
            senza distruggerlo, facendo clic sul simbolo dell'"occhio aperto"
            nella finestra di dialogo dei livelli. Quest'operazione viene
            chiamata "abilitazione della visibilità" del livello. Molte
            operazioni sull'immagine trattano il livelli disabilitati come se
            non esistessero. Quando si lavora con immagini che contengono
            molti livelli con varie opacità spesso è utile, per avere un'idea
            più precisa del contenuto del livello su cui si vuole lavorare,
            nascondere alcuni o tutti gli altri livelli.
          </para>

          <para lang="ko">
            <quote>보기 전환</quote>
            은 레이어를 손상시키지 않고 일시적으로 보이지 않게 하는 기능으로, 
            레이어 대화상자에서
            <guiicon>
              <inlinegraphic fileref="../images/dialogs/stock-eye-20.png" />
            </guiicon>
            모양을 클릭해서 사용할 수 있습니다. 대부분의 동작들은 보기 기능이 
            꺼진 레이어들을 마치 없는 것처럼 취급합니다. 만약 다양한 투명도를 
            가진 많은 레이어를 포함한 이미지로 작업을 하는 경우, 보다 나은
            이미지를 위해 일부 레이어들을 숨겨둘 필요도 있을 것입니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            Het is belangrijk om dit te weten, omdat de meeste filters, die u
            via het keuzemenu <guimenu>Filte<accel>r</accel>s</guimenu>
            kunt gebruiken alleen met een beperkt aantal laagtype's kunnen
            werken. Als een filter niet met het type van de geselecteerde laag
            om kan gaan wordt dat gelukkig vanzelf aangegeven omdat het label
            van het filter in het keuzemenu grijs en inactief gemaakt is. Om
            toch de bewerking van het gewenste filter te doen kunt u proberen
            het type van de laag te veranderen of misschien het alfakanaal toe
            te voegen of weg te halen.
          </para>

          <para lang="no">
            Du kan gjere eit lag usynleg, utan å øydelegga det, ved å klikka
            på augesymbolet i lagdialogen. Eit nytt klikk på auget gjer laget
            synleg igjen. Dei fleste operasjonane handterer eit lag som er
            avslått på denne måten som eit ikkje eksisterande lag. Når du
            arbeider med eit bilete med mange lag med varierande dekkevne,
            kan det ofte vere lurt å slå av ei passeleg mengde lag for å få
            eit betre oversyn over dei laga du arbeider med.
          </para>
          <para lang="ru">
            Существует возможность временно убрать слой с изображения без его
            уничтожения, с помощью щелчка по пиктограмме глаза в диалоге слоёв.
            Это называется <quote>переключением видимости</quote> слоя. Для
            большинства операций над изображением отключение видимости
            равносильно отсутствию слоя. Когда вы работаете с изображением,
            содержащим множество слоёв с разной прозрачностью, чаще вам будет
            проще получить лучший вид слоя, на котором вы в данный момент
            работаете отключением видимости других слоёв.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            可以通过点击图层对话框的“眼睛”标志来暂时地从一个图像中删除一个图层，而不用破坏它。这被叫作“切换图层可见性”。大部分在图像上的操作把切换不可见的图层认为不存在。但您处理多图层不同透明度的图像时，常常可以通过隐藏其它一些图层来使您对所处理的图层更好得操作。
          </para>

          <tip>
            <para lang="en">
              If you <emphasis>Shift</emphasis>-click on the eye symbol, this
              will cause all layers <emphasis>except</emphasis>
              the one you click on to be hidden.
            </para>
            <para lang="de">
              Wenn Sie auf die Schaltfläche zum Ein- und Ausblenden von Ebenen
              klicken, während Sie die <keycap>Umschalt</keycap>-Taste
              gedrückt halten, können Sie die Sichtbarkeit aller Ebenen
              außer der, auf deren Symbol Sie geklickt haben, gleichzeitig
              ändern. Dies ist ist insbesondere dann sehr hilfreich, wenn Sie
              alle Ebenen außer einer ausblenden möchten.
            </para>
            <para lang="es">
              Si hace clic mientras mantiene <keycap>Shift</keycap>
              presionado sobre el icono del ojo, se ocultan todas las
              capas <emphasis>excepto</emphasis> la que clique.
            </para>
            <para lang="fr">
              Si vous <emphasis>Shift</emphasis>-cliquez sur le symbole œil
              d'un calque, cela rendra tous les autres calques invisibles
              (très pratique quand on ne veut avoir que ce calque de visible).
            </para>
            <para lang="it">
              Se si fa clic con il tasto <emphasis>Maiusc</emphasis> sul
              simbolo dell'occhio, ciò comporterà la disabilitazione di
              tutti i livelli<emphasis>eccetto</emphasis> quello su cui si
              è fatto clic.
            </para>
            <para lang="ko">
              <emphasis>Shift</emphasis> 버튼을 누른채 눈 모양을 클릭하면,
              방금 클릭한 레이어를 <emphasis>제외</emphasis>한 모든
			        레이어를 숨깁니다.
            </para>
            <para lang="nl">
              Wanneer u de <keycap>Shift</keycap>-toets ingedrukt houdt
              terwijl u op het oog-symbool klikt wordt de zichtbaarheid van
              alle lagen, <emphasis>behalve</emphasis> de aangeklikte uit
              gezet
            </para>
            <para lang="no">
              Dersom du held nede <keycap>Shift</keycap>-tasten og klikkar
              på augesymbolet, vil alle laga unntatt det du klikka på, bli
              gøymde.
            </para>
            <para lang="ru">
              Щелчок по символу глаза с нажатой клавишей
              <emphasis>Shift</emphasis> скроет все слои <emphasis>за
              исключением</emphasis> того,  по которому вы щёлкнули.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              当您 <emphasis>Shift</emphasis>-左键点击眼睛标志，
              <emphasis>除了</emphasis>您点击所有的，所有图层将被隐藏。
            </para>
          </tip>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/dialogs/stock-vchain-24.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          <phrase lang="en">Linkage to other layers</phrase>
          <phrase lang="de">Ebenen gruppieren</phrase>
          <phrase lang="es">Enlace a otras capas</phrase>
          <phrase lang="fr">Lier plusieurs calques</phrase>
          <phrase lang="nl">Koppeling aan andere lagen</phrase>
          <phrase lang="it">Collegamento con altri livelli</phrase>
          <phrase lang="ko">다른 레이어와 연결</phrase>
          <phrase lang="no">Lenke saman lag</phrase>
          <phrase lang="ru">Связь с другими слоями</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">和其它图层联动</phrase>
        </term>

        <listitem>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Layer</primary>
            <secondary>Link layers together</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="en"><primary>Chain icon</primary></indexterm>

          <indexterm lang="fr">
            <primary>Calque</primary>
            <secondary>Lier les calques entre eux</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr"><primary>Chaîne : icône</primary></indexterm>

          <indexterm lang="ko">
            <primary>Layer(레이어)</primary>
            <secondary>Link layers together(다른 레이어와 연결)</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ko"><primary>Chain icon(연결 아이콘)</primary></indexterm>

          <para lang="en"><!--added 041022-->
            If you click between the eye icon and the layer thumbnail, you get
            a chain icon, which enables you to group layers for operations on
            multiple layers (for example with the Move tool or a transform
            tool).
          </para>

          <para lang="de">
            Diese Schaltfläche befindet sich zwischen dem Augensymbol und der
            Vorschau einer Ebene im Ebenendialog. Dieses ermöglicht es Ihnen,
            verschiedene Ebenen zu einer Gruppe zusammenzufassen. Dies ist
            sehr hilfreich, wenn Sie eine bestimmte Aktion, wie das
            Verschieben, nicht nur auf eine Ebene, sondern auf eine bestimmte
            Menge von Ebenen anwenden möchten. Die Bedienung erfolgt analog
            zur Sichtbarkeit von Ebenen, das heißt durch einfaches Anklicken
            des Symbols können Sie beliebige Ebenen zur Gruppe hinzufügen oder
            aus der Gruppe ausschließen.
          </para>

          <para lang="es">
            Si hace clic entre el icono del ojo y la miniatura de la
            capa, obtiene un icono con una cadena (
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
            ), el cual le permite agrupar capas para operarlas en
            conjunto (por ejemplo con la herramienta Mover o con una
            herramienta de transformación).
          </para>


          <para lang="fr">
            Si vous cliquez entre l'œil et la vignette du calque, vous faites
            apparaître une icône en forme de chaîne
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
            qui permet de grouper des calques pour effectuer une opération
            simultanément sur plusieurs calques (par exemple avec l'outil
            Déplacer ou pour un outil de transformation).
          </para>

          <para lang="it">
            Se si fa clic tra le icone occhio e le miniature del livello, si
            ottiene la visualizzazione di un'icona a forma di catene (
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
            ), che abilita un gruppo di operazioni su insiemi multipli di
            livelli (per esempio con lo strumento Sposta o con uno
            strumento di trasformazione).
          </para>

          <para lang="ko">
            눈 모양 아이콘과 레이어 미리보기 사이를 클릭하면, 연결 아이콘(
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
            )이 나타납니다. 이것을 이용해 움직이거나 변형하기 등의 복수
            레이어에 적용해야 하는 동작들을 위해 레이어들을 그룹지을 수
            있습니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            Als u tussen het oog-symbool en de miniatuurafbeelding van de laag
            klikt, verschijnt er een symbool als een ketting, hierdoor kunt u
            verschillende lagen groeperen om bewerkingen op verschillende
            lagen tegelijk uit te voeren (bijvoorbeeld verplaatsen of
            vervormen).
          </para>

          <para lang="no">
            Dersom du klikkar mellom augeikonet og biletet av laget, dukkar
            det opp eit lenkesymbol (
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/stock-vchain-24.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>).
            Når dette er synleg, kan du gruppera lag for å arbeide på fleire
            lag samstundes for eksempel med flytteverktøyet og
            transformeringsverktøya.
          </para>

          <para lang="ru">
            Если вы щёлкните между пиктограммой глаза и миниатюрой слоя, вы
            увидите пиктограмму цепочки, которая позволяет вам группировать
            слои для операций с несколькими слоями (к примеру с инструментом
            перемещения или трансформации).
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            在眼睛图标和图层缩略图间是个链锁图标。通过它就可以将多个图层联合在一起进行操作(比如用移动工具)。
          </para>
          <!-- TODO  es;it;nl;zh_CN -->
          <figure lang="en;de;fr;no;ru" >
            <title>
              <phrase lang="en">Layer Dialog</phrase>
              <phrase lang="de">Ebenendialog</phrase>
              <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue d'un calque</phrase>
              <phrase lang="ko">레이어 대화상자</phrase>
              <phrase lang="no">Lagdialogen</phrase>
              <phrase lang="ru">Диалог слоёв</phrase>
            </title>
              <mediaobject>
                <imageobject lang="en;ru">
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/link-visibility.png" />
                </imageobject>
                <imageobject lang="de;no"><!--language-independent (without text)-->
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/layer-link-visibility.png" />
                </imageobject>
                <imageobject lang="fr">
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/fr/link-visibility.png" />
                </imageobject>
                <imageobject lang="ko">
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../images/dialogs/ko/link-visibility.png" />
                </imageobject>
                <caption lang="en;de;ko;no;ru">
                  <para lang="en">
                    Red: Linkage to others layers. Yellow: Visibility.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Rot: Ebenen gruppieren. Gelb: Sichtbarkeit.
                  </para>
                  <para lang="ko">
                    빨간색: 다른 레이어에 연결, 노란색: 레이어 표시 여부
                  </para>
                  <para lang="no">
                    Raud: Lenka saman med andre lag. Gul: Synleg
                  </para>
                  <para lang="ru">
                    Красный: связь с другими слоями. Жёлтый: видимость.
                  </para>
                </caption>
              </mediaobject>
          </figure>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <!--TODO es;it;nl;ru-->
        <term lang="en">Size and boundaries</term>
        <term lang="de">Ebenengröße</term>
        <term lang="es">Tamaño</term>
        <term lang="fr">Taille et limites</term>
        <term lang="it">Dimensione</term>
        <term lang="ko">크기와 경계</term>
        <term lang="nl">Grootte</term>
        <term lang="no">Storleik og grenser</term>
        <term lang="ru">Размер</term>
        <term lang="zh_CN">尺寸</term>

        <listitem>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Layer</primary><secondary>Size</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Layer</primary><secondary>Boundaries</secondary>
          </indexterm>

          <indexterm lang="de">
            <primary>Ebene</primary><secondary>Größe</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="de">
            <primary>Ebene</primary><secondary>Rahmen</secondary>
          </indexterm>

          <indexterm lang="fr">
            <primary>Calque</primary><secondary>Taille</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr">
            <primary>Calque</primary><secondary>Limites</secondary>
          </indexterm>

          <indexterm lang="ko">
            <primary>Layer(레이어)</primary><secondary>Size(크기)</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ko">
            <primary>Layer(레이어)</primary><secondary>Boundaries(경계)</secondary>
          </indexterm>

          <indexterm lang="no">
            <primary>Lag</primary><secondary>storleik</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="no">
            <primary>Lag</primary><secondary>grenser</secondary>
          </indexterm>

          <indexterm lang="ru">
            <primary>Слой</primary><secondary>Размер</secondary>
          </indexterm>

          <para lang="en">
            In GIMP, the boundaries of a layer do not necessarily match the
            boundaries of the image that contains it. When you create text,
            for example, each text item goes into its own separate layer, and
            the layer is precisely sized to contain the text and nothing more.
            Also, when you create a new layer using cut-and-paste, the new
            layer is sized just large enough to contain the pasted item. In
            the image window, the boundaries of the currently active layer are
            shown outlined with a black-and-yellow dashed line.
          </para>

          <para lang="de">
            In <acronym>GIMP</acronym> entspricht die Größe einer Ebene nicht
            unbedingt der Größe des Bildes, zu dem sie gehört. Wenn Sie
            beispielsweise das Textwerkzeug anwenden, wird für jeden der Texte
            eine eigene Ebene angelegt, deren Größe jeweils exakt der
            Textgröße entspricht. Im Bildfenster ist die aktive Ebene von
            einer gelb-schwarz gestrichelten Linie umrandet, so dass Sie die
            Größe erkennen können.
          </para>

          <para lang="es">
            En el GIMP, los contornos de una capa no necesariamente se
            corresponden con los contornos de la imagen que la contiene.
            Cuando crea texto, por ejemplo, se coloca en una capa nueva, del
            tamaño óptimo para contenerlo. También, cuando crea una capa nueva
            copiando y pegando, se hace del tamaño justo para contener lo que
            se pega. En la ventana de la imagen, los contornos de la capa
            activa se muestran con una línea de guiones negros y amarillos.
          </para>

          <para lang="fr">
            Dans GIMP, les dimensions d'un calque ne correspondent pas
            forcément aux dimensions de l'image qui le contient. C'est
            particulièrement vrai pour les calques de texte qui ne contiennent
            que le texte et rien d'autre. De même, quand vous créez un nouveau
            calque par copier-coller, les dimensions de ce nouveau calque sont
            adaptées à son contenu. Dans la fenêtre d'image, les limites du
            calque actif sont indiquées par un pointillé jaune et noir.
          </para>

          <para lang="it">
            In GIMP, i limiti di un livello non corrispondono necessariamente
            ai limiti dell'immagine che li contiene. Quando si crea del testo
            per esempio, ogni unità di testo finisce nel proprio livello
            separato, ed il livello ha precisamente le dimensioni necessarie
            per contenere i testo e nulla più. Anche quando si crea un nuovo
            livello utilizzando i comandi di copia-incolla, il nuovo livello
            ha la dimensione dell'elemento incollato. Nella finestra immagine,
            i limiti del livello attivo sono mostrati con una linea
            tratteggiata giallo-nera.
          </para>

          <para lang="ko">
            김프에서는 레이어의 경계가 이미지의 경계와 같은 필요가 없습니다. 
            예를 들어 텍스트를 쓰면, 텍스트는 새 레이어에 생성되며, 각 텍스트 
            레이어는 텍스트의 크기와 같은 크기로 생성됩니다. 또한 
            잘라넣기-붙여넣기 를 이용해 새로운 레이어를 만들 경우에도 새 
            레이어는 붙여질 부분의 크기에 맞춰 생성됩니다. 이미지 창에서 현재 
            활성화된 레이어의 경계는 검정과 노랑이 섞인 점선으로 표시됩니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            In <acronym>GIMP</acronym>
            valt de begrenzing van een laag niet noodzakelijkerwijs samen met
            de begrenzing van de hele afbeelding waar de laag deel van
            uitmaakt. Als u bijvoorbeeld tekst toevoegt wordt ieder stuk tekst
            als een aparte laag toegevoegd met een grootte waar de tekst
            precies in past. Ook als u met knippen en plakken iets in een
            nieuwe laag toevoegt, is de nieuwe laag precies groot genoeg voor
            het geplakte voorwerp. In het afbeeldingsscherm worden de grenzen
            van de actieve laag weergegeven met behulp van een zwart-en-gele
            gestreepte lijn.
          </para>

          <para lang="no">
            I <acronym>GIMP</acronym>
            er det slik at grensene for eit bilete og grensene for laga i
            dette biletet ikkje treng vere dei same. Når du t.d. legg inn
            tekst, vil kvar tekstdel bli lagt inn i kvar sitt lag. Kvart av
            desse laga blir akkurat store nok til å gi plass til teksten. Det
            same skjer når du lager eit nytt lag ved å klippe og lime. Det nye
            laget blir akkurat så stort at det er plass til objektet du limte
            inn. Grensene for det aktive laget blir markerte med ei svart og
            gul prikkelinje.
          </para>

          <para lang="ru">
            В GIMP границы слоя необязательно равны границам его содержащего
            изображения. Когда вы создаёте текст, к примеру, каждый текстовый
            элемент располагается в своём отдельном слое, и слой равен размеру
            текста, не больше. Также когда вы создаёте новый слой с помощью
            вырезания и вставки, новый слой создаётся достаточного размера для
            размещения вставленного содержимого. В окне изображения границы
            текущего активного слоя показаны чёрно-жёлтой пунктирной линией.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            GIMP
            中，一个图层的边界没有必要和包含它的图像的边界吻合。比如，当您创建文本时，每个文本在其单独的图层中，该图层刚好容纳下这些文字。同样，当您用剪切-粘贴创建新图层时，它也大小合适刚好容纳下被粘贴的内容。在图像窗口中，当前活动图层的边界由一圈黄黑色虚线包围。
          </para>


          <para lang="en">
            The main reason why this matters is that you cannot do anything to
            a layer outside of its boundaries: you can't act on what doesn't
            exist. If this causes you problems, you can alter the dimensions
            of the layer using any of several commands that you can find near
            the bottom of the <guimenu>Layer</guimenu> menu.
          </para>

          <para lang="de">
            Der Grund, weshalb die Ebenengröße wichtig ist, liegt darin, dass
            Sie in <acronym>GIMP</acronym> keinerlei Aktionen außerhalb der
            Ebene vornehmen können. Sie können ja nichts bearbeiten, was nicht
            vorhanden ist. Allerdings können Sie die Größe einer Ebene
            verändern. Hierzu stehen Ihnen verschiedene Kommandos im unteren
            Teil des Menüs <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu> zur
            Verfügung.
          </para>

          <para lang="es">
            La principal razón por la que esto es importante, es que no se
            puede hacer nada fuera de los bordes de una capa. No puede
            trabajar sobre lo que no existe. Si esto causa problemas, puede
            cambiar las dimensiones de la capa empleando cualquiera de los
            verios comandos que puede encontrar en la parte inferior del menú
            <guimenu>Capa</guimenu>.
          </para>

          <para lang="fr">
            La raison d'être de ce pointillé est que vous ne pouvez bien sûr
            pas dessiner en dehors des limites du calque actif (vous ne
            pouvez agir sur quelque chose qui n'existe pas). Si cela vous
            gène, vous pouvez modifier les dimensions du calque à l'aide
            d'une des commandes que vous trouverez dans le menu
            <guimenu>Calque</guimenu>.
          </para>

          <para lang="it">
            La ragione principale per cui tutto ciò è importante è che è
            impossibile fare qualsiasi operazione su di un livello al di fuori
            dei suoi confini: è chiaramente impossibile modificare ciò che non
            esiste! Se ciò vi disturba, basta modificare le dimensioni del
            livello quel tanto che serve, utilizzando i molti comandi che
            potete trovare in fondo al menu <guimenu>Livello</guimenu>.
          </para>

          <para lang="ko">
            이 점선 밖의 공간에서는 아무런 작업도 할 수 없는데, 그것은
            실제로 거기엔 아무것도 존재하지 않기 때문입니다. 따라서 이런
            문제에 부딪힐 경우에는, <guimenu>레이어</guimenu> 메뉴의 하단에
            있는 몇 가지 명령들을 통해 레이어의 크기를 조정하면 됩니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            De reden waarom dit belangrijk is, is dat u niets buiten de
            grenzen van de actieve laag kunt bewerken; U kunt niets doen als
            er niets bestaat. Als dit een probleem opleverd kunt u de
            afmetingen van de laag aanpassen met verschillende opdachten die u
            onderin het <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu> menu vindt.
          </para>

          <para lang="no">
            Det er litt viktig å hugse på dette, fordi du kan ikkje gjere noe
            som helst på eit lag utanfor grensene. (Du kan ikkje arbeide med
            noe som eigentleg ikkje finst). Dersom dette skaper problem, kan
            du endre på storleiken med ein av dei kommandoane som ligg nedst
            på <guimenu>Lag</guimenu>-menyen.
          </para>

          <para lang="ru">
            Основная причина значимости этого, это то, что вы не сможете
            ничего сделать со слоем за пределами его границ: вы не можете
            работать на том, что не существует. Если это вызывает проблемы, вы
            можете изменить рамзер слоя с помощью нескольких команд, которые
            вы можете найти в меню <guimenu>Слой</guimenu>.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            讲这些的主要原因是您无法在一个图层边界外干任何事：您无法在不存在的部分操作。如果这给您带来麻烦，您能够使用任何在
            <guimenu>图层</guimenu>
            菜单下部的许多命令来调整图层的尺寸。
          </para>

          <note>
            <para lang="en">
              The amount of memory that a layer consumes is determined by its
              dimensions, not its contents. So, if you are working with large
              images or images that contain many layers, it might pay off to
              trim layers to the minimum possible size.
            </para>
            <para lang="de">
              Der Speicherbedarf einer Ebene hängt von der Ebenengröße, nicht
              vom Inhalt der Ebene ab. Wenn Sie also mit sehr großen Bildern
              arbeiten, welche noch dazu viele Ebenen enthalten, ist es
              empfehlenswert, die Ebenen auf die jeweils benötigte
              Mindestgröße zu beschränken.
            </para>
            <para lang="es">
              La cantidad de memoria que consume una capa se determina por sus
              dimensiones, no por su contenido. Así que, si trabaja con
              imágenes grandes o que contienen muchas capas, puede resultar
              conveniente recortar las capas al tamaño mínimo necesario.
            </para>
            <para lang="fr">
              La quantité de mémoire utilisée par un calque dépend de ses
              dimensions et non de son contenu. Donc si vous travaillez sur
              de grandes images ou des images avec un grand nombre de
              calques, cela peut valoir le coup de réduire les calques à leur
              taille minimum.
            </para>
            <para lang="it">
              La dimensione della memoria che un livello consuma è determinata
              dalle sue dimensioni e non dai suoi contenuti. Perciò se si sta
              lavorando con immagini molto grandi o immagini con molti livelli
              è un'efficace strategia, in termini di risparmio di risorse, la
              precisa definizione delle dimensioni dei livelli al minimo
              necessario.
            </para>
            <para lang="ko">
              레이어가 차지하는 메모리의 총량은 레이어의 내용이 아닌 넓이에
              의해 좌우됩니다. 따라서 큰 이미지나 많은 레이어를 가진
              이미지로 작업을 한다면 레이어의 크기를 적절하게 조절할 필요가
              있습니다.
            </para>
            <para lang="nl">
              De hoeveelheid geheugen die een laag nodig heeft wordt bepaald
              door de afmetingen ervan, niet door wat er precies in staat.
              Daarom is het dus goed voor de snelheid om in grote afbeeldingen
              of afbeeldingen met veel lagen werken de grootte van de
              verschillende lagen zoveel mogelijk te beknotten.
            </para>
            <para lang="no">
              Kor mykje minne eit lag bruker, er avhengig av storleiken på
              laget, ikkje av innhaldet. Difor kan det lønne seg å setje
              storleiken på laga til eit minimum dersom du arbeider med store
              bilete eller på bilete med mange lag.
            </para>
            <para lang="ru">
              Количество занимаемой слоем памяти определется его размером, а
              не содержимым. Поэтому если вы работаете с большими
              изображениями, или с изображениями, содержащими множество слоёв,
              имеет смысл сократить слои до минимально возможного размера.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              一个图层消耗的内存数量由它的尺寸而不是其内存决定。因此，当您处理大图像或包括许多图层的图像时，裁剪图层到尽可能小的尺寸是有效的。
            </para>
          </note>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Opacity</term>
        <term lang="de">Deckkraft</term>
        <term lang="es">Opacidad</term>
        <term lang="fr">Opacité</term>
        <term lang="it">Opacità</term>
        <term lang="ko">불투명도</term>
        <term lang="nl">Doorzichtigheid</term>
        <term lang="no">Dekkevne</term>
        <term lang="ru">Непрозрачность</term>
        <term lang="zh_CN">不透明度</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The opacity of a layer determines the extent to which it lets
            colors from layers beneath it in the stack show through. Opacity
            ranges from 0 to 100, with 0 meaning complete transparency, and
            100 meaning complete opacity.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Deckkraft einer Ebene bestimmt, wie stark die im Ebenenstapel
            darunter befindlichen Ebenen überdeckt werden. Die Deckkraft
            können Sie für jede Ebene im Bereich von 0 (volle Transparenz) bis
            100 (volle Deckkraft) einstellen.
          </para>
          <para lang="es">
            La opacidad de una capa determina cuánto deja pasar los colores de
            las capas que se encuentran por debajo en la pila. El rango de
            opacidad va de 0 a 100, siendo 0 completamente transparente, y 100
            completamente opaco.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'opacité d'un calque détermine le degré avec lequel il laisse
            voir les couleurs des calques sous-jacents. Elle varie de 0 à 100,
            0 étant la transparence complète et 100 l'opacité complète.
          </para>
          <para lang="it">
            L'opacità di un livello determina l'ammontare di quanto colore
            presente nei livelli sottostanti possa apparire attraverso la
            pila. L'opacità varia da 0 a 100; con 0 si intende completa
            trasparenza mentre 100 significa completa opacità.
          </para>
          <para lang="ko">
            레이어의 불투명도는 바로 밑에 위치한 레이어의 색상을 얼마만큼
            투과시킬 것인가에 대한 것입니다. 불투명도의 범위는 0부터
			100으로, 0은 완전 투명, 100은 완전 불투명입니다.
          </para>
          <para lang="nl">
            De bedekking van een laag bepaald de hoeveel er van de kleuren van
            de stapel onderliggende lagen door de bewuste laag doorgelaten
            wordt. De bedekkingsgraad kunt u instellen in waarden tussen de 0
            en de 100; 0 betekend volledig doorzichtig en bij 100 worden de
            onderliggende lagen dus helemaal afgedekt.
          </para>
          <para lang="no">
            Dekkevna til eit lag bestemmer kor mykje av fargane frå dei
            underliggande laga som skal vere synlege. Altså kor gjennomsiktig
            laget skal vera. Dekkevna blir sett på ein skala frå 0 til 100,
            med 0 som fullstendig gjennomsiktig (transparent) og 100 som
            fullstendig ugjennomsiktig (opakt).
          </para>
          <para lang="ru">
            Прозрачность слоя определяется степенью доступных цветов из нижних
            отображаемых слоёв списка. Непрозрачность определяется диапазоном
            от 0 до 100, где 0 означает полную прозрачность, и 100 означает
            полную непрозраность.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            不透明度决定堆栈中显示在其下的图层颜色的允许扩展范围。不透明度从 0 到 100，0 表示完全透明，而 100 表示完全不透明。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;fr">Mode</term>
        <term lang="de;nl;no">Modus</term>
        <term lang="es">Modo</term>
        <term lang="it">Modalità</term>
        <term lang="ko">모드</term>
        <term lang="ru">Режим</term>
        <term lang="zh_CN">模式</term>

        <listitem>
          <para lang="en"><!--changed 041022-->
            The Mode of a layer determines how colors from the layer are
            combined with colors from the underlying layers to produce a
            visible result. This is a sufficiently complex, and sufficiently
            important, concept to deserve a section of its own, which follows.
            See <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />.
          </para>
          <para lang="de">
            Der Modus einer Ebene bestimmt, wie die Farben oder
            Helligkeitswerte der Ebene mit den Farben oder Helligkeitswerten
            der darunterliegenden Ebenen verknüpft wird. Da es sich hierbei um
            eine sehr komplexe und mächtige Eigenschaft handelt, ist der
            Arbeit mit den Ebenenmodi ein eigenes Kapitel gewidmet. Weitere
            Informationen finden Sie daher unter
            <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />.
          </para>
          <para lang="es">
            El modo de una capa determina la forma en que sus colores se
            combinan con los colores de las capas que tiene por debajo, para
            producir el resultado visible. Este concepto es suficientemente
            complejo, y suficientemente importante, como para dedicarle una
            sección completa, que es la que sigue. Mire la entrada del
            glosario para
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Modos de capas</link>
                      </para>
          <para lang="fr">
            Le Mode d'un calque détermine la façon dont les couleurs du calque
            sont combinées aux couleurs des calques sous-jacents pour produire
            la couleur visible sur l'image. Voir le glossaire à la rubrique
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Modes de calque</link>
          </para>
          <para lang="it">
            La modalità di un livello determina come i colori del livello
            vengono combinati con i colori dei livelli sottostanti per
            produrre il risultato visibile.  Quest'argomento è
            sufficientemente importante e complesso da meritare una intera
            sezione, la prossima, dedicata completamente ad esso.  Vedere
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Modalità di
            livello</link>.
          </para>
          <para lang="ko">
            레이어의 모드는 레이어의 색상을 하위 레이어의 색상과 어떠한
            방식으로 혼합시킬 것인가에 대한 것입니다. 이것은 상당히
      		복잡하나 그만큼 중요하므로
            <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />
            에 따로 설명이 되어 있습니다.
          </para>
          <para lang="nl">
            De modus van een laag bepaald hoe de kleuren ervan met de kleuren
            van de onderliggende samengevoegd worden. Dit is zoiets
            ingewikkelds en belangrijks dat er een apart hoofdstuk aan gewijd
            dient te worden dat zal volgen, u kunt in de woordenlijst naar
            <!--link linkend="glossary-modes"XXX_NL-->Laag modus<!--/link-->
            zoeken.
          </para>
          <para lang="no">
            Med modus til laget meiner ein korleis fargane i laget blir
            kombinerte med fargane frå laga under. Dette er såpass vanskeleg
            og samstundes så viktig, at det fortener eit eige avsnitt. Sjå
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Lagmodus</link>.
          </para>
          <para lang="ru">
            Режим слоя определяется способом комбинации цветов из текущего и
            расположенного ниже слоя для представления видимого результата.
            Это достаточно сложное и важное понятие, заслуживающее отдельного
            раздела. Обратитесь к разделу
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Режимы слоя</link>.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
             一个图层的模式决定图层和其下面的图层是如何组合来产生一个可见的结果的。这是一个足够复杂和重要的概念，下面我们会用整章专门介绍它。请看
            <link linkend="glossary-modes">图层模式</link>。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Layer mask</term>
        <term lang="de">Ebenenmaske</term>
        <term lang="es">Máscara de capa</term>
        <term lang="fr">Masque de calque</term>
        <term lang="it">Maschera di livello</term>
        <term lang="ko">레이어 마스크</term>
        <term lang="nl">Laag masker</term>
        <term lang="no">Lagmaske</term>
        <term lang="ru">Маски слоя</term>
        <term lang="zh_CN">图层蒙板</term>

        <listitem>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Masks</primary>
            <secondary>Layer mask</secondary>
            <tertiary>Overview</tertiary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr">
            <primary>Masques</primary>
            <secondary>Masque de calque</secondary>
            <tertiary>Généralités</tertiary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ko">
            <primary>Masks(마스크)</primary>
            <secondary>Layer mask(레이어 마스크)</secondary>
            <tertiary>Overview(개요)</tertiary>
          </indexterm>

          <para lang="en">
            In addition to the alpha channel, there is another way to control
            the transparency of a layer: by adding a
            <emphasis>layer mask</emphasis>,
            which is an extra grayscale drawable associated with the layer.
            A layer does not have a layer mask by default: it must be added
            specifically. Layer masks, and how to work with them, are
            described much more extensively in the
            <link linkend="gimp-layer-mask">Layer Mask</link> section.
          </para>

          <para lang="de">
            Neben dem Alphakanal gibt es noch eine weitere Methode, um die
            Transparenz einer Ebene zu kontrollieren: die
            <emphasis>Ebenenmaske</emphasis>. Dabei handelt es sich um eine
            Zeichenfläche, die mit der Ebene verknüpft ist. Sie können die
            Ebenenmaske über ein Kommando im Kontextmenü des Ebenendialoges
            zu einer Ebene hinzufügen. Wie die Ebenenmaske wirkt und was Sie
            damit anstellen können, wird im Kapitel
            <xref linkend="gimp-layer-mask " /> ausführlicher erläutert.
          </para>

          <para lang="es">
            En adición al canal alfa, hay otra manera de controlar la
            transparencia de una capa: añadiendo una <emphasis>máscara
            de capa</emphasis>, la cual es un dibujable a escala de
            grises extra, asociado a la capa.  Las capas no tienen
            máscara desde el principio, debe ser añadida manualmente.
            Las máscaras de capa, y su empleo, se describen en detalle
            en la sección sobre
            <!-- PENDING: es <link linkend="gimp-layer-mask"-->máscaras de capa<!--/link-->.
          </para>

          <para lang="fr">
            En plus du canal Alpha, il existe une autre manière de contrôler
            la transparence d'un calque : c'est de lui ajouter un
            <emphasis>Masque de calque</emphasis> qui est un élément
            graphique en nuances de gris associé au calque.
            Un calque n'a pas de masque de calque par défaut, il doit être
            ajouté spécifiquement. Les Masques de calque et la façon de
            travailler avec eux, sont décrits dans la section
            <link linkend="gimp-layer-mask">Masque de calque</link>
          </para>

          <para lang="it">
            In aggiunta al canale alfa, esiste un'altro metodo per
            controllare la trasparenza di un livello: aggiungendo una
            <emphasis>maschera di livello</emphasis>,
            che è un piano disegnabile extra in scala di grigi associato
            con il livello. Un livello non possiede in maniera predefinita
            una maschera di livello; è necessario aggiungerla
            successivamente. Le maschere di livello e come lavorare con
            esse è un argomento descritto in maniera dettagliata in una
            sezione successiva di questo capitolo.
          </para>

          <para lang="ko">
            레이어에는 알파 채널외에 투명도를 조절할 수 있는 방법이 하나 더
      			있습니다. 그것은 <emphasis>레이어 마스크</emphasis>를 추가하는
      			것으로 레이어 마스크는 레이어와 연동된 추가적인 그레이스케일
      			drawable 영역입니다. 기본적으로는 레이어에 없으며, 따로 추가를
      			해주어야 합니다. 레이어 마스크의 동작에 대한 자세한 설명은
      			<!--FIXME : ko <link linkend="gimp-layer-mask">Layer Mask</link> -->
      			레이어 마스크에 있습니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            Naast het alfakanaal is er nog een manier om de doorzichtigheid
            van een laag te regelen, namelijk een
            <emphasis>laag masker</emphasis>,
            dit is een extra betekenbaar voorwerp van grijswaarden dat aan
            de laag gekoppeld kan worden. Standaard heeft een laag niet zo'n
            masker: het moet er uitdrukkelijk aan toegevoegd worden. Laag
            maskers en hoe u die kunt bewerken worden in een later deel van
            dit hoofdstuk uitgebreider behandeld.
          </para>

          <para lang="no">
            I tillegg til alfakanalen, er det også ein annan måte å kontrollera
            kor gjennomsiktig eit lag skal vere, nemleg ved å legge til ei
            <emphasis>lagmaske</emphasis>. Dette er eit ekstra gråskalalag som
            blir lagt til laget. Du kan bruke alle teiknereiskapa på denne
            maska. Lagmaska blir ikkje lagt til automatisk, så du må gjere
            dette manuelt dersom du har behov for maska. Du finn nærare omtale
            av lagmasker i <xref linkend="gimp-layer-mask " />.
          </para>

          <para lang="ru">
            В дополнение к альфа каналу существует другой способ
            контроля прозрачности слоя: с помощью добавления
            <emphasis>Маски слоя</emphasis>, которая  представляет собой
            дополнительный холст в градациях серого, привязаный к слою.
            По умолчанию слой не имеет маски слоя: она может быть
            добавлена специально. Маски слоя, и способы работы с ними
            описаны более подробно в  последующем разделе этой главы.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            除了 alpha 通道，还有另一个方法来控制图层的透明：通过添加一个
            <emphasis>图层蒙板</emphasis>，它是一个与该图层有联系的多余的灰度可绘。它必须被特别地添加。有关图层蒙板及其如何工作，在后续章节有关于它的专门介绍。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <!-- TODO  es;it;nl;zh_CN  -->

      <varlistentry>
        <term lang="en"><quote>Lock alpha channel</quote> setting</term>
        <term lang="de">Sperre</term>
        <term lang="es">Mantener transparencia</term>
        <term lang="fr">Verrouiller le canal alpha</term>
        <term lang="it">L'impostazione "Mantieni la trasparenza"</term>
        <term lang="ko"><quote>알파 채널 잠금</quote> 설정</term>
        <term lang="nl">"bewaar doorzichtigheids" instelling</term>
        <term lang="no">Lås gjennomsikt</term>
        <term lang="ru">Настройка <quote>Сохранять прозрачность</quote></term>
        <term lang="zh_CN">“保持透明部分”设置</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            In the upper left corner of the Layers dialog appears a small
            checkbox that controls the <quote>Lock</quote>
            setting for the transparency of the layer (see the figure below).
            If this is checked, then the alpha channel for the layer is
            locked, and no manipulation has any effect on it. In particular,
            nothing that you do to a transparent part of the layer will have
            any effect.
          </para>

          <para lang="de">
            Diese Ebeneneigenschaft finden Sie ebenfalls im Ebenendialog, und
            zwar in dessen linker oberer Ecke in Form eines Kontrollkästchens
            (siehe Abbildung unten). Wenn diese Eigenschaft aktiviert ist,
            wird der Alphakanal der Ebene gesperrt und kann nicht verändert
            werden. Insbesondere kann der transparente Teil der Ebene durch
            nichts verändert werden.
          </para>

          <para lang="es">
            En la esquina superior derecha del diálogo de capas hay una
            casilla que controla la opción
            <quote>Mantener transparencia</quote>
            de la capa. Si se encuentra marcada, el canal alfa de la capa
            permanece bloqueado, y ninguna manipulación tiene efecto sobre el
            mismo. En particular, nada de lo que se haga sobre una parte
            transparente de la capa tendrá efecto.
          </para>

          <para lang="fr">
            Dans le coin en haut à gauche du Dialogue des calques est une
            case à cocher qui peut <quote>Verrouiller</quote> le canal
            Alpha (voir la figure ci-dessous). Si elle est cochée, le canal
            Alpha du calque actif est bloqué. Rien de ce que  vous ferez sur
            une partie transparente du calque ne sera pris en compte.
          </para>

          <para lang="it">
            Nell'angolo in alto a destra della finestra dei livelli c'è una
            piccola casella che controlla l'impostazione "Mantieni la
            trasparenza" per il livello. Se è impostata il canale alfa del
            livello è bloccato e nessuna modifica ha effetto su di esso e
            quindii nessuna operazione che riguardi la parte trasparente di
            un livello ha alcun effetto.
          </para>

          <para lang="ko">
            레이어 대화상자의 우측 상단을 보면 레이어의 <quote>알파 채널 
            잠금</quote> 설정을 위한 조그만 확인 상자가 있습니다. 만약
			이것이 체크되어 있다면, 레이어의 알파채널이 잠겨 어떠한
			편집 작업의 영향도 받지 않게 됩니다. 특히 레이어의 투명한
            부분에는 아무런 작업도 할 수 없게 됩니다.
          </para>

          <para lang="nl">
            In de rechterbovenhoek van het lagen-dialoogvenster verschijnt een
            klein aanvinkvak dat de "bewaar doorzichtigheids" instelling van
            de laag regelt. Als het aangevinkt is, staan de instellingen van
            het betreffende kanaal op slot en kunt u op het alfakanaal dus
            geen bewerkingen uitvoeren. In het bijzonder veranderd er dus
            niets aan de delen van de laag die voor de bewerking al
            doorzichtig waren.
          </para>

          <para lang="no">
            I den øvre delen av lagdialogen, til høgre for mudusvalet, finn du
            ein liten knapp som kontrollerar <quote>Lås gjennomsikt</quote>.
            (Sjå nedanfor). Dersom denne knappen er merka, er alfakanalen
            for dette laget låst. Det betyr at du ikkje kan endra gjennomsikten
            til dette laget. Same kva du gjer innføre eitgjennomsiktig område i
            laget, vil det ikkje ha noen effekt.
          </para>

          <para lang="ru">
            В правом верхнем углу диалога слоёв расположен небольшой
            переключатель, контролирующий настройку слоя <quote>сохранять
            прозрачность</quote>. Если переключатель отмечен, альфа канал слоя
            заблокирован и любые манипуляции с ним не дадут никакого эффекта.
            В частности, всё, что вы будете делать с прозрачной частью слоя не
            не даст никакого эффекта.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            在图层对话框右上角有个控制图层“保持透明部分”设置的勾选框。如果勾选，图层的 Alpha
            通道就被锁住，任何操作都对它无效。特别的，任何对图层透明部分的操作的没有效果。
          </para>

          <!-- TODO es;it;nl -->
          <figure lang="en;de;fr;ko;no;ru" >
            <title>
              <phrase lang="en">Lock Alpha channel</phrase>
              <phrase lang="de">Alphakanal sperren</phrase>
              <phrase lang="fr">Verrouiller le canal alpha</phrase>
              <phrase lang="ko">알파 채널 잠금</phrase>
              <phrase lang="no">Lås alfakanalen</phrase>
              <phrase lang="ru">Сохранять прозрачность</phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject lang="en;ru">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/lock-alpha.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="de">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/de/layer-lock-alpha.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="fr">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/fr/lock-alpha.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="ko">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/ko/lock-alpha.png" />
              </imageobject>
              <imageobject lang="no">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/dialogs/no/lock-alpha.png" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>
