<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-01-09 manuq: added es translation
  2006-09-06 added norwegian translation by KoSt
  2006-08-02 added italian translation by ciampix
  2006-05-11 added Korean translation by Dust
  2006-04-30 HdJ: Added dutch translation.
  2006-03-05 Lexa: added german translation and made docbook compliant
  2005-11-28 Lexa: replaced informalfigures by figures.
  2005-05-09 nn: added french translation
-->
<sect1 id="gimp-concepts-palettes" lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="de;es;fr;ko;nl;no">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-01-09</date>
        <authorinitials>m.q</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-11</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="nl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-30</date>
        <authorinitials>HdJ</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-06</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Palettes</phrase>
    <phrase lang="cs">Palety</phrase>
    <phrase lang="de">Farbpaletten</phrase>
    <phrase lang="es">Paletas</phrase>
    <phrase lang="fr">Palettes</phrase>
    <phrase lang="it">Tavolozze</phrase>
    <phrase lang="ko">색상표</phrase>
    <phrase lang="nl">paletten</phrase>
    <phrase lang="no">Palettar</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">色板</phrase>
    <phrase lang="ru">Палитры</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en;fr">
    <primary>Palette</primary>
    <secondary>Introduction</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Palety</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Farbpaletten</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Paletas</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Tavolozze</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>색상표</primary>
    <secondary>소개</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>Paletten</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Palettar</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Палитры</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>色板</primary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    A <emphasis>palette</emphasis> is a set of discrete colors. In GIMP,
    palettes are used mainly for two purposes:
  </para>
  <para lang="cs">
    <emphasis>Paleta</emphasis> je sada barev. V GIMPu slouží palety ke dvoum
    účelům:
  </para>
  <para lang="de">
    Als (Farb-)Palette wird in GIMP ein Menge von ausgewählten Farben genannt.
    Paletten werden hauptsächlich für zwei Anwendungsfälle benötigt:
  </para>
  <para lang="es">
    Una <emphasis>paleta</emphasis> es una colección de colores.  En el GIMP
    se utilizan las paletas principalmente para dos propósitos:
  </para>
  <para lang="fr">
    Une <emphasis>palette</emphasis> est une collection de couleurs
    différentes. Dans GIMP, les palettes sont utilisées dans deux buts :
  </para>
  <para lang="it">
    Una <emphasis>tavolozza</emphasis> è un insieme discreto di colori. In
    GIMP, le tavolozze vengono usate principalmente per due scopi:
  </para>
  <para lang="ko">
    <emphasis>색상표</emphasis> 는 순차적이지 않은 색상 모음입니다.
    김프에서 색상표는 주로 두가지 용도로 쓰입니다.:
  </para>
  <para lang="nl">
    Een <emphasis>palet</emphasis> is een verzameling van verschillende
    kleuren. In <acronym>GIMP</acronym> worden paletten hoofdzakelijk voor
    twee doelen gebruikt:
  </para>
  <para lang="no">
    Ein <emphasis>palett</emphasis> er ei samling utvalde fargar. I
    <acronym>GIMP</acronym> blir palettane brukte i hovudsak av to
    årsaker:
  </para>
  <para lang="ru">
    <emphasis>Палитра</emphasis> это набор определённых
    цветов. Палитры в GIMP используются в основном в двух случаях:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    <emphasis>色板</emphasis>是一组不连续的颜色。GIMP 中色板主要有两种用途：
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang="en">
        They allow you to paint with a selected set of colors, in the same way
        an oil painter works with colors from a limited number of tubes.
      </para>
      <para lang="cs">
        Palety umožňují malovat s předem danou sadou barev, podobně jako malíř
        pracuje s barvami z omezené sady tub.<!-- FIXME: cs -->
      </para>
      <para lang="de">
        Sie ermöglichen es Ihnen, mit einer vordefinierten Auswahl an Farben
        zu malen. Damit haben Sie die gleichen Möglichkeiten wie ein Maler,
        der mit einer beschränkten Auswahl an Farbtuben arbeitet.
      </para>
      <para lang="es">
        Le permiten pintar con colores seleccionados, de la misma manera que
        un pintor al óleo determina su paleta mezclando los colores de los
        tubos antes de trabajar.
      </para>
      <para lang="fr">
        Elles vous permettent de peindre avec un lot réduit de couleurs, de
        même qu'un peintre utilise un nombre réduit de tubes de couleurs.
      </para>
      <para lang="nl">
        Er kan met een beperkt aantal kleuren getekend worden, op dezelfde
        manier als een olieverf-schilder een beperkt aantal tube's verf
        gebruikt.
      </para>
      <para lang="it">
	Esse permettono di dipingere con un insieme selezionato di colori,
        in maniera analoga allo strumento usato dai pittori ad olio, dallo
        stesso nome, che permetteva di dipingere traendo colore solo da un
        numero limitato di tubetti.
      </para>
      <para lang="ko">
        한정된 수의 튜브만을 가지고 유성 그림을 그리듯 색상표 내의 
		색상으로만 칠을 할 수 있습니다.
      </para>
      <para lang="no">
	      Du kan teikne med eit avgrensa fargeutval, omlag som
        når du arbeider med fargar frå ei avgrensa mengde fargetuber.
      </para>
      <para lang="ru">
        С их помощью вы можете рисовать выбранным  набором цветов также,
	как и художник, работающий  маслом, с набором цветов,
	ограниченным количеством  тюбиков краски.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您可以通过色板使用一组颜色进行绘图，想到于现实中使用有限的颜料进行油画。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="en">
        They form the colormaps of indexed images. An indexed image can use a
        maximum of 256 different colors, but these can be any colors. The
        colormap of an indexed image is called an "indexed palette" in GIMP.
      </para>
      <para lang="cs">
        Tvoří barevné mapy pro indexované obrázky. Indexovaný obrázek může
        používat maximálně 256 barev, mohou to však být barvy libovolné. Mapa
        barev indexovaného obrázku se také nazývá indexovaná paleta.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Paletten bilden die Farbkarten von Bildern im Farbmodus
        <quote>indiziert</quote>. Ein solches Bild verfügt nur über maximal
        256 verschiedene Farben, die aus den Millionen verfügbaren Farben
        ausgewählt werden. Die oben erwähnte Farbtabelle wird in GIMP
        <quote>Indizierte Palette</quote> genannt.
      </para>
      <para lang="es">
        Pueden usarse para formar el mapa de colores de una imagen indizada.
        Una imagen indizada puede componerse de hasta 256 colores diferentes.
        En el GIMP se llama "paleta indizada" al mapa de colores de una imagen
        indizada.
      </para>
      <para lang="fr">
        Elles constituent la carte des couleurs des images indexées. Une image
        indexée peut avoir un maximum de 256 couleurs, mais il peut s'agir de
        n'importe lesquelles. La carte des couleurs d'une image indexée
        s'appelle <quote>palette indexée</quote> dans GIMP.
      </para>
      <para lang="ko">
        색상표는 인덱스 이미지의 색상맵을 구성합니다. 인덱스 이미지는 최대
        256 가지의 색상을 사용할 수 있으며, 이러한 인덱스 이미지의 색상맵을
		김프에서는 "인덱스 색상표" 라고 부릅니다.
      </para>
      <para lang="it">
	Le tavolozze formano le mappe di colore delle immagini
	indicizzate. Un'immagine indicizzata può usare un massimo di 256
	colori diversi ma questi possono essere qualsiasi. La mappa di
	colori di un'immagine indicizzata viene chiamata in terminologia
	GIMP "tavolozza indicizzata".
      </para>
      <para lang="nl">
        Ze vormen de kleurenkaart van geïndexeerde afbeeldingen; een
        geïndexeerde afbeelding kan maximaal 256 kleuren gebruiken. Deze
        kleuren kunnen echter wel alle `waarden' aannemen. De kleurenkaart van
        een geïndexeerde afbeelding wordt het `geïndexeerde palet' in
        <acronym>GIMP</acronym> genoemd.
      </para>
      <para lang="no">
        For å bestemma fargekartet for indekserte bilete. Eit indeksert
        bilete kan bare innehalde opp til 256 ulike fargar, men desse
        fargane kan vere kva fargar som helst. Fargekartet for eit
        indeksert bilete blir i <acronym>GIMP</acronym>, som i dei fleste
        andre teikneprogramma, kalla for eit <quote>indeksert fargekart</quote>.
      </para>
      <para lang="ru">
        Они образуют цветовые карты индексированных  изображений.
	Индексированное изображение может  содержать максимум 256
	различных цветов. В GIMP цветовая  карта индексированного
	изображения называется  "индексированная палитра"
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        它定义了索引图像的颜色表。索引图像可以使用任何256种不同的颜色。索引
        图像的颜色表在 GIMP 中叫作“颜色表”。
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para lang="en">
    Actually neither of these functions fall very much into the mainstream of
    GIMP usage: it is possible to do rather sophisticated things in GIMP
    without ever dealing with palettes. Still, they are something that an
    advanced user should understand, and even a less advanced user may need to
    think about them in some situations, as for example when working with GIF
    files.
  </para>
  <para lang="cs">
    Ve skutečnosti ale ani jedna z těchto funkcí není příliš často používaná;
    v Gimpu je možné pracovat léta a provádět s ním velmi složité věci bez
    použití palet. Stále se však jedná o něco, čemu by měl pokročilý uživatel
    rozumět, a i méně pokročilým uživatelům se palety mohou někdy hodit,
    například při práci s GIf soubory nebo optimalizaci určitého typu webové
    grafiky.
  </para>
  <para lang="de">
    Sie haben natürlich Recht, wenn Sie feststellen, dass keine dieser beiden
    Anwendungen wirklich zu den Basisfunktionen eines Malprogrammes wie GIMP
    gehört. Es ist durchaus möglich, sehr anspruchsvolle Dinge in GIMP zu tun,
    ohne je dabei mit Paletten in Berührung gekommen zu sein. Trotzdem
    sollten gerade fortgeschrittene GIMP-Anwender sich mit dem Thema
    auskennen, und auch unerfahrene Benutzer müssen möglicherweise darüber
    nachdenken, wenn sie beispielsweise ein Bild im GIF-Dateiformat speichern.
  </para>
  <para lang="es">
    En realidad ninguna de estas funciones son de amplio uso en el GIMP, y es
    posible hacer muchas cosas sin necesidad de lidiar con las paletas.  Aún
    así, son una facilidad que un usuario avanzado puede aprovechar.  Incluso
    un usuario intermedio puede obtener sus ventajas en algunas ocasiones, por
    ejemplo al trabajar con imágenes GIF.
  </para>
  <para lang="fr">
    A vrai dire, aucune de ces fonctions n'est indispensable dans gimp : il est
    possible de faire des choses très compliquées dans GIMP sans avoir recours
    aux palettes. Mais ce sont quand même des choses qu'un utilisateur averti
    doit comprendre et un utilisateur moins avancé doit y penser quand il
    manipule des images au format GIF.
  </para>
  <para lang="it">
    Attualmente nessuna di queste funzioni fa parte dell'insieme dei
     comandi principali di GIMP: è possibile eseguire operazioni molto
     complesse in GIMP senza avere a che fare con le tavolozze. Ciò detto è
     comunque importante per un utente medio di GIMP imparare ad usarle,
     per esempio quando si ha a che fare con immagini di tipo GIF.
  </para>
  <para lang="ko">
    사실 색상표의 기능들은 김프에서 자주 쓰이지는 않습니다. 오히려 색상표를
	사용하지 않는 것이 더 좋을 때가 많습니다. 하지만 고급 사용자들에게는
	가끔씩 색상표가 필요할 경우가 있는데, 특히 GIF 파일 등으로 작업할 때
	그러합니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    De volgende functies vallen niet onder de meestgebruikte van
    <acronym>GIMP</acronym>: het is heel goed mogelijk om veel ingewikkelde
    dingen met <acronym>GIMP</acronym> te doen zonder ooit gebruik van de
    paletten te maken. Voor een gevorderde gebruiker is het echter wel erg
    nuttig om de werking ervan te kennen en zelfs beginnende gebruikers kunnen
    soms niet goed uit de voeten als ze er geen rekening mee houden,
    Bijvoorbeeld als er met <acronym>gif</acronym> bestanden gewerkt wordt.
  </para>
  <para lang="no">
    Eigentleg fell desse funksjonane litt utanfor den vanlege bruken av
    <acronym>GIMP</acronym>. Det er mogleg å gjere svært så avanserte ting
    i <acronym>GIMP</acronym> utan å bruke palettar. På den andre sida, er
    det vanskeleg å utnytta <acronym>GIMP</acronym> fullt ut utan å ha
    kjennskap til palettane. Alle kan av og til dumpe borti situasjonar der
    det er nødvendig, eller i det minste til stor hjelp, å forstå bruken av
    palettar og fargekart, for eksempel under arbeid med gif-filer.
  </para>
  <para lang="ru">
    Фактически ни одна из этих функций не используется  интенсивно при
    работе с GIMP: можно делать довольно  сложные вещи вообще без
    операций с палитрами.  Однако продвинутый пользователь должен
    понимать что  они из себя представляют, даже и менее опытный
    пользователь  в определённых ситуациях должен подумать об их
    использовании,  например, при работе с файлами формата GIF.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    实际上这些功能都不是 GIMP 中主要的用法：在 GIMP 中进行很复杂的处理而不必
    操作色板是可能的。不过高级用户甚至是中级用户在某些情况下(比如处理 GIF 文
    件)有必要运用它们。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">The Palettes dialog</phrase>
      <phrase lang="cs">Dialog Palety</phrase>
      <phrase lang="de">Der Dialog <quote>Farbpaletten</quote></phrase>
      <phrase lang="es">El diálogo <quote>Paletas</quote></phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue des palettes</phrase>
      <phrase lang="it">La finestra di dialogo <quote>Tavolozze</quote></phrase>
      <phrase lang="ko">색상표 대화상자</phrase>
      <phrase lang="nl">Het palet dialoogvenster</phrase>
      <phrase lang="no">Palettdialogen</phrase>
      <phrase lang="ru">Диалог "Палитры"</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">色板对话框</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;cs;de;es;fr;ko;nl;ru;zh_CN">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-palettes.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-palettes.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-palettes.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    When you install GIMP, it comes supplied with several dozen predefined
    palettes, and you can also create new ones. Some of the predefined
    palettes are commonly useful, such as the <quote>Web</quote> palette,
    which contains the set of colors considered <quote>web safe</quote>;
    many of the palettes seem to have been chosen more or less whimsically.
    You can access all of the available palettes using the
    <link linkend="gimp-palette-dialog">Palettes dialog</link>.
    This is also the starting point if you want to create a new palette.
  </para>
  <para lang="cs">
    Spolu s Gimpem se dodává mnoho předdefinovaných barevných palet, další
    může doinstalovávat nebo vytvářet sám uživatel. Některé z předdefinovaných
    palet jsou obecně užitečné, například paleta „Web“, která obsahuje
    bezpečné barvy pro použití na webu (barvy, které se s vysokou
    pravděpodobností beze změny zobrazí i na starších počítačích). Jiné byly
    vybrány víceméně náhodně, protože pěkně vypadají. Všechny dostupné palety
    jsou přístupné pomocí
    <link linkend="gimp-palette-dialog">dialogu Palety</link>.
    V něm lze také zahájit vytváření palety nové.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie GIMP installieren, wird es mit einem Set von einigen Dutzend
    vordefinierten Farbpaletten ausgeliefert. Dieses können Sie zusätzlich
    noch um eigene Paletten erweitern. Einige der vordefinierten Farbpaletten
    sind allgemein sehr nützlich, da sie standardisierte Farbpaletten wie die
    <quote>Webfarben</quote> beinhalten. Dabei handelt es sich um eine
    Auswahl von Farben, die auf den allermeisten Browsern im Internet in
    der gleichen Weise dargestellt werden.
    Weitere Informationen zu diesem Dialog finden Sie im Abschnitt
    <link linkend="gimp-palette-dialog">Farbpalettendialog</link>.
  </para>
  <para lang="es">
    Cuando instala el GIMP, viene provisto con decenas de paletas
    predefinidas, a las que puede agregar otras nuevas.  Algunas de las
    paletas predefinidas son muy útiles, como por ejemplo la paleta
    <quote>Web</quote>, la cual contiene un conjunto de colores considerados
    <quote>seguros para la web</quote>.  Otras paletas predefinidas parecen
    haber sido escogidas caprichosamente.  Puede acceder a todas las paletas
    disponibles desde el <link linkend="gimp-palette-dialog">diálogo de
    paletas</link>.  Éste es además el punto de partida si desea crear una
    paleta nueva.
  </para>
  <para lang="fr">
    GIMP est livré avec plusieurs douzaines de palettes prédéfinies, et vous
    pouvez en créer de nouvelles. Certaines de ces palettes sont très utiles,
    en particulier la palette <quote>Web</quote> considérée comme <quote>à
    l'épreuve du Web</quote>, en ce sens que ses couleurs doivent rester
    inchangées sur tous les navigateurs. Mais la plupart semblent avoir été
    choisies au hasard. Vous pouvez accéder aux palettes disponibles par le
    <link linkend="gimp-palette-dialog">Dialogue des Palettes</link>.
    C'est aussi le point de départ pour créer de nouvelles palettes.
  </para>
  <para lang="it">
    All'installazione di GIMP, sono accluse diverse dozzine di tavolozze
    predefinite, e altre possone essere create e aggiunte. Alcune delle
    tavolozze predefinite sono di uso diffuso, come quella apposita per
    il <quote>Web</quote>, che contiene l'insieme dei colori
    considerati <quote>web sicuri</quote> (cioè che non dovrebbero porre
    problemi per la visualizzazione in quanto standard); molte delle
    tavolozze invece sembrano essere state scelte un po' a caso. Le
    tavolozze disponibili sono accessibili tramite la
    <link linkend="gimp-palette-dialog">finestra
    tavolozze</link>; essa è anche il punto di partenza per la
    creazione di ogni nuova tavolozza.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프를 설치하면 상당한 수의 색상표가 제공되며, 직접 만들어 넣을 수도 
	있습니다. 이 중 <quote>웹</quote> 색상표는 <quote>웹에 적합한</quote>
	색상들을 포함하고 있어 상당히 유용합니다. 모든 색상표는
    <!-- FIXME: ko <link linkend="gimp-palette-dialog">색상표 대화상자</link>   --> 
	색상표 대화상자를 통해 사용하거나 만들 수 있습니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Bij de installatie van <acronym>GIMP</acronym> worden er enkele tientallen
    voorbepaalde paletten meegeleverd. U kunt ook zelf nieuwe maken.
    Sommigene van de voorgedefinieerde paletten zijn nuttig in het algemeen
    gebruik, zoals het `web' palet dat een aantal `web-veilige' kleuren bevat;
    sommigen ervan zien er echter willekeurig gekozen uit. U kunt alle
    paletten selecteren met het <!--XXX_NLlink
    linkend="gimp-palette-dialog"-->Palet dialoogvenster<!--/link-->, dit is
    ook het beginpunt als u een nieuw palet wilt samenstellen.
  </para>
  <para lang="no">
    Ein del av dei ferdiginstallerte palettane er svært nyttige. Dette gjeld
    for eksempel fargekartet <quote>Web</quote>, som inneheld dei fargane
    som skal vere <quote>websikre</quote>, det vil seia fargar som blir
    sjåande like ut på alle nettlesarane. Andre førehandsdefinerte palettar
    ser ut til å vere laga nokså på slump. Du har tilgang til alle desse
    gjennom <link linkend="gimp-palette-dialog">palettdialogen</link>.
    Denne er også utgangspunktet dersom du ønskjer å lage eigne palettar.
  </para>
  <para lang="ru">
    Во время инсталяции GIMP происходит установка нескольких дюжин
    предопределённых палитр, и вы также можете создать новые.  Некоторые
    из предопределённых палитр полезны, например,  палитра "Web",
    содержащая  набор цветов, рассматриваемых как "безопасные web".
    Большинство палитр выглядят более или менее причудливо.  Вы можете
    получить доступ ко всем имеющимся палитрам  с помощью <!--link
    linkend="gimp-palette-dialog"-->Диалога палитр<!--/link-->.  Это также
    отправная точка для создания новой палитры.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    安装 GIMP 时就提供了大量预先定义的色板，并且您也可以自己新建。很多预先定
    义的色板非常有用，如“Web”色板，它囊括了一组对网页安全的色板;许多被选中的
    色板或多或少来之突发奇想。您可以在<link linkend="gimp-palette-dialog">色
    板对话框</link>中找到所有可用色板以及新建色板的选项。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">The Palette Editor</phrase>
      <phrase lang="cs">Editor palety</phrase>
      <phrase lang="de">Der Farbpaletteneditor</phrase>
      <phrase lang="en">El editor de paletas</phrase>
      <phrase lang="fr">L'Éditeur de palettes</phrase>
      <phrase lang="it">Editor di tavolozze</phrase>
      <phrase lang="ko">색상표 편집기</phrase>
      <phrase lang="nl">De paleteditor</phrase>
      <phrase lang="no">Palettbehandlaren</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">色板编辑器</phrase>
      <phrase lang="ru">Редактор палитры</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;cs;de;es;zh_CN">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="nl">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/nl/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ru">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/ru/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    Double-clicking on a palette in the Palettes dialog brings up the
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Palette Editor</link>,
    showing the colors from the palette you clicked on. You can use this to
    paint with the palette: clicking on a color sets GIMP's foreground to that
    color, as shown in the Color Area of the Toolbox. Holding down the
    <keycap>Ctrl</keycap> key while clicking, on the other hand, sets GIMP's
    background color to the color you click on.
  </para>
  <para lang="cs">
    Dvojité kliknutí na paletu v dialogu Palety otevře
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Editor palety</link>,
    který zobrazí všechny barvy z otevřené palety. Kliknutí na některou z
    barev v paletě nastaví tuto barvu jako barvu popředí v Gimpu, kliknutí s
    podrženou klávesou <keycap>Ctrl</keycap>
    nastaví tuto barvu jako barvu pozadí.
  </para>
  <para lang="de">
    Durch Doppelklicken auf eine der Paletten im Dialog
    <quote>Farbpaletten</quote> öffnet sich der
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Farbpaletteneditor</link>.
    Hier finden Sie alle Farben der Palette in kleinen Kästchen
    dargestellt.  Sie können diesen Editor direkt zur Farbauswahl verwenden
    - indem Sie auf eine der Farben klicken, wird die aktuelle
    Vordergrundfarbe in GIMP geändert. Wenn Sie während des Klicks die
    <keycap>Strg</keycap>-Taste gedrückt halten, wird die aktuelle
    Hintergrundfarbe geändert.
  </para>
  <para lang="es">
    Al hacer doble clic sobre una de las paletas del diálogo aparece el <link
    linkend="gimp-palette-editor-dialog">editor de paletas</link>, mostrando
    los colores de la paleta clicada.  Luedo puede usarla para pintar: al
    hacer clic sobre un color se asigna como el color de frente, y se muestra
    en el área de color de la caja de herramientas.  Si se mantiene presionada
    la tecla <keycap>Ctrl</keycap> mientras se hace clic sobre el color, se
    asigna como el color de fondo.
  </para>
  <para lang="fr">
    Un double-clic sur une des palettes du Dialogue des palettes ouvre la
    fenêtre de l'
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Éditeur de Palettes</link>
    qui affiche les couleurs de la palette sur laquelle vous avez cliqué. Vous
    pouvez alors peindre avec les couleurs de cette palette ; en cliquant sur
    une couleur de la palette, cette couleur apparaît comme couleur de
    Premier-plan dans la zone des couleurs de la Boîte à outils. Et un
    Ctrl-clic placera la couleur comme couleur d'Arrière-plan.
  </para>
  <para lang="it">
    Facendo doppio clic su una tavolozza nella finestra di dialogo delle
    tavolozze si porta in primo piano l'<link
    linkend="gimp-palette-editor-dialog">Editor delle tavolozze</link>, che
    mostrerà i colori di cui è composta la tavolozza. È possibile
    utilizzare questi colori per disegnare con la tavolozza: facendo clic
    su di un colore, si imposta il colore di primo piano di GIMP, e questo
    viene mostrato nell'area colore del pannello degli strumenti. Invece
    mantenendo premuto il tasto <keycap>Ctrl</keycap> mentre si fa clic, si
    imposta il colore dello sfondo di GIMP al colore selezionato.
  </para>
  <para lang="ko">
    색상표 대화상자의 색상표를 더블클릭하면
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">색상표 편집기</link> -->
	색상표 편집기가 호출되어 선택한 색상표의 색을 보여줍니다. 이를 이용해
	색상표의 색으로 칠을 할 수도 있는데, 색상표에서 선택한 색은 김프의
	전경색이 됩니다. 그리고 <keycap>Ctrl</keycap> 키를 누른 상태에서 색상을
	클릭하면 배경색으로 설정이 됩니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    De <!--XXX_NLlink
    linkend="gimp-palette-editor-dialog"-->Palet-editor<!--/link--> kunt u
    openen door op een palet in het palet-dialoogvenster te klikken.  Dit
    palet kunt u met het tekenen gebruiken om snel van kleur te wisselen: als
    u op een kleur van het palet klikt, wordt deze kleur als voorgrondkleur
    ingesteld. Als u de <keycap>Ctrl</keycap> toets hierbij ingedrukt houdt,
    wordt de kleur als achtergrondkleur ingesteld.
  </para>
  <para lang="no">
    Dobbeltklikkar du på ein palett i palettdialogen, får du opp
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">palettbehandlaren</link>.
    Denne viser fargane i den paletten du klikka på. Klikkar du på ein av
    fargane i paletten, vil dette bli den teiknefargen <acronym>GIMP</acronym>
    arbeider med til du vel ein ny farge. Held du nede
    <keycap>Ctrl</keycap>-tasten medan du klikkar på fargen, vil fargen bli
    lagt til bakgrunnen i staden. Verknaden kan du sjå i fargeområdet i
    verktøyskrinet.
  </para>
  <para lang="ru">
    Двойной щелчок по палитре в диалоге палитр вызывает  <!--link
    linkend="gimp-palette-editor-dialog"-->Редактор палитры<!--/link-->,
    отображающий цвета из палитры, по которой вы щёлкнули.  Вы можете
    использовать эту палитру для рисования:  щелчок по цвету
    устанавливает цвет переднего плана таким  цветом, как показано в
    области цвета панели инструментов.  Удерживание клавиши Ctrl во
    время щелчка  устанавливает цвет фона такого цвета, по которому вы
    щёлкнули.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    双击色板对话框中的一个色板会唤
    出<link linkend="gimp-palette-editor-dialog">色板编辑器</link>，显示该色
    板中的颜色。您可以使用它来用色板涂画：点击一个颜色将把它作为 GIMP 的前景
    色，并在工具箱的颜色区域显示，而按住 Ctrl 并点击则把该颜色作为 GIMP 的背
    景色。
  </para>

  <para lang="en">
    You can also, as the name implies, use the Palette Editor to change the
    colors in a palette, so long as it is a palette that you have created
    yourself. You cannot edit the palettes that are supplied with GIMP;
    however you can duplicate them and then edit the copies.
  </para>
  <para lang="cs">
    Jak již název napovídá, můžete Editor palety použít i ke změně barev v
    paletě. Lze to však učinit pouze u uživatelem dodaných či vytvořených
    palet, nikoliv u palet dodávaných spolu s Gimpem. Takové palety však lze
    duplikovat a upravit barvy v jejich kopii.
  </para>
  <para lang="de">
    Wie der Name des Farbpaletteneditors schon nahe legt, können Sie diesen
    auch dazu verwenden, die Farben in
    <emphasis>selbst zusammengestellten</emphasis> Paletten zu verändern.
    Die von GIMP zur Verfügung gestellten Paletten können nicht geändert
    werden. Sie haben jedoch die Möglichkeit, jede dieser Paletten zu
    duplizieren und die Kopie zu verändern.
  </para>
  <para lang="es">
    Además, como su nombre indica, puede usar el editor de paletas para
    cambiar sus colores, siempre y cuando se trate de una paleta que haya
    creado Ud. mismo.  No puede editar las paletas provistas por el GIMP, pero
    sin embargo puede duplicarlas y luego editar las copias.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez aussi, comme son nom l'indique, utiliser l'Éditeur de palettes
    pour changer les couleurs de la palette, à condition que vous ayiez créé
    cette palette vous-même. En effet, vous ne pouvez pas modifier les
    palettes fournies par GIMP. Néanmoins, vous pouvez les dupliquer pour les
    éditer.
  </para>
  <para lang="it">
    Come il nome fa supporre, è anche possibile usare l'editor delle
    tavolozze per modificare i colori presenti in una tavolozza, a
    condizione che la tavolozza sia stata creata dall'utente. È impossibile
    modificare direttamente le tavolozze distribuite con GIMP, ma basta
    crearne un duplicato e modificare quest'ultimo.
  </para>
  <para lang="ko">
    그리고 직접 만든 색상표라면, 색상표 편집기에서 색상들을 수정할 수도
    있습니다. 하지만 김프에서 제공된 색상표들은 수정할 수 없으므로, 
	색상표를 복사한 후에 복사본을 수정해야 합니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Zoals de naam echter al suggereerd kunt u de paleteditor ook gebruiken om
    de kleuren in het palet zelf te wijzigen. Daarvoor moet het ecter welk een
    palet zijn dat u zelf gemaakt heeft. De meegeleverde paletten kunt u niet
    wijzigen; u kunt ze kopieren en deze kopiëen kunt u bewerken.
  </para>
  <para lang="no">
    Du kan også bruke palettbehandlaren til å redigera fargane i paletten
    så lenge det er ein palett du har komponert sjølv. Du får derimot ikkje
    lov til å endra dei palettane som følgjer med <acronym>GIMP</acronym>.
    Skulle du likevel ha slike behov, må du kopiera den aktuelle paletten og
    deretter redigera kopien etter ønskje.
  </para>
  <para lang="ru">
    Вы также можете использовать (что следует из названия)  редактор
    палитры для изменения цветов в созданной  вами палитре. Вы не можете
    изменить установленные  вместе с GIMP палитры; однако вы можете
    дублировать  их и затем редактировать копии.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    正如其名字所说，您可以用色板编辑器改变自己创建色板中的颜色，但不能编辑
    GIMP 自带的色板;不过您可以先复制它们然后对拷贝进行编辑。
  </para>

  <para lang="en">
    When you create palettes using the Palette Editor, they are automatically
    saved as soon as you exit GIMP, in the <filename>palettes</filename>
    folder of your personal GIMP directory. Any palette files in this
    directory, or in the system <filename>palettes</filename>
    directory created when GIMP is installed, are automatically loaded and
    shown in the Palettes dialog the next time you start GIMP. You can also
    add other folders to the palette search path using the
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Palette Folders</link>
    page of the Preferences dialog.
  </para>
  <para lang="cs">
    Palety vytvořené či pozměněné pomocí Editoru palet se automaticky ukládají
    při ukončení Gimpu do adresáře <filename>palettes</filename> v osobním
    uživatelském adresáři Gimpu. Všechny palety v tomto adresáři, stejně jako
    všechny palety v systémovém adresáři <filename>palettes</filename> (ten
    obsahuje palety dodávané spolu s Gimpem), se nahrají při příštím spuštění
    Gimpu. Do seznamu adresářů, ze kterých se cesty nahrávají, můžete přidat i
    další položky. Slouží k tomu karta předvoleb
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Adresáře/Palety</link>.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie mit dem Farbpaletteneditor eine Palette erzeugen, wird diese
    automatisch im Verzeichnis <filename>palettes</filename> Ihres
    GIMP-Profiles gespeichert, sobald Sie GIMP beenden. Jede Datei, welche
    sich in diesem oder einem anderen in GIMP registrierten Verzeichnis
    für Farbpaletten befindet, wird automatisch in den Farbpalettendialog
    geladen, sobald GIMP gestartet wird. Wie Sie weitere Verzeichnisse
    registrieren können, in denen GIMP nach Dateien mit Farbpaletten sucht,
    erfahren Sie im <xref linkend="gimp-prefs-folders-data" />.
  </para>
  <para lang="es">
    Las paletas que crea mediante el editor se guardan automáticamente al
    salir del GIMP, en el subdirectorio <filename>palettes</filename> de su
    directorio personal del GIMP.  Los archivos que se encuentren en ese
    subdirectorio, o en el directorio <filename>palettes</filename> del
    sistema, se cargan automáticamente cada vez que se inicia el GIMP, y se
    disponen en el diálogo Paletas.  Puede añadir otros directorios a la ruta
    de búsqueda de paletas, en la página <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Carpetas de paletas</link> del diálogo
    de preferencias.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous créez des palettes avec l'Éditeur de palettes, elles sont
    automatiquement enregistrées dans le dossier <filename>palettes</filename>
    de votre répertoire personnel. Toutes les palettes situées dans ce
    répertoire ou dans le répertoire système des palettes de GIMP, sont
    chargées au démarrage de GIMP et présentées dans le Dialogue des palettes.
    Vous pouvez ajouter d'autres dossiers aux chemins de recherche des
    palettes de GIMP grâce à la page
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Dossiers/Palettes</link>
    des Préférences.
  </para>
  <para lang="it">
    Quando si creano tavolozze usando l'editor, queste vengono
    automaticamente salvate all'uscita di GIMP nella cartella
    <filename>palettes</filename> all'interno della cartella personale di
    GIMP. Qualsiasi file tavolozza presente in questa cartella o nella
    cartella di sistema <filename>palettes</filename> creata
    all'installazione di GIMP, sono caricate automaticamente e mostrate
    nella finestra di dialogo delle tavolozze al successivo riavvio di
    GIMP. È possibile anche aggiungere altre cartelle al percorso di
    ricerca delle tavolozze usando la pagina delle <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Cartelle tavolozze</link> nella
    finestra delle preferenze.
  </para>
  <para lang="ko">
    색상표 편집기를 이용해 색상표를 만들면, 김프 종료시 김프 사용자 
	디렉토리의 <filename>palettes</filename> 폴더에 자동으로 저장이 됩니다.
    이 폴더나 김프 설치시에 생성된 김프 시스템 폴더의 
	<filename>palettes</filename>에 있는 모든 색상표 파일은 김프 시작시에 
	자동으로 읽어져 색상표 대화상자에 표시됩니다. 기본 설정 대화상자의
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-prefs-folders-data">색상표 폴더</link>  --> 
	색상표 폴더에서 색상표 경로를 추가할 수 있습니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Een palet dat u met de Paletbewerker maakt, wordt automatisch in uw eigen
    gebruikersmap in de submap <quote><filename>palettes</filename></quote>
    opgeslagen als u <acronym>GIMP</acronym> afsluit. Ieder palet in deze map
    of in de programmamap <quote><filename>palettes</filename></quote>, die
    bij de installatie van <acronym>GIMP</acronym> aangemaakt is, wordt iedere
    keer dat <acronym>GIMP</acronym> opnieuw gestart wordt, geladen en komt in
    het paletdialoogvenster te staan. U kunt ook andere palet-zoekpaden
    toevoegen met behulp van het tabblad van de <quote>Paletten</quote>
    tabblad van de <quote><!--XXX_NL link
    linkend="gimp-prefs-folders-data"-->Mappen<!--/link--></quote> in het
    <guimenuitem><accel>V</accel>oorkeuren</guimenuitem> dialoogvenster.
  </para>
  <para lang="no">
    Når du lagar palettar med palettbehandlaren, blir desse automatisk lagra
    i mappa <filename>palettes</filename> i den personlege katalogen din når
    du går ut av <acronym>GIMP</acronym>. Alle palettane i denne mappa, og i
    <acronym>GIMP</acronym> si tilsvarande systemmappe som blei oppreta då
    du installerte <acronym>GIMP</acronym>, blir viste i dialogen for palettar
    neste gong du startar opp <acronym>GIMP</acronym>. Du kan også legge andre
    katalogar og mapper til <acronym>GIMP</acronym> sin søkeveg etter palettar
    ved å nytte sida <link
    linkend="gimp-prefs-folders-data">Palettar</link> under Mapper i dialogen
    Innstillingar i hovudmenyen.
  </para>
  <para lang="ru">
    Когда вы создаёте палитры с помощью редактора палитр,  как только вы
    выходите из GIMP они автоматически  сохраняются  в папку
    <filename>palettes</filename>, в вашей  персональной директории
    GIMP. Любые файлы палитр  в этой директории, или в системной
    <filename>palettes</filename>,  созданные во время установки GIMP,
    автоматически загружаются  и отображаются в диалоге палитр при
    следующем запуске GIMP.  Вы также можете с помощью страницы <!--link
    linkend="gimp-prefs-folders-data"-->Каталогов палитр<!--/link--> диалога
    настроек добавить другие папки в поисковый путь палитр.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在使用色板编辑器创建了新的色板后，退出 GIMP 后，这些色板就自动保存到您个
    人 GIMP 目录的<filename>palettes</filename>文件夹中。在该目录以及随
    GIMP 安装建立的系统<filename>palettes</filename>目录中的所有色板文件都会
    在下次 GIMP 启动时自动加载并显示。也可以在首选项对话框
    的<link linkend="gimp-prefs-folders-data">色板文件夹</link>页中添加其它
    文件夹到色板搜索路径中。
  </para>

  <para lang="en">
    GIMP palettes are stored using a special file format, in files with the
    extension <filename>.gpl</filename>.
    It is a very simple format, and they are ASCII files, so if you happen
    to obtain palettes from another source, and would like to use them in
    GIMP, it probably won't be very hard to convert them: just take a look at
    any <filename>.gpl</filename> and you will see what to do.
  </para>
  <para lang="cs">
    Palety GIMP ukládá ve speciálním souborovém formátu; soubory s paletami
    mají příponu <filename>.gpl</filename>.
    Jedná se o jednoduché ASCII soubory, takže případná konverze do tohoto
    typu souboru z jiných zdrojů není nikterak obtížná. V případě potřeby
    stačí nahlédnout do některého z existujících <filename>.gpl</filename>
    souborů textovým editorem.
  </para>
  <para lang="de">
    Um Farbpaletten in einer Datei zu speichern, verwendet GIMP ein spezielles
    Dateiformat. Sie können diese Dateien am Suffix <emphasis>.gpl</emphasis>
    des Dateinamens erkennen. Es handelt sich bei dem verwendeten Dateiformat
    übrigens um eine sehr einfache Variante, bei der die Daten im sogenannten
    ASCII-Format, also in Textform, gespeichert werden. Wenn es Sie
    interessiert oder Sie je in die Verlegenheit kommen, eine solche Datei
    von Hand schreiben oder konvertieren zu müssen, schauen Sie sich einfach
    eine der vorhandenen Dateien als Beispiel an.
  </para>
  <para lang="es">
    Las paletas del GIMP se guardan en archivos con un formato especial, cuya
    extensión es <filename>.gpl</filename>.  Es un formato muy simple, y se
    trata de archivos de texto ASCII.  Así que si obtiene paletas de otras
    fuentes y desea usarlas en el GIMP, probablemente no sea muy difícil
    convertirlas.  Puede darle un vistazo a cualquier archivo
    <filename>.gpl</filename> para aprenderse el formato, y luego hacer las
    modificaciones necesarias en las paletas en cuestión.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les palettes de GIMP sont enregistrées dans un format spécial, avec
    l'extension <filename>.gpl</filename>.
    C'est un format très simple, et ce sont des fichiers ASCII. Si donc vous
    acquérez des palettes d'une autre source et que vous vouliez les utiliser
    dans GIMP, il ne devrait pas être trop difficile de les convertir ; jetez
    simplement un œil à un fichier .gpl quelconque et vous verrez ce qu'il
    faut faire.
  </para>
  <para lang="it">
    Le tavolozze di GIMP vengono memorizzate usando uno speciale formato
    file con estensione <filename>.gpl</filename>.  È in realtà un formato
    molto semplice, con contenuti in ASCII, che consente una facile
    conversione di tavolozze provenienti da altre sorgenti: basta dare un
    occhio a un qualsiasi file <filename>.gpl</filename> e sarà chiaro come
    fare.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프 색상표는 <filename>.gpl</filename> 이라는 확장자를 가지는 특별한
    파일 포맷으로 저장이 됩니다. 이것은 굉장히 단순한 ASCII 파일로 다른 
	출처로부터 색상표를 가져오거나 김프용으로 변환하는 것이 어렵지 않습니다.
	이는 텍스트 에디터로 <filename>.gpl</filename> 파일 내부를 들여다보면 
	쉽게 이해가 될 것입니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    <acronym>GIMP</acronym> paletten worden opgeslagen in een speciale
    bestandsopmaak, in bestanden met extensie  <filename>.gpl</filename>.
    De opmaak ervan is erg eenvoudig; het zijn
    <acronym>ascii</acronym>-tekstbestanden, dus als u ze uit een andere bron
    verkregen hebt en ze in <acronym>GIMP</acronym> wilt gebruiken, zal het
    niet erg moeilijk zijn om ze om te zetten. U hoeft slechts een ander
    <filename>.gpl</filename> in te zien om daar inzicht in te krijgen.
  </para>
  <para lang="no">
    Palettane i <acronym>GIMP</acronym> blir lagra som ASCII-filer med
    filutvidinga <filename>.gpl</filename>. Det skulle såleis ikkje vere noe
    problem å konvertera fargefiler frå andre kjelder til bruk i
    <acronym>GIMP</acronym>. Ta ein kikk på ei <filename>.gpl</filename>-fil
    for å sjå korleis ho er bygd opp.
  </para>
  <para lang="ru">
    Палитры в GIMP сохраняются в специальном файловом формате,  в файлах
    с расширением <filename>.gpl</filename>. Это очень  простой формат,
    являющийся ASCII файлом. Поэтому если вы  получите палитру из
    другого источника, и захотите её использовать в  GIMP, возможно
    конвертировать её будет несложно: просто посмотрите  в любой файл
    <filename>.gpl</filename> и увидите как это сделать.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 使用<filename>.gpl</filename>这种专门的文件格式保存色板，它们是非常
    简单的 ASCII 文件格式，因此如果您想在 GIMP 中使用其它地方的色板，也许并
    不难转换它们：只需看下任何<filename>.gpl</filename>文件就明白该如何做了。
  </para>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="en">Colormap</phrase> <!-- Changed 20041123 -->
      <phrase lang="cs">Mapa barev</phrase>
      <phrase lang="de">Farbkarten</phrase>
      <phrase lang="es">Mapa de colores</phrase>
      <phrase lang="fr">Palette des couleurs</phrase>
      <phrase lang="it">Mappa colore</phrase>
      <phrase lang="ko">색상표</phrase>
      <phrase lang="nl">Kleurenkaarten</phrase>
      <phrase lang="no">Fargekart</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">颜色表</phrase>
      <phrase lang="ru">Цветовые карты</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      Confusingly, GIMP makes use of two types of palettes. The more
      noticeable are the type shown in the Palettes dialog: palettes that
      exist independently of any image. The second type,
      <emphasis>indexed palettes</emphasis>,
      form the colormaps of indexed images. Each indexed image has its own
      private indexed palette, defining the set of colors available in the
      image: the maximum number of colors allowed in an indexed palette is
      256. These palettes are called <quote>indexed</quote> because each
      color is associated with an index number. (Actually, the colors in
      ordinary palettes are numbered as well, but the numbers have no
      functional significance.)
    </para>
    <para lang="cs">
      Poněkud matoucí je, že GIMP používá dva typy palet. Prvním typem jsou
      palety z dialogu Palety, které existují nezávisle na obrázku. Druhý typ,
      tzv. <emphasis>indexované palety</emphasis>,
      tvoří mapy barev indexovaných obrázků.Každý indexovaný obrázek má svou
      vlastní indexovanou paletu, která určuje, jaké barvy jsou v obrázku
      dostupné. Maximální počet barev v indexované paletě je 256. Indexované
      se paletám říká proto, že každá barva je spojena s číslem, tzv. indexem.
      (Barvy v běžných paletách jsou také číslované, ale tam číslo nemá žádný
      význam.)
    </para>
    <para lang="de">
      Um die Dinge nicht zu einfach zu gestalten, verwendet GIMP zwei
      verschiedene Arten von Paletten. Die leichter erkennbaren werden im
      Dialog <quote>Farbpaletten</quote>
      angezeigt und existieren unabhängig von Bildern in
      GIMP. Die zweite Art, die sogenannten <emphasis>indizierten
      Paletten</emphasis>, bilden die Farbkarten von Bildern im Farbmodus
      <quote>indiziert</quote>. Jedes Bild in diesem Farbmodus hat seine
      eigene Farbtabelle, in der die Farben beschrieben werden, die für dieses
      spezielle Bild verfügbar sind. Die größtmögliche Anzahl verschiedener
      Farben in einem Bild beträgt dabei 256. Diese Paletten werden als
      <quote>indiziert</quote> bezeichnet, weil jede Farbe eine Nummer (einen
      Index) bekommt. In den zugehörigen Bildern wird dann für jedes Pixel
      nicht mehr die Farbe selbst,  sondern nur noch die Nummer der
      zugeordneten Farbe gespeichert.
    </para>
    <para lang="es">
      El GIMP hace uso de dos tipos de paletas, lo que puede prestarse a
      confusión.  El tipo más notable es el que aparece en el diálogo Paletas:
      son las paletas que existen independientemente de cualquier imagen.  El
      segundo tipo son las <emphasis>paletas indizadas</emphasis>, que
      conforman el mapa de colores de las imágenes indizadas.  Cada imagen
      indizada tiene su paleta propia, que define el conjunto de colores
      posibles de la misma.  La cantidad máxima de colores admisibles es de
      256.  Estas paletas se denominan <quote>indizadas</quote> porque cada
      color está asociado a un número índice (en realidad los colores de las
      paletas ordinarias también se encuentran numerados, pero esto no tiene
      ninguna significancia funcional).
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour compliquer les choses, GIMP utilise deux types de palettes. Les
      plus importantes sont celles présentées dans le Dialogue des palettes :
      ce sont des palettes indépendantes du type de l'image. Le deuxième type,
      celui des <emphasis>palette des couleurs</emphasis>,
      constitue les cartes de couleurs des images indexées. Le nombre
      maximum de couleurs dans une palette indexée est de 256. Ces palettes
      s'appellent <quote>indexées</quote> parce que chaque couleur est
      associée à un numéro index. (En fait, les couleurs des palettes
      ordinaires sont également numérotées, mais les numéros n'ont pas de
      signification fonctionnelle).
    </para>
    <para lang="it">
      Può sembrare disorientante il fatto che GIMP usi due tipi di
      tavolozze. Le più interessanti sono del tipo mostrato nella finestra
      di dialogo delle tavolozze: tavolozze che esistono indipendentemente
      da qualsiasi immagine. Il secondo tipo, le
      <emphasis>tavolozze indicizzate</emphasis>, forma le mappe di colore
      delle immagini indicizzate. Ogni immagine indicizzata possiede la
      propria tavolozza indicizzata, che definisce l'insieme di colori
      disponibile nell'immagine: il valore massimo del numero di colori che
      può contenere una tavolozza indicizzata è 256. Queste tavolozze sono
      chiamate <quote>indicizzate</quote> perchè ogni colore viene
      associato con un numero di indice (attualmente, i colori nelle
      tavolozze ordinarie sono anch'essi numerati, ma la numerazione non ha
      un significato funzionale).
    </para>
    <para lang="ko">
      다소 헷갈리게 김프는 두 가지 종류의 색상표를 가지고 있습니다. 하나는 
	  앞서 본 색상표 대화상자에 있는 것으로 이는 이미지에 대해 독립적입니다.
	  다른 하나는 인덱스 이미지의 색상표를 구성하고 있는 
	  <emphasis>인덱스 색상표</emphasis> 입니다. 각각의 인덱스 이미지는 
	  해당 이미지에서 사용가능한 색들로 이루어진 고유의 인덱스 색상표를 
	  가지고 있습니다. 인덱스 색상표에서 사용 가능한 색상의 수는 최대 256 
	  개입니다. 이러한 색상표는 "인덱스되었다" 라고 부르는데, 이것은 각 
	  색상에 인덱스 번호가 주어지기 때문입니다(사실 일반적인 색상표의 
	  색상들도 번호를 가지고 있기는 하지만, 아무런 기능도 하지 않습니다).
    </para>
    <para lang="nl">
      Hat kan enigzins verwarrend overkomen dat er in <acronym>GIMP</acronym>
      twee soorten kleurenkaarten bestaan. De meestgebruikte is het type dat
      in het paletdialoogvenster getoond wordt: Paletten die niet bij
      specifieke afbeeldingen horen. Het tweede type, <emphasis> geïndexeerde
      paletten</emphasis> zijn de kleurenkaarten van geïndexeerde
      afbeeldingen.  Iedere geïndexeerde afbeelding heeft zijn eigen
      geïndexeerd palet dat de kleuren vastlegt die voor de afbeelding
      beschikbaar zijn. Het maximale aantal kleuren van een geïndexeerd palet
      is 256. De aanduiding <quote>geïndexeerd</quote> komt van het feit dat
      iedere kleur met een bepaald getal, of een <quote>index-nummer</quote>
      verbonden is.(Feitelijk zijn de kleuren in normale paletten ook
      genummerd maar niet op deze specifiek-functionele manier).
    </para>
    <para lang="no">
      Det er kanskje litt forvirrande at <acronym>GIMP</acronym> opererer med
      to ulike typar fargekart. Det mest synlege av desse er det som blir vist i
      palettdialogen. Altså fargekart som eksisterer uavhengige av eitkvart
      bilete. Den andre typen er indekserte fargekart, som er fargekartet
      for indekserte bilete. Kvart indekserte bilete har sit eige indekserte
      fargekart som definerar fargane som er tilgjengelege for dette biletet.
      Eit slikt fargekart kan innehalde maksimalt 256 fargar, men dette kan vere
      kva fargar som helst. Namnet har denne karttypen fått fordi kvar farge i
      biletet er tilordna eit indeksnummer i kartet. Eigentleg er fargane i eit
      vanleg fargekart, ein palett, også indekserte, men her har indekseringa
      ingen bruksfunksjon for oss.
   </para>
    <para lang="ru">
      GIMP запутывает использованием двух типов палитр.  Более приметный
      тип отображается в диалоге "Палитры": существующие  независимо ни
      от какого изображения палитры. Второй тип,
      <emphasis>Индексированные палитры</emphasis>,  формирует цветовые
      карты индексированных изображений.  Каждое индексированное
      изображение имеет свою  собственную палитру, определяющую набор
      доступных  в изображении цветов: максимальное количество доступных
      цветов в индексированной палитре равно 256. Эти палитры
      называются "индексированными", поскольку каждый цвет  имеет свой
      порядковый номер. (В действительности, цвета  в обычной палитре
      также пронумерованы, но нумерация не  несёт никакого
      функционального смысла)
   </para>
    <para lang="zh_CN">
      使人困惑的，GIMP使用两种类型的色板：最明显的是显示在色板对话框中：这些
      色板独立与任何图像。第二种类型是<emphasis>颜色表</emphasis>，构成索引
      图像的颜色表。每个索引图像都有自己的私用颜色表，定义一组图像可用的颜色：
      索引图像中最多使用 256 种颜色。这些色板被称为“索引”，因为每种颜色都与
      一个指数相关联。(实际上，普通色板中的颜色也与数字相关联，不过这些数字
      没有功能上的意义。)
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">The Colormap dialog</phrase>
        <phrase lang="cs">Dialog Mapa barev</phrase>
        <phrase lang="de">Der Dialog <quote>Farbtabelle</quote></phrase>
        <phrase lang="es">El diálogo <quote>Mapa de colores</quote></phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Palette des couleurs</phrase>
        <phrase lang="it">Finestra di dialogo delle mappe di colore</phrase>
        <phrase lang="ko">컬러맵 대화상자</phrase>
        <phrase lang="nl">Het Kleurenkaart dialoogvenster</phrase>
        <phrase lang="no">Fargekartdialogen</phrase>
        <phrase lang="ru">Диалог "Цветовая карта"</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">颜色表对话框</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs;de;es;ru;zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-indexed-palette.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-colormap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-indexed-palette.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-colormap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/nl/dialogs-colormap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/no/dialogs-indexed-palette.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The colormap of an indexed image is shown in the
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
        Indexed Palette dialog
      </link>,
      which should not be confused with the Palettes dialog. The Palettes
      dialog shows a list of all of the palettes available; the Colormap
      dialog shows the colormap of the currently active image, if it is an
      indexed image - otherwise it shows nothing.
    </para>
    <para lang="cs">
      Mapa barev indexovaného obrázku je zobrazena v
      <!-- TODO: cs <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">-->
      dialogu Indexovaní paleta<!--</link>-->,
      který se nesmí zaměňovat s dialogem Palety. Dialog Palety zobrazuje
      všechny dostupné palety, dialog indexovaná paleta zobrazuje mapu barev
      aktivního obrázku (pokud je to indexovaný obrázek - jinak neukazuje
      nic).
    </para>
    <para lang="de">
      Die Farbtabelle eines Bildes im Farbmodus <quote>indiziert</quote>
      sehen Sie im Dialog
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">Farbtabelle</link>, den Sie
      jedoch nicht mit dem Dialog <quote>Farbpaletten</quote> verwechseln
      sollten. Der Dialog <quote>Farbpaletten</quote> zeigt Ihnen eine Liste
      aller in GIMP verfügbaren Farbpaletten an, während der Dialog
      <quote>Farbtabelle</quote> die im aktuellen Bild verfügbaren Farben
      anzeigt - sofern sich dieses im Farbmodus <quote>indiziert</quote>
      befindet - ansonsten ist dieser Dialog leer.
    </para>
    <para lang="es">
      El mapa de colores de una imagen indizada se muestra en el diálogo
      <!-- PENDING:es link linkend="gimp-indexed-palette-dialog"-->
      Mapa de colores<!--/link-->, que no debe ser confundido con el diálogo
      Paletas.  Este último muestra una lista de todas las paletas
      disponibles, mientras que el primero muestra el mapa de colores de la
      imagen activa, si se trata de una imagen indizada (en otro caso no
      muestra nada).
    </para>
    <para lang="fr">
      La carte des couleurs d'une image indexée est affichée dans le
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
        Dialogue Palette des couleurs
      </link>,
      qui ne doit pas être confondu avec le Dialogue des palettes. S'il ne
      s'agit pas d'une image indexée (.GIF), ce dialogue reste vide.
    </para>
    <para lang="it">
      La mappa di colore di un'immagine indicizzata è mostrata nella <link
      linkend="gimp-indexed-palette-dialog">Finestra della tavolozza
      indicizzata</link>, che non dovrebbe essere confusa con la finestra
      delle tavolozze. La finestra delle tavolozze mostra un'elenco di
      tutte le tavolozze disponibili; la finestra di dialogo della mappa
      colore mostra la mappa colore dell'immagine attualmente attiva, se
      questa è un'immagine indicizzata - altrimenti non mostra nulla.
    </para>
    <para lang="ko">
      인덱스 이미지의 컬러맵은 색상표 대화상자가 아닌
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog"> 인덱스 색상표 대화상자</link>--> 
	  인덱스 색상표 대화상자에서 볼수 있습니다. 색상표 대화상자는 사용 
	  가능한 색상표의 리스트를 보여주고, 컬러맵 대화상자는 현재 활성화된 
	  이미지가 인덱스 이미지라면 컬러맵을 보여주고, 아니면 아무것도 
	  보여주지 않습니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      De kleurenaart van een geïndexeerde afbeelding wordt getoond in het
      <!--XXX_NLlink linkend="gimp-indexed-palette-dialog"-->
        Kleurenkaart dialoogvenster
      <!--/link-->,
      dat niet verward mag worden met het Palet-dialoogvenster. Dat laatste
      venster toont alle beschikbare paletten, terwijl de eerste de
      kleurenkaart van de huidige afbeelding toont als het een geïndexeerde
      afbeelding is. Anders betekend ze niet zoveel.
    </para>
    <para lang="no">
      Fargekartet for eit indeksert bilete blir vist i dialogvindauget for <link
      linkend="gimp-indexed-palette-dialog">Indekserte fargekart</link>,
      som ikkje må blandast saman med palettdialogen. I palettdialogen blir
      det vist ei liste over alle dei tilgjengelege palettane, medan det i
      den indekserte fargekartdialogen blir vist fargekartet til det for
      tida aktive biletet dersom dette er eit indeksert bilete, elles ingenting.
    </para>
    <para lang="ru">
      Цветовая карта индексированного изображения  показана в  диалоге
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">Цветовая карта</link>,
      который не следует путать с диалогом "Палитры". Диалог  "Палитры"
      отображает список всех доступных палитр;  диалог "Цветовая карта"
      отображает цветовую карту  текущего активного изображения, если
      оно является  индексированным - в противном случае не отображает
      ничего.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      索引图像的颜色表在<link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">颜色表对
      话框</link>中显示，不过不要和色板对话框搞混淆了。色板对话框显示所有可
      用色板的列表;而颜色表对话框显示当前活动索引图像的颜色表，如果不是索引
      图像则什么都不显示。
    </para>

    <para lang="en">
      You can, however, create an ordinary palette from the colors in an
      indexed image---actually from the colors in any image. To do this,
      choose <guimenuitem>Import Palette</guimenuitem>
      from the right-click popup menu in the Palettes dialog: this pops up a
      dialog that gives you several options, including the option to import
      the palette from an image. (You can also import any of GIMP's gradients
      as a palette.) This possibility becomes important if you want to create
      a set of indexed images that all use the same set of colors.
    </para>
    <para lang="cs">
      Lze ovšem vytvořit běžnou paletu z barev indexované palety, respektive z
      barev libovolného obrázku. Lze tak učinit pomocí příkazu Importovat
      paletu z kontextové nabídky dialogu Palety. Otevře se tak dialog s řadou
      možností, z nichž jedna je import palety z obrázku. Je to důležité v
      případě, že chcete vytvořit řadu indexovaných obrázků používajících
      stejnou sadu barev.
    </para>
    <para lang="de">
      In diesem Zusammenhang ist es noch interessant zu erwähnen, dass Sie aus
      den Farben eines Bildes im Farbmodus <quote>indiziert</quote> eine neue,
      normale Farbpalette erzeugen können. Hierzu wählen Sie einfach das
      Kommando <guimenuitem>Farbpalette importieren</guimenuitem> aus dem
      Kontextmenü des Dialoges <quote>Farbpaletten</quote>.
      In dem sich daraufhin öffnendem
      Dialogfenster wählen Sie als Quelle dasjenige Bild aus, dessen
      Farbtabelle Sie importieren möchten. Alternativ können Sie hier auch aus
      einem Verlauf eine neue Farbpalette importieren.
    </para>
    <para lang="es">
      Sin embargo, puede crear una paleta ordinaria a partir de los colores de
      una imagen indizada.  Incluso puede hacerlo a partir de cualquier
      imagen.  Para ello, escoja <guimenuitem>Importar paleta</guimenuitem>
      desde el menú que aparece al hacer clic derecho sobre el diálogo
      Paletas.  De esta forma se abre un nuevo diálogo con varias opciones,
      incluída la de importar la paleta desde una imagen (observe que aquí
      también puede usar un degradado).  Esto se puede aprovechar para crear
      varias imágenes indizadas que empleen el mismo conjunto de colores.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez néanmoins créer une palette à partir d'une image indexée,
      comme à partir de n'importe qu'elle image en fait. Pour cela, choisissez
      <quote>Importer une palette</quote> dans le menu local obtenu par un
      clic droit sur le Dialogue des palettes, ce qui ouvre une fenêtre vous
      offrant plusieurs options, dont celle d'importer une palette à partir
      d'une image. Vous pouvez aussi importer une palette à partir d'un
      dégradé.
    </para>
    <para lang="it">
      È comunque possibile creare una tavolozza ordinaria dai colori
      presenti in un'immagine indicizzata---o anche dai colori di qualsiasi
      immagine. Per far ciò basta scegliere <guimenuitem>Importa
      tavolozza</guimenuitem> del menu a scomparsa del tasto destro del
      mouse nella finstra di dialogo delle tavolozze: quest'azione provoca
      la comparsa di una finestra di dialogo che contiene diverse opzioni,
      inclusa quella di importare la tavolozza da un'immagine; è possibile
      anche importare da un qualsiasi gradiente di GIMP. Questa possibilità
      diventa importante se si vuole creare un insieme di immagini
      indicizzate che utilizzano lo stesso insieme di colori.
    </para>
    <para lang="ko">
      일반 이미지나 인덱스 이미지의 색상으로 일반적인 색상표를 만들 수도 
	  있습니다. 이는 색상표 대화상자에서 마우스 오른쪽 버튼 클릭을 하면 
	  나오는 팝업 메뉴에서 <guimenuitem>색상표 가져오기</guimenuitem> 를 
	  선택하면 됩니다. 그러면 이미지로부터 색상표를 가져오는데 필요한 여러 
	  옵션이 있는 대화상자가 나타납니다(같은 방법으로 그라디언트도 가져올 
	  수 있습니다). 이러한 것은 같은 색상표를 사용하는 인덱스 이미지 모음을
	  만들 때 상당히 유용합니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      U kunt echter een normaal palet van de kleurenkaart van een geïndexeerde
      afbeelding maken--van alle kleuren in iedere afbeelding. U doet dit met
      de menukeuze <guimenuitem>Palet <accel>i</accel>mporteren</guimenuitem>
      die u in het rechtsklikmenu in het paletdialoogvenster kunt openen.  Er
      verschijnt daardoor een oppop-venster waarin u verschillende
      mogelijkheden kunt instellen, waaronder de mogelijkheid om een
      afbeelding als bron voor een palet te kiezen. (U kunt ook
      <acronym>GIMP</acronym>-verlopen als palet importeren.) Deze
      mogelijkheid is erg belangrijk als u een reeks geïndexeerde bestanden
      met de zelfde kleurencollectie wilt maken.
    </para>
    <para lang="no">
      Det er likevel råd å lage ein vanleg palett frå fargane i eit
      indeksert kart, slik du kan frå kva bilete som helst. Klikk på
      <quote>Importer fargekart</quote> i menyen som sprett opp når du
      høgreklikkar i palettdialogen. Du vil då få fram ein ny meny med mange
      ulike val, eitt av dei er å importera frå eit bilete. (Du kan også
      importera alle <acronym>GIMP</acronym> sine fargeovergangar som
      fargekart). Dette kan vere nyttig dersom du ønskjer å lage ein serie
      indekserte bilete som alle bruker det same fargesettet.
    </para>
    <para lang="ru">
      Вы можете создать обычную палитру из цветов  индексированного
      изображения - вообще из цветов любого  изображения. Для этого
      выберите "Импортировать палитру"  из всплывающего меню в диалоге
      "Палитры", вызываемого  щелчком правой кнопкой мыши: в этом
      всплывающем меню  содержится несколько параметров, включая
      параметр импорта  палитры из изображения. (Вы также можете
      импортировать  любой из градиентов GIMP как палитру.) Эта
      возможность  становится важной, когда вы хотите создать набор
      индексированных изображений, которые используют  одинаковый набор
      цветов.
    </para>
    <para lang="zh_CN"> 尽管如此，您可以从索引图像(实际上是任何图像)的颜色中
      创建一个普通色板。即在右键点击色板对话框弹出的菜单中选取“导出色板”：然
      后它会弹出一个对话框，其中有很多选项，包括从图像中导入色板。(也可以导
      入任何 GIMP 渐变到色板。)该选项对创建一组使用一系列相同颜色的索引图像
      至关重要。
    </para>

    <para lang="en">
      When you convert an image into indexed mode, a major part of the process
      is the creation of an indexed palette for the image. How this happens is
      described in detail in <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
      Briefly, you have several methods to choose from, one of which is to
      use a specified palette from the Palettes dialog.
    </para>
    <para lang="cs">
      Když převádíte obrázek do indexovaného režimu, důležitá část procesu je
      vytvoření indexované palety pro obrázek. Existuje několik možností, jak
      to udělat, jedna z nich je použití určité palety z dialogu Palety.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie den Farbmodus eines Bildes auf die Einstellung
      <quote>indiziert</quote> umstellen, besteht ein wesentlicher Teil des
      Vorganges darin, eine indizierte Palette für das Bild zu generieren.
      Hierzu stehen verschiedene Algorithmen zur Verfügung. Einer davon
      basiert darauf, dass Sie eine bereits existierende Farbpalette aus dem
      Dialog <quote>Farbpaletten</quote> vorgeben, welche dann unverändert
      für das Bild übernommen wird. Weitere Informationen hierzu finden Sie im
      <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
    </para>
    <para lang="es">
      Cuando convierte una imagen al modo indizado, gran parte del proceso
      consiste en la creación de su paleta indizada.  <!-- PENDING:es La forma
      en que esto ocurre se describe en detalle en <xref
      linkend="gimp-image-convert-indexed" />-->.  Resumidamente, se le
      brindan varios métodos, uno de los cuales le permite utilizar una paleta
      ordinaria del diálogo Paletas.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous convertissez une image en mode indexé, une grande part du
      processus consiste à créer la palette indexée de l'image. Voyez
      <link linkend="gimp-image-mode">Mode</link>
    </para>
    <para lang="it">
      Quando si converte un'immagine in indicizzata, la maggior parte del
      processo è la creazione di una tavolozza indicizzata per l'immagine.
      Come ciò accade è descritto in dettaglio in <xref
      linkend="gimp-image-convert-indexed" />. Brevemente, avendo diversi
      metodi da scegliere, uno di questi è di usare una tavolozza specifica
      dalla finestra delle tavolozze.
    </para>
    <para lang="ko">
      이미지를 인덱스 모드로 바꿀때, 가장 주된 작업은 이미지에 대한 인덱스
      색상표를 만드는 것입니다. 이에 대한 자세한 설명은
      <!-- PENDING: ko <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" /> -->
      Section 9.6, " The Indexed mode" 에 있습니다. 이에 대해 간단히 말하면,
	  색상표 대화상자에 있는 특정 색상표를 이용하는 방법에 관한 것입니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Als u een afbeelding naar geïndexeerde opmaak wilt omzetten, is het
      aanmaken van het geïndexeerde palet het meeste werk. Hoe dit gebeurd
      wordt uitvoeriger in <!--XXX_NLxref linkend="gimp-image-convert-indexed"
      /--> een verder te vertalen hoofdstuk beschreven. Er zijn verschillende
      manieren om dit te doen warvan het gebruik van een specifiek palet uit
      het palet-dialoogvenster er een van is.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du omformer eit bilete til indeksert modus, vil størsteparten
      av arbeidet vere å lage den indekserte paletten for biletet.
      Heldigvis gjer <acronym>GIMP</acronym> det meste av dette arbeidet.
      Du treng eigentleg bare å eventuelt justera fargane dersom dei ikkje
      er bra nok, eller du kan nytte ein spesifisert palett frå
      palettdialogen. Du kan finne meir om konverteringa i avsnittet
      <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
    </para>
    <para lang="ru">
      При конвертировании изображения в индексированный  режим, основной
      частью процесса является создание  индексированной палитры для
      изображения. Каким  образом это происходит, при рассмотрении
      детально?  Коротко, вы можете выбрать один из нескольких методов,
      который использует заданную палитру из диалога "Палитры".
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      将图像转换为索引模式时，最主要的步骤就是给图像生成一个颜色表。您可以选
      择多种方法，其中一种就是在色板对话框中的选定一种。
    </para>

    <para lang="en">
      Thus, to sum up the foregoing, ordinary palettes can be turned into
      indexed palettes when you convert an image into indexed mode; indexed
      palettes can be turned into ordinary palettes by importing them into the
      Palettes dialog.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tedy běžné palety lze převést na indexované při převodu obrázku do
      indexovaného režimu, zatímco indexované palety lze převést na běžné
      importem v dialogu Palety.
    </para>
    <para lang="de">
      Zusammenfassend lässt sich also sagen, dass normale Farbpaletten in
      Farbtabellen umgewandelt werden können, wenn Sie ein Bild auf Basis der
      Farbpalette in den Farbmodus <quote>indiziert</quote> überführen.
      Andersherum können Sie mittels eines Kommandos im Dialog
      <quote>Farbpaletten</quote>
      die Farbtabelle eines Bildes im Farbmodus <quote>indiziert</quote> in
      eine normale Farbtabelle importieren.
    </para>
    <para lang="es">
      Por lo tanto, las paletas ordinarias se pueden transformar en paletas
      indizadas convirtiendo la imagen al modo indizado, y las paletas
      indizadas se pueden transformar en paletas ordinarias importando una
      imagen indizada a una paleta.
    </para>
    <para lang="fr">
      En somme, les palettes ordinaire peuvent être transformées en palettes
      indexées, et les palettes indexées transformées en palettes ordinaires
      en les important dans le Dialogue des palettes.
    </para>
    <para lang="it">
      Perciò, in definitiva, le tavolozze ordinarie possono essere convertite
      in indicizzate quando si converte l'immagine in indicizzata; le
      tavolozze indicizzate possono essere convertite in ordinarie
      importandole nella finestra delle tavolozze.
    </para>
    <para lang="ko">
      정리하자면, 일반적인 색상표는 이미지를 인덱스 모드로 바꿀때 인덱스
      색상표로 바뀌게 되며, 인덱스 색상표는 색상표 대화상자에서 가져오기를
      통해 일반적인 색상표로 만들 수 있습니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Kort gezegd kunnen gewone paletten naar geïndexeerde omgezet worden door
      een RGB afbeelding naar een geïndexeerde afbeelding om te zetten. De weg
      terug; van een geïndexeerd palet naar een normaal palet, kan door dit
      palet in het palet-dialoogvenster te importeren.
    </para>
    <para lang="no">
      For å summera opp det føregåande: Vanlege palettar kan omformast til
      indekserte fargekart når du konverterer eit bilete til eit indeksert
      bilete. Indekserte fargekart kan omformast til vanlege fargekart,
      palettar, ved å importera dei i palettdialogen.
    </para>
    <para lang="ru">
      Итак, суммируя вышесказанное, обычные палитры могут быть превращены в
      индексированные палитры когда вы конвертируете изображение в
      индексированный режим; индексированные палитры могут быть превращены в
      обычные с помощью импорта в диалоге "Палитры".
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      简单的总结上面所说的就是：当您将图像转换为索引模式时，普通色板能变为颜
      色表;通过导入到色板对话框，颜色表能变为普通色板。
    </para>
  </sect2>
</sect1>
