<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-05-11 added Korean translation by Dust
  2006-04-30 HdJ: Added dutch translation.
  2006-03-05 Lexa: added german translation and made docbook compliant
  2005-11-28 Lexa: replaced informalfigures by figures.
  2005-05-09 nn: added french translation
-->

<sect2 id="gimp-concepts-palettes" lang="cs;de;en;fr;ko;nl;zh_CN">
  <sect2info lang="de;fr;ko;nl">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-11</date>
        <authorinitials>먼지군</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="nl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-30</date>
        <authorinitials>HdJ</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>
  
  <title>
    <phrase lang="cs">Palety</phrase>
    <phrase lang="de">Farbpaletten</phrase>
    <phrase lang="en">Palettes</phrase>
    <phrase lang="fr">Palettes</phrase> 
    <phrase lang="ko">색상표</phrase>
    <phrase lang="nl">paletten</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">色板</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Palety</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Farbpaletten</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en;fr">
    <primary>Palettes</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>Paletten</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>色板</primary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    <emphasis>Paleta</emphasis> je sada barev. V GIMPu slouží palety ke dvoum
    účelům:
  </para>
  <para lang="de">
    Als (Farb-)Palette wird in GIMP ein Menge von ausgewählten Farben genannt.
    Paletten werden hauptsächlich für zwei Anwendungsfälle benötigt:
  </para>
  <para lang="en">
    A <emphasis>palette</emphasis> is a set of discrete colors. In GIMP,
    palettes are used mainly for two purposes:
  </para>
  <para lang="fr">
    Une <emphasis>palette</emphasis> est une collection de couleurs 
    différentes. Dans Gimp, les palettes sont utilisées dans deux buts:
  </para>
  <para lang="ko">
    <emphasis>색상표</emphasis> 는 순차적이지 않은 색상의 모음이다. 
    김프에서 색상표는 주로 두가지 목적에 쓰인다.:
  </para>
  <para lang="nl">
    Een <emphasis>palet</emphasis> is een verzameling van verschillende
    kleuren. In <acronym>Gimp</acronym> worden paletten hoofdzakelijk voor
    twee doelen gebruikt:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    <emphasis>色板</emphasis>是一组不连续的颜色。GIMP 中色板主要有两种用途：
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang="cs">
        Palety umožňují malovat s předem danou sadou barev, podobně jako malíř
        pracuje s barvami z omezené sady tub. <!--FIXME-->
      </para>
      <para lang="de">
        Sie ermöglichen es Ihnen mit einer vordefinierten Auswahl an Farben
        zu malen. Damit haben Sie die gleichen Möglichkeiten wie ein Maler
        der mit einer beschränkten Auswahl an Farbtuben arbeitet.
      </para>
      <para lang="en">
        They allow you to paint with a selected set of colors, in the same way
        an oil painter works with colors from a limited number of tubes.
      </para>
      <para lang="fr">
        Elles vous permettent de peindre avec un lot réduit de couleurs, de
        même qu'un peintre utilise un nombre réduit de tubes de couleurs.
      </para>
      <para lang="nl">
        Er kan met een beperkt aantal kleuren getekend worden, op dezelfde
        manier als een olieverf-schilder een beperkt aantal tube's verf
        gebruikt.
      </para>
      <para lang="ko">
        한정된 수의 튜브만을 가지고 유성 그림을 그리듯 색상표 내의 색상으로
        칠을 할 수 있다.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您可以通过色板使用一组颜色进行绘图，想到于现实中使用有限的颜料进行油画。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        Tvoří barevné mapy pro indexované obrázky. Indexovaný obrázek může
        používat maximálně 256 barev, mohou to však být barvy libovolné. Mapa
        barev indexovaného obrázku se také nazývá indexovaná paleta.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Paletten bilden die Farbkarten von Bildern im Farbmodus
        <quote>indiziert</quote>. Ein solches Bild verfügt nur über maximal
        256 verschiedene Farben, die aus den Millionen verfügbaren Farben
        ausgewählt werden. Die oben erwähnte Farbtabelle wird in GIMP
        <quote>Indizierte Palette</quote> genannt.
      </para>
      <para lang="en">
        They form the colormaps of indexed images. An indexed image can use a
        maximum of 256 different colors, but these can be any colors. The
        colormap of an indexed image is called an "indexed palette" in GIMP.
      </para>
      <para lang="fr">
        Elles constituent la carte des couleurs des images indexées. Une image
        indexée peut avoir un maximum de 256 couleurs, mais il peut s'agir de
        n'importe lesquelles. La carte des couleurs d'une image indexée
        s'appelle <quote>palette indexée</quote> dans Gimp.
      </para> 
      <para lang="ko">
        색상표는 인덱스 이미지의 색상맵을 구성한다. 인덱스 이미지는 최대 
        256 가지의 색상을 사용할 수 있으며, 이를 김프에서는 "인덱스 색상표"
        라고 부른다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Ze vormen de kleurenkaart van geïndexeerde afbeeldingen; een
        geïndexeerde afbeelding kan maximaal 256 kleuren gebruiken. Deze
        kleuren kunnen echter wel alle `waarden' aannemen. De kleurenkaart van
        een geïndexeerde afbeelding wordt het `geïndexeerde palet' in
        <acronym>Gimp</acronym> genoemd.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        它定义了索引图像的颜色表。索引图像可以使用任何256种不同的颜色。索引图像的颜色表在 GIMP 中叫作“颜色表”。
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para lang="cs">
    Ve skutečnosti ale ani jedna z těchto funkcí není příliš často používaná;
    v Gimpu je možné pracovat léta a provádět s ním velmi složité věci bez
    použití palet. Stále se však jedná o něco, čemu by měl pokročilý uživatel
    rozumět, a i méně pokročilým uživatelům se palety mohou někdy hodit,
    například při práci s GIf soubory nebo optimalizaci určitého typu webové
    grafiky.
  </para>
  <para lang="de">
    Sie haben natürlich Recht, wenn Sie feststellen, dass keine dieser beiden
    Anwendungen wirklich zu den Basisfunktionen eines Malprogrammes wie GIMP
    gehört. Es ist durchaus möglich sehr anspruchsvolle Dinge in GIMP zu tun,
    ohne je dabei mit Paletten in Berührung gekommen zu sein. Trotzdem wird
    sollten gerade fortgeschrittene GIMP Anwender sich mit dem Thema
    auskennen und auch für unerfahrene Benutzer müssen möglicherweise darüber
    nachdenken, wenn sie beispielsweise ein Bild im GIF Dateiformat speichern.
  </para>
  <para lang="en">
    Actually neither of these functions fall very much into the mainstream of
    GIMP usage: it is possible to do rather sophisticated things in GIMP
    without ever dealing with palettes. Still, they are something that an
    advanced user should understand, and even a less advanced user may need to
    think about them in some situations, as for example when working with GIF
    files.
  </para>
  <para lang="fr">
    A vrai dire, aucune de ces fonctions n'est indispensable dans gimp: il est
    possible de faire des choses très compliquées dans Gimp sans avoir recours
    aux palettes. Mais ce sont quand même des choses qu'un utilisateur averti
    doit comprendre et un utilisateur moins avancé doit y penser quand il
    manipule des images au format GIF.
  </para>
  <para lang="ko">
    사실 색상표의 기능들은 김프에서 자주 쓰이지는 않는다. 그럼에도 불구하고 
    김프에서 색상표는 빠질 수 없는 요소이다. 특히 GIF 파일 등으로 작업을 할
    경우에 필요하다.
  </para>
  <para lang="nl">
    De volgende functies vallen niet onder de meestgebruikte van
    <acronym>Gimp</acronym>: het is heel goed mogelijk om veel ingewikkelde
    dingen met <acronym>Gimp</acronym> te doen zonder ooit gebruik van de
    paletten te maken. Voor een gevorderde gebruiker is het echter wel erg
    nuttig om de werking ervan te kennen en zelfs beginnende gebruikers kunnen
    soms niet goed uit de voeten als ze er geen rekening mee houden,
    Bijvoorbeeld als er met <acronym>gif</acronym> bestanden gewerkt wordt.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    实际上这些功能都不是 GIMP 中主要的用法：在 GIMP 中进行很复杂的处理而不必操作色板是可能的。不过高级用户甚至是中级用户在某些情况下(比如处理 GIF 文件)有必要运用它们。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs">Dialog Palety</phrase>
      <phrase lang="de">Der Dialog <quote>Farbpaletten</quote></phrase>
      <phrase lang="en">The Palettes dialog</phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue des palettes</phrase>
      <phrase lang="ko">색상표 대화상자</phrase>
      <phrase lang="nl">Het palet dialoogvenster</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">色板对话框</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-palettes.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Spolu s Gimpem se dodává mnoho předdefinovaných barevných palet, další
    může doinstalovávat nebo vytvářet sám uživatel. Některé z předdefinovaných
    palet jsou obecně užitečné, například paleta „Web“, která obsahuje
    bezpečné barvy pro použití na webu (barvy, které se s vysokou
    pravděpodobností beze změny zobrazí i na starších počítačích). Jiné byly
    vybrány víceméně náhodně, protože pěkně vypadají. Všechny dostupné palety
    jsou přístupné pomocí
    <link linkend="gimp-palette-dialog">dialogu Palety</link>.
    V něm lze také zahájit vytváření palety nové.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie GIMP installieren, wird es mit einem Set von einigen duzend
    vordefinierten Farbpaletten ausgeliefert. Dieses können Sie zusätzlich
    noch um eigene Paletten erweitern. Einige der vordefinierten Farbpaletten
    sind allgemein sehr nützlich, da sie standardisierte Farbpaletten wie die
    <quote>Webfarben</quote> beinhalten. Dabei handelt es sich um eine Auswahl
    von Farben, die auf den allermeisten Browsern im Internet in der gleichen
    Weise dargestellt werden. <!-- PENDING: de Weitere Informationen zu diesem Dialog finden
    Sie im <xref linkend="gimp-palette-dialog" />. -->
  </para>
  <para lang="en">
    When you install GIMP, it comes supplied with several dozen predefined
    palettes, and you can also create new ones. Some of the predefined
    palettes are commonly useful, such as the <quote>Web</quote> palette, 
    which contains the set of colors considered <quote>web safe</quote>; 
    many of the palettes seem to have been chosen more or less whimsically. 
    You can access all of the available palettes using the
    <link linkend="gimp-palette-dialog">Palettes dialog</link>.
    This is also the starting point if you want to create a new palette.
  </para>
  <para lang="fr">
    Gimp est livré avec plusieurs douzaines de palettes prédéfinies, et vous
    pouvez en créer de nouvelles. Certaines de ces palettes sont très utiles,
    en particulier la palette <quote>Web</quote> considérée comme <quote>à
    l'épreuve du Web</quote>, en ce sens que ses couleurs doivent rester 
    inchangées sur tous les navigateurs. Mais la plupart semblent avoir été 
    choisies au hasard. Vous pouvez accéder aux palettes disponibles par le
    <link linkend='gimp-palette-dialog'>Dialogue des Palettes</link>.
    C'est aussi le point de départ pour créer de nouvelles palettes.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프를 설치하면 상당한 수의 색상표가 제공되며, 직접 만들어 넣을수도 있다.
    이 중 "웹" 색상표와 같은 몇 개의 색상표는 상당히 유용한데, 이의 경우
    "웹에 적합한" 색상들을 포함하고 있다. 
    모든 색상표는 
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-palette-dialog">색상표 대화상자</link>
    --> 색상표 대화상자
    를 통해 사용하거나 만들 수 있다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Bij de installatie van <acronym>Gimp</acronym> worden er enkele tientallen
    voorbepaalde paletten meegeleverd. U kunt ook zelf nieuwe maken.
    Sommigene van de voorgedefinieerde paletten zijn nuttig in het algemeen
    gebruik, zoals het `web' palet dat een aantal `web-veilige' kleuren bevat;
    sommigen ervan zien er echter willekeurig gekozen uit. U kunt alle
    paletten selecteren met het <!--XXX_NLlink
    linkend="gimp-palette-dialog"-->Palet dialoogvenster<!--/link-->, dit is
    ook het beginpunt als u een nieuw palet wilt samenstellen.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    安装 GIMP 时就提供了大量预先定义的色板，并且您也可以自己新建。很多预先定义的色板非常有用，如“Web”色板，它囊括了一组对网页安全的色板;许多被选中的色板或多或少来之突发奇想。您可以在<link linkend="gimp-palette-dialog">色板对话框</link>中找到所有可用色板以及新建色板的选项。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs">Editor palety</phrase>
      <phrase lang="de">Der Farbpaletteneditor</phrase>
      <phrase lang="en">The Palette Editor</phrase>
      <phrase lang="fr">L'Éditeur de palettes</phrase>
      <phrase lang="ko">색상표 편집기</phrase>
      <phrase lang="nl">De paleteditor</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">色板编辑器</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="cs;de;en;zh_CN">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="nl">
        <imagedata fileref="../images/dialogs/nl/dialogs-palette-editor.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Dvojité kliknutí na paletu v dialogu Palety otevře
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Editor palety</link>,
    který zobrazí všechny barvy z otevřené palety. Kliknutí na některou z
    barev v paletě nastaví tuto barvu jako barvu popředí v Gimpu, kliknutí s
    podrženou klávesou <keycap>Ctrl</keycap>
    nastaví tuto barvu jako barvu pozadí.
  </para>
  <para lang="de">
    Durch doppelklicken auf eine der Paletten im Dialog Farbpaletten, öffnet
    sich der Farbpaletteneditor
    <!-- PENDING: de<link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Farbpaletteneditor</link> -->.
    Hier finden Sie alle Farben der Palette in kleinen Kästchen dargestellt.
    Sie können diesen Editor direkt zur Farbauswahl verwenden - indem Sie auf
    eine der Farben klicken, wird die aktuelle Vordergrundfarbe in GIMP
    geändert. Durch gedrückt halten der Taste <keycap>Strg</keycap> während 
    des Klicks auf die gewünschte Farbe können Sie die aktuelle 
    Hintergrundfarbe in GIMP ändern.
  </para>
  <para lang="en">
    Double-clicking on a palette in the Palettes dialog brings up the
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Palette Editor</link>,
    showing the colors from the palette you clicked on. You can use this to
    paint with the palette: clicking on a color sets GIMP's foreground to that
    color, as shown in the Color Area of the Toolbox. Holding down the
    <keycap>Ctrl</keycap> key while clicking, on the other hand, sets GIMP's
    background color to the color you click on.
  </para>
  <para lang="fr">
    Un double-clic sur une des palettes du Dialogue des palettes ouvre la
    fenêtre de l'
    <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">Éditeur de Palettes</link>
    qui affiche les couleurs de la palette sur laquelle vous avez cliqué. Vous
    pouvez alors peindre avec les couleurs de cette palette: en cliquant sur
    une couleur de la palette, cette couleur apparaît comme couleur de
    Premier-plan dans la zone des couleurs de la Boîte à outils. Et un
    Ctrl-clic placera la couleur comme couleur d'Arrière-plan.
  </para>
 
 <para lang="ko">
    색상표 대화상자를 더블클릭하면 
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-palette-editor-dialog">색상표 편집기</link>
    --> 색상표 편집기
    가 호출되어 색상표에서 클릭한 색을 보여준다. 여기서 선택한 색상은 김프의
    도구상자의 색상 영역에 표시되는 전경색으로 설정된다. 
    이에 반면, <keycap>Ctrl</keycap> 키를 누른 상태에서 색상을 클릭하면
    배경색으로 설정이 된다.
  </para>
  <para lang="nl">
    De <!--XXX_NLlink
    linkend="gimp-palette-editor-dialog"-->Palet-editor<!--/link--> kunt u
    openen door op een palet in het palet-dialoogvenster te klikken.  Dit
    palet kunt u met het tekenen gebruiken om snel van kleur te wisselen: als
    u op een kleur van het palet klikt, wordt deze kleur als voorgrondkleur
    ingesteld. Als u de <keycap>Ctrl</keycap> toets hierbij ingedrukt houdt,
    wordt de kleur als achtergrondkleur ingesteld.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    双击色板对话框中的一个色板会唤出<link linkend="gimp-palette-editor-dialog">色板编辑器</link>，显示该色板中的颜色。您可以使用它来用色板涂画：点击一个颜色将把它作为 GIMP 的前景色，并在工具箱的颜色区域显示，而按住 Ctrl 并点击则把该颜色作为 GIMP 的背景色。
  </para>

  <para lang="cs">
    Jak již název napovídá, můžete Editor palety použít i ke změně barev v
    paletě. Lze to však učinit pouze u uživatelem dodaných či vytvořených
    palet, nikoliv u palet dodávaných spolu s Gimpem. Takové palety však lze
    duplikovat a upravit barvy v jejich kopii.
  </para>
  <para lang="de">
    Wie der Name des Farbpaletteneditors schon nahe legt, können Sie diesen
    auch dazu verwenden die Farben in
    <emphasis>selbst zusammengestellten</emphasis> Paletten zu verändern.
    Die von GIMP zur Verfügung gestellten Paletten können nicht geändert
    werden. Sie haben jedoch die Möglichkeit jede dieser Paletten zu
    duplizieren und die Kopie zu verändern. 
  </para>
  <para lang="en">
    You can also, as the name implies, use the Palette Editor to change the
    colors in a palette, so long as it is a palette that you have created
    yourself. You cannot edit the palettes that are supplied with GIMP;
    however you can duplicate them and then edit the copies.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez aussi, comme son nom l'indique, utiliser l'Éditeur de palettes
    pour changer les couleurs de la palette, à condition que vous ayiez créé
    cette palette vous-même. En effet, vous ne pouvez pas modifier les
    palettes fournies par Gimp. Néanmoins, vous pouvez les dupliquer pour les
    éditer.
  </para>
  <para lang="ko">
    그리고 직접 만든 색상표라면, 색상표 편집기에서 색상들을 수정할 수도 
    있다. 하지만 김프에서 제공된 색상표들은 수정할 수 없으므로, 색상표를
    복사한 후에 수정해야 한다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Zoals de naam echter al suggereerd kunt u de paleteditor ook gebruiken om
    de kleuren in het palet zelf te wijzigen. Daarvoor moet het ecter welk een
    palet zijn dat u zelf gemaakt heeft. De meegeleverde paletten kunt u niet
    wijzigen; u kunt ze kopieren en deze kopiëen kunt u bewerken.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    正如其名字所说，您可以用色板编辑器改变自己创建色板中的颜色，但不能编辑 GIMP 自带的色板;不过您可以先复制它们然后对拷贝进行编辑。
  </para>

  <para lang="cs">
    Palety vytvořené či pozměněné pomocí Editoru palet se automaticky ukládají
    při ukončení Gimpu do adresáře <filename>palettes</filename> v osobním
    uživatelském adresáři Gimpu. Všechny palety v tomto adresáři, stejně jako
    všechny palety v systémovém adresáři <filename>palettes</filename> (ten
    obsahuje palety dodávané spolu s Gimpem), se nahrají při příštím spuštění
    Gimpu. Do seznamu adresářů, ze kterých se cesty nahrávají, můžete přidat i
    další položky. Slouží k tomu karta předvoleb
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Adresáře/Palety</link>.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie mit dem Farbpaletteneditor eine Palette erzeugen, wird diese
    automatisch im Verzeichnis <filename>palettes</filename> Ihres GIMP
    Profiles gespeichert, sobald Sie GIMP beenden. Jede Datei, welche sich in
    diesem oder einem anderen, für Farbpaletten in GIMP registrierten
    Verzeichnis befindet, wird automatisch in den Farbpalettendialog geladen,
    sobald GIMP gestartet wird. Wie Sie weitere Verzeichnisse registrieren
    können, in denen GIMP nach Dateien mit Farbpaletten sucht, erfahren Sie
    im <xref linkend="gimp-prefs-folders-data" />.
  </para>
  <para lang="en">
    When you create palettes using the Palette Editor, they are automatically
    saved as soon as you exit GIMP, in the <filename>palettes</filename>
    folder of your personal GIMP directory. Any palette files in this
    directory, or in the system <filename>palettes</filename>
    directory created when GIMP is installed, are automatically loaded and
    shown in the Palettes dialog the next time you start GIMP. You can also
    add other folders to the palette search path using the
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Palette Folders</link>
    page of the Preferences dialog.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous créez des palettes avec l'Éditeur de palettes, elles sont
    automatiquement enregistrées dans le dossier <filename>palettes</filename>
    de votre répertoire personnel. Toutes les palettes situées dans ce
    répertoire ou dans le répertoire système des palettes de Gimp, sont
    chargées au démarrage de Gimp et présentées dans le Dialogue des palettes.
    Vous pouvez ajouter d'autres dossiers aux chemins de recherche des
    palettes de Gimp grâce à la page
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Dossiers/Palettes</link>
    des Préférences.
  </para>
  <para lang="ko">
    색상표 편집기를 이용해 색상표를 만들면 김프 종료시 김프 사용자 디렉토리의
    <filename>palettes</filename> 폴더에 자동으로 저장이 된다.
    그리고 그 폴더나 김프 시스템 폴더의 <filename>palettes</filename>에 있는
    모든 색상표 파일은 김프 시작시에 자동으로 읽어져 색상표 대화상자에 
    표시된다. 그리고 기본 설정 대화상자의 
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-prefs-folders-data">색상표 폴더</link> 
    --> 색상표 폴더
    에서 색상표 찾기 경로를 설정해 줄 수도 있다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Een palet dat u met de Paletbewerker maakt, wordt automatisch in uw eigen
    gebruikersmap in de submap <quote><filename>palettes</filename></quote>
    opgeslagen als u <acronym>Gimp</acronym> afsluit. Ieder palet in deze map
    of in de programmamap <quote><filename>palettes</filename></quote>, die
    bij de installatie van <acronym>Gimp</acronym> aangemaakt is, wordt iedere
    keer dat <acronym>Gimp</acronym> opnieuw gestart wordt, geladen en komt in
    het paletdialoogvenster te staan. U kunt ook andere palet-zoekpaden
    toevoegen met behulp van het tabblad van de <quote>Paletten</quote>
    tabblad van de <quote><!--XXX_NL link
    linkend="gimp-prefs-folders-data"-->Mappen<!--/link--></quote> in het
    <guimenuitem><accel>V</accel>oorkeuren</guimenuitem> dialoogvenster.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在使用色板编辑器创建了新的色板后，退出 GIMP 后，这些色板就自动保存到您个人 GIMP 目录的<filename>palettes</filename>文件夹中。在该目录以及随 GIMP 安装建立的系统<filename>palettes</filename>目录中的所有色板文件都会在下次 GIMP 启动时自动加载并显示。也可以在首选项对话框的<link linkend="gimp-prefs-folders-data">色板文件夹</link>页中添加其它文件夹到色板搜索路径中。
  </para>

  <para lang="cs">
    Palety Gimp ukládá ve speciálním souborovém formátu; soubory s paletami
    mají příponu <filename>.gpl</filename>.
    Jedná se o jednoduché ASCII soubory, takže případná konverze do tohoto
    typu souboru z jiných zdrojů není nikterak obtížná. V případě potřeby
    stačí nahlédnout do některého z existujících <filename>.gpl</filename>
    souborů textovým editorem.
  </para>
  <para lang="de">
    Um Farbpaletten in einer Datei zu speichern, verwendet GIMP ein spezielles
    Dateiformat. Sie können diese Dateien am Suffix <emphasis>.gpl</emphasis>
    des Dateinamens erkennen. Es handelt sich bei dem verwendeten Dateiformat
    übrigens um eine sehr einfache Variante, bei der die Daten im sogenannten
    ASCII Format, also in Textform, gespeichert werden. Wenn es Sie
    interessiert, oder Sie je in die Verlegenheit kommen eine solche Datei
    von Hand zu schreiben oder zu konvertieren, schauen Sie sich einfach eine
    der vorhandenen Dateien als Beispiel an.
  </para>
  <para lang="en">
    GIMP palettes are stored using a special file format, in files with the
    extension <filename>.gpl</filename>.
    It is a very simple format, and they are ASCII files, so if you happen
    to obtain palettes from another source, and would like to use them in
    GIMP, it probably won't be very hard to convert them: just take a look at
    any <filename>.gpl</filename> and you will see what to do.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les palettes de Gimp sont enregistrées dans un format spécial, avec
    l'extension <filename>.gpl</filename>.
    C'est un format très simple, et ce sont des fichiers ASCII. Si donc vous
    acquérez des palettes d'une autre source et que vous vouliez les utiliser
    dans Gimp, il ne devrait pas être trop difficile de les convertir: jetez
    simplement un œil à un fichier .gpl quelconque et vous verrez ce qu'il
    faut faire.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프 색상표는 <filename>.gpl</filename> 이라는 확장자를 가지는 특별한 
    파일 포맷으로 저장이 된다. 이것은 굉장히 단순한 ASCII 파일로 다른 곳에서
    가져온 색상표를 사용하거나 변환하기에 어렵지 않다.
  </para>
  <para lang="nl">
    <acronym>Gimp</acronym> paletten worden opgeslagen in een speciale
    bestandsopmaak, in bestanden met extensie  <filename>.gpl</filename>.
    De opmaak ervan is erg eenvoudig; het zijn
    <acronym>ascii</acronym>-tekstbestanden, dus als u ze uit een andere bron
    verkregen hebt en ze in <acronym>Gimp</acronym> wilt gebruiken, zal het
    niet erg moeilijk zijn om ze om te zetten. U hoeft slechts een ander
    <filename>.gpl</filename> in te zien om daar inzicht in te krijgen.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 使用<filename>.gpl</filename>这种专门的文件格式保存色板，它们是非常简单的 ASCII 文件格式，因此如果您想在 GIMP 中使用其它地方的色板，也许并不难转换它们：只需看下任何<filename>.gpl</filename>文件就明白该如何做了。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="cs">Mapa barev</phrase>
      <phrase lang="de">Farbkarten</phrase>
      <phrase lang="en">Colormap</phrase> <!-- Changed 20041123 -->
      <phrase lang="fr">Palette des couleurs</phrase>
      <phrase lang="ko">색상표</phrase>
      <phrase lang="nl">Kleurenkaarten</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">颜色表</phrase>
    </title>

    <para lang="cs">
      Poněkud matoucí je, že Gimp používá dva typy palet. Prvním typem jsou
      palety z dialogu Palety, které existují nezávisle na obrázku. Druhý typ,
      tzv. <emphasis>indexované palety</emphasis>,
      tvoří mapy barev indexovaných obrázků.Každý indexovaný obrázek má svou
      vlastní indexovanou paletu, která určuje, jaké barvy jsou v obrázku
      dostupné. Maximální počet barev v indexované paletě je 256. Indexované
      se paletám říká proto, že každá barva je spojena s číslem, tzv. indexem.
      (Barvy v běžných paletách jsou také číslované, ale tam číslo nemá žádný
      význam.)
    </para>
    <para lang="de">
      Um die Dinge nicht zu einfach zu gestalten, verwendet GIMP zwei
      verschiedene Arten von Paletten. Die leichter erkennbaren werden im
      Dialog Farbpaletten angezeigt und existieren unabhängig von Bildern in
      GIMP. Die zweite Art, die sogenannten <emphasis>indizierten
      Paletten</emphasis> bilden die Farbkarten von Bildern im Farbmodus
      <quote>indiziert</quote>. Jedes Bild in diesem Farbmodus hat seine
      eigene Farbtabelle, in der die Farben beschrieben werden, die für dieses
      spezielle Bild verfügbar sind. Die größtmögliche Anzahl verschiedener
      Farben in einem Bild beträgt dabei 256. Diese Paletten werden als
      <quote>indiziert</quote> bezeichnet, weil jede Farbe eine Nummer (einen
      Index) bekommt. In den zugehörigen Bildern wird dann für jedes Pixel
      nicht mehr die Farbe selbst,  sondern nur noch die Nummer der
      zugeordneten Farbe gespeichert.
    </para>
    <para lang="en">
      Confusingly, GIMP makes use of two types of palettes. The more
      noticeable are the type shown in the Palettes dialog: palettes that
      exist independently of any image. The second type,
      <emphasis>indexed palettes</emphasis>,
      form the colormaps of indexed images. Each indexed image has its own
      private indexed palette, defining the set of colors available in the
      image: the maximum number of colors allowed in an indexed palette is
      256. These palettes are called <quote>indexed</quote> because each 
      color is associated with an index number. (Actually, the colors in 
      ordinary palettes are numbered as well, but the numbers have no 
      functional significance.)
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour compliquer les choses, Gimp utilise deux types de palettes. Les
      plus importantes sont celles présentées dans le Dialogue des palettes:
      ce sont des palettes indépendantes du type de l'image. Le deuxième type,
      celui des <emphasis>palette des couleurs</emphasis>,
      constitue les cartes de couleurs des images indexées. Le nombre
      maximum de couleurs dans une palette indexée est de 256. Ces palettes
      s'appellent <quote>indexées</quote> parce que chaque couleur est 
      associée à un numéro index. (En fait, les couleurs des palettes 
      ordinaires sont également numérotées, mais les numéros n'ont pas de 
      signification fonctionnelle).
    </para>
    <para lang="ko">
      다소 헷갈리게 김프는 두 가지 종류의 색상표를 가지고 있다. 하나는 앞서
      본 색상표 대화상자에 있는 것으로 이는 이미지에 대해 독립적이다.
      다른 하나는 <emphasis>인덱스 색상표</emphasis> 인데, 이는 인덱스 
      이미지의 색상표를 구성한다. 인덱스 이미지는 해당 이미지에서 사용가능한
      색들로 이루어진 고유의 인덱스 색상표를 가진다. 인덱스 색상표에서 사용
      가능한 색상의 수는 최대 256 개이다. 이러한 색상표는 "인덱스" 라고 
      불리는데 이것은 각 색상이 인덱스 번호와 연결되어 있기 때문이다
      (사실 일반적인 색상표의 색상들도 번호를 가지고 있지만, 어떤 기능을 
      가지고 있지는 않다).
    </para>
    <para lang="nl">
      Hat kan enigzins verwarrend overkomen dat er in <acronym>Gimp</acronym>
      twee soorten kleurenkaarten bestaan. De meestgebruikte is het type dat
      in het paletdialoogvenster getoond wordt: Paletten die niet bij
      specifieke afbeeldingen horen. Het tweede type, <emphasis> geïndexeerde
      paletten</emphasis> zijn de kleurenkaarten van geïndexeerde
      afbeeldingen.  Iedere geïndexeerde afbeelding heeft zijn eigen
      geïndexeerd palet dat de kleuren vastlegt die voor de afbeelding
      beschikbaar zijn. Het maximale aantal kleuren van een geïndexeerd palet
      is 256. De aanduiding <quote>geïndexeerd</quote> komt van het feit dat
      iedere kleur met een bepaald getal, of een <quote>index-nummer</quote>
      verbonden is.(Feitelijk zijn de kleuren in normale paletten ook
      genummerd maar niet op deze specifiek-functionele manier).
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      使人困惑的，GIMP使用两种类型的色板：最明显的是显示在色板对话框中：这些色板独立与任何图像。第二种类型是<emphasis>颜色表</emphasis>，构成索引图像的颜色表。每个索引图像都有自己的私用颜色表，定义一组图像可用的颜色：索引图像中最多使用 256 种颜色。这些色板被称为“索引”，因为每种颜色都与一个指数相关联。(实际上，普通色板中的颜色也与数字相关联，不过这些数字没有功能上的意义。)
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="cs">Dialog Mapa barev</phrase>
        <phrase lang="de">Der Dialog <quote>Farbtabelle</quote></phrase>
        <phrase lang="en">The Colormap dialog</phrase>
        <phrase lang="fr">La fenêtre de dialogue Palette des couleurs</phrase>
        <phrase lang="ko">색상표 대화상자</phrase>
        <phrase lang="nl">Het Kleurenkaart dialoogvenster</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">颜色表对话框</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="cs;de;en;zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-indexed-palette.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-colormap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-colormap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/dialogs/nl/dialogs-colormap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="cs">
      Mapa barev indexovaného obrázku je zobrazena v
      <!-- TODO: cs <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">-->
      dialogu Indexovaní paleta<!--</link>-->,
      který se nesmí zaměňovat s dialogem Palety. Dialog Palety zobrazuje
      všechny dostupné palety, dialog indexovaná paleta zobrazuje mapu barev
      aktivního obrázku (pokud je to indexovaný obrázek - jinak neukazuje
      nic).
    </para>
    <para lang="de">
      Die Farbtabelle eines Bildes im Farbmodus <quote>indiziert</quote>, wird
      im Dialog
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">Farbtabelle</link>, den Sie
      jedoch nicht mit dem Dialog <quote>Farbpaletten</quote> verwechseln
      sollten. Der Dialog <quote>Farbpaletten</quote> zeigt Ihnen eine Liste
      aller in GIMP verfügbaren Farbpaletten an, während der Dialog
      <quote>Farbtabelle</quote> die im aktuellen Bild verfügbaren Farben
      anzeigt - sofern sich dieses im Farbmodus <quote>indiziert</quote>
      befindet - ansonsten ist dieser Dialog leer.
    </para>
    <para lang="en">
      The colormap of an indexed image is shown in the
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
        Indexed Palette dialog
      </link>,
      which should not be confused with the Palettes dialog. The Palettes
      dialog shows a list of all of the palettes available; the Colormap
      dialog shows the colormap of the currently active image, if it is an
      indexed image - otherwise it shows nothing.
    </para>
    <para lang="fr">
      La carte des couleurs d'une image indexée est affichée dans le
      <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
        Dialogue Palette des couleurs
      </link>,
      qui ne doit pas être confondu avec le Dialogue des palettes. S'il ne
      s'agit pas d'une image indexée (.GIF), ce dialogue reste vide.
    </para>
    <para lang="ko">
      인덱스 이미지의 색상표는 색상표 대화상자가 아닌 
      <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
        인덱스 색상표 대화상자
 </link>
  -->  인덱스 색상표 대화상자
      에서 보여진다. 색상표 대화상자는 사용가능한 색상표의 리스트를 보여주고,
      인덱스 색상표 대화상자는 현재 활성화된 이미지가 인덱스 이미지라면
      색상표를 보여주고, 아니면 아무것도 보여주지 않게 된다.
    </para>
    <para lang="nl">
      De kleurenaart van een geïndexeerde afbeelding wordt getoond in het 
      <!--XXX_NLlink linkend="gimp-indexed-palette-dialog"-->
        Kleurenkaart dialoogvenster
      <!--/link-->,
      dat niet verward mag worden met het Palet-dialoogvenster. Dat laatste
      venster toont alle beschikbare paletten, terwijl de eerste de
      kleurenkaart van de huidige afbeelding toont als het een geïndexeerde
      afbeelding is. Anders betekend ze niet zoveel.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      索引图像的颜色表在<link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">颜色表对话框</link>中显示，不过不要和色板对话框搞混淆了。色板对话框显示所有可用色板的列表;而颜色表对话框显示当前活动索引图像的颜色表，如果不是索引图像则什么都不显示。
    </para>

    <para lang="cs">
      Lze ovšem vytvořit běžnou paletu z barev indexované palety, respektive z
      barev libovolného obrázku. Lze tak učinit pomocí příkazu Importovat
      paletu z kontextové nabídky dialogu Palety. Otevře se tak dialog s řadou
      možností, z nichž jedna je import palety z obrázku. Je to důležité v
      případě, že chcete vytvořit řadu indexovaných obrázků používajících
      stejnou sadu barev.
    </para>
    <para lang="de">
      In diesem Zusammenhang ist es noch interessant zu erwähnen, dass Sie aus
      den Farben eines Bildes im Farbmodus <quote>indiziert</quote> eine neue
      normale Farbpalette erzeugen können. Hierzu wählen Sie einfach das
      Kommando <guimenuitem>Farbpalette importieren</guimenuitem> aus dem
      Kontextmenü des Dialoges Farbpaletten. In dem sich daraufhin öffnendem
      Dialogfenster wählen Sie als Quelle dasjenige Bild aus, dessen
      Farbtabelle Sie importieren möchten. Alternativ können Sie hier auch aus
      einem Verlauf eine neue Farbpalette importieren.
    </para>
    <para lang="en">
      You can, however, create an ordinary palette from the colors in an
      indexed image---actually from the colors in any image. To do this,
      choose <guimenuitem>Import Palette</guimenuitem>
      from the right-click popup menu in the Palettes dialog: this pops up a
      dialog that gives you several options, including the option to import
      the palette from an image. (You can also import any of GIMP's gradients
      as a palette.) This possibility becomes important if you want to create
      a set of indexed images that all use the same set of colors.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez néanmoins créer une palette à partir d'une image indexée,
      comme à partir de n'importe qu'elle image en fait. Pour cela, choisissez
      <quote>Importer une palette</quote> dans le menu local obtenu par un 
      clic droit sur le Dialogue des palettes, ce qui ouvre une fenêtre vous 
      offrant plusieurs options, dont celle d'importer une palette à partir 
      d'une image. Vous pouvez aussi importer une palette à partir d'un 
      dégradé.
    </para>
    <para lang="ko">
      인덱스 이미지의 색상으로 일반적인 색상표를 만들 수도 있는데, 이는
      색상표  대화상자에서 마우스 오른쪽 버튼 클릭을 하면 나오는 팝업 메뉴에서
      <guimenuitem>색상표 가져오기</guimenuitem> 를 선택하면 된다.
      그러면 이미지로부터 색상표를 가져오는데 필요한 여러 옵션이 있는 
      대화상자가 나타난다(이와 같은 방법으로 그라디언트도 가져올 수 있다)
.
      이것은 같은 색상을 사용하는 인덱스 이미지를 만들 때 상당히 유용하다.
    </para>
    <para lang="nl">
      U kunt echter een normaal palet van de kleurenkaart van een geïndexeerde
      afbeelding maken--van alle kleuren in iedere afbeelding. U doet dit met
      de menukeuze <guimenuitem>Palet <accel>i</accel>mporteren</guimenuitem>
      die u in het rechtsklikmenu in het paletdialoogvenster kunt openen.  Er
      verschijnt daardoor een oppop-venster waarin u verschillende
      mogelijkheden kunt instellen, waaronder de mogelijkheid om een
      afbeelding als bron voor een palet te kiezen. (U kunt ook
      <acronym>Gimp</acronym>-verlopen als palet importeren.) Deze
      mogelijkheid is erg belangrijk als u een reeks geïndexeerde bestanden
      met de zelfde kleurencollectie wilt maken.
    </para>
    <para lang="zh_CN"> 
      尽管如此，您可以从索引图像(实际上是任何图像)的颜色中创建一个普通色板。即在右键点击色板对话框弹出的菜单中选取“导出色板”：然后它会弹出一个对话框，其中有很多选项，包括从图像中导入色板。(也可以导入任何 GIMP 渐变到色板。)该选项对创建一组使用一系列相同颜色的索引图像至关重要。
    </para>

    <para lang="cs">
      Když převádíte obrázek do indexovaného režimu, důležitá část procesu je
      vytvoření indexované palety pro obrázek. Existuje několik možností, jak
      to udělat, jedna z nich je použití určité palety z dialogu Palety.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie den Farbmodus eines Bildes auf die Einstellung
      <quote>indiziert</quote> umstellen, besteht ein wesentlicher Teil des
      Vorganges darin eine indizierte Palette für das Bild zu generieren.
      Hierzu stehen verschiedene Algorithmen zur Verfügung. Einer davon
      basiert darauf, dass Sie eine bereits existierende Farbpalette aus dem
      Dialog <quote>Farbpaletten</quote> vorgeben, welche dann unverändert
      für das Bild übernommen wird. Weitere Informationen hierzu finden Sie im
      <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
    </para>
    <para lang="en">
      When you convert an image into indexed mode, a major part of the process
      is the creation of an indexed palette for the image. How this happens is
      described in detail in <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" />.
      Briefly, you have several methods to choose from, one of which is to
      use a specified palette from the Palettes dialog.
    </para>
    <para lang="fr">
      Quand vous convertissez une image en mode indexé, une grande part du
      processus consiste à créer la palette indexée de l'image. Voyez
      <link linkend="gimp-image-mode">Mode</link>
    </para>
    <para lang="ko">
      이미지를 인덱스 모드로 바꿀때 가장 주된 작업은 이미지에 대한 인덱스 
      색상표를 만드는 것이다. 이에 대한 자세한 설명은
      <!-- PENDING: ko <xref linkend="gimp-image-convert-indexed" /> --> 
      Section 9.6, “ The Indexed mode" 에 있다. 간단히 말하면, 색상표 
      대화상자에 있는 특정 색상표를 이용하는 방법에 관한 것이다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Als u een afbeelding naar geïndexeerde opmaak wilt omzetten, is het
      aanmaken van het geïndexeerde palet het meeste werk. Hoe dit gebeurd
      wordt uitvoeriger in <!--XXX_NLxref linkend="gimp-image-convert-indexed"
      /--> een verder te vertalen hoofdstuk beschreven. Er zijn verschillende
      manieren om dit te doen warvan het gebruik van een specifiek palet uit
      het palet-dialoogvenster er een van is.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      将图像转换为索引模式时，最主要的步骤就是给图像生成一个颜色表。您可以选择多种方法，其中一种就是在色板对话框中的选定一种。
    </para>

    <para lang="cs">
      Tedy běžné palety lze převést na indexované při převodu obrázku do
      indexovaného režimu, zatímco indexované palety lze převést na běžné
      importem v dialogu Palety.
    </para>
    <para lang="de">
      Zusammenfassend lässt sich also sagen, dass normale Farbpaletten in
      Farbtabellen umgewandelt werden können, wenn Sie ein Bild auf Basis der
      Farbpalette in den Farbmodus <quote>indiziert</quote> überführen.
      Andersherum können Sie mittels eines Kommandos im Dialog Farbpaletten
      die Farbtabelle eines Bildes im Farbmodus <quote>indiziert</quote> in
      eine normale Farbtabelle importen.
    </para>
    <para lang="en">
      Thus, to sum up the foregoing, ordinary palettes can be turned into
      indexed palettes when you convert an image into indexed mode; indexed
      palettes can be turned into ordinary palettes by importing them into the
      Palettes dialog.
    </para>
    <para lang="fr">
      En somme, les palettes ordinaire peuvent être transformées en palettes
      indexées, et les palettes indexées transformées en palettes ordinaires
      en les important dans le Dialogue des palettes.
    </para>
    <para lang="ko">
      정리하자면, 일반적인 색상표는 이미지를 인덱스 모드로 바꿀때 인덱스 
      색상표로 바뀌게 되며, 인덱스 색상표는 색상표 대화상자에서 그것을 
      불러올때 일반적인 색상표가 되게 된다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Kort gezegd kunnen gewone paletten naar geïndexeerde omgezet worden door
      een RGB afbeelding naar een geïndexeerde afbeelding om te zetten. De weg
      terug; van een geïndexeerd palet naar een normaal palet, kan door dit
      palet in het palet-dialoogvenster te importeren.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      简单的总结上面所说的就是：当您将图像转换为索引模式时，普通色板能变为颜色表;通过导入到色板对话框，颜色表能变为普通色板。
    </para>
  </sect3>
</sect2>
