<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-06 added norwegian translation by KoSt
  2006-05-09 added Korean translation by Dust
  2006-04-30 HdJ: added dutch translation
  2006-04-12 ciampix: added italian translation
  2006-03-05 lexa: added german translation an made the file docbook compliant
  2005-11-28 lexa: replaced informalfigures by figures
  2005-05-09 nn: added french translation
-->

<sect2 id="gimp-concepts-patterns" lang="cs;de;en;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect2info lang="de;fr;nl;no">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-09</date>
        <authorinitials>먼지군</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="nl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-30</date>
        <authorinitials>HdJ</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-06</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>

    </revhistory>
  </sect2info>
  <title>
    <phrase lang="cs">Vzorky</phrase>
    <phrase lang="de">Muster</phrase>
    <phrase lang="en">Patterns</phrase>
    <phrase lang="fr">Motifs</phrase>
    <phrase lang="it">Motivi</phrase>
    <phrase lang="ko">패턴</phrase>
    <phrase lang="nl">Patronen</phrase>
    <phrase lang="no">Mønsterelement</phrase>
    <phrase lang="ru">Текстуры</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">图案</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>vzorky</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Patterns</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Motifs</primary>

  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Motivi</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>패턴</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>Patronen</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete</primary>
    <secondary>Mønsterelement</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Изображение</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>图案</primary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    <emphasis>Vzorek</emphasis> je obrázek, obvykle malý, používaný pro
    vyplňování oblastí v jiném obrázku <emphasis>dlaždicováním</emphasis>,
    tedy pokládáním kopií vzorku těsně vedle sebe, jako dlaždiček v koupelně.
    Pokud sousední levé a pravé strany a horní a dolní strany kopií vzorku
    nevytvářejí viditelné rušivé hrany, je vzorek tzv.
    <emphasis>dlaždicovatelný</emphasis>. Ne všechny užitečné vzorky jsou
    dlaždicovatelné, ale dlaždicovatelné vzorky vypadají obvykle lépe.
  </para>
  <para lang="de">
    Ein <emphasis>Muster</emphasis> ist ein, oft kleines, Bild, welches zum
    Füllen von Bereichen in Bildern verwendet wird. Hierzu wird das Muster
    wiederholt aneinandergesetzt. Wenn die Kanten, an denen das Muster
    zusammengesetzt wird, nicht sichtbar sind, wird das Muster als
    <emphasis>nahtlos</emphasis> bezeichnet.
  </para>
  <para lang="en">
    A <emphasis>pattern</emphasis> is an image, usually small, used
    for filling regions by <emphasis>tiling</emphasis>, that is, by
    placing copies of the pattern side by side like ceramic tiles.  A
    pattern is said to be <emphasis>tileable</emphasis> if copies of
    it can be adjoined left-edge-to-right-edge and
    top-edge-to-bottom-edge without creating obvious seams.  Not all
    useful patterns are tileable, but tileable patterns are nicest for
    many purposes.  (A <emphasis>texture</emphasis>, by the way, is
    the same thing as a pattern.)
  </para>
  <para lang="fr">
    Un <emphasis>motif</emphasis> est une image, habituellement de 
    petite taille, utilisée pour remplir des régions en <emphasis>
    mosaïque</emphasis>. Le plus souvent les motifs doivent être 
    raccordables, càd que, une fois placés côte à côte, les raccords 
    entre eux ne seront pas visibles. Ils sont souvent utilisés pour 
    les pages Web.
  </para>
  <para lang="it">
    Un <emphasis>motivo</emphasis> è un'immagine, solitamente piccola,
    usata per riempire regioni come un'insieme di 
    <emphasis>piastrelle</emphasis>, cioè ponendo copie del motivo, fianco
    a fianco come delle piastrelle di ceramica. Un motivo è
    detto <emphasis>piastrellabile</emphasis> se le copie di esso possono
    essere affiancate, bordo destro contro quello sinistro e bordo alto
    contro quello basso senza creare discontinuità. Non tutti i motivi
    utili sono piastrellabili, ma quelli che lo sono, sono comodi per molti
    scopi (una <emphasis>texture</emphasis> per esempio, può essere un
    motivo).
  </para>
  <para lang="ko">
    <emphasis>패턴</emphasis>은 <emphasis>타일링</emphasis>으로 채우기를
    하기 위한 작은 이미지이다. 이 말은 마치 세라믹 타일처럼 패턴의 복사본들이
    조각조각 이어붙는다라는 말이다.
 패턴을 서로 이어붙였을 때 상하좌우의
    경계가 명확하게 드러나지 않고 서로 이어질 경우 그 패턴을 
    <emphasis>tileable</emphasis> 하다고 한다. 모든 패턴이 tileable 한 것은
    아니지만, tileable 한 것은 여러 용도에 굉자히 유용하다.
    (덧붙여 패턴에서는 <emphasis>텍스쳐</emphasis>도 같은 것이다)
..
  </para>
  <para lang="nl">
    Een <emphasis>Patroon</emphasis> is een, meestal kleine, afbeelding die gebruikt
    wordt als een <emphasis>tegel</emphasis> om veel grotere vlakken mee op te vullen
    met kopiëen die zij-aan-zij neergelegd worden zoals keramische tegels in een
    badkamer. Een patroon is <emphasis>tegelbaar</emphasis> als de kopiëen ervan
    aaneensluitend links-rechts en boven-onder gelegd kunnen worden, zonder dat er
    iets van de onderlinge begrenzing zichtbaar blijft. Niet alle nuttige patronen
    zijn tegelbaar, maar tegelbare patronen leveren in veel gevallen wel een erg mooi
    resultaat op. (Een <emphasis>Textuur</emphasis> is bijvoorbeeld ook een patroon.)
  </para>
  <para lang="no">
    Eit <emphasis>mønsterelement</emphasis> er som oftast eit lite bilete
    som blir brukt for å fylle eit område ved å leggja kopiar av
    mønsterelementet side om side som keramiske fliser på ein murvegg.
    Dersom mønsteret kan leggast slik at det ikkje blir synlege
    skilje mellom mønsterkopiane korkje vertikalt eller horisontalt, seier
    vi at mønsteret kan <emphasis>flisleggast</emphasis>. Ikkje alle mønstra
    kan flisleggast, men dei som kan det, er som oftast hendigare i bruk enn
    dei andre. Mønsterelementa i <acronym>GIMP</acronym> kan vel best
    samanliknast med <quote>mønsterrapport</quote> for eksempel i tapetsering
    eller strikking, der mønsterrapporten er det enkelte biletet som gjentatt
    fleire gonger blir det eigentlege mønsteret. At mønsterelementet kan
    flisleggast vil då kunne samanliknast med at mønsterrapporten
   <quote>går opp</quote>. 
  </para>
  <para lang="ru">
    <emphasis>Текстура</emphasis> является изображением, обычно
    небольшим, используемым для заполнения областей с помощью
    <emphasis>укладки черепицей</emphasis>, что означает размещение
    копий бок о бок как керамическую плитку. Текстура называется
    <emphasis>черепичной</emphasis> если левые с правыми и верхние с
    нижними края её копий создаются без видимых швов. Не все полезные
    текстуры  являются черепичными, но они являются  лучшими для многих
    случаев. (<emphasis>Текстура</emphasis>  кстати, это то же самое,
    что и шаблон.)
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    一个<emphasis>图案</emphasis>是一个图像，常常比较小，用作<emphasis>平铺</emphasis>填充区域，即像铺瓷砖一样将图案的拷贝一个挨一个地放置。如果一个图案的拷贝左右，上下相接而没有明显的痕迹，我们就说这个图案是<emphasis>可平铺</emphasis>。不是所有有用的图案都可平铺，但可平铺的图案在完成许多目的中是最好的。(随便说一下，<emphasis>材质</emphasis>和图案是同样的东西。)
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs;en;zh_CN">Pattern usage</phrase>
      <phrase lang="de">Beispiele für die Anwendung von Mustern</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemple d'utilisation des motifs</phrase>
      <phrase lang="it">Uso dei motivi</phrase>
      <phrase lang="ko">패턴 사용</phrase>
      <phrase lang="nl">Voorbeelden van patroongebruik</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel på bruk av mønsterelement</phrase>
      <phrase lang="ru">Использование текстур</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/patterns-usage.png" format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="cs">
          Tři způsoby použití vzorku <quote>Leopard</quote>: vyplnění výběru
          plechovkou, malování razítkem a vykreslení eliptického výběru vzorkem.
        </para>
        <para lang="de">
          Drei Möglichkeiten, ein Muster aufzutragen: Füllen mit dem
          gleichnamigen Werkzeug; Malen mit dem Werkzeug Klonen; Nachziehen
          einer elliptischen Auswahl mit Muster
        </para>
        <para lang='en'>
          Three ways of using the <quote>Leopard</quote> pattern: 
          bucket-filling a selection, painting with the Clone tool, and 
          stroking an elliptical selection with the pattern.
        </para>
        <para lang="fr">
          Trois façons d'utiliser le motif <quote>Léopard</quote>: 
          remplissage avec le Pot de peinture, peinture avec l'outil Cloner, 
          <quote>Tracé</quote> d'une sélection elliptique avec le motif.
        </para>
        <para lang="it">
    Ci sono tre modi per usare il motivo «Leopard»: riempimento di
          una selezione, disegno con lo strumento Clona e disegnando una
          selezione ellittica con il motivo.
        </para>
        <para lang="ko">
          Leopard 패턴 의 세가지 사용법: 선택채우기, 복사도구로 칠하기, 
          타원형의 선택을 패턴으로 스트로킹하기.
        </para>
        <para lang="nl">
          Drie manieren om het <quote>Leopard</quote>Luipaard) patroon te gebruiken:
          Een gewone vulling van een selectie, schilderen met het Kloon-gereedschap,
          en het neerstrijken van een elliptische selectie met een patroon.
        </para>
        <para lang="no">
          Her ser du tre ulike bruk av mønsterelementet <quote>Leopard</quote>:
          Å fylle ei markering, å teikne med kloneverktøyet og å male ei
          elliptisk markering med mønsterelementet. 
        </para>
        <para lang="ru">
          Три способа использования текстуры <quote>Leopard</quote>: 
          заливка выделения, рисование штампом, и обводка
    эллиптического выделения с использованием этой текстуры.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          使用“Leopard”图案的三种方法：油漆桶填充一个选区，用克隆工具涂画和用图案勾画一个椭圆形选区。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">V Gimpu mají vzorky tři uplatnění:</para>
  <para lang="de">Es gibt drei typische Anwendungsbereiche für Muster:</para>
  <para lang="en">In GIMP there are three main uses for patterns:</para>
  <para lang="fr">
    Dans GIMP, il y a trois principales façons d'utiliser les motifs:
  </para>
  <para lang="it">
    In GIMP ci sono tre motivi principali per l'uso dei motivi:
  </para>
  <para lang="ko">패턴의 세 가지 주요 사용법:</para>
  <para lang="nl">GIMP kent drie belangrijke toepassingen van patronen:</para>
  <para lang="no">Det er tre typiske bruksområde for mønsterelementa:</para>
  <para lang="ru">
    В GIMP существует три основных способа применения текстур:
  </para>
  <para lang="zh_CN">图案在GIMP中有三种主要用法：</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para lang="cs">
        Pomocí nástroje <!--<link
        linkend="gimp-tool-bucket-fill">-->Plechovka<!--</link>-->
        lze vyplnit oblast nejen barvou, ale i vzorkem. Vrstvu nebo výběr
        můžete vzorkem vyplnit i příkazem <menuchoice>
        <guimenu>Upravit</guimenu><guimenuitem>Vyplnit vzorkem</guimenuitem>
        </menuchoice> z nabídky obrázku.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können mit dem Werkzeug
        <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">Füllen</link> einen Bildbereich
        mit einem Muster statt einer Farbe füllen. 
      </para>
      <para lang="en">
        With the <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">Bucket
        Fill</link> tool, you can choose to fill a region with a
        pattern instead of a solid color.
      </para>
      <para lang="fr">
        Avec l'outil <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">
        Remplissage</link>, vous pouvez choisir de remplir une région 
        avec un motif au lieu d'une couleur unie.
      </para>
      <para lang="it">
  Con lo strumento
        di <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">Riempimento colore</link>,
        si può scegliere di riempire una regione con un motivo invece che
        con un colore solido.
      </para>
      <para lang="ko">
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">채우기</link> --> 채우기
        도구로 특정 색이 아닌 패턴으로 채울 수 있다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Met de <!--XXX_NL link linkend="gimp-tool-bucket-fill"-->Emmer
        vulling<!--/link--> kunt u een gebied vullen met een patroon inplaats
        van met een enkele kleur.
      </para>
      <para lang="no">        
        Når du bruker <!-- PENDING:no (src/toolbox -> tool-bucket-fill.xml)
        <link linkend='gimp-tool-bucket-fill'-->Fyllverktøyet<!--/link-->, kan
        du velje å fylle eit område med eit mønsterelement i staden for
        med farge.
      </para>
      <para lang="ru">
        С инструментом <!--link linkend='gimp-tool-bucket-fill'-->Заливка
        <!--/link--> вы можете заливать область текстурой вместо сплошного 
        цвета.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        对于<link linkend="gimp-tool-bucket-fill">油漆桶填充</link>，您可以选择使用一个图案而不是纯色来填充一个区域。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        Nástroj <!--<link linkend="gimp-tool-clone">-->Razítko<!--</link>-->
        umožňuje,
        pomocí široké nabídky stop, malovat vzorkem.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können mit dem Werkzeug
        <link linkend="gimp-tool-clone">Klonen</link> unter der Verwendung
        von Mustern und verschiedenster Pinselspitzen malen.
      </para>
      <para lang="en">
        With the <link linkend="gimp-tool-clone">Clone</link> tool,
        you can paint using a pattern, with a wide variety of
        paintbrush shapes.  
      </para>
      <para lang="fr">
        Avec l'outil <link linkend="gimp-tool-clone">Cloner</link>, 
        vous pouvez peindre en utilisant un motif, avec une grande 
        variété de formes de brosse.
      </para>
      <para lang="it">
  Con lo strumento <link linkend="gimp-tool-clone">Clona</link>,
        è possibile disegnare usando un motivo, con una grande varietà di
        forme di pennelli.  
      </para> 
      <para lang="ko">
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-clone">도장</link> --> 
 도장 
        도구로 다양한 붓브러쉬 모양의 패턴으로 칠을 할 수 있다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Met het <!--XXX_NL link linkend="gimp-tool-clone"-->kloon
        gereedschap<!--/link-->, kunt u met een zeer grote variatie aan
        penseelvormen een patroon neerzetten.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du bruker <!-- PENDING:no (toolbox -> tool-clone.xml)
        <link linkend='gimp-tool-clone'-->kloneverktøyet<!--/link-->, kan du
        teikne med mønsterelementa med mange ulike penselformer. 
      </para>
      <para lang="ru">
        С инструментом <!--link linkend='gimp-tool-clone'-->Штамп<!--/link--> 
        вы можете рисовать используя текстуру, в сочетании с широким 
        многообразием форм кисти.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        对于<link linkend="gimp-tool-clone">克隆</link>工具，您可以用一个图案和多种不同的画笔形状来涂画。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        Vzorek můžete použít i pro <emphasis>vykreslení</emphasis> cesty či
        výběru. Při vykreslování můžete také zvolit nástroj Razítko.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können, wenn Sie eine Auswahl oder einen Pfad nachziehen, ein
        Muster an Stelle einer einfachen Farbe verwenden.
      </para>
      <para lang="en">
        When you <emphasis>stroke</emphasis> a path or selection, you
        can do it with a pattern instead of a solid color.  You can
        also use the Clone tool as your choice if you stroke the
        selection using a painting tool.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous <emphasis>tracez</emphasis> un chemin ou une 
        sélection, vous pouvez le faire avec un motif au lieu d'une 
        couleur unie. Vous pouvez aussi choisir l'outil Cloner si vous 
        tracez la sélection à l'aide d'un outil de peinture.
      </para>
      <para lang="it">
        Quando si <emphasis>disegna</emphasis> un tracciato o una
        selezione, si può usera un motivo invece che un colore solido.
        Usando lo strumento Clona è anche possibile usare uno strumento di
        disegno a propria scelta.
      </para> 
      <para lang="ko">
        경로나 선택을 <emphasis>스트로크</emphasis>를 할 경우, 특정 색 대신
        패턴으로 스트로크를 할 수 있다. 또한 페인트 도구를 이용해 선택을
        스트로크할 경우, 도장 도구를 사용할 수도 있다. 
      </para>
      <para lang="nl">
        Als u een pad of een slectie <emphasis>opstrijkt</emphasis>, kunt u
        dat met een patroon in plaats van een enkele kleur doen.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du <emphasis>strekar opp</emphasis> ein bane eller ei markering,
        kan du gjere dette med eit mønsterelement i staden for med rein farge.
        Du kan også velje kloneverktøyet dersom du strekar opp med eit
        teikneverktøy. 
      </para>
      <para lang="ru">    
        Когда вы <emphasis>обводите</emphasis> контур или выделение,
  вместо сплошного цвета вы можете использовать для этого
  текстуру. Также вашим  выбором может быть штамп если вы обводите
        выделение с помощью инструмента рисования.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您可以用一个图案而不是纯色来<emphasis>勾画</emphasis>一个路径或选区。当使用一个涂画工具来勾画选区时也能选择克隆工具。
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <tip>
    <para lang="cs">
      Vzorky nemusí být neprůhledné. Pokud se pro vyplnění použije vzorek z
      průhlednými nebo průsvitnými oblastmi, zůstane původní obsah oblasti
      částečně viditelný.
    </para>
    <para lang="de">
      Muster müssen nicht immer und an allen Stellen vollständig deckend sein.
      Sie können durchaus auch mit teiltransparenten Mustern arbeiten. An den
      Stellen, an denen das Muster nicht vollständig deckend ist, scheint dann
      bei Anwendung der vorherige Inhalt durch.
    </para>
    <para lang="en">
      Note: Patterns do not need to be opaque. If you fill or paint using a
      pattern with translucent or transparent areas, then the previous
      contents of the area will show through from behind it. This is one of
      many ways of doing <quote>overlays</quote> in GIMP.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les Motifs ne sont pas forcément opaques. Si vous remplissez ou peignez
      avec un motif possédant des zones plus ou moins transparentes, le
      contenu du calque sur lequel vous peignez transparaîtra dans les zones
      transparentes. C'est une des multiples façon de réaliser des transitions
      par recouvrement dans GIMP.
    </para>
    <para lang="nl">
      Let wel: Patronen hoeven niet helemaal ondoorzichtig te zijn. Als u een
      patroon met doorzichtige delen gebruikt schijnen de onderliggende lagen
      nog steeds door het patroon heen. Dit is een van de vele manieren om met
      <quote>bedekkingen</quote> in <acronym>GIMP</acronym> te werken.
    </para>
    <para lang="it">
      Nota: i motivi non devono necessariamente essere opachi. Se si
      riempie o disegna usando un motivo con aree trasparenti o traslucide,
      il contenuto precedente dell'area verrà mostrato al di sotto. Questo
      è uno dei molti modi di creare <quote>sovrapposizioni</quote> in GIMP.
    </para>
    <para lang="ko">
      메모: 패턴은 불투명할 필요는 없다. 반투명하거나 투명한 부분을 가진 
      패턴으로 칠하거나 채울때, 기존의 그림이 패턴을 통해 보이게 된다.
      이것은 김프에서 사용되는 다양한 <quote>오버레이</quote> 방법 중의 
      하나이다.
    </para>
    <para lang="no">
      Legg merke til at mønstra gjerne kan vere gjennomsiktige.
      Dersom du bruker eit mønsterelement som inneheld gjennomsiktige område,
      vil innhaldet i laget under skine gjennom det nye mønsteret. Dette er
      ein av dei mange måtane å lage <quote>overlegg</quote> på i
      <acronym>GIMP</acronym>.
    </para>
    <para lang="ru">
      текстуры не обязательно должны быть прозрачными. Если вы
      заливаете или рисуете с использованием текстуры по полупрозрачным
      или  прозрачным областям, то предыдущее содержимое  будет
      отображено позади. Это один из методов "оверлея" в GIMP.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      注意：图案并要求必须是不透明的。如果在一个透明或半透明区域中用图案填充或涂画，该区域以前的内容将从下面透出来。这是在 GIMP
      进行“重叠”的多种方式中的一种。
    </para>
  </tip>

  <para lang="en">
    When you install GIMP, it comes presupplied with a few dozen
    patterns, which seem to have been chosen more or less randomly.
    You can also add new patterns, either ones you create yourself, or
    ones you download from the vast number available online.
  </para>
  <para lang="de">
    GIMP wird mit einem Set von Mustern ausgeliefert. Da diese sicher nicht
    in jedem Fall alle Ihre Anforderungen abdecken, haben Sie die Möglichkeit,
    eigene Muster in GIMP anzulagen oder Muster, welche im Internet verfügbar
    sind, in GIMP zu verwenden.
  </para>
  <para lang="fr">
    GIMP est installé avec une petite douzaine de motifs qui semblent 
    avoir été choisis plus ou moins au hasard. Vous pouvez en ajouter 
    de nouveaux, que vous avez créés ou téléchargés.
  </para>
  <para lang="it">
    Quando si installa, GIMP arriva corredato di alcune dozzine di motivi,
    che sembrano essere stati più o meno scelti a caso. È anche possibile
    aggiungerne di nuovi, sia creati da noi stessi che scaricati dalla
    grande scelta disponibile su Internet.
  </para> 
  <para lang="ko">
    김프를 설치하면, 많은 패턴이 같이 설치된다. 그리고 직접 만들거나 온라인
    상에서 다운로드받아 추가할 수도 있다.
  </para>
  <para lang="nl">
    <acronym>GIMP</acronym> wordt geïnstalleerd men een tiental, schijnbaar
    willekeurig gekozen, patronen. U kunt zelf meer toevoegen die u zelf kunt
    maken of uit het grote aantal online-beschikbare kunt ophalen.
  </para>
  <para lang="no">
    Den samlinga med mønsterelement som følgjer med <acronym>GIMP</acronym>
    er nokså tilfeldig. Dei fleste er tilsynelatande lagt inn på slump.
    Sjølvsagt kan du lage dine eigne mønsterelement, eller legge inn element
    du har fått frå andre. Søker du på Internett, søk på det engelske
    <quote>pattern</quote>, gjerne med nærare definisjonar i tillegg.
  </para>
  <para lang="ru">
    При установке GIMP устанавливается несколько дюжин  текстур, которые
    видимо были выбраны более или менее случайным образом. Также вы
    можете добавить новые, созданные вами текстуры, или загрузить их
    из сети, где они доступны в  огромных количествах.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    安装 GIMP 的时候，就自带了很多随机选取的图案。您也可以自己创建或从网上下载来添加新的。
  </para>

  <para lang="en">
    GIMP's <emphasis>current pattern</emphasis>,
    used in most pattern-related operations, is shown in the
    Brush/Pattern/Gradient area of the Toolbox. Clicking on the pattern symbol
    brings up the <link linkend="gimp-pattern-dialog">Patterns dialog</link>,
    which allows you to select a different pattern. You can also access the
    Patterns dialog by menu, or dock it so that it is present continuously.
  </para>
  <para lang="de">
    Das aktuell ausgewählte Muster wird im unteren Bereich des
    Werkzeugfensters angezeigt. Wenn Sie auf dieses klicken, wird der Dialog
    <link linkend="gimp-pattern-dialog">Muster</link> angezeigt, der es Ihnen
    gestattet, ein anderes Muster auszuwählen oder eigene Muster hinzuzufügen.
  </para>
  <para lang="fr">
    Le <emphasis>motif actif</emphasis>
    est affiché dans la zone Brosse/Motif/Dégradés de la Boîte à outils. En
    cliquant sur son icône, vous ouvrez la fenêtre du
    <link linkend="gimp-pattern-dialog">Dialogue des motifs</link>,
    qui vous permet de choisir un autre motif. Vous pouvez aussi accéder au
    Dialogue des motifs par le menu, ou l'inclure dans une fenêtre attachable
    si vous en avez sans cesse besoin.
  </para>
  <para lang="it">
    Il <emphasis>motivo corrente</emphasis> di GIMP, usato in molte
    operazioni legati ai motivi, viene mostrato nell'area
    Pennello/Motivo/Gradiente della barra degli strumenti. Facendo clic sul
    simbolo del motivo si porta in primo piano
    la <link linkend="gimp-pattern-dialog">Finestra dei motivi</link>, che
    consente di scegliere un motivo differente. È possibile accedere a
    questa finestra anche tramite menu o agganciare la finestra in maniera
    tale da renderla sempre visibile e a portata di mouse.
  </para>
  <para lang="ko">
    대부분의 패턴 작업에 연관된 <emphasis>현재 패턴</emphasis> 은 도구상자의
    브러쉬/패턴/그라디언트 영역에 표시된다. 여기서 패턴 모양을 클릭하면,
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-pattern-dialog">패턴 대화상자</link>
    --> 패턴 대화상자
    가 나타나고, 이를 통해 다른 패턴을 선택할 수 있다. 또 메뉴를 통해 패펀
    대화상자를 호출할 수도 있으며, 이를 도킹시킬 수도 있다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Het <emphasis>actieve patroon</emphasis> van <acronym>GIMP</acronym> dat
    in de meeste patroon-gerelateerde operaties gebruikt wordt, staat
    aangegeven in het Penseel/Patroon/Verloop vak van het gereedschapsvenster.
    Als u op het patroonvakje klikt verschijnt het <!--XXX_NLlink
    linkend="gimp-pattern-dialog"-->Patronen dialoogvenster<!--/link-->
    waarmee u een ander actief patroon kunt kiezen. U kunt dit dialoogvenster
    ook via menukeuzen openen of in een dok koppelen zodat het continu
    beschikbaar is.
  </para>
  <para lang="no">
    Det mønsterelementet som er i brukt i dei verktøya som nyttar mønster,
    blir vist på området <emphasis>Mønsterelement</emphasis> i verktøyskrinet.
    Klikkar du på mønstersymbolet, vil du få opp <!-- PENDING:no
    <link (src/dialogs -> patterns-dialog.xml)
    linkend='gimp-pattern-dialog'-->Mønsterdialogen<!--/link-->. Du har også
    tilgang til denne dialogen frå dialogmenyen. Om ønskjeleg, kan du lime
    mønsterdialogen inn i ein annan dialog. 
  </para>
  <para lang="ru">
    <emphasis>Текущая текстура</emphasis>, используемая в большинстве
    связанных с текстурами операций, отображается в области
    Кисти/Шаблоны/Градиенты панели инструментов.  Щелчок по значку
    текстуры вызовет диалог выбора <!--link linkend='gimp-pattern-dialog'-->
    Текстуры<!--/link-->, позволяющий  вам
    выбрать другую текстуру. Вы также можете вызвать диалог  с помощью
    меню, или прикрепить его как панель для  постоянной видимости.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    显示在工具箱的画笔/图案/渐变区域的 GIMP “当前图案”在大多数有关图案的操作中使用。点击工具箱的图案标志唤出<link linkend="gimp-pattern-dialog">图案对话框</link>，它允许选择一个不同图案。也可以通过菜单唤出图案对话框，或停靠它，这样看上去比较连贯。
  </para>

  <para lang="en">
    To add a new pattern to the collection, so that it shows up in the
    Patterns dialog, you need to save it in a format GIMP can use, in a folder
    included in GIMP's pattern search path. There are several file formats you
    can use for patterns:
  </para>
  <para lang="de">
    Um ein neues Muster in die Auswahl des Dialoges aufzunehmen, speichern Sie
    es als Bild in einem von GIMP unterstützten Dateiformat in einem
    der Verzeichnisse, in welchen GIMP nach Mustern sucht, ab. Die Dateiformate,
    in denen Sie Muster ablegen können, umfassen:
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour ajouter un motif à la collection, de façon à ce qu'il apparaisse dans
    le Dialogue des motifs, vous devez l'enregistrer dans un format que GIMP
    sait lire, dans un dossier inclus dans le chemin de recherche des motifs
    de GIMP. Vous pouvez utiliser quatre formats de motifs:
  </para>
  <para lang="it">
    Per aggiungere un nuovo motivo alla collezione, in maniera da renderlo
    visibile nella finestra dei motivi, è necessario che venga salvato in
    un formato che GIMP possa usare, salvandolo in una cartella inclusa nel
    percorso di ricerca per i motivi di GIMP. Ci sono diversi formati che
    possono essere usati per i motivi:
  </para>
  <para lang="ko">
    패턴 모음으로부터 새로운 패턴을 추가시키려면 
김프에서
 사용가능한 
    포맷으로 저장을 하고, 김프 패턴 찾기 경로에 해당 폴더를 
포함시켜야 한다.
    다음은 패턴으로 사용가능한 파일 포맷들이다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Om een nieuw patroon toe te voegen aan het patronen dialoogvenster moet u
    het opslaan in een goede bestandsopmaak en opslaan in een map die in het
    patronen zoekpad van <acronym>GIMP</acronym> staat.
    De verschillende bestandsopmaken die <acronym>Gipm</acronym> voor patronen kan
    gebruiken zijn:
  </para>
  <para lang="no">
    Ønskjer du å legge til eigne mønsterelement, må desse lagrast i eit format
    <acronym>GIMP</acronym> forstår, og i ei mappe som ligg i søkevegen
    til <acronym>GIMP</acronym>. Det er fleire format som kan nyttast til
    mønsterelement: 
  </para>
  <para lang="ru">
    Для добавления в коллекцию новой текстуры, для того, чтобы она 
    отображалась в диалоге выбора текстур, вы должны сохранить её  в
    используемом GIMP формате, во включенную в поисковый путь папку.
    Существует несколько форматов файлов которые вы  можете использовать
    в качестве текстур:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    要在显示在图案对话框中的原有图案中添加一个新的，您需要把它保存为 GIMP 能使用一种的格式，并包含在 GIMP 图案搜索路径中。图案能使用两种文件格式：
  </para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>PAT</term>

      <listitem>
        <para lang="cs">
          GIMP ukládá vzorky do souborů s připonou <filename>.pat</filename>.
        </para>
        <para lang="de">
          Dateien mit der Endung <filename>.pat</filename> im Dateinamen
          werden ausschließlich von GIMP verwendet. Sie werden also keine
          Dateien mit dieser Endung finden, die nicht speziell für GIMP
          erstellt wurden. Sie können jedoch jedes Bild in GIMP öffnen und im
          Dateiformat <filename>.pat</filename> speichern.
        </para>
        <para lang="en">
          The <filename>.pat</filename> format is used only by GIMP, so
          you will not find patterns in this format unless they were
          created specifically for GIMP.  You can, however, convert any
          image into a <filename>.pat</filename> file by opening it in
          GIMP and then saving it using a file name ending in
          <filename>.pat</filename>. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Le format <filename>.pat</filename> est spécifique à GIMP. 
          Vous pouvez transformer n'importe qu'elle image en fichier 
          <filename>.pat</filename> en l'ouvrant dans GIMP et en 
          l'enregistrant avec l'extension <filename>.pat</filename>. 
        </para>
        <para lang="it">
          Il formato file <filename>.pat</filename> viene usato solo da
          GIMP, perciò non si troveranno motivi in questo formato a meno
          che essi non siano stati specificatamente creati per GIMP. È
          comunque possibile convertire qualsiasi immagine in
          formato <filename>.pat</filename> aprendola e salvandola con un
          nome file che finisca con l'estensione
          <filename>.pat</filename>. 
        </para>
        <para lang="ko">
          <filename>.pat</filename> 파일은 김프에서만 사용할 수 있는 패턴
          파일로 
김프에서 만들지 않는 한 볼 수 없는 포맷이다. 그리고 어떤
          이미지든 <filename>.pat</filename> 파일로 저장할 수 있는데,
          이는 김프로 해당 이미지를 읽어들이고 확장자명을 
          <filename>.pat</filename> 으로 하여 저장하면 된다.
        </para>
        <para lang="nl">
          De <filename>.pat</filename> opmaak wordt alleen door
          <acronym>GIMP</acronym> gebruikt, dus patronen die u in deze opmaak
          vindt, zijn speciaal voor <acronym>GIMP</acronym> gemaakt. Iedere
          afbeelding die met <acronym>GIMP</acronym> te openen is, kan door
          <acronym>GIMP</acronym> naar deze opmaak omgezet worden als u dat
          bij het opslaan aangeeft door de bestandsnaam met de extensie
          <filename>.pat</filename> te laten eindigen
        </para>
        <para lang="no">
          Formatet <filename>.pat</filename> blir nytta bare av
          <acronym>GIMP</acronym>. Du vil såleis ikkje finna mønster i
          <filename>.pat</filename>-format utan at det er skrive spesielt
          for <acronym>GIMP</acronym>. Du kan omforma alle kjente biletfiler
          til <filename>.pat</filename>-format ved å opne dei i
          <acronym>GIMP</acronym> og deretter lagra dei med filutvidinga
          <filename>.pat</filename>. 
        </para>
        <para lang="ru">
          Формат <filename>.pat</filename> использует только GIMP,
    поэтому вы не найдёте текстур в этом  формате, за ислючением
    тех, которые были созданы  специально для GIMP. Однако вы
    можете преобразовать  любое изображение в
    <filename>.pat</filename>  файл с помощью открытия его в GIMP
    и сохранения  под именем с окончанием
    <filename>.pat</filename>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <filename>.pat</filename>格式只能 GIMP 使用，除非专门为 GIMP 创建，不然您无法找到那种格式的图案。尽管如此，您能通过在 GIMP 打开其它图像然后保存为<filename>.pat</filename>为后缀的文件名来将任何图像转变成一个<filename>.pat</filename>文件。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term>PNG, JPEG, BMP, GIF, TIFF</term>

      <listitem>
        <para lang="cs">
          GIMP 2.2 umí nově používat jako vzorky i
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename> nebo
          <filename>.tiff</filename> soubory.
        </para>
        <para lang="de">
          Seit der Version 2.2 von GIMP können Sie auch diese Dateiformate
          benutzen, um Bilder zu speichern, welche Sie in GIMP als Muster
          verwenden möchten.
        </para>
        <para lang="en">
          New in GIMP 2.2 is the ability to use
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, or
          <filename>.tiff</filename> files as patterns.  
        </para>


        <para lang="fr">
          Nouvelle dans GIMP est la possibilité d'utiliser les fichiers 
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, or
          <filename>.tiff</filename> comme motifs.
        </para>
        <para lang="it">
    Con GIMP versione 2.2 e oltre è possibile usare i file di formato
          <filename>.png</filename>, <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename> o
          <filename>.tiff</filename> come motivi.  
        </para>
 
        <para lang="ko">
 
          김프 2.2 에서는 
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, or
          <filename>.tiff</filename>
          파일을 패턴으로 사용할 수 있다.
        </para> 
        <para lang="nl">
          De mogelijkheid om
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, of
          <filename>.tiff</filename>-bestanden als patronen te gebruiken is
          een nieuwigheid van <acronym>GIMP</acronym>-2.2.
        </para>
        <para lang="no">
          Frå og med GIMP 2.2 kan du også bruke desse formata som mønster: 
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename> og
          <filename>.tiff</filename>.  
        </para>
        <para lang="ru">
          В GIMP 2.2 появилась возможность использовать в качестве 
          текстур файлы форматов 
          <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
          <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, или
          <filename>.tiff</filename> 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
        这是GIMP 2.2 中的新特性，图案能使用 <filename>.png</filename>，<filename>.jpg</filename>，<filename>.bmp</filename>，<filename>.gif</filename>，或<filename>.tiff</filename> 文件。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <para lang="en">
    To make a pattern available, you place it in one of the folders in GIMP's
    pattern search path. By default, the pattern search path includes two
    folders, the system <filename>patterns</filename> folder, which you should
    not use or alter, and the <filename>patterns</filename>
    folder inside your personal GIMP directory. You can add new folders to the
    pattern search path using the
    <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Pattern Folders</link>
    page of the Preferences dialog. Any PAT file (or, in GIMP 2.2, any of the
    other acceptable formats) included in a folder in the pattern search path
    will show up in the Patterns dialog the next time you start GIMP.
  </para>
  <para lang="de">
    Um ein Muster in GIMP verfügbar zu machen, müssen Sie es in einem
    Verzeichnis ablegen, welches sich im GIMP-Suchpfad für Musterdateien
    befindet. In den Standardeinstellungen ist dies das Verzeichnis
    <filename>patterns</filename> in Ihrem persönlichen GIMP-Profil. Dieses
    findet sich für gewöhnlich unter dem Namen <filename>.gimp-x.y</filename>
    in Ihrem Benutzerverzeichnis. X und Y bezeichnen dabei die Versionsnummer
    der GIMP-Version, mit der Sie aktuell arbeiten. Sie können weitere
    Verzeichnisse angeben, in denen GIMP nach Mustern sucht. Hierzu ergänzen
    Sie die GIMP-Einstellungen wie im
    <xref linkend="gimp-prefs-folders-data"/> beschrieben. Bitte beachten Sie,
    dass GIMP die neuen Suchpfade gegebenenfalls erst beim nächsten Start des
    Programms berücksichtigt.
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour rendre un motif disponible, placez-le dans un des dossiers du chemin
    de recherche des motifs de GIMP. Par défaut, le chemin de recherche des
    motifs comprend deux dossiers, le dossier système
    <filename>patterns</filename> que vous ne devez pas modifier, et le
    dossier <filename>patterns</filename> de votre répertoire personnel. Vous
    pouvez ajouter d'autres dossiers dans le chemin de recherche en utilisant
    la page <link linkend="gimp-prefs-folders-data">Dossiers/Motifs</link>
    des Préférences. Tous les motifs, avec un format reconnu par gimp,
    présents dans un dossier figurant dans un chemin de recherche des motifs
    de GIMP, apparaîtront dans le Dialogue des motifs au redémarrage de GIMP.
  </para>
  <para lang="it">
    Per rendere un motivo accessibile, basta porlo in una delle cartelle
    nel percorso di ricerca per i motivi di GIMP. Il valore predefinito per
    il percorso di ricerca include due cartelle, la cartella di sistema per
    i <filename>motivi</filename>, che non si dovrebbe usare o modificare,
    e quella all'interno della cartella personale dell'utente di GIMP. È
    comunque possibile aggiungere nuove cartelle nel percorso di ricerca
    usando la pagina <!--link linkend="gimp-prefs-folders-data"
    FIXME -->Cartelle dei motivi<!--/link--> nella finestra delle
    preferenze. Qualsiasi file PAT (o, in GIMP 2.2, qualsiasi altro formato
    accettato) all'interno di una cartella presente nel percorso di ricerca
    per i motivi, verrà mostrata nella finestra dei motivi al prossimo
    riavvio di GIMP.
  </para> 
  <para lang="ko">
 
    패턴을 사용하려면 김프 패턴 찾기 경로에 있는 폴더에 해당 패턴을 넣어두어야
    한다. 기본값으로 패턴 찾기 경로는 김프 시스템 폴더의 
    <filename>patterns</filename> 와 김프 사용자 디렉토리의
    <filename>patterns</filename> 폴더를 포함한다. 그리고 기본 설정 대화상자의
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-prefs-folders-data">패턴 폴더</link> --> 패턴 폴더
    를 이용하면 김프 패턴 찾기 경로에 다른 폴더를 추가할 수 있다.
    김프 패턴 찾기 경로에 있는 폴더에 있는 모든 PAT 파일(김프 2.2 에서는 
    호환가능한 모든 포맷)은 다음번 김프 시작시에 패턴 대화상자에 표시된다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Een patroon maakt u beschikbaar het in een van de patroon-zoekpaden van
    <acronym>GIMP</acronym> op te slaan. Standaard staan er tenminste twee twee
    mappen in dit zoekpad, te weten een algemene map: <filename>patterns</filename>
    in de map met de programmabestanden van <acronym>GIMP</acronym>; hierin kunt u
    beter niets veranderen. Ten tweede is er dus een <filename>patterns</filename>
    map in uw eigen <acronym>GIMP</acronym>-gebruikersmap. U kunt meer mappen aan het
    patronenzoekpad toevoegen in het <quote>Patronen</quote> tabblad van de
    <quote><!--XXX_NL link linkend="gimp-prefs-folders-data"-->
    Mappen<!--/link--></quote> in het
    <guimenuitem><accel>V</accel>oorkeuren</guimenuitem> dialoogvenster.  Als u
    <acronym>GIMP</acronym> dan de volgende keer opstart zullen de patronen van alle
    mogelijke bestanden in dat zoekpad, aan het patroon-dialoogvenster toegevoegd
    zijn.
  </para>  
  <para lang="no">
    For å gjere mønsterelementa tilgjengelege, må dei lagrast i ei av mappene
    der <acronym>GIMP</acronym> leiter etter mønster. Som vanleg er det
    normalt to slike mapper, systemmappa <filename>patterns</filename>, som du
    ikkje bør bruke eller endre, og <filename>patterns</filename>-mappa i
    den private <acronym>GIMP</acronym>katalogen din. Dersom dette ikkje er
    nok, kan du legge nye mapper i søkevegen til <acronym>GIMP</acronym> ved
    hjelp av <!-- PENDING:no (src/preferences -> prefs-folders-data.xml) 
    <link linkend='gimp-prefs-folders-data'-->Mønsterelement<!--/link-->
    som du finn under Mapper i Innstillingar i hovudmenyen. Alle PAT-filer,
    og i <acronym>GIMP</acronym> 2.2 og utover, også dei andre aksepterte
    formata, som <acronym>GIMP</acronym> finn i søkevegen for mønsterfiler,
    vil dukka opp i Mønsterdialogen neste gong du startar opp
    <acronym>GIMP</acronym>.
  </para>
  <para lang="ru">
    Для того, чтобы сделать текстуру доступной, поместите её в одну из
    предназначеных для текстур папок в поисковом пути GIMP. По
    умолчанию, поисковый  путь текстур включает в себя две папки, 
    системную <filename>patterns</filename>,  которую вы не должны
    использовать или изменять, и  папка <filename>patterns</filename> в
    вашей  персональной директории GIMP. С помощью страницы диалога 
    настроек  <!--link linkend='gimp-prefs-folders-data'-->Каталоги
    текстур<!--/link-->  вы можете добавить новые папки в поисковый путь
    текстур.  Любые PAT файлы (или в GIMP 2.2, любые другие допустимые 
    форматы) включенные в папку, входящую в поисковой путь  текстур, при
    следующем запуске GIMP будут отображены в диалоге "Текстуры". 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    将一个图案放进 GIMP 图案搜索路径中的一个文件夹使其可用。图案搜索路径默认包括两个文件夹，系统的 <filename>patterns</filename> 文件夹--您不应该使用或改变。和个人 GIMP 目录中的 <filename>patterns</filename> 文件夹。您能在首选项对话框的<link linkend="gimp-prefs-folders-data">图案文件夹</link>页中添加新文件夹到图案搜索路径。图案搜索路径中文件夹中包含的任何 PAT 或 PNG 文件都会在下次启动 GIMP 时显示在图案对话框中。
  </para>

  <para lang="en">
    There are countless ways of creating interesting patterns in GIMP, using
    the wide variety of available tools and filters -- particularly the
    rendering filters. You can find tutorials for this in many locations,
    including the <ulink url="www.gimp.org">GIMP home page</ulink>.
    Some of the filters have options that allow you to make their results
    tileable. Also, the
    <link linkend="script-fu-tile-blur">Tileable Blur</link>
    filter allows you to blend the edges of an image in order to make it more
    smoothly tileable.
  </para>
  <para lang="de">
    Es gibt unzählige Wege, mit GIMP interessante Muster zu erzeugen, und eine
    Menge von Werkzeugen und Filtern kann Sie bei dieser Aufgabe unterstützen.
    Speziell hervorgehoben seien an dieser Stelle die Renderfilter
    (<xref linkend="filters-render" />). Einige der Filter haben die
    Eigenschaft, das Ergebnis nahtlos machen zu können. Falls nicht, steht
    der Filter
    <link linkend="script-fu-tile-blur">Kachelbarer Weichzeichner</link> zur
    Verfügung, welcher die Ränder von Bildausschnittel nahtlos kachelbar
    macht. Ausserdem finden Sie Unterstützung in den unzähligen Tutorials
    auf der <ulink url="www.gimp.org">GIMP-Seite</ulink> im Internet. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Il y a de multiples façons de créer des motifs intéressants dans GIMP, en
    utilisant une large variété d'outils et de filtres, particulièrement les
    filtres de rendu. Vous trouverez des didacticiels en de nombreux endroits,
    dont <ulink url="www.gimp-fr.org">GIMP-fr</ulink>
    Certains filtres ont une option permettant de rendre leur résultat
    raccordable. Vous avez aussi le filtre
    <link linkend="script-fu-tile-blur">Flou mosaïque</link> qui applique un
    flou sur les bords de façon à rendre le motif mieux raccordable.
  </para>
  <para lang="it">
    Ci sono innumerevoli modi per creare motivi interessanti usando
    l'abbondante varietà di strumenti e filtri presenti in GIMP; in
    particolare, per esempio, i filtri di rendering. È possibile trovare
    delle esercizationi per quest'operazione su molti siti sul WEB, inclusa
    la <ulink url="www.gimp.org">pagina principale di GIMP</ulink>. Alcuni
    filtri prevedono un'opzione per rendere il risultato
    piastrellabile. Inoltre, il
    filtro <link linkend="script-fu-tile-blur">Sfocatura
    piastrellabile</link> permette di sfumare i bordi di un'immagine in
    modo da renderla piastrellabile senza soluzione di continuità.
  </para>
  <para lang="ko">
 
    도구나 필터로 패턴을 사용하는 방법은 셀 수 없이 많다(특히 렌더링 
    필터에서). 이에 대한 자세한 정보는 <ulink url="www.gimp.org">GIMP home 
    page</ulink> 에서 찾을 수 있다.
    몇몇 필터는 그 결과를 tileable 하도록 선택할 수 있는 옵션을 가지고 있다.
    그리고
    <!-- PENDING: ko <link linkend="script-fu-tile-blur">Tileable Blur</link> 
    --> Tileable Blur 
    필터는 조금더 부드럽게 이어붙을 수 있도록 이미지의 경계를 섞어준다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Er zijn talloze manieren waarop u met de beschikbare gereedschappen en filters
    van <acronym>GIMP</acronym> interessante patronen kunt maken -- in het bijzonder
    met de weergavefliters. Op veel plaatsen zijn documenten te vinden waarvan u kunt
    leren hoe u dit moet doen, bijvoorbeeld op de <ulink url="www.gimp.org">GIMP
    webstek</ulink>. Sommige filters hebben zelfs nadrukkelijke instellingen om de
    uitkomst ervan tegelbaar te maken. Verder levert het <!--link
    linkend="script-fu-tile-blur"-->Tegelbaar Vervagen<!--/link--> filter de
    mogelijkheid om de randen van een afbeelding te vermengen om er gladder mee te
    kunnen tegelen.
  </para>
  <para lang="no">
    Det finst mange måtar å laga mønsterelement på i <acronym>GIMP</acronym>.
    Du kan nytta alle tilgjengeleg reiskap og filter – spesielt
    <quote>teiknefiltra</quote>-filtra. Det finst fleire stader du kan lære
    meir om kunsten å lage mønsterelement, også på heimesidene for
    <ulink url='www.gimp.org'>GIMP</ulink>. Lager du mønsterelement som kan
    flisleggast, kan det vere ein ide å prøve filteret <!-- PENDING:no
    (src/filters/blur -> tileable.xml) 
    <link linkend='script-fu-tile-blur'-->Slør flisfugene<!--/link--> for å lage
    fine overgangar mellom bileta.
  </para>
  <para lang="ru">
    Существует несчётное количество методов создания  интересных текстур
    в GIMP, с использованием большого  множества инструментов и фильтров
    -- в особенности  фильтров отрисовки. <!--рендеринг-фильтров? --> 
    Вы можете найти учебники по этим действиям в различных источниках,
    включая  <ulink url='www.gimp.org'>домашнюю страницу GIMP</ulink>. 
    Некоторые из этих фильтров имеют параметры, позволяющие сделать
    результат более пригодными для черепичной укладки. Также фильтр
    <!--link linkend='script-fu-tile-blur'-->Размывание  кромки<!--/link-->
    позволяет размыть края изображения для  черепичной укладки.
  </para>
  <para lang="zh_CN"> 
    通过使用多种多样可用的工具和滤镜(特别时绘制滤镜)有无数种在 GIMP 中创建有趣图案的方法。许多地方都能找到这方面的教材,包括<ulink url="www.gimp.org">GIMP 主页</ulink>。许多滤镜都有使其结果可平铺的选项。而且，<!-- <link linkend="script-fu-tile-blur"> -->可平铺模糊滤镜允许您模糊一个图像的边缘使其产生更加平滑的可平铺。
  </para>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs;en;zh_CN">Pattern script examples</phrase>
      <phrase lang="de">Beispiele für Muster aus Renderfiltern</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemples de motifs créés avec les script de motif
      </phrase>
      <phrase lang="it">Esempi di script per motivi</phrase>
      <phrase lang="ko">패턴 스크립트 예제</phrase>
      <phrase lang="nl">Patroonscript voorbeelden</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel på mønster</phrase>
      <phrase lang="ru">Образцы скриптов для текстур</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/pattern-script-examples.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="cs">Příklady vzorků vytvořených pomocí Script-Fu.</para>
        <para lang="de">
          Filter von links nach rechts: 3D Truchet; Camouflage; Flatland; Land;
          Render Map; Swirly. Alle Filter wurden mit den Standardeinstellungen
          ausgeführt.
        </para>
        <para lang="en">
          Examples of patterns created using six of the Pattern script-fu's
          that come with GIMP. Default settings were used for everything
          except size. (From left to right: 3D Truchet; Camouflage; Flatland;
          Land; Render Map; Swirly)
        </para>
        <para lang="fr">
          Exemples de motifs créés avec six des script-fus de motifs livrés
          avec GIMP. Les paramètres par défaut sont utilisés pour tous, à
          l'exception de la taille. De gauche à droite: 3D Truchet; 
          Camouflage; Flatland; Land; Render Map; Swirly.
        </para>
        <para lang="it">
    Con l'installazione di GIMP vengono forniti esempi di motivi
          creati usando sei degli script-fu per i motivi. Le
          preimpostazioni sono quelle usate per la creazione, eccetto la
          dimensione (da sinistra a destra: 3D Truchet; Camouflage; Flatland;
          Land; Render Map; Swirly).
        </para>
        <para lang="ko">
          다음 예제는 김프에서 제공된 여섯 개의 패턴 script-fu 를 이용한 
          것으로 크기를 제외하고 모두 기본값을 적용한 것이다.(왼쪽에서 
          오른쪽으로:
 3D Truchet; Camouflage; Flatland;
Land; Render Map; Swirly)
        </para>
        <para lang="nl">
          Voorbeelden van patronen die met zes van de patroon script-fu's van
          <acronym>GIMP</acronym> gemaakt zijn. Behalve de grootte zijn ze
          gemaakt met alle instellingen op de beginwaarden.
          (Van links naar rechts: 3D Truchet; Camouflage; Vlakland; Land;
          Patroonland, kringelend)
        </para>
        <para lang="no">
          Desse eksempla er laga med <emphasis>Mønster script-fu</emphasis>
          som du finn i hovudmenyen under
          <menuchoice>
            <guimenu>Utvid</guimenu>
            <guisubmenu>Script-fu</guisubmenu>
            <guimenuitem>Mønster</guimenuitem>
          </menuchoice>.
          Førehandsinnstillingane er brukte for alle innstillingane unntatt
          storleiken. (Frå venstre, første rada: 3D Truchet, Camouflage og
          Flatland. I andre rada: Land, Render Map, Swirly). 
        </para>
        <para lang="ru">
          Примеры текстур, созданных с использованием шести текстурных
    скрипт-фу, устанавливаемых вместе с GIMP. Всюду, за
    исключением размера, были использованы настройки по умолчанию.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          六个用 GIMP 自带的图案 Script-Fu 创建的例子，除了大小它们都使用默认设置。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    Also of interest are a set of pattern-generating scripts that come with
    GIMP: you can find them in the Toolbox menu, under
    <menuchoice>
      <guimenu>Xtns</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Patterns</guisubmenu>
    </menuchoice>.
    Each of the scripts creates a new image filled with a particular type of
    pattern: a dialog pops up that allows you to set parameters controlling
    the details of the appearance. Some of these patterns are most useful for
    cutting and pasting; others serve best as bumpmaps.
  </para>

  <para lang="fr">
    Dignes d'intérêt sont également un lot de scripts générateurs de motifs
    livrés avec GIMP. Vous les trouverez dans le menu de la Boîte à outils
    sous
    <menuchoice>
      <guimenu>Exts</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Motifs</guisubmenu>
    </menuchoice>.
    Chacun de ces scripts crée une nouvelle image remplie d'un type
    particulier de motif; une fenêtre de dialogue vous permet de choisir les
    détails de l'apparence. Certains de ces filtres sont plus utiles pour le
    découpage et le collage, d'autres pour le repoussage.
  </para>

  <para lang="it">
    Gli script per la creazione dei motivi forniti con GIMP si possono
    trovare nel pannello strumenti sotto
    <menuchoice>
      <guimenu>Xtns</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Motivi</guisubmenu>
    </menuchoice>.  Ogni script crea una nuova immagine riempita con un
    motivo particolare: una finestra appare, permettendo di impostare i
    parametri di controllo della creazione del motivo. Alcuni di questi
    motivi sono molto utili per il copia incolla; altri sono meglio
    indicati come mappe di rilievo (bumpmap).
  </para>

  <para lang="ko">

    패턴을 만드는 스크립트 모음은 다음 메뉴에서 찾을 수 있다.
    <menuchoice>
      <guimenu>Xtns</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Patterns</guisubmenu> 
    </menuchoice> 
    각 스크립트는 특정 패턴을 채워진 이미지를 생성하게 되는데, 각 값을
    조절할 수 있는 대화상자가 제공된다. 이러한 패턴들은 잘라내기나 붙여넣기
    등의 작업을 하기에 꽤 유용하다.
  </para>

  <para lang="nl">
    <acronym>GIMP</acronym> wordt met een aantal interessante scripts geleverd
    die patronen kunnen genereren.  U kunt ze in het gereedschapsvenster
    vinden onder
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>X</accel>tra</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Patronen</guisubmenu>
    </menuchoice>.
    Ieder script maakt een nieuwe afbeelding met een specifieke patroonsoort.
    Met een dialoogvenster kunt u instellingen wijzigen om de eigenschappen
    van het uiteindelijk resultaat af te regelen. Sommige van deze patronen
    zijn erg handig bij het knippen en plakken en anderen zijn alleen geschikt
    om gebutste voorwerpen weer te geven.
  </para>

  <para lang="no">
    Kvart av skripta lagar eit nytt mønster fylt med ein bestemt struktur.
    Dei har også ein dialog der du kan bestemma ulike parametrar for ulike
    detaljar i biletet. Noen av desse mønstra høver best som utklipp til
    bruk i andre bilete, andre for direkte bruk. Du finn programma for å
    lage mønsterelement i verktøymenyen under
    <menuchoice>
      <guimenu>Utvid</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Mønster</guisubmenu>
    </menuchoice>.
  </para>

  <para lang="ru">
    Также представляет интерес набор генерирующих текстуры  скриптов,
    которые устанавливаются вместе с GIMP:  вы можете найти их в меню
    панели инструментов 
    <menuchoice>
      <guimenu>Расширения</guimenu>
      <guisubmenu>Скрипт-Фу</guisubmenu>
      <guisubmenu>Текстуры</guisubmenu>
    </menuchoice>.
    Каждый из этих скриптов создаёт новое изображение,  залитое особым
    типом текстуры: всплывающий диалог  позволяет вам установить
    управляющие внешним  видом параметры. Некоторые из этих текстур
    наиболее  подходят для вырезания и вставки, другие лучше  служат в
    качестве рельефов.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    GIMP 自带的一系列生成图案的脚本在工具箱菜单：
    <menuchoice>
      <guimenu>扩展</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>图案</guisubmenu>
    </menuchoice>。
    每个脚本产生一个用特殊类型图案填充的新图像：其间会弹出一个设定显示细节控制参数的对话框。这些图案中有些适合于剪切和粘贴，其它则适合用作凹凸贴图。
  </para>

</sect2>
