<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-concepts-patterns' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Patterns</title>
  <title lang="fr">Motifs</title>
  <title lang="zh_CN">图案</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Image</primary>
    <primary lang="fr">Image</primary>
    <primary lang="zh_CN">图像</primary>
    <secondary lang="en">Patterns</secondary>
    <secondary lang="fr">Motifs</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">图案</secondary>
  </indexterm>

  <para lang='en'>
    A <emphasis>pattern</emphasis> is an image, usually small, used
    for filling regions by <emphasis>tiling</emphasis>, that is, by
    placing copies of the pattern side by side like ceramic tiles.  A
    pattern is said to be <emphasis>tileable</emphasis> if copies of
    it can be adjoined left-edge-to-right-edge and
    top-edge-to-bottom-edge without creating obvious seams.  Not all
    useful patterns are tileable, but tileable patterns are nicest for
    many purposes.  (A <emphasis>texture</emphasis>, by the way, is
    the same thing as a pattern.)
  </para>
  <para lang="fr">
    Un <emphasis>motif</emphasis> est une image, habituellement de 
    petite taille, utilisée pour remplir des régions en <emphasis>
    mosaïque</emphasis>. Le plus souvent les motifs doivent être 
    raccordables, càd que, une fois placés côte à côte, les raccords 
    entre eux ne seront pas visibles. Ils sont souvent utilisés pour 
    les pages Web.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    一个<emphasis>图案</emphasis>是一个图像，常常比较小，用作<emphasis>平铺</emphasis>填充区域，即像铺瓷砖一样将图案的拷贝一个挨一个地放置。如果一个图案的拷贝左右，上下相接而没有明显的痕迹，我们就说这个图案是<emphasis>可平铺</emphasis>。不是所有有用的图案都可平铺，但可平铺的图案在完成许多目的中是最好的。(随便说一下，<emphasis>材质</emphasis>和图案是同样的东西。)
  </para>

  <informalfigure lang="en;fr;zh_CN">
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata
          fileref='../images/using/patterns-usage.png'
          format="PNG"/>
       </imageobject>
       <caption>
       <para lang='en'>
         Three ways of using the "Leopard" pattern:  bucket-filling a
         selection, painting with the Clone tool, and stroking an
         elliptical selection with the pattern.
       </para>
       <para lang="fr">
         Trois façons d'utiliser le motif «Léopard»: remplissage avec 
         le Pot de peinture, peinture avec l'outil Cloner, «Tracé» 
         d'une sélection elliptique avec le motif.
       </para>
       <para lang="zh_CN">
         使用“Leopard”图案的三种方法：油漆桶填充一个选区，用克隆工具涂画和用图案勾画一个椭圆形选区。
       </para>
       </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    In GIMP there are three main uses for patterns:
  </para>
  <para lang="fr">
    Dans Gimp, il y a trois principales façons d'utiliser les motifs:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    图案在GIMP中有三种主要用法：
  </para>
  <itemizedlist>

    <listitem>
      <para lang='en'>
        With the <link linkend='gimp-tool-bucket-fill'>Bucket
        Fill</link> tool, you can choose to fill a region with a
        pattern instead of a solid color.
      </para>
      <para lang="fr">
        Avec l'outil <link linkend='gimp-tool-bucket-fill'>
        Remplissage</link>, vous pouvez choisir de remplir une région 
        avec un motif au lieu d'une couleur unie.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        对于<link linkend='gimp-tool-bucket-fill'>油漆桶填充</link>，您可以选择使用一个图案而不是纯色来填充一个区域。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang='en'>
        With the <link linkend='gimp-tool-clone'>Clone</link> tool,
        you can paint using a pattern, with a wide variety of
        paintbrush shapes.  
      </para>
      <para lang="fr">
        Avec l'outil <link linkend='gimp-tool-clone'>Cloner</link>, 
        vous pouvez peindre en utilisant un motif, avec une grande 
        variété de formes de brosse.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        对于<link linkend='gimp-tool-clone'>克隆</link>工具，您可以用一个图案和多种不同的画笔形状来涂画。
      </para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang='en'>
        When you <emphasis>stroke</emphasis> a path or selection, you
        can do it with a pattern instead of a solid color.  You can
        also use the Clone tool as your choice if you stroke the
        selection using a painting tool.
      </para>
      <para lang="fr">
        Quand vous <emphasis>tracez</emphasis> un chemin ou une 
        sélection, vous pouvez le faire avec un motif au lieu d'une 
        couleur unie. Vous pouvez aussi choisir l'outil Cloner si vous 
        tracez la sélection à l'aide d'un outil de peinture.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您可以用一个图案而不是纯色来<emphasis>勾画</emphasis>一个路径或选区。当使用一个涂画工具来勾画选区时也能选择克隆工具。
      </para>
    </listitem>

  </itemizedlist>

  <para lang='en'>
    Note: Patterns do not need to be opaque.  If you fill or paint using a
    pattern with translucent or transparent areas, then the previous
    contents of the area will show through from behind it.  This is
    one of many ways of doing "overlays" in GIMP.
  </para>
  <para lang="fr">
    Les Motifs ne sont pas forcément opaques. Si vous remplissez ou 
    peignez avec un motif possédant des zones plus ou moins 
    transparentes, le contenu du calque sur lequel vous peignez 
    transparaîtra dans les zones transparentes. C'est une des 
    multiples façon de réaliser des transitions par recouvrement dans 
    Gimp. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    注意：图案并要求必须是不透明的。如果在一个透明或半透明区域中用图案填充或涂画，该区域以前的内容将从下面透出来。这是在 GIMP 进行“重叠”的多种方式中的一种。
  </para>

  <para lang='en'>
    When you install GIMP, it comes presupplied with a few dozen
    patterns, which seem to have been chosen more or less randomly.
    You can also add new patterns, either ones you create yourself, or
    ones you download from the vast number available online.
  </para>
  <para lang="fr">
    Gimp est installé avec une petite douzaine de motifs qui semblent 
    avoir été choisis plus ou moins au hasard. Vous pouvez en ajouter 
    de nouveaux, que vous avez créés ou téléchargés.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    安装 GIMP 的时候，就自带了很多随机选取的图案。您也可以自己创建或从网上下载来添加新的。
  </para>

  <para lang='en'>
    GIMP's <emphasis>current pattern</emphasis>, used in most
    pattern-related operations, is shown in the
    Brush/Pattern/Gradient area of the Toolbox.  Clicking on the
    pattern symbol brings up the <link
    linkend='gimp-pattern-dialog'>Patterns dialog</link>, which allows
    you to select a different pattern.  You can also access the
    Patterns dialog by menu, or dock it so that it is present
    continuously. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Le <emphasis>motif actif</emphasis> est affiché dans la zone 
    Brosse/Motif/Dégradés de la Boîte à outils. En cliquant sur son 
    icône, vous ouvrez la fenêtre du <link
    linkend='gimp-pattern-dialog'>Dialogue des motifs</link>, qui vous 
    permet de choisir un autre motif. Vous pouvez aussi accéder au 
    Dialogue des motifs par le menu, ou l'inclure dans une 
    fenêtre attachable si vous en avez sans cesse besoin.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    显示在工具箱的画笔/图案/渐变区域的 GIMP “当前图案”在大多数有关图案的操作中使用。点击工具箱的图案标志唤出<link linkend='gimp-pattern-dialog'>图案对话框</link>，它允许选择一个不同图案。也可以通过菜单唤出图案对话框，或停靠它，这样看上去比较连贯。
  </para>

  <para lang='en'>
    To add a new pattern to the collection, so that it shows up in the
    Patterns dialog, you 
    need to save it in a format GIMP can use, in a folder included in
    GIMP's pattern search path.  There are several file formats you can
    use for patterns:
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour ajouter un motif à la collection, de façon à ce qu'il 
    apparaisse dans le Dialogue des motifs, vous devez l'enregistrer 
    dans un format que Gimp sait lire, dans un dossier inclus dans le 
    chemin de recherche des motifs de Gimp. Vous pouvez utiliser 
    quatre formats de motifs:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    要在显示在图案对话框中的原有图案中添加一个新的，您需要把它保存为 GIMP 能使用一种的格式，并包含在 GIMP 图案搜索路径中。图案能使用两种文件格式：
  </para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <formalpara>
        <title>PAT</title>
        <para lang="en">
        The <filename>.pat</filename> format is used only by GIMP, so
        you will not find patterns in this format unless they were
        created specifically for GIMP.  You can, however, convert any
        image into a <filename>.pat</filename> file by opening it in
        GIMP and then saving it using a file name ending in
        <filename>.pat</filename>. 
        </para>
        <para lang="fr">
        Le format <filename>.pat</filename> est spécifique à Gimp. 
        Vous pouvez transformer n'importe qu'elle image en fichier 
        <filename>.pat</filename> en l'ouvrant dans Gimp et en 
        l'enregistrant avec l'extension <filename>.pat</filename>. 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
        <filename>.pat</filename>格式只能 GIMP 使用，除非专门为 GIMP 创建，不然您无法找到那种格式的图案。尽管如此，您能通过在 GIMP 打开其它图像然后保存为<filename>.pat</filename>为后缀的文件名来将任何图像转变成一个<filename>.pat</filename>文件。
        </para>
      </formalpara>
    </listitem>

    <listitem>
      <!-- corrected 9/17/04 WES -->
      <formalpara>
        <title lang="en">PNG, JPEG, BMP, GIF and TIFF</title>
        <title lang="fr">PNG, JPEG, BMP, GIF et TIFF</title>
        <title lang="zh_CN">PNG，JPEG，BMP，GIF 和 TIFF</title> 
        <para lang="en">
        New in GIMP 2.2 is the ability to use
        <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
        <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, or
        <filename>.tiff</filename> files as patterns.  
        </para>
        <para lang="fr">
        Nouvelle dans Gimp est la possibilité d'utiliser les fichiers 
        <filename>.png</filename>,  <filename>.jpg</filename>,
        <filename>.bmp</filename>, <filename>.gif</filename>, or
        <filename>.tiff</filename> comme motifs.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
        这是GIMP 2.2 中的新特性，图案能使用 <filename>.png</filename>，<filename>.jpg</filename>，<filename>.bmp</filename>，<filename>.gif</filename>，或<filename>.tiff</filename> 文件。
        </para>
      </formalpara>
    </listitem>

  </itemizedlist>

  <!-- corrected 9/17/04 WES -->
  <para lang='en'>
    To make a pattern available, you place it in one of the folders in
    GIMP's pattern search path. By default, the pattern search path
    includes two folders, the system <filename>patterns</filename>
    folder, which you should not use or alter, and the
    <filename>patterns</filename> folder inside your personal GIMP
    directory.  You can add new folders to the pattern search path
    using the <link linkend='gimp-prefs-folders-data'>Pattern
    Folders</link> page of the Preferences dialog.  Any PAT 
    file (or, in GIMP 2.2, any of the other acceptable formats)
    included in a folder in the pattern search path will show up 
    in the Patterns dialog the next time you start GIMP.
  </para>
  <para lang="fr">
    Pour rendre un motif disponible, placez-le dans un des dossiers 
    du chemin de recherche des motifs de Gimp. Par défaut, le chemin 
    de recherche des motifs inclut deux dossiers, le dossier système 
    <filename>patterns</filename> que vous ne devez pas modifier, et 
    le dossier <filename>patterns</filename> de votre répertoire 
    personnel. Vous pouvez ajouter d'autres dossiers dans le chemin 
    de recherche en utilisant la page Dossiers/Motifs des Préférences.
    Tous les motifs, avec un format reconnu par gimp, présents dans un 
    dossier figurant dans un chemin de recherche des motifs de Gimp, 
    apparaîtront dans le Dialogue des motifs au redémarrage de Gimp.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    将一个图案放进 GIMP 图案搜索路径中的一个文件夹使其可用。图案搜索路径默认包括两个文件夹，系统的 <filename>patterns</filename> 文件夹--您不应该使用或改变。和个人 GIMP 目录中的 <filename>patterns</filename> 文件夹。您能在首选项对话框的<link linkend='gimp-prefs-folders-data'>图案文件夹</link>页中添加新文件夹到图案搜索路径。图案搜索路径中文件夹中包含的任何 PAT 或 PNG 文件都会在下次启动 GIMP 时显示在图案对话框中。
  </para>

  <para lang='en'>
    There are countless ways of creating interesting patterns in GIMP,
    using the wide variety of available tools and filters --
    particularly the rendering filters.  You can find tutorials for
    this in many locations, including the <ulink
    url='www.gimp.org'>Gimp home page</ulink>.  Some of the filters
    have options that allow you to make their results tileable.  Also,
    the <link linkend='script-fu-tile-blur'>Tileable Blur</link>
    filter allows you to blend the edges of an image in order to make
    it more smoothly tileable.
  </para>
  <para lang="fr">
    Il y a de multiples façons de créer des motifs intéressants dans 
    Gimp, en utilisant une large variété d'outils et de filtres, 
    particulièrement les filtres de rendu. Vous trouverez des 
    didacticiels en de nombreux endroits, dont <ulink
    url='www.gimp-fr.org'>Gimp-fr</ulink>. Certains filtres ont une 
    option permettant de rendre leur résultat raccordable. Vous avez 
    aussi le filtre <link linkend='script-fu-tile-blur'>
    Flou mosaïque</link> qui applique un flou sur les bords de façon 
    à rendre le motif mieux raccordable.
  </para>
  <para lang="zh_CN"> 
    通过使用多种多样可用的工具和滤镜(特别时绘制滤镜)有无数种在 GIMP 中创建有趣图案的方法。许多地方都能找到这方面的教材,包括<ulink url='www.gimp.org'>GIMP 主页</ulink>。许多滤镜都有使其结果可平铺的选项。而且，<!-- <link linkend='script-fu-tile-blur'> -->可平铺模糊滤镜允许您模糊一个图像的边缘使其产生更加平滑的可平铺。
  </para>

  <!-- new material added 9/17/04 WES -->
  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata
          fileref='../images/using/pattern-script-examples.png'
          format="PNG"/>
        </imageobject>
      <caption>
        <para lang='en'>
          Examples of patterns created using six of the Pattern
          script-fu's that come with GIMP.  Default settings were used
          for everything except size.
        </para>
        <para lang="fr">
          Exemples de motifs créés avec six des script-fus de motifs 
          livrés avec Gimp. Les paramètres par défaut sont utilisés 
          pour tous, à l'exception de la taille.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          六个用 GIMP 自带的图案 Script-Fu 创建的例子，除了大小它们都使用默认设置。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    Also of interest are a set of pattern-generating scripts that come
    with GIMP:  you can find them in the Toolbox menu, under
    <menuchoice>
      <guimenu>Xtns</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Patterns</guisubmenu>
    </menuchoice>.
    Each of the scripts creates a new image filled with a particular
      type of pattern:  a dialog pops up that allows you to set
      parameters controlling the details of the appearance.  Some of
      these patterns are most useful for cutting and pasting; others
      serve best as bumpmaps.
  </para>
  <para lang="fr">
    Dignes d'intérêt sont également un lot de scripts générateurs de 
    motifs livrés avec Gimp. Vous les trouverez dans le menu de la 
    Boîte à outils sous
    <menuchoice>
      <guimenu>Exts</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>Motifs</guisubmenu>
    </menuchoice>.
    Chacun de ces scripts crée une nouvelle image remplie d'un type 
    particulier de motif; une fenêtre de dialogue vous permet de 
    choisir les détails de l'apparence. Certains de ces filtres sont 
    plus utiles pour le découpage et le collage, d'autres pour le 
    repoussage. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 自带的一系列生成图案的脚本在工具箱菜单：
    <menuchoice>
      <guimenu>扩展</guimenu>
      <guisubmenu>Script-Fu</guisubmenu>
      <guisubmenu>图案</guisubmenu>
    </menuchoice>。
    每个脚本产生一个用特殊类型图案填充的新图像：其间会弹出一个设定显示细节控制参数的对话框。这些图案中有些适合于剪切和粘贴，其它则适合用作凹凸贴图。
  </para>

</sect2>
