<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-concepts-plugins' lang="cs;en;fr;zh_CN">
  <title lang="cs">Zásuvné moduly</title>
  <title lang="en">Plugins</title>
  <title lang="fr">Greffons</title>  <!--050509-->
  <title lang="sv">Använda GIMP</title>
  <title lang="zh_CN">插件</title>

  <indexterm>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="sv">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <secondary lang="cs">Zásuvné moduly</secondary>
    <secondary lang="en">Plugins</secondary>
    <secondary lang="de">Plugins</secondary>
    <secondary lang="fr">Greffons</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">插件</secondary>
  </indexterm>

  <sect2>
    <title lang="cs">Úvod</title>
    <title lang="en">Introduction</title>
    <title lang="fr">Introduction</title>
    <title lang="zh_CN">简介</title>
    <para lang="cs">
      Jednou z nejlepších vlastností Gimpu je jeho snadná rozšiřitelnost
      o nové funkce pomocí zásuvných modulů (pluginů). Zásuvné moduly jsou
      externí programy spouštěné pod kontrolou Gimpu a úzce s ním
      spolupracující. Zásuvné moduly mohou s obrázky manipulovat v podstatě
      libovolným způsobem. Je mnohem snazší napsat malý zásuvný modul, než
      novou funkci složitě implementovat do jádra Gimpu. Mnoho cenných modulů
      má jen několik málo set řádků C kódu.
    </para>
    <para lang="en">
      One of the nicest things about Gimp is how easily its
      functionality can be extended, by using plugins.  Gimp plugins
      are external programs that run under the control of the main
      Gimp application and interact with it very closely.  Plugins can
      manipulate images in almost any way that users can.  Their
      advantage is that it is much easier to add a capability to Gimp
      by writing a small plugin than by modifying the huge mass of
      complex code that makes up the Gimp core.  Many valuable
      plugins have C source code that only comes to 100-200 lines or
      so.  
    </para>
    <para lang="fr">
      L'un des points les plus agréables du Gimp est qu'on peut aisément 
      lui ajouter des fonctionnalités en utilisant des greffons. Les 
      greffons de Gimp sont des programmes extérieurs qui tournent sous 
      le contrôle de l'application principale du Gimp en interaction très 
      proche avec lui. Les greffons peuvent manipuler une image presque 
      de la même manière qu'un utilisateur. Leur avantage est qu'il est 
      beaucoup plus simple d'ajouter une possibilité à Gimp en écrivant 
      un petit greffon plutôt qu'en modifiant l'énorme quantité de lignes 
      de codes qui constituent le noyau de Gimp. De nombreux greffons 
      sont écrits en langage C et ne font que 100-200 lignes.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      GIMP 中一件最棒的事就是扩展其功能非常容易，通过插件。GIMP 插件是一些被主 GIMP 程序控制并与它紧密交互的外部程序。插件能以用户所能做到的几乎是任何方式来处理图像。它们的优势在于通过编写小插件增加功能比修改构成 GIMP 核心冗长而复杂的代码更为容易。许多非常有用的插件也就仅仅只有 100-200 行的 C 代码。
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Spolu s Gimpem se standardně dodává několik desítek zásuvných modulů.
      Většina z nich je dostupná přes nabídku <guimenu>Filtry</guimenu>
      (veškerý obah této nabídky je tvořen zásuvnými moduly), ale mnohé další
      jsou dostupné i v jiných nabídkách. V mnoha případech ani uživatel
      netuší, že používá zásuvný modul. Například funkce „Normalizovat“
      pro automatickou korekci barev je ve skutečnosti zásuvným modul, ačkoli
      z uživatelského hlediska tomu nic nenapovídá.
    </para>

    <para lang="en">
      Several dozen plugins are included in the main Gimp
      distribution, and installed automatically along with Gimp.
      Most of them can be accessed through the
      <guimenu>Filters</guimenu> menu (in fact, everything in that
      menu is a plugin), but a number are located in other menus.  In
      many cases you can use one without ever realizing that it is a
      plugin: for example, the "Normalize" function for automatic
      color correction is actually a plugin, although there is nothing
      about the way it works that would tell you this.
    </para>

    <para lang="fr">
      Plusieurs douzaines de greffons sont inclus dans la distribution 
      principale de Gimp et installés en même temps que lui. La plupart 
      sont accessibles via le menu <guimenu>Filtres</guimenu> (en fait, 
      ce menu n'est constitué que de greffons), mais bon nombre se 
      répartissent dans les autres menus. La plupart du temps vous les 
      utiliserez sans même le savoir : par exemple, la fonction 
      "Normaliser" qui corrige les couleurs automatiquement est un 
      greffon, bien que rien dans la façon dont elle travaille ne le 
      laisse supposer.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      很多插件已经包含在 GIMP 版本，并随着 GIMP 自动安装了。通过<guimenu>滤镜</guimenu>菜单(实际上那个菜单中都是插件)能够使用大部分插件，另一部分则在其它菜单中。许多情况下，您会用到插件，并且您还没有意识到它是：比如，“标准化”能够自动更正色彩的功能实际上就是一个插件，虽然它运行的方式并没有告诉您。
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Kromě zásuvných modulů dodávaných přímo s Gimpem existuje mnoho dalších
      modulů na Internetu. Mnoho jich lze nalézt na stránkách <ulink
      url="http://registry.gimp.org">Gimp Plugin Registry</ulink> (anglicky),
      které slouží jako centrální skladiště zásuvných modulů pro Gimp.
      Uživatelé tam mohou zásuvné moduly různými způsoby vyhledávat, autoři
      zásuvných modulů naopak své výtvory na server nahrávat.
    </para>

    <para lang="en">
      In addition to the plugins included with Gimp, many more are
      available on the net.  A large number can be found at the <ulink
      url="http://registry.gimp.org">Gimp Plugin Registry</ulink>, a
      web site whose purpose is to provide a central repository for
      plugins.  Creators of plugins can upload them there; users in
      search of plugins for a specific purpose can search the site in
      a variety of ways.
    </para>

    <para lang="fr">
      Beaucoup d'autres greffons que ceux fournis avec le Gimp sont 
      disponibles sur la Toile. Un bon nombre se trouvent dans le <ulink
      url="http://registry.gimp.org">Registre des Plugins de Gimp</ulink>, 
      un site web dont le but est de centraliser la distribution des 
      greffons. Les créateurs de greffons peuvent les déposer ici ; les 
      utilisateurs à la recherche d'un greffon spécifique peuvent le 
      rechercher sur ce site de plusieurs manières.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      除了 GIMP 附带的插件外，网上还有更多。您能在 <ulink url="http://registry.gimp.org">GIMP 插件注册处</ulink>找到大量插件，该网站的目的就是为插件提供一个中央储藏的地方。插件制作者可以上传到这里;寻找完成某些目的插件的用户能用多种方式在这个网站搜索。
    </para>

    <para lang="cs">
      Kdokoliv na světě může napsat zásuvný modul pro Gimp a zpřístupnit ho
      po síti, ať už přes stránku Registrů nebo na své soobní stránce. Tímto
      způsobem lze získat mnoho nesmírně zajímavých a cenných zásuvných
      modulů. S takovou svobodou ovšem přichází i jistá rizika, skutečnost,
      že modul může vytvořit kdokoliv, znamená, že neexistuje možnost hlídat
      jejich kvalitu. Zásuvné moduly distribuované přímo s Gimpem jsou pečlivě
      testovány a laděny vývojáři Gimpu, ale mnoho z těch, které naleznete na
      síti, bylo zbastleno během několika hodin a pak ponecháno na pospas
      osudu. Někteří tvůrci zásuvných modulů si se stabilitou nedělají těžkou
      hlavu a i ti, kteří jsou pečliví, nemají často možnost provádět rozsáhlé
      testy na řadě různých systémů a v různých situacích. Když si z webu
      stáhnete zásuvný modul, dostáváte něco zdarma, a mnohdy dostanete přesně
      to, za co jstye zaplatili. Tím vás nechceme odradit, jen si chceme být
      jistí, že chápete tvrdou realitu světa Internetu.
    </para>

    <para lang="en">
      Anybody in the world can write a Gimp plugin and make it
      available over the web, either via the Registry or a personal
      web site, and many very valuable plugins can be obtained in this
      way ­ some are described elsewhere in the User's Manual.  With
      this freedom from constraint comes a certain degree of risk,
      though:  the fact that anybody can do it means that there is no
      effective quality control.  The plugins distributed with Gimp
      have all been tested and tuned by the developers, but many that
      you can download were just hacked together in a few hours and
      then tossed to the winds.  Some plugin creators just don't care
      about robustness, and even for those who do, their ability to
      test on a variety of systems in a variety of situations is often
      quite limited.  Basically, when you download a plugin, you are
      getting something for free, and sometimes you get exactly what
      you pay for.  This is not said in an attempt to discourage you,
      just to make sure you understand reality.
    </para>

    <para lang="fr">
      N'importe qui dans le monde peut écrire un greffon pour Gimp et le 
      mettre à disposition sur le web, dans le registre ou sur un site 
      personnel, et de nombreux greffons intéressants peuvent être 
      obtenus ainsi - certains sont décrits plus loin dans le manuel 
      utilisateur. Avec une telle liberté il y a une part de risque : le 
      fait que n'importe qui puisse le faire signifie qu'il n'y a pas de 
      contrôle qualité. Les greffons distribués avec Gimp ont tous été 
      testés et ajustés par les développeurs, mais parmi ceux que vous 
      pourrez télécharger, certains ont été écrits en quelques heures et 
      distribués sans autre forme de procès. Certain créateurs de 
      greffons ne s'inquiètent pas de la robustesse, et même pour ceux 
      qui le font, leur possibilité de les tester sur de nombreux 
      systèmes, dans de nombreuses conditions, est souvent limitée.
      En résumé, quand vous téléchargez un greffon, cela ne vous coûte 
      rien et parfois la qualité s'en ressent. Nous ne disons pas cela 
      pour vous décourager mais juste pour que vous compreniez ce qu'il 
      en est.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
       任何人都能写 GIMP 插件，然后通过注册处或个人网站在网络上发布，一些非常有价值的插件可以就通过这样获得---在用户手册中有一些描述。这种相对的自由有时会产生一定的风险。事实上，任何人都可以这样做意味这缺少有效的质量控制。GIMP 发行版本所附带的插件都是经过开发人员测试和调整过，但是许多您能下载的是几小时前才被整理出来，还不稳定。一些插件制作人员并不在乎代码的健壮性。即使都那些注意了的人，他们在各种系统中不同情况下的测试能力还非常有限。一般来说，当您下载一个插件时，您得到了些实惠，但有时您也要付出代价。这并不是说要打击您，只是让您认识到这是事实。
    </para>

    <warning lang="cs">
      <para>
        Zásuvné moduly jsou plnohodnotné spustitelné programy a mohou dělat
        cokoliv, co ostatní programy. To zahrnuje i možnost instalace zadních
        vrátek do systému, poškození dat či jiné ohrožení bezpečnosti. Nikdy
        neinstalujte zásuvný modul ze zdroje, kterému plně nedůvěřujete.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="en">
      <para>
        Plugins, being full-fledged executable programs, can do
        any of the things that any other program can do, including
        install back-doors on your system or otherwise compromise its
        security.  Don't install a plugin unless it comes from a trusted
        source.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="fr">
      <para>
        Les greffons sont des programmes exécutables, ils peuvent faire 
        tout ce que d'autres programmes font, y compris installer des 
        "Back door" (porte dérobée) sur votre système ou compromettre sa 
        sécurité. N'installez un greffon que s'il vient d'une source sûre.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="zh_CN">
      <para>
      插件，作为完整的可执行程序，能做其它任何程序所能做的，包括在您的系统上安装后门或其它为害安全的事。不要轻易安装插件除非它的来源是可信任的。
      </para>
    </warning>  
    
    <para lang="cs">
      Toto varování se vztahuje jak ke stránkám Plugin Registry, tak k
      jakémukoliv jinému zdroji zásuvných modulů. Stránky Plugin Registry
      jsou přístupné každému autorovi, který je chce použít; nikdo nad nimi
      bedlivě nedohlíží. Samozřejmě, pokud správci zjistí, že je na stránkách
      něco špatného, odstraní to. Nicméně je nutno si uvědomit, že pro Gimp i
      jeho zásuvné moduly je stejná záruka, jako pro každý jiný volně
      distribuovatelný software: tedy žádná.
    </para>

    <para lang="en">
      These caveats apply as much to the Plugin Registry as to any
      other source of plugins.  The Registry is available to any
      plugin creator who wants to use it:  there is no systematic
      oversight.  Obviously if the maintainers became aware that
      something evil was there, they would remove it.  (That hasn't
      happened yet.)  There is, however, for Gimp and its plugins the
      same warranty as for any other free software: namely, none.
    </para>

    <para lang="fr">
      Cet avertissement vaut aussi bien pour le Registre de greffon que 
      pour les autres sources. Le Registre est à disposition de n'importe 
      quel créateur qui veut l'utiliser : il n'y a pas de supervision 
      systématique. Bien sûr si les webmestres apprennent la présence de 
      quelque chose de diabolique, ils l'enlèveront (cela n'est pas 
      encore arrivé). Il y a toutefois, pour Gimp et ses greffons, la 
      même garantie que pour tout autre logiciel libre : à savoir
      aucune.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在插件注册处也有和其它插件代码一样的危险。注册处允许任何想使用的插件制作者使用：这里并没有系统地监控。显而易见，如果当维护人员意识到那里有危险，他会将它们删除。(到目前还没发生过。)尽管如此，对 GIMP 和其插件 就像其它自由软件一样：没有担保。
    </para>
    
    <caution lang="cs">
      <para>
        Zásuvné moduly jsou součástí Gimpu již po dlouhou dobu. Nicméně
        zásuvné moduly napsané pro jednu verzi Gimpu nelze úspěšně používat
        s jinou verzí. Předtím je nutno moduly upravit, což může být snadné
        nebo ne. Mnohi zásuvných modulů je dostupých v různých verzích pro
        různé verze Gimpu. Před instalací zásuvného modulu si ověřte, že je
        určen pro vámi používanou verzi.
      </para>
    </caution> 

    <caution lang="en">
      <para>
        Plugins have been a feature of Gimp for many versions.  However,
        plugins written for one version of Gimp can hardly ever be used
        successfully with other versions.  They need to be ported:
        sometimes this is easy, sometimes not.  Many plugins are
        already available in several versions.  Bottom line: before
        trying to install a plugin, make sure that it is written for
        your version of Gimp.
      </para>
    </caution> 

    <caution lang="fr">
      <para>
        Les greffons existent dans Gimp depuis de nombreuses versions. 
        Toutefois, un greffon écrit pour une version de Gimp ne peut 
        presque jamais être utilisé avec une des autres versions. Il 
        faut les "porter" : parfois c'est facile, parfois non. De 
        nombreux greffons sont disponibles pour de nombreuses versions. 
        Aussi, avant d'installer un greffon assurez-vous qu'il est écrit 
        pour votre version de Gimp.
    </para>
    </caution> 
    
    <caution lang="zh_CN">
      <para>
      插件做为 GIMP 的特性已经存在多个版本中。尽管如此，为一个版本所写的插件很能在另一个版本中成功使用。它们需要被移植：有时是很容易，有时不是。许多插件已经在多个版本中都存在。最后记住：在您开始安装插件前，确认这是为您的 GIMP 版本所写的。
      </para>
    </caution>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="cs">Používání zásuvných modulů</title>
    <title lang="en">Using Plugins</title>
    <title lang="fr">Utiliser les greffons</title>
    <title lang="zh_CN">使用插件</title>
    <para lang="cs">
      Zásuvné moduly se používají stejně, jako jakékoliv jiné funkce Gimpu,
      není nutno vědět, že používáte zásuvný modul. Existuje ale pár věcí,
      kterým je užitečné rozumět.
    </para>
    <para lang="en">
      For the most part you can use a plugin like any other Gimp tool,
      without needing to be aware that it is a plugin.  But there are
      a few things about plugins that are useful to understand.
    </para>
    <para lang="fr">
      La plupart du temps vous utiliserez un greffon tout comme les 
      autres outils de Gimp, sans même savoir qu'il s'agit d'un greffon. 
      Mais il y a quelques petites choses qu'il est utile de savoir sur 
      les greffons.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      大多数情况下，像使用其它 GIMP 工具一样使用插件，并不需要意识到这是个插件。但是这里有些东西了解下对您是有帮助的。
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Zásuvné moduly nejsou obvykle tak stabilní jako jádro Gimpu. Pokud se
      zhroutí Gimp, je to považováno za velmi závažný problém, který může
      přinést uživateli hodně trápení. Pokud spadne zásuvný modul, nejsou
      obvykle důsledky tak vážné. Většinou lze plynule pokračovat v práci.
    </para>
    <para lang="en">
      One is that plugins are generally not as robust as the Gimp
      core.  When Gimp crashes, it is considered a very serious
      thing: it can cost the user a lot of trouble and headache.  When
      a plugin crashes, the consequences are usually not so serious.
      In most cases you can just continuing working without worrying
      about it.
    </para>
    <para lang="fr">
      Généralement, les greffons sont moins robustes que le noyau de 
      Gimp. Quand Gimp plante, c'est une affaire très sérieuse qui peut 
      provoquer des problèmes et des maux de têtes. Quand un greffon 
      plante, les conséquences sont généralement moins dramatiques. La 
      plupart du temps vous pouvez continuer votre travail sans vous en 
      soucier.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      一个就是插件一般来健壮性不如 GIMP 核心。当 GIMP 崩溃时，这是一件非常灾难性的事：它可能给用户带来许多麻烦和痛苦。而当插件死掉时，后果就常常并不是那么不堪设想。大多数情况下您能继续您的工作而没有必要担心。
    </para>
    
    <note lang="cs">
      <para>
        Zásuvné moduly jsou samostatnými programy a proto musí s jádrem Gimpu
        komunikovat zvláštním způsobem. Hackeři pracující na Gimpu mluví o
        „hovoru po drátě“. Když zásuvný modul spadne, komunikace se přeruší a
        oběví se chybová hláška „wire read error“.
      </para>
    </note>

    <note lang="en">
      <para>
        Because plugins are separate programs, they communicate with the
        Gimp core in a special way:   the Gimp developers call it
        "talking over a wire".  When a plugin crashes, the communication
        breaks down, and you will see an error message about a "wire
        read error".
      </para>
    </note>

    <note lang="fr">
      <para>
        Du fait que les greffons sont des programmes séparés, ils 
        communiquent avec le noyau de Gimp d'une manière spéciale : les 
        développeurs de Gimp appellent cela "talking over a wire" 
        (parler sur un fil). Quand un greffon se plante, la 
        communication s'arrête et vous voyez un message d'erreur à propos 
        d'une "erreur de lecture d'un fil".
    </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
      因为插件是些独立的程序，它们和 GIMP 核心通过特殊的方式通信：GIMP 开发者称其为“taking over a wire”。当插件崩溃时，通信就被中断，您会看到出现“wire read error”的错误消息。
      </para>
    </note>
    
    <tip lang="cs">
      <para>
        Po pádu zásuvného modulu na vás Gimp vyhrkne velmi znepokojující
        chybovou zprávu s varováním, že pád modulu mohl zanechat Gimp
        v narušeném stavu a že by bylo lepší uložit obrázky a Gimp
        restartovat. Přísně řečeno, je to správný postup, neboť zásuvné
        moduly mají skutečně možnost běh Gimpu narušit. Praxe ale říká,
        že takové narušení je poměrně vzácné, a většina uživatelů prostě
        bez přerušení pokračuje v práci. Musíte se rozhodnout sami, zvážit,
        jaké problémy by případná nestabilita Gimpu pro vás znamenala.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="en">
      <para>
        When a plugin crashes, Gimp gives you a very ominous-looking
        message telling you that the plugin may have left Gimp in a
        corrupted state, and you should consider saving your images and
        exiting.  Strictly speaking, this is quite correct, because
        plugins have the power to alter almost anything in Gimp, but for
        practical purposes, experience has shown that corruption is
        actually quite rare, and many users just continue working and
        don't worry about it.  Our advice is that you simply think about
        how much trouble it would cause you if something went wrong, and
        weigh it against the odds.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="fr">
      <para>
        Quand un greffon se plante, Gimp vous affiche un message menaçant 
        qui vous informe que le greffon peut l'avoir laissé dans un état 
        corrompu, vous devrez alors sauvegarder vos images et quitter 
        Gimp. En théorie, cela est vrai, parce que les greffons peuvent 
        altérer à peu près tout dans Gimp, mais en pratique, l'expérience 
        montre que la corruption est plutôt rare, et beaucoup 
        d'utilisateurs continuent de travailler sans se soucier de cela. 
        Notre conseil est de réfléchir aux conséquences d'un éventuel 
        problème et de peser le pour et le contre.
    </para>
    </tip>

    <tip lang="zh_CN">
      <para>
      当插件崩溃时，GIMP 显示一条看上去可怕的消息高诉您插件在崩溃的边缘，考虑是保存图像还是退出。严格来说，这非常正确，因为插件几乎有能力改变 GIMP 中任何东西，但是实际上，经验表明这种崩溃却是很少发生，很多用户继续工作而并不担心。我们的建议是，考虑如果出错会给您带来多少麻烦，然后自己衡量后再决定。
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="cs">
      Vzhledem ke způsobu komunikace mezi zásuvnými moduly a Gimpem, není
      možno informovat je o změnách v obrázku provedených po startu modulu.
      Pokud spustíte zásuvný modul a během jeho činnosti provedete zásah do
      obrázku jiným nástrojem, zásuvný modul může spadnout nebo vrátit
      nesmyslný výsledek. Měli byste se vyhýbat spouštění více zásuvných
      modulů současně a s obrázkem před ukončením modulu nijak nemanipulovat.
      Pokud tomuto varování nebudete věnovat pozornost, pravděpodobně si
      zkazíte obrázek a navíc možná poškodíte historii změn, takže ani svou
      chybu nebudete moci napravit.
    </para>

    <para lang="en">
      Because of the way plugins communicate with Gimp, they do not
      have any mechanism for being informed about changes you make to
      an image after the plugin has been started.  If you start a
      plugin, and then alter the image using some other tool, the
      plugin will often crash, and when it doesn't will usually give a
      bogus result.  You should avoid running more than one plugin at
      a time on an image, and avoid doing anything to the image until
      the plugin has finished working on it.  If you ignore this
      advice, not only will you probably screw up the image, you will
      probably screw up the undo system as well, so that you won't
      even be able to recover from your foolishness.
    </para>

    <para lang="fr">
      Du fait de leur manière de communiquer avec Gimp, les greffons 
      n'ont pas de moyen de savoir si vous avez effectué des changements 
      sur l'image après leur lancement. Si vous lancez un greffon et 
      modifiez l'image en utilisant un outil en même temps, le greffon se 
      plantera sûrement et s'il ne le fait pas il vous amènera à un 
      résultat erroné. Vous ne devez pas lancer plus d'un greffon à la 
      fois sur une image, ni faire quoi que ce soit sur l'image avant
      que le greffon n'en ait fini avec elle. Si vous ne suivez pas ce 
      conseil, non seulement vous abimerez probablement l'image, mais 
      vous abimerez aussi probablement le système d'annulation, aussi ne 
      pourrez-vous pas revenir à l'état d'avant vos erreurs.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      因为插件和 GIMP 通信的这种方式，它们没有任何在插件启动后通报对图像所做的改变的机制。当您开始使用一个插件而同时用其它工具来改变图像时，插件常常就会崩溃，即使没有，也常常给您一个错误的结果。您应该避免同时对图像运行一个以上的插件，并且不要对图像做任何操作直到插件处理完毕。要是您忽略这些建议，不光您处理的图像要遭殃，重做系统也可能受到破坏，到那时您就无法从您的所干的蠢事中恢复了。
    </para>    
  </sect2>

  <sect2 id='gimp-plugins-install'>
    <title lang="cs">Instalace nových zásuvných modulů</title>
    <title lang="en">Installing New Plugins</title>
    <title lang="fr">Installation de nouveau greffons</title>
    <title lang="zh_CN">安装新插件</title>
    <para lang="cs">
      Zásuvné moduly dodávané přímo s Gimpem nevyžadují žádnou zvláštní
      instalaci. Moduly, které si stáhnete sami, ale musíte nainstalovat.
      Způsobů je několik, v závislosti na vašem operačním systému a
      vlastnostech zásuvného modulu. V Linuxu je instalace nového zásuvného
      modulu obvykle velice jednoduchá, ve Windows to může být jednoduché
      ale i pekelně složité (ne, Windows už dávno nejsou snáze ovladatelným
      systémem). V každém případě je lépe obě možnosti probrat zvlášť.
    </para>
    <para lang="en">
      The plugins that are distributed with Gimp don't require any
      special installation.  Plugins that you download yourself do.  
      There are several scenarios,
      depending on what OS you are using and how the plugin is
      structured.  In Linux it is usually pretty easy to install a new
      plugin; in Windows, it is either easy or very hard.  In any
      case, the two are best considered separately.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les greffons fournis avec Gimp ne nécessitent pas d'installation 
      particulière, contrairement à ceux que vous téléchargez. Il y a 
      plusieurs scénarios, dépendant de votre système d'exploitation 
      et de la structure du greffon. Sous Linux il est généralement aisé 
      d'installer un nouveau greffon ; sous Windows c'est soit 
      très simple soit très compliqué. De toute façon il vaut mieux 
      examiner ces deux cas séparément.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      GIMP 发行版本所附带的插件不需要任何特别的安装。而那些您自己下载的则需要。这有一些方法，它们依赖与您使用何种操作系统以及插件的结构。在 Linux 下，安装新插件常常是相当简单的;在 Windows 下，要么简单要么非常难。不管怎么说，最好把它们单独分开讨论。
    </para>  
    <simplesect>
      <title lang="cs;en;zh_CN">Linux</title>
      <title lang="fr">Linux</title>
      <para lang="cs">
        Většina zásuvných modulů spadá do jedné ze dvou kategorií. První
        jsou malé moduly distribuované jako jeden zdrojový C soubor
        (<filename>.c</filename>). Druhou skupinu tvoří moduly, jejichž
        zdrojový kód je šířen jako adresář s více soubory včetně
        Makefile.
      </para>
      <para lang="en">
        Most plugins fall into two categories: small ones whose source
        code is distributed as a single .c file, and larger ones whose
        source code is distributed as a directory containing multiple
        files including a Makefile.
      </para>
      <para lang="fr">
        La plupart des greffons peuvent être classés en deux catégories : 
        les petits dont le code source tient dans un seul fichier .c, et 
        les plus gros dont le code source est distribué dans un 
        répertoire contenant de nombreux fichiers dont un "Makefile".
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        大部分插件可划分为两类：源代码由单个的 .c 文件构成的比较小的一类和源代码由多个文件和一个 Makefile 包含在一个目录中的比较大的一类。
      </para>

      <para lang="cs">
        V případě jednoduchého zásuvného modulu tvořeného jedním souborem,
        řekněme <filename>borker.c</filename>, stačí spustit příkaz
        <command>gimptool-2.0 --install borker.c</command>. Tento příkaz
        zásuvný modul přeloží a nainstaluje do vašeho osobního adresáře pro
        Gimp (<filename>~/gimp-2.2/plugins</filename>, pokud jste ho
        nezměnili). To způsobí automatické nahrání zásuvného modulu při dalším
        spuštění Gimpu. Pro tento typ instalace není nutné být superuživatelem
        root, ve skutečnosti byste jím být ani neměli. Pokud překlad zásuvného
        modulu selže, buďte tvořiví.
      </para>

      <para lang="en">
        For a simple one-file plugin, call it
        <filename>borker.c</filename>, installing it is just a
        matter of running the command <command>gimptool-2.0 --install
        borker.c</command>.    This command compiles the plugin and
        installs it in your personal plugin directory,
        <filename>~/gimp-2.2/plugins</filename> unless you have
        changed it.  This will cause it to be loaded automatically the
        next time you start Gimp.  You don't need to be root to do
        these things; in fact, you shouldn't be.  If the plugin fails
        to compile, well, be creative.
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour un simple greffon "fichier unique", appellons le 
        <filename>borker.c</filename>,
        L'installation consiste a lancer la commande 
        <command>gimptool --install borker.c</command>. Cette commande 
        compile le greffon et l'installe dans votre répertoire personnel 
        "plug-ins", qui est 
        <filename>~/gimp-version/plugins</filename>
        à moins que vous ne l'ayez changé. Il sera chargé automatiquement 
        lors du prochain lancement de Gimp. Vous n'avez pas besoin d'être 
        root pour faire cela ; en fait vous ne devriez pas l'être. Si la 
        compilation du greffon ne fonctionne pas, eh bien soyez créatif !
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        对单个文件的插件，比如叫 <filename>borker.c</filename>，通过命令 <command>gimptool-2.0 --install borker.c</command> 来安装它。该命令编译插件然后安装到您的个人插件目录中，<filename>~/gimp-2.2/plugins</filename> 除非您已经改变。这将使下次启动 GIMP 时自动载入。您不需要 root 权限来干这些事;实际上，您也不应当这样。当然如果插件编译失败，那就是另外一回事了。
      </para>

      <para lang="cs">
        Jak použijete úspěšně nainstalovaný zásuvný modul? Místo v nabídkách,
        kde se objeví, závisí na modulu samotném. Proto si buď musíte
        nastudovat dokumentaci k modulu (pokud existuje), nebo otevřít
        Prohlížeč zásuvných modulů (z nabídky <guimenu>Rozš.</guimenu>
        panelu nástrojů) a vyhledat v něm zásuvný modul podle jména.
        Můžete si také prostě jen pečlivě prohlédnout všechny nabídky
        Gimpu nebo, což je nejspolehlivější, přečíst zdrojový kód zásuvného
        modulu.
      </para>

      <para lang="en"> <!-- changed 11-10-2004 -->
        Once you have installed the plugin, how do you activate it?
        The menu path is determined by the plugin itself, so to answer
        this you need to either look at the documentation for the
        plugin (if there is any), or launch the Plugin Description
        dialog (from Xtns/Plugins Details) search the plug-in by 
        its name and look ot the <guilabel>Tree view</guilabel> tab.
        If you still don't find, finally explore the menus or look 
        at the source code in the Register section -- whichever is easiest.
      </para>

      <para lang="fr">
        Une fois que vous avez installé un greffon, comment le lancer ?
        Le chemin dans le menu est déterminé par le greffon lui même, 
        aussi pour répondre à cette question vous devrez au choix 
        regarder la documentation du greffon (s'il y en a une) ou lancer 
        le dialogue de Description des greffons (via le menu Exts/Détails 
        des greffons) rechercher le greffon par son nom et regarder dans 
        l'onglet <guilabel>Vue en arbre</guilabel>. Si vous n'avez 
        toujours pas trouvé, finalement explorez les menus jusqu'à ce  
        que vous l'y trouviez, ou bien regarder le code source ce qui 
        est encore le plus simple.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        可是一旦您安装完毕，如何运行它们呢？其在菜单的路径由插件本身决定。所以要回答这个问题，您可以通过看插件的文档(如果有的话)，或打开插件描述对话框(扩展/插件浏览器)搜索其插件名并使用<guilabel>树状列表</guilabel>。如果仍然没有找到，就只能浏览各个菜单或看该插件源代码的注册部分---这或许是最简单的。
      </para>

      <para lang="cs">
        V případě složitějších zásuvných modulů šířených v podobě adresáře
        s více soubory, by měl být součástí i soubor pojmenovaný
        <filename>INSTALL</filename> nebo <filename>README</filename>.
        Ten obsahuje instrukce (ovšem většinou v angličtině). Pokud žádné
        instrukce k modulu přibaleny nejsou, bude ho nejlépe zahodit a věnovat
        se něčemu jinému, protože kód bez dokumentace bude stejně
        pravděpodobně obsahovat příliš nepříjemných chyb a přinášet řadu
        problémů.
      </para>

      <para lang="en">
        For more complex plugins, organized as a directory with
        multiple files, there ought to be a file inside called either
        INSTALL or README, with instructions.  If not, the best advice
        is to toss the plugin in the trash and spend your time on
        something else:  any code written with so little concern for
        the user is likely to be frustrating in myriad ways.
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour les greffons plus complexes, organisés comme un répertoire 
        avec plusieurs fichiers, il devrait y avoir un fichier appelé 
        soit INSTALL soit README, contenant les instructions. S'il n'y a 
        rien, le mieux est de jeter le greffons à la poubelle et de 
        passer du temps sur autre chose : du code écrit avec aussi peu de 
        considération pour l'utilisateur risque d'être expérimental.
      </para>


      <para lang="zh_CN">
        对于包装成一个目录的复杂些的插件，一般其中都有 INSTALL 或 README 这两个文件，其中有安装指令。如果没有，最好将这些插件放入回收站而把时间花在另外的上面：这种毫不关心用户的代码将使人感到非常沮丧。
      </para>

      <para lang="cs">
        Některé zásuvné moduly (zejména ty založené na oficiální předloze –
        <emphasis>Gimp Plugin Template</emphasis>) jsou navrženy pro instalaci
        do hlavního adresáře Gimpu, nikoliv do uživatelského adresáře. V
        jejich případě potřebujete pro konečnou fázi (<command>make
        install</command>) instalace rootovská práva.
      </para>
      <para lang="en">
        Some plugins (specifically those based on the Gimp Plugin
        Template) are designed to be installed in the main system Gimp
        directory, rather than your home directory.  For these, you
        will need to be root to perform the final stage of
        installation ("make install").
      </para>
      <para lang="fr">
        Certains greffons (et plus spécialement ceux basé sur le modèle 
        des greffons de Gimp) sont prévus pour être installés dans le 
        répertoire principal de Gimp, plutôt que dans votre répertoire 
        personnel. Pour ceux-là, il vous faudra être root pour lancer la 
        dernière étape de l'installation ("make install").
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        一些插件(特别是那些基于 GIMP 插件模板的)被设计为安装到 GIMP 主系统目录中，而不是您个用户目录下。这时，您需要变为 root 来完成安装的最后一步(“make install”)。
      </para>

      <para lang="cs">
        Pokud do svého osobního adresáře pro zásuvné moduly nainstalujete
        modul, který se jmenuje stejně, jako některý z modulů v systémovém
        adresáři, nahraje se pouze jeden z nich, a to ten, který je ve vašem
        osobním adresáři. Při každém spouštění Gimpu na to budete
        upozorňování. Je lépe se takové situaci vyhýbat.
      </para>
      <para lang="en">
        If you install in your personal plugin directory a plugin that
        has the same name as one in the system plugin directory, only
        one can be loaded, and it will be the one in your home
        directory.  You will receive messages telling you this each
        time you start Gimp.  This is probably a situation best
        avoided. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous installez dans votre répertoire de greffons personnels 
        un greffon ayant le même nom que l'un du répertoires des 
        greffons du système, seul celui de votre répertoire sera chargé. 
        Vous aurez des messages vous en informant chaque fois que vous 
        lancerez Gimp. C'est probablement une situation à éviter.
      </para>


      <para lang="zh_CN">
        如果安装在个人插件目录中插件和在系统插件目录中的有相同的名字，就只有一个被载入，那就是在您用户目录中的。当您每次启动 GIMP 时，您都会收到消息告知您这些。因此可能最好要避免这种情况发生。
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang="cs;en;fr;zh_CN">Windows</title>
      <para lang="cs">
        Windows jsou pro tvorbu programů ve srovnání s Linuxem velmi nešikovný
        systém. Každá slušná linuxová distribuce je perfektně vybavena všemi
        nástroji potřebnými pro překládání programů, ale Windows tak vybaveny
        nejsou. I ve Windows je možné vytvořit vhodné prostředí pro tvorbu
        software, ale vyžaduje to buď mnoho peněz nebo mnoho vědomostí a pevné
        nervy.
      </para>

      <para lang="en">
        Windows is a much more problematic environment for building
        software than Linux.  Every decent Linux distribution comes
        fully supplied with tools for compiling software, and they are
        all very similar in the way they work, but Windows does not
        come with such tools.  It is possible to set up a good
        software-building environment in Windows, but it requires
        either a substantial amount of money or a substantial amount
        of effort and knowledge.
      </para>

      <para lang="fr">
        Windows est un environnement plus problématique que Linux pour 
        la construction de logiciels. Toute distribution décente de 
        Linux vient avec tous les outils nécessaires à la compilation 
        de logiciels, et ils ont tous un mode de fonctionnement
        similaire, mais Windows n'offre pas de tels outils. Il est 
        possible de configurer un bon environnement de développement 
        sous Windows, mais cela nécessite une bonne quantité d'argent 
        ou de connaissances et d'efforts.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        Windows 是一个在编软件方面比 Linux 更难捉摸的环境。现在每个 Linux 发行版本提供完整的编译软件工具，而且它们运作的方式也差不多。但是 Windows 并步附带这些工具。虽然有可能在 Windows 中建立一个很好编软件的环境，但是需要要么有足够的金钱，要么有大量的知识并耗费相当的精力。
      </para>
      
      <para lang="cs">
        V případě zásuvných modulů do Gimpu to znamená následující: buď
        vhodné prostředí pro tvorbu software máte, nebo nikoliv. Pokud
        ne, nejlépe je sehnat již přeloženou verzi modulu či přemluvit
        někoho zkušeného, aby vám ji vytvořil. Takový hotový modul prostě
        jen vhodtě do adresáře pro zásuvné moduly. Pokud méte ve Windows
        vhodné prostředí pro tvorbu software, pravděpodobně s ním umíte
        zacházet. Postupujte pak podle linuxových instrukcí.
      </para>

      <para lang="en">
        What this means in relation to Gimp plugins is the following:
        either you have an environment in which you can build
        software, or you don't.  If you don't, then your best hope is
        to find a precompiled version of the plugin somewhere (or
        persuade somebody to compile it for you), in
        which case you simply need to put it into your personal plugin
        directory.  If you do have an environment in which you can
        build software (which for present purposes means an
        environment in which you can build Gimp), then you no doubt
        already know quite a bit about these things, and just need
        to follow the Linux instructions.
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour en revenir au greffon de Gimp soit vous avez de quoi 
        compiler, soit vous ne pouvez pas. Si vous ne pouvez pas, il 
        vous faudra trouver une version compilée du greffon (ou bien 
        demander à quelqu'un de le compiler pour vous), que vous 
        n'aurez qu'à mettre dans votre répertoire de greffon 
        personnel. Si vous pouvez compiler (en l'occurence si votre 
        environnement vous permet de compiler Gimp) alors vous devez 
        sans doute être au fait de ces choses et vous n'avez plus qu'à 
        suivre les instructions données pour Linux.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        在关于 GIMP 插件中，意味着：要么您有编软件的环境，要么没有。如果没有，最好希望能找到在某处找到一个已经编译好的版本(或说服某人帮您编译)，然后您只需要简单地把其放到您的个人插件目录下。如果您确实有编软件地环境(这里是指您能编译 GIMP ),也就是说您毫无疑问已经知道不少这方面的东西了，所以只需要跟着 Linux 的指令做。
      </para>

      <para lang="cs">
        Pokud si chcete prostředí pro překlad Gimpu a jeho zásuvných modulů ve
        Windows vytvořit, a máte skutečně odvahu k tak hrdinskému činu,
        najdete víceméně aktuální popis v gimpí wiki na stránce <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows</ulink>. Je to wiki, kterou může
        kdokoliv upravovat, proto prosím připište své zkušenosti, pokud
        myslíte, že mohou být ostatním užitečné.
      </para>

      <para lang="en">
        If you would like to set up a build environment, and are ready
        for the heroism involved, you can find a reasonably recent
        description of how to go about it in the Gimp Wiki, at <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows </ulink>.  Since it is a
        Wiki, anybody is free to edit it, so please keep it up to date
        by adding advice based on your own experiences.
      </para>

      <para lang="fr">
        Si vous voulez vous lancez dans l'aventure de la compilation de
        Gimp sous Windows, vous trouverez la description la plus récente
        du <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/HowToCompileGimp/MicrosoftWindows">
        <quote>HOWTO</quote> (comment faire) dans le Wiki Gimp (en
        Anglais)</ulink>. Comme il s'agit d'un Wiki, tout le monde peut
        librement le compléter, aussi, s'il vous plaît, tenez-le à jour
        en y ajoutant vos conseils tirés de votre expérience.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        如果您想建立一个编软件环境，并准备无所畏惧地投入其中，您可以在 GIMP Wiki 中找到一个适当的当前关于如何开始的介绍 <ulink url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">HowToCompileGimp/MicrosoftWindows</ulink>。由于这是个 Wiki,任何人都可以编辑它，所以请添加基于您自己经验的建议，以便让它保持最新。
      </para>   
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang="cs;en;zh_CN">Macintosh</title>
      <title lang="fr">Macintosh</title>
      <para lang="cs">
        Tato část vyžaduje doplnění.
      </para>
      <para lang="en">
        We could use some material here.
      </para>
      <para lang="fr">
        Appel à contribution pour écrire cette partie.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        我们可以使用这儿的一些材料。
      </para>   
    </simplesect>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="cs">Psaní vlastních zásuvných modulů</title>
    <title lang="en">Writing Plugins</title>
    <title lang="fr">Ecrire des greffons</title>
    <title lang="zh_CN">写插件</title>
    <para lang="cs">
      Pokud se chcete naučit psát své vlastní zásuvné moduly, najdete
      užitečnou pomoc na vývojářském webu Gimpu, <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">
      developer.gimp.org</ulink>. Gimp je velmi složitý program, vývojáři však
      učinili všechno proto, aby bylo psaní zásuvných modulů co nejjednodušší.
      Na webu najdete dobře napsané instrukce a příklady a hlavní knihovna,
      kterou zásuvné moduly používají pro komunikaci s Gimpem (libgimp) má
      dobře dokumentované programovací aplikační rozhraní (API). Dobří
      programátoři jsou schopni vytvořit zajímavé moduly již po několika dnech
      učení a práce.
    </para>
    <para lang="en">
      If you want to learn how to write a plugin, you can find plenty
      of help at the Gimp Developers web site, <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">
      developer.gimp.org</ulink>.  Gimp is a complex program, but the
      development team has made strenuous efforts to flatten the
      learning curve for plugin writing:  there are good instructions
      and examples, and the main library that plugins use to interface
      with Gimp (called "libgimp") has a well-documented API.  Good
      programmers, learning by modifying existing plugins, are often
      able to accomplish interesting things after just a couple of
      days of work.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous voulez apprendre comment écrire un greffon, vous trouverez 
      de l'aide sur le site des développeurs du Gimp,
      <ulink url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">developer.gimp.org</ulink>
      (en anglais). Gimp est un programme complexe, mais l'équipe de 
      développement à fait d'ardents efforts pour faciliter 
      l'apprentissage de l'écriture des greffons : de bonnes 
      instructions, des exemples et la principale bibliothèque que les  
      greffons utilisent comme interface avec Gimp (appelée "libgimp") a 
      une API très bien documentée. Les bons programmeurs, qui apprennent
      en changeant les greffons existants, peuvent accomplir des choses 
      intéressantes après quelques jours de travail.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      如果您想知道如何写插件，您能在 GIMP 开发者网站上找到些有用的帮助，<ulink url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">developer.gimp.org</ulink>。GIMP 是一个复杂的程序，但是开发者团队作出了艰辛的工作使写插件的学习曲线变得平坦：许多好的步骤指令和范例，GIMP 的主库作为其插件接口(叫“libgimp”)有一个拥有好的完整文档的 API。好的程序员，通过学习已有的插件，常常只需几天的工作就能完成一些很有趣的东西。
     </para> 
  </sect2>
</sect1>
