<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-concepts-plugins' lang="cs;en;fr;it;ko;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="fr">
    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date lang="fr">2006-04-02</date>
        <authorinitials lang="fr">j.h</authorinitials>
        <date lang="ko">2006-06-05</date>
        <authorinitials lang="ko">먼지군</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title lang="cs">Zásuvné moduly</title>
  <title lang="en">Plugins</title>
  <title lang="fr">Greffons</title>
  <title lang="sv">Använda GIMP</title>
  <title lang="it">Plugin</title>
  <title lang="ko">플러그인</title>
  <title lang="ru">Плагины</title>
  <title lang="zh_CN">插件</title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Plugins</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Zásuvné moduly</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Plugins</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Greffons</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Plugin</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>플러그인</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Плагины</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>插件</primary>
  </indexterm>

  <sect2>
    <title lang="cs">Úvod</title>
    <title lang="en">Introduction</title>
    <title lang="fr">Introduction</title>
    <title lang="it">Introduzione</title>
    <title lang="ko">소개</title>
    <title lang="ru">Введение</title>
    <title lang="zh_CN">简介</title>
    <para lang="cs">
      Jednou z nejlepších vlastností Gimpu je jeho snadná rozšiřitelnost
      o nové funkce pomocí zásuvných modulů (pluginů). Zásuvné moduly jsou
      externí programy spouštěné pod kontrolou Gimpu a úzce s ním
      spolupracující. Zásuvné moduly mohou s obrázky manipulovat v podstatě
      libovolným způsobem. Je mnohem snazší napsat malý zásuvný modul, než
      novou funkci složitě implementovat do jádra Gimpu. Mnoho cenných modulů
      má jen několik málo set řádků C kódu.
    </para>
    <para lang="en">
      One of the nicest things about GIMP is how easily its
      functionality can be extended, by using plugins.  GIMP plugins
      are external programs that run under the control of the main
      GIMP application and interact with it very closely.  Plugins can
      manipulate images in almost any way that users can.  Their
      advantage is that it is much easier to add a capability to GIMP
      by writing a small plugin than by modifying the huge mass of
      complex code that makes up the GIMP core.  Many valuable
      plugins have C source code that only comes to 100-200 lines or
      so.  
    </para>
    <para lang="fr">
      L'un des points les plus agréables du GIMP est qu'on peut aisément 
      lui ajouter des fonctionnalités en utilisant des greffons. Les 
      greffons de GIMP sont des programmes extérieurs qui tournent sous 
      le contrôle de l'application principale du GIMP en interaction très 
      proche avec lui. Les greffons peuvent manipuler une image presque 
      de la même manière qu'un utilisateur. Leur avantage est qu'il est 
      beaucoup plus simple d'ajouter une possibilité à GIMP en écrivant 
      un petit greffon plutôt qu'en modifiant l'énorme quantité de lignes 
      de codes qui constituent le noyau de GIMP. De nombreux greffons 
      sont écrits en langage C et ne font que 100-200 lignes.
    </para>
    <para lang="it">
      Uno degli aspetti più interessanti di GIMP è quanto sia semplice
      estenderne le funzionalità usando i plugin. I plugin di GIMP sono
      programmi esterni che vengono eseguiti sotto il controllo
      dell'applicazione principale con la quale interagiscono in maniera
      molto stretta. I plugin possono elaborare le immagini quasi
      quanto può farlo l'utente in maniera interattiva. Il vantaggio di
      questi ultimi è che è molto più semplice aggiungere funzionalità a
      GIMP scrivendo un piccolo plugin piuttosto che modificando
      direttamente quell'enorme massa di codice che è il nucleo di
      GIMP. Molti plugin molto validi constano di appena 100-200 circa
      linee di codice C.
    </para> 
    <para lang="ko">
      김프가 가진 멋진 점 중 하나는 플러그인을 통해 쉽게 기능확장을 할 수
      있다라는 점이다. 김프의 플러그인은 김프 자체에 의해 제어되며 
      실행되면서 김프와 굉장히 밀접하게 상호작용하는 외부 프로그램이다.
      플러그인을 이용하면 사용할 수 있는 거의 모든 방법으로 이미지를 편집할
      수 있다. 플러그인의 장점은 거대하고 복잡하기 짝이없는 김프 코어 
      코드를 고치지 않고, 작은 플러그인을 작성하는 것만으로 기능확장을 할
      수 있다라는 점이다. 많은 주요 플러그인들은 100-200 라인 정도의 C 
      언어로 작성되었다.
    </para>
    <para lang="ru">
      Одна из наилучших вещей в GIMP это возможность легко расширить 
      его функциональность с помощью использования плагинов. Плагины 
      GIMP являются внешними программами, которые запускаются под 
      контролем основной программы и очень тесно с ней взаимодействуют. 
      Плагины могут обрабатывать изображения почти любыми методами, 
      также, как могут пользователи. Их преимущество заключается в том, 
      что намного легче добавить к GIMP возможность с помощью 
      написания небольшого плагина, чем измение большой массы сложного 
      кода, который составляет ядро GIMP. Множество ценных плагинов, 
      написанных на C, содержат всего около 100-200 строк исходного кода.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 中一件最棒的事就是扩展其功能非常容易，通过插件。GIMP 插件是一些被主 GIMP 程序控制并与它紧密交互的外部程序。插件能以用户所能做到的几乎是任何方式来处理图像。它们的优势在于通过编写小插件增加功能比修改构成 GIMP 核心冗长而复杂的代码更为容易。许多非常有用的插件也就仅仅只有 100-200 行的 C 代码。
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Spolu s Gimpem se standardně dodává několik desítek zásuvných modulů.
      Většina z nich je dostupná přes nabídku <guimenu>Filtry</guimenu>
      (veškerý obsah této nabídky je tvořen zásuvnými moduly), ale mnohé další
      jsou dostupné i v jiných nabídkách. V mnoha případech ani uživatel
      netuší, že používá zásuvný modul. Například funkce „Normalizovat“
      pro automatickou korekci barev je ve skutečnosti zásuvným modul, ačkoli
      z uživatelského hlediska tomu nic nenapovídá.
    </para>

    <para lang="en">
      Several dozen plugins are included in the main GIMP
      distribution, and installed automatically along with GIMP.
      Most of them can be accessed through the
      <guimenu>Filters</guimenu> menu (in fact, everything in that
      menu is a plugin), but a number are located in other menus.  In
      many cases you can use one without ever realizing that it is a
      plugin: for example, the "Normalize" function for automatic
      color correction is actually a plugin, although there is nothing
      about the way it works that would tell you this.
    </para>

    <para lang="fr">
      Plusieurs douzaines de greffons sont inclus dans la distribution 
      principale de GIMP et installés en même temps que lui. La plupart 
      sont accessibles via le menu <guimenu>Filtres</guimenu> (en fait, 
      ce menu n'est constitué que de greffons), mais bon nombre se 
      répartissent dans les autres menus. La plupart du temps vous les 
      utiliserez sans même le savoir : par exemple, la fonction 
      "Normaliser" qui corrige les couleurs automatiquement est un 
      greffon, bien que rien dans la façon dont elle travaille ne le 
      laisse supposer.
    </para>

    <para lang="it">
      Diverse dozzine di plugin sono inclusi nella distribuzione principale
      di GIMP e quindi vengono installati automaticamente con GIMP.
      Molti sono accessibili attraverso il menu <guimenu>Filtri</guimenu>
      (in effetti, qualsiasi cosa in quel menu è un plugin), mentre gli
      altri sono distribuiti nei restanti menu. Spesso vengono usati senza
      neanche la consapevolezza di usare un plugin: per esempio la funzione
      "Normalizza" per la correzzione automatica del colore è un plugin
      malgrado non ci sia niente nel suo funzionamento che ne indichi la
      natura.
    </para>

    <para lang="ko">
      김프 배포판에는 많은 플러그인들이 포함되어 있어, 김프 설치와 함께 
      설치된다. 이것들의 대부분은 <guimenu>Filters</guimenu> 메뉴를 통해 
      사용할 수 있지만(사실 이곳에 있는 것들은 모두 플러그인들이다), 몇몇은
      다른 메뉴를 이용해야 한다. 그것이 플러그인이라는 것을 모른채 사용하는
      플러그인들이 많은데, 그 중 하나가 자동 색상 교정을 위한 
      "평탄화(Normalize)" 이다. 이것은 작동방식에 대해 아무런 언급이 없긴
      하지만 사실 플러그인이다.
    </para>

    <para lang="ru">
      Несколько дюжин плагинов включены в основную поставку GIMP 
      и устанавливаются автоматически вместе с ним. Большинство 
      из них может быть доступно через меню 
      <guimenu>Фильтры</guimenu> (фактически всё, что доступно в 
      этом меню, является плагинами), но некоторое количество расположено 
      в других меню. В большинстве случаев вы можете его использовать 
      какого-либо без представления о том, что это плагин: к примеру, 
      функция автоматической цветокоррекции "Нормализовать" в 
      действительности является плагином.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      很多插件已经包含在 GIMP 版本，并随着 GIMP 自动安装了。通过<guimenu>滤镜</guimenu>菜单(实际上那个菜单中都是插件)能够使用大部分插件，另一部分则在其它菜单中。许多情况下，您会用到插件，并且您还没有意识到它是：比如，“标准化”能够自动更正色彩的功能实际上就是一个插件，虽然它运行的方式并没有告诉您。
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Kromě zásuvných modulů dodávaných přímo s Gimpem existuje mnoho dalších
      modulů na Internetu. Mnoho jich lze nalézt na stránkách <ulink
      url="http://registry.gimp.org">GIMP Plugin Registry</ulink> (anglicky),
      které slouží jako centrální skladiště zásuvných modulů pro GIMP.
      Uživatelé tam mohou zásuvné moduly různými způsoby vyhledávat, autoři
      zásuvných modulů naopak své výtvory na server nahrávat.
    </para>

    <para lang="en">
      In addition to the plugins included with GIMP, many more are
      available on the net.  A large number can be found at the <ulink
      url="http://registry.gimp.org">GIMP Plugin Registry</ulink>, a
      web site whose purpose is to provide a central repository for
      plugins.  Creators of plugins can upload them there; users in
      search of plugins for a specific purpose can search the site in
      a variety of ways.
    </para>

    <para lang="fr">
      Beaucoup d'autres greffons que ceux fournis avec le GIMP sont 
      disponibles sur la Toile. Un bon nombre se trouvent dans le <ulink
      url="http://registry.gimp.org">Registre des Plugins de GIMP</ulink>, 
      un site web dont le but est de centraliser la distribution des 
      greffons. Les créateurs de greffons peuvent les déposer ici ; les 
      utilisateurs à la recherche d'un greffon spécifique peuvent le 
      rechercher sur ce site de plusieurs manières.
    </para>

    <para lang="it">
      In aggiunta ai plugin inclusi in GIMP, molti altri sono disponibili
      nella Rete. Molti sono pubblicati sul <ulink
      url="http://registry.gimp.org">Registro dei Plugin di GIMP</ulink>,
      un sito il cui unico scopo è di fornire un archivio centrale per i
      plugin. Gli autori di plugin li depositano lì in maniera tale che gli
      utenti alla ricerca di un plugin per uno scopo particolare possano
      cercarlo con diversi metodi su questo sito.
    </para>

    <para lang="ko">
      김프 배포판에 포함된 플러그인 외에 많은 플러그인들을 넷상에서 구할 수
      있다. 특히 플러그인들을 모아 배포하는 <ulink
      url="http://registry.gimp.org">GIMP Plugin Registry</ulink>
      에서 많은 플러그인들을 얻을 수 있을 것이다. 플러그인 제작자들은 그
      사이트에 업로드를 하고, 사용자들은 사이트 내에서 다양한 방법으로
      특정 플러그인을 찾을 수 있다.
    </para>

    <para lang="ru">
      В дополнение к включенным в GIMP плагинам, намного больше 
      доступно в сети. Большое количество можно найти на вебсайте 
      <ulink url="http://registry.gimp.org">Реестр плагинов для GIMP</ulink>, 
      назначение которого обеспечить центральный репозиторий 
      для плагинов. Создатели плагинов могут загружать их сюда; 
      пользователи в поиске плагинов определённого назначения 
      могут производить поиск по сайту различными методами.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      除了 GIMP 附带的插件外，网上还有更多。您能在 <ulink url="http://registry.gimp.org">GIMP 插件注册处</ulink>找到大量插件，该网站的目的就是为插件提供一个中央储藏的地方。插件制作者可以上传到这里;寻找完成某些目的插件的用户能用多种方式在这个网站搜索。
    </para>

    <para lang="cs">
      Kdokoliv na světě může napsat zásuvný modul pro GIMP a zpřístupnit ho
      po síti, ať už přes stránku Registrů nebo na své osobní stránce. Tímto
      způsobem lze získat mnoho nesmírně zajímavých a cenných zásuvných
      modulů. S takovou svobodou ovšem přichází i jistá rizika, skutečnost,
      že modul může vytvořit kdokoliv, znamená, že neexistuje možnost hlídat
      jejich kvalitu. Zásuvné moduly distribuované přímo s Gimpem jsou pečlivě
      testovány a laděny vývojáři Gimpu, ale mnoho z těch, které naleznete na
      síti, bylo zbastleno během několika hodin a pak ponecháno na pospas
      osudu. Někteří tvůrci zásuvných modulů si se stabilitou nedělají těžkou
      hlavu a i ti, kteří jsou pečliví, nemají často možnost provádět rozsáhlé
      testy na řadě různých systémů a v různých situacích. Když si z webu
      stáhnete zásuvný modul, dostáváte něco zdarma, a mnohdy dostanete přesně
      to, za co jste zaplatili. Tím vás nechceme odradit, jen si chceme být
      jistí, že chápete tvrdou realitu světa Internetu.
    </para>

    <para lang="en">
      Anybody in the world can write a GIMP plugin and make it available over
      the web, either via the Registry or a personal web site, and many very
      valuable plugins can be obtained in this way ­ some are described
      elsewhere in the User's Manual. With this freedom from constraint comes
      a certain degree of risk, though: the fact that anybody can do it means
      that there is no effective quality control. The plugins distributed with
      GIMP have all been tested and tuned by the developers, but many that you
      can download were just hacked together in a few hours and then tossed to
      the winds. Some plugin creators just don't care about robustness, and
      even for those who do, their ability to test on a variety of systems in
      a variety of situations is often quite limited. Basically, when you
      download a plugin, you are getting something for free, and sometimes you
      get exactly what you pay for. This is not said in an attempt to
      discourage you, just to make sure you understand reality.
    </para>

    <para lang="fr">
      N'importe qui dans le monde peut écrire un greffon pour GIMP et le
      mettre à disposition sur le web, dans le registre ou sur un site
      personnel, et de nombreux greffons intéressants peuvent être obtenus
      ainsi - certains sont décrits plus loin dans le manuel utilisateur. Avec
      une telle liberté il y a une part de risque : le fait que n'importe qui
      puisse le faire signifie qu'il n'y a pas de contrôle qualité. Les
      greffons distribués avec GIMP ont tous été testés et ajustés par les
      développeurs, mais parmi ceux que vous pourrez télécharger, certains ont
      été écrits en quelques heures et distribués sans autre forme de procès.
      Certain créateurs de greffons ne s'inquiètent pas de la robustesse, et
      même pour ceux qui le font, leur possibilité de les tester sur de
      nombreux systèmes, dans de nombreuses conditions, est souvent limitée.
      En résumé, quand vous téléchargez un greffon, cela ne vous coûte rien et
      parfois la qualité s'en ressent. Nous ne disons pas cela pour vous
      décourager mais juste pour que vous compreniez ce qu'il en est.
    </para>

    <para lang="it">
      Tutti al mondo hanno la possibilità di scrivere un plugin di GIMP e
      pubblicarlo sul web sia per mezzo del Registro o tramite un sito
      personale e spesso molti validi plugin sono proprio disponibili in
      questo modo - alcuni di essi sono pure descritti nel manuale utente di
      GIMP. Tutta questa libertà naturalmente ha anche degli aspetti negativi:
      il fatto che chiunque possa fare ciò implica che esiste una certa dose
      di rischio dovuta al fatto che non c'è un efficace controllo di qualità.
      Invece i plugin distribuiti con GIMP sono tutti testati e curati dagli
      sviluppatori diversamente dai molti che si possono scaricare che spesso
      sono assemblati in maniera approssimativa in poche ore e distribuiti al
      mondo intero. Ad alcuni autori di plugin semplicemente non interessa la
      robustezza e anche se ad alcuni interessa, la rispettiva capacità fare
      seriamente delle prove su un certo numero di piattaforme è spesso
      limitata. Praticamente quando si scarica un plugin, lo si ottiene
      gratuitamente e spesso questo è proprio il valore che merita. Non
      diciamo tutto ciò con l'intento di scoraggiare ma semplicemente per onor
      del vero.
    </para>
    
    <para lang="ko">
      전세계의 누구라도 김프 플러그인을 만들어 웹사이트에 등록하거나 개인 웹
      사이트를 통해 배포할 수 있다. 사용자 설명서에 설명된 플러그인과 같은
      주요한 플러그인들도 그러한 방법으로 알려진 것이다. 그런데 이러한 
      무제한적인 개발은 적정 수준의 유지가 힘들다라는 단점이 있다. 
      김프와 함께 배포되는 플러그인들은 모두 개발자들에 의해 테스트되고 
      고쳐진 것들이지만, 웹사이트에서 다운로드 가능한 많은 플러그인들은 이제
      막 개발되어 테스트없이 배포된 것들이다. 몇몇 플러그인 제작자들은 
      버그들에 대해 별로 신경쓰지 않기도 하고, 그렇지 않더라하더라도 다양한
      상황과 시스템에서 테스트하는 것은 분명 한계가 있다. 기본적으로 
      플러그인을 다운로드받을 경우, 비록 무료로 다운받지만 때때로 댓가를 
      지불해야 할 경우도 있다. 이것은 겁주는 것이 아니라 명확히 이해하는 것을
      돕기 위한 이야기이다.
    </para>

    <para lang="ru">
      Кто угодно в мире может написать плагин и сделать его доступным 
      через сеть, через реестр плагинов или через персональный вебсайт, 
      и множество очень ценных плагинов может быть получено 
      таким способом - некоторые описаны где-нибудь в руководстве 
      пользователя. Вместе с этой свободой появляется определённая 
      степень риска: тот факт, что любой может сделать плагин означает, 
      что не существует эффективного контроля качества. Все 
      поставляемые вместе с GIMP плагины были протестированы и 
      настроены разработчиками, но многие скачанные вами были  написаны
      за пару часов и брошены на ветер. Некоторые  создатели плагинов
      просто не заботятся о стабильности,  и даже те, кто в этом
      заинтересован, их возможности  тестирования на множестве систем в
      разных ситуациях  часто весьма ограничены. В основном, когда вы
      загружаете  плагин, вы получаете кое-что бесплатно, и иногда вы  
      получаете именно то, за что вы платили. Сказано это не для того, 
      чтобы разочаровать вас, просто чтобы была уверенность,  что вы
      понимаете действительность.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
       任何人都能写 GIMP 插件，然后通过注册处或个人网站在网络上发布，一些非常有价值的插件可以就通过这样获得---在用户手册中有一些描述。这种相对的自由有时会产生一定的风险。事实上，任何人都可以这样做意味这缺少有效的质量控制。GIMP 发行版本所附带的插件都是经过开发人员测试和调整过，但是许多您能下载的是几小时前才被整理出来，还不稳定。一些插件制作人员并不在乎代码的健壮性。即使都那些注意了的人，他们在各种系统中不同情况下的测试能力还非常有限。一般来说，当您下载一个插件时，您得到了些实惠，但有时您也要付出代价。这并不是说要打击您，只是让您认识到这是事实。
    </para>

    <warning lang="cs">
      <para>
        Zásuvné moduly jsou plnohodnotné spustitelné programy a mohou dělat
        cokoliv, co ostatní programy. To zahrnuje i možnost instalace zadních
        vrátek do systému, poškození dat či jiné ohrožení bezpečnosti. Nikdy
        neinstalujte zásuvný modul ze zdroje, kterému plně nedůvěřujete.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="en">
      <para>
        Plugins, being full-fledged executable programs, can do any of the
        things that any other program can do, including install back-doors on
        your system or otherwise compromise its security. Don't install a
        plugin unless it comes from a trusted source.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="fr">
      <para>
        Les greffons sont des programmes exécutables, ils peuvent faire 
        tout ce que d'autres programmes font, y compris installer des 
        <quote>Back door</quote> (porte dérobée) sur votre système ou 
        compromettre sa sécurité. N'installez un greffon que s'il vient 
        d'une source sûre.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="it">
      <para>
        I plugin, essendo dei programmi eseguibili completi, possono fare
        ogni genere di cose che altri programmi possono fare, incluso
        installare delle back-door o compromettere in ogni modo la sua
        sicurezza. Non installare un plugin se non si è sicuri della sua
        provenienza da una fonte di fiducia.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="ko">
      <para> 
        플러그인은 완전하게 실행되는 프로그램이다. 따라서 다른 프로그램에서
        사용할 수도 있다. 이는 시스템에 백도어를 설치하거나 다른 보안을 
        위협하는데 사용될 수도 있다. 그러므로 신뢰할만한 사이트가 아닌
        사이트로부터 플러그인을 다운로드받아 설치하는 것은 좋지 않다.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="ru">
      <para>
        Плагины являются полноценными исполняемыми  программами, они
	могут тоже, что и другие программы, включая установку
	"back-door" (тайного входа) в вашу систему или иным образом
	подвергать риску.
      </para>
    </warning>

    <warning lang="zh_CN">
      <para>
      插件，作为完整的可执行程序，能做其它任何程序所能做的，包括在您的系统上安装后门或其它为害安全的事。不要轻易安装插件除非它的来源是可信任的。
      </para>
    </warning>  
    
    <para lang="cs">
      Toto varování se vztahuje jak ke stránkám Plugin Registry, tak k
      jakémukoliv jinému zdroji zásuvných modulů. Stránky Plugin Registry
      jsou přístupné každému autorovi, který je chce použít; nikdo nad nimi
      bedlivě nedohlíží. Samozřejmě, pokud správci zjistí, že je na stránkách
      něco špatného, odstraní to. Nicméně je nutno si uvědomit, že pro GIMP i
      jeho zásuvné moduly je stejná záruka, jako pro každý jiný volně
      distribuovatelný software: tedy žádná.
    </para>

    <para lang="en">
      These caveats apply as much to the Plugin Registry as to any
      other source of plugins.  The Registry is available to any
      plugin creator who wants to use it:  there is no systematic
      oversight.  Obviously if the maintainers became aware that
      something evil was there, they would remove it.  (That hasn't
      happened yet.)  There is, however, for GIMP and its plugins the
      same warranty as for any other free software: namely, none.
    </para>

    <para lang="fr">
      Cet avertissement vaut aussi bien pour le Registre de greffon que 
      pour les autres sources. Le Registre est à disposition de n'importe 
      quel créateur qui veut l'utiliser : il n'y a pas de supervision 
      systématique. Bien sûr si les webmestres apprennent la présence de 
      quelque chose de diabolique, ils l'enlèveront (cela n'est pas 
      encore arrivé). Il y a toutefois, pour GIMP et ses greffons, la 
      même garantie que pour tout autre logiciel libre : à savoir
      aucune.
    </para>

    <para lang="it">
      Queste considerazioni sono applicabili sia al Registro dei plugin che
      ad ogni altra sorte di sorgente di plugin. Il Registro è disponibile
      ad ogni autore di plugin che lo voglia usare: non c'è un controllo
      sistematico. Ovviamente se il manutentore viene a conoscenza di
      qualche cosa di dannoso, lo rimuoverebbe (ma sembra che fino ad ora
      ciò sia successo). Naturalmente GIMP ed i suoi plugin hanno le
      garanzie di ogni altro software libero: cioè, nessuna.
    </para>

    <para lang="ko">
      이러한 경고는 Plugin Registry 뿐만 아니라 그 외의 사이트에서 얻을 수
      있는 플러그인들에 대한 것이다. Plugin Registry 는 모든 플러그인
      제작자들이 이용할 수 있고 다른 어떤 체계적인 관리를 하지는 않기 
      때문이다. 물론 악의적인 것들은 관리자들이 선별해 차단한다. 
      그리고 사실 김프와 김프의 플러그인들은 다른 자유 프로그램과 
      마찬가지로 사용상의 문제에 대한 아무런 보증도 하지 않는다.
    </para>

    <para lang="ru">
      Эти предупреждения относятся как к реестру плагинов так  и к
      другим источникам плагинов. Реестр плагинов доступен  для всех
      создателей плагинов кто хочет его использовать:  не существует
      систематического наблюдения. Очевидно  если майнтейнеры будут
      осведомлены о существовании здесь  чего-то плохого, они это
      удалят.(Чего пока не случалось.)  GIMP и его плагины имеют такую
      же гарантию, как и любое  другое свободное программное
      обеспечение: а именно, никакой.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在插件注册处也有和其它插件代码一样的危险。注册处允许任何想使用的插件制作者使用：这里并没有系统地监控。显而易见，如果当维护人员意识到那里有危险，他会将它们删除。(到目前还没发生过。)尽管如此，对 GIMP 和其插件 就像其它自由软件一样：没有担保。
    </para>
    
    <caution lang="cs">
      <para>
        Zásuvné moduly jsou součástí Gimpu již po dlouhou dobu. Nicméně
        zásuvné moduly napsané pro jednu verzi Gimpu nelze úspěšně používat
        s jinou verzí. Předtím je nutno moduly upravit, což může být snadné
        nebo ne. Mnoho zásuvných modulů je dostupých v různých verzích pro
        různé verze Gimpu. Před instalací zásuvného modulu si ověřte, že je
        určen pro vámi používanou verzi.
      </para>
    </caution> 

    <caution lang="en">
      <para>
        Plugins have been a feature of GIMP for many versions.  However,
        plugins written for one version of GIMP can hardly ever be used
        successfully with other versions.  They need to be ported:
        sometimes this is easy, sometimes not.  Many plugins are
        already available in several versions.  Bottom line: before
        trying to install a plugin, make sure that it is written for
        your version of GIMP.
      </para>
    </caution> 

    <caution lang="fr">
      <para>
        Les greffons existent dans GIMP depuis de nombreuses versions. 
        Toutefois, un greffon écrit pour une version de GIMP ne peut 
        presque jamais être utilisé avec une des autres versions. Il 
        faut les <quote>porter</quote> : parfois c'est facile, parfois non. 
        De nombreux greffons sont disponibles pour de nombreuses versions. 
        Aussi, avant d'installer un greffon assurez-vous qu'il est écrit 
        pour votre version de GIMP.
    </para>
    </caution> 

    <caution lang="it">
      <para>
        I plugin sono stati una caratteristica di GIMP da molte versioni e
        difficilmente possono essere usati con successo per una versione
        diversa da quella per cui sono stati scritti. È necessario portarli
        alla versione desiderata e quest'operazione alle volte può molto
        difficoltosa. Molti plugin sono già disponibili in diverse
        versioni. Morale: prima di provare ad installare un plugin
        assicurarsi che sia stato scritto per la versione di GIMP
        desiderata.
      </para>
    </caution>

    <caution lang="ko">
      <para> 
        대부분의 플러그인들은 여러 버전의 김프에서 사용될 수 있다. 하지만
        특정 버전에서만 사용가능한 것도 있는데, 이러한 것들은 변환장치를
        이용해 사용할 수도 있다. 따라서 플러그인을 설치하기 전에 현재 
        사용중인 버전과 호환이 되는지 확인해야 한다.
      </para>
    </caution> 

    <caution lang="ru">
      <para>
        Плагины GIMP написаны для разных версий. Однако  плагины,
	написанные для одной версии едва ли могут  быть успешно
	использованы с другими версиями.  Они должны быть портированы:
	иногда это легко,  иногда нет. Многие плагины доступны для
	нескольких  версий. Перед тем, как пробовать  установить плагин,
	удостоверьтесь что он был  написан для вашей версии GIMP.
      </para>
    </caution> 

    <caution lang="zh_CN">
      <para>
      插件做为 GIMP 的特性已经存在多个版本中。尽管如此，为一个版本所写的插件很能在另一个版本中成功使用。它们需要被移植：有时是很容易，有时不是。许多插件已经在多个版本中都存在。最后记住：在您开始安装插件前，确认这是为您的 GIMP 版本所写的。
      </para>
    </caution>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="cs">Používání zásuvných modulů</title>
    <title lang="en">Using Plugins</title>
    <title lang="fr">Utiliser les greffons</title>
    <title lang="it">Uso dei plugin</title>
    <title lang="ko">플러그인 사용하기</title>
    <title lang="ru">Использование плагинов</title>
    <title lang="zh_CN">使用插件</title>
    <para lang="cs">
      Zásuvné moduly se používají stejně, jako jakékoliv jiné funkce Gimpu,
      není nutno vědět, že používáte zásuvný modul. Existuje ale pár věcí,
      kterým je užitečné rozumět.
    </para>
    <para lang="en">
      For the most part you can use a plugin like any other GIMP tool,
      without needing to be aware that it is a plugin.  But there are
      a few things about plugins that are useful to understand.
    </para>
    <para lang="fr">
      La plupart du temps vous utiliserez un greffon tout comme les 
      autres outils de GIMP, sans même savoir qu'il s'agit d'un greffon. 
      Mais il y a quelques petites choses qu'il est utile de savoir sur 
      les greffons.
    </para>
    <para lang="it">
      Per la maggior parte è possibile usare un plugin come se fosse un
      qualsiasi altro strumento di GIMP senza la consapevolezza del fatto
      che sia effettivamente un plugin. Ci sono però dettagli riguardo i
      plugin che è utile sapere.
    </para>
    <para lang="ko">
      대부분의 경우 플러그인이라는 것을 의식하지 않고도 김프의 다른 
      도구들처럼 플러그인을 사용할 수 있다. 하지만 플러그인의 속성에 대해
      알아두면 조금더 편리하게 사용할 수 있다.
    </para>
    <para lang="ru">
      В большинстве случаев вы можете использовать плагин также,  как и
      любой другой инструмент GIMP'a, без необходимости  осознания того,
      что это плагин. Однако при использовани  плагинов есть несколько
      вещей, которые полезно понимать.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      大多数情况下，像使用其它 GIMP 工具一样使用插件，并不需要意识到这是个插件。但是这里有些东西了解下对您是有帮助的。
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Zásuvné moduly nejsou obvykle tak stabilní jako jádro Gimpu. Pokud se
      zhroutí GIMP, je to považováno za velmi závažný problém, který může
      přinést uživateli hodně trápení. Pokud spadne zásuvný modul, nejsou
      obvykle důsledky tak vážné. Většinou lze plynule pokračovat v práci.
    </para>
    <para lang="en">
      One is that plugins are generally not as robust as the GIMP
      core.  When GIMP crashes, it is considered a very serious
      thing: it can cost the user a lot of trouble and headache.  When
      a plugin crashes, the consequences are usually not so serious.
      In most cases you can just continuing working without worrying
      about it.
    </para>
    <para lang="fr">
      Généralement, les greffons sont moins robustes que le noyau de 
      GIMP. Quand GIMP plante, c'est une affaire très sérieuse qui peut 
      provoquer des problèmes et des maux de têtes. Quand un greffon 
      plante, les conséquences sont généralement moins dramatiques. La 
      plupart du temps vous pouvez continuer votre travail sans vous en 
      soucier.
    </para>
    <para lang="it">
      Uno di questi è che i plugin sono generalmente affidabili come il
      nucleo di GIMP. Se GIMP dovesse andare in crash, sarebbe considerato
      un fatto molto grave: una situazione simile potrebbe costare ad un
      utente molte preoccupazioni e difficoltà. Se un plugin dovesse andare
      in crash le conseguenze non sono normalmente così preoccupanti dato
      che spesso è possibile continuare il proprio lavoro come nulla fosse
      accaduto.
    </para>
    <para lang="ko"> 
      대부분의 플러그인들의 코드는 김프 코어처럼 견고하지가 않다. 그런 
      까닭에 김프는 거의 충돌을 일으키진 않지만 한번 충돌을 일으키면 굉장히
      골치아픈 문제가 되는 반면, 플러그인의 충돌은 큰 문제가 되지 않으므로
      계속해서 작업을 진행할 수 있다.
    </para>
    <para lang="ru">
      Одна из них это то, что плагины обычно не так устойчивы  как ядро
      GIMP. Когда в GIMP происходит сбой,  это считается очень серьезным
      обстоятельством:  пользователю это может принести множество 
      неприятностей и головную боль. Когда в плагине  происходит сбой,
      то обычно последствия не  столь серьезны. В болшинстве случаев вы
      можете просто  продолжать работать, не беспокоясь по этому поводу
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      一个就是插件一般来健壮性不如 GIMP 核心。当 GIMP 崩溃时，这是一件非常灾难性的事：它可能给用户带来许多麻烦和痛苦。而当插件死掉时，后果就常常并不是那么不堪设想。大多数情况下您能继续您的工作而没有必要担心。
    </para>
    
    <note lang="cs">
      <para>
        Zásuvné moduly jsou samostatnými programy a proto musí s jádrem Gimpu
        komunikovat zvláštním způsobem. Hackeři pracující na Gimpu mluví o
        „hovoru po drátě“. Když zásuvný modul spadne, komunikace se přeruší a
        objeví se chybová hláška „wire read error“.
      </para>
    </note>

    <note lang="en">
      <para>
        Because plugins are separate programs, they communicate with the
        Gimp core in a special way:   the Gimp developers call it
        <quote>talking over a wire</quote>.  When a plugin crashes, the 
        communication breaks down, and you will see an error message about a 
        <quote>wire read error</quote>.
      </para>
    </note>

    <note lang="fr">
      <para>
        Du fait que les greffons sont des programmes séparés, ils 
        communiquent avec le noyau de Gimp d'une manière spéciale : les 
        développeurs de Gimp appellent cela <quote>talking over a wire
        </quote> (parler sur un fil). Quand un greffon se plante, la 
        communication s'arrête et vous voyez un message d'erreur à propos 
        d'une <quote>erreur de lecture d'un fil</quote>.
      </para>
    </note>

    <note lang="it">
      <para>
        Dato che i plugin sono programmi separati, essi comunicano con il
        nucleo di GIMP in maniera particolare: gli sviluppatori di GIMP lo
        chiamano "parlare sui fili". Quando un plugin va in crash, la
        comunicazione viene interrotta ed il fatto viene segnalato da un
        messaggio di errore circa un "errore di lettura filo ('wire read
        error')".
      </para>
    </note>
    
    <note lang="ko">
      <para> 
        그것은 플러그인들은 서로 각기 다른 프로그램들로 김프 코어와 특별한
        방법을 통해 연동되기 때문이다. 김프 개발자들은 흔히
        <quote>talking over a wire</quote> 라고 부른다. 플러그인이 충돌하면
        이러한 연동이 끊어지며 <quote>wire read error</quote> 라는 에러 
        메세지가 나온다.
      </para>
    </note>

    <note lang="ru">
      <para>
        Поскольку плагины представляют собой отдельные программы,  они
	сообщаются с GIMP при помощи особого метода:  разработчики GIMPа
	называют его "говорить по проводу". <!--FIXME:?--> Когда в
	плагине происходит сбой, связь обрывается, и вы увидите
	сообщение об ошибке "wire read error". <!--FIXME:?-->
      </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
      因为插件是些独立的程序，它们和 GIMP 核心通过特殊的方式通信：GIMP 开发者称其为“taking over a wire”。当插件崩溃时，通信就被中断，您会看到出现“wire read error”的错误消息。
      </para>
    </note>
    
    <tip lang="cs">
      <para>
        Po pádu zásuvného modulu na vás GIMP vyhrkne velmi znepokojující
        chybovou zprávu s varováním, že pád modulu mohl zanechat GIMP
        v narušeném stavu a že by bylo lepší uložit obrázky a GIMP
        restartovat. Přísně řečeno, je to správný postup, neboť zásuvné
        moduly mají skutečně možnost běh Gimpu narušit. Praxe ale říká,
        že takové narušení je poměrně vzácné, a většina uživatelů prostě
        bez přerušení pokračuje v práci. Musíte se rozhodnout sami, zvážit,
        jaké problémy by případná nestabilita Gimpu pro vás znamenala.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="en">
      <para>
        When a plugin crashes, GIMP gives you a very ominous-looking
        message telling you that the plugin may have left GIMP in a
        corrupted state, and you should consider saving your images and
        exiting.  Strictly speaking, this is quite correct, because
        plugins have the power to alter almost anything in GIMP, but for
        practical purposes, experience has shown that corruption is
        actually quite rare, and many users just continue working and
        don't worry about it.  Our advice is that you simply think about
        how much trouble it would cause you if something went wrong, and
        weigh it against the odds.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="fr">
      <para>
        Quand un greffon se plante, GIMP vous affiche un message menaçant 
        qui vous informe que le greffon peut l'avoir laissé dans un état 
        corrompu, vous devrez alors sauvegarder vos images et quitter 
        GIMP. En théorie, cela est vrai, parce que les greffons peuvent 
        altérer à peu près tout dans GIMP, mais en pratique, l'expérience 
        montre que la corruption est plutôt rare, et beaucoup 
        d'utilisateurs continuent de travailler sans se soucier de cela. 
        Notre conseil est de réfléchir aux conséquences d'un éventuel 
        problème et de peser le pour et le contre.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="it">
      <para>
        Quando un plugin va in crash, GIMP segnala la cosa con un messaggio
        di avvertimento del fatto che il plugin potrebbe aver lasciato il
        programma in uno stato imprevisto e consiglia di salvare le
        immagini su cui si stava lavorando ed uscire da GIMP
        immediatamente. Strettamente parlando tutto ciò è corretto dato che
        i plugin hanno la capacità di alterare quasi tutto il funzionamento
        di GIMP ma, nella pratica, è piuttosto raro avere dei problemi e
        spesso è possibile continuare a lavorare senza preoccupazione. Il
        nostro consiglio è di valutare attentamente la possibilità di un
        eventuale problema considerando il caso peggiore (perdita di dati)
        e confrontare con i vantaggi del poter continuare a lavorare.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="ko">
      <para>
        플러그인이 충돌하면, 김프는 해당 플러그인이 김프를 위험한 상태로
        빠뜨릴 수 있다라는 무시무시한 경고 메세지를 보여준다. 그럴 
        경우에는 일단 이미지를 저장하고 김프를 종료하는 것이 좋다.
        하지만 사실상 이런 경우는 극히 드문 까닭에 대부분의 사용자들은
        신경쓰지 않고 작업을 계속한다. 따라서 이런 문제가 발생했을 경우에는
        그 심각성이 어느 정도인지 생각해보고 그에 맞게 조치하는 것이 좋다.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="ru">
      <para>
        Когда в плагине происходит сбой, GIMP выдаёт вам 
        выглядящее зловещим сообщение о том, что плагин 
        возможно покинул GIMP в испорченном состоянии, вы должны 
        решить насчёт сохранения изображения и выйти из 
        программы. Строго говоря, это вполне правильно, поскольку 
        плагины имеют силу изменения в GIMP почти всего, но на 
        практике опыт показал, что разрушения весьма редки, и 
        множество пользователей просто продолжают работать 
        не беспокоясь о этом. Наш совет заключается в том, что вы 
        просто подумайте, какие проблемы это причинит вам, 
        если что-то пойдёт не так, и взвесьте это против приемуществ.
      </para>
    </tip>

    <tip lang="zh_CN">
      <para>
      当插件崩溃时，GIMP 显示一条看上去可怕的消息高诉您插件在崩溃的边缘，考虑是保存图像还是退出。严格来说，这非常正确，因为插件几乎有能力改变 GIMP 中任何东西，但是实际上，经验表明这种崩溃却是很少发生，很多用户继续工作而并不担心。我们的建议是，考虑如果出错会给您带来多少麻烦，然后自己衡量后再决定。
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="cs">
      Vzhledem ke způsobu komunikace mezi zásuvnými moduly a Gimpem, není
      možno informovat je o změnách v obrázku provedených po startu modulu.
      Pokud spustíte zásuvný modul a během jeho činnosti provedete zásah do
      obrázku jiným nástrojem, zásuvný modul může spadnout nebo vrátit
      nesmyslný výsledek. Měli byste se vyhýbat spouštění více zásuvných
      modulů současně a s obrázkem před ukončením modulu nijak nemanipulovat.
      Pokud tomuto varování nebudete věnovat pozornost, pravděpodobně si
      zkazíte obrázek a navíc možná poškodíte historii změn, takže ani svou
      chybu nebudete moci napravit.
    </para>

    <para lang="en">
      Because of the way plugins communicate with GIMP, they do not
      have any mechanism for being informed about changes you make to
      an image after the plugin has been started.  If you start a
      plugin, and then alter the image using some other tool, the
      plugin will often crash, and when it doesn't will usually give a
      bogus result.  You should avoid running more than one plugin at
      a time on an image, and avoid doing anything to the image until
      the plugin has finished working on it.  If you ignore this
      advice, not only will you probably screw up the image, you will
      probably screw up the undo system as well, so that you won't
      even be able to recover from your foolishness.
    </para>

    <para lang="fr">
      Du fait de leur manière de communiquer avec GIMP, les greffons 
      n'ont pas de moyen de savoir si vous avez effectué des changements 
      sur l'image après leur lancement. Si vous lancez un greffon et 
      modifiez l'image en utilisant un outil en même temps, le greffon se 
      plantera sûrement et s'il ne le fait pas il vous amènera à un 
      résultat erroné. Vous ne devez pas lancer plus d'un greffon à la 
      fois sur une image, ni faire quoi que ce soit sur l'image avant
      que le greffon n'en ait fini avec elle. Si vous ne suivez pas ce 
      conseil, non seulement vous abimerez probablement l'image, mais 
      vous abimerez aussi probablement le système d'annulation, aussi ne 
      pourrez-vous pas revenir à l'état d'avant vos erreurs.
    </para>

    <para lang="it">
      Dato la maniera con cui i plugin comunicano con GIMP, essi non
      possiedono nessun meccanismo per essere informati sui cambiamenti che
      si fa su un'immagine dopo che il plugin è stato avviato. Se si avvia
      un plugin e dopo si modifica l'immagine usando un qualche altro
      strumento, spesso il plugin va in crash e quando non succede spesso
      viene prodotto un risultato incorretto. Evitare di eseguire più di un
      plugin alla volta su di un'immagine e di fare qualsiasi cosa
      all'immagine prima che il plugin abbia finito di lavorarci sopra. Se
      si ignora quest'avvertimento, non solo probabilmente si rovinerà
      l'immagine, ma non si sarà più in grado di recuperare nemmeno il
      sistema degli annullamenti, in maniera tale da non essere più in
      grado di recuperare nulla del proprio lavoro.
    </para>

    <para lang="ko"> 
      플러그인이 김프와 소통하는 방식에는 플러그인을 시작된 후 이미지의
      바뀐 점에 대해 통보하는 과정이 없다. 따라서 플러그인이 시작된 후 다른
      도구로 이미지를 편집하면, 플러그인은 종종 충돌하게 된다. 그런까닭에
      한번에 하나의 플러그인만 사용하고, 플러그인이 작동되는 도중에는
      다른 작업을 하지 않는 것이 좋다. 그렇지 않으면 이미지를 망치는 것뿐만
      아니라 실행취소 시스템까지 망가뜨려 그림을 복구하지 못하게 될수도 
      있다.
    </para>

    <para lang="ru">
      Из-за особенностей метода связи плагинов с GIMP,  они не имеют
      никакого механизма информирования  о изменениях, которые вы
      производите на  изображении после запуска плагина. 
      Если вы запустите плагин, а затем с помощью какого-либо  другого
      инструмента измените изображение, плагин чаще  всего будет падать,
      и даже когда это не происходит, результат  окажется искаженным. Вы
      должны избегать запуска более 
      чем одного плагина, и избегать операций над изображением  до тех
      пор, пока на нём не завершит работу плагин.  Если вы игнорируете
      этот совет, вы можете испортить не  только изображение, но также и
      механизм истории отмен,  следовательно, вы не будете иметь
      возможность исправить  вашу глупость.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      因为插件和 GIMP 通信的这种方式，它们没有任何在插件启动后通报对图像所做的改变的机制。当您开始使用一个插件而同时用其它工具来改变图像时，插件常常就会崩溃，即使没有，也常常给您一个错误的结果。您应该避免同时对图像运行一个以上的插件，并且不要对图像做任何操作直到插件处理完毕。要是您忽略这些建议，不光您处理的图像要遭殃，重做系统也可能受到破坏，到那时您就无法从您的所干的蠢事中恢复了。
    </para>
  </sect2>

  <sect2 id='gimp-plugins-install'>
    <title lang="cs">Instalace nových zásuvných modulů</title>
    <title lang="en">Installing New Plugins</title>
    <title lang="fr">Installation de nouveaux greffons</title>
    <title lang="it">Installazione di nuovi Plugin</title>
    <title lang="ko">새 플러그인 설치하기</title>
    <title lang="ru">Установка новых плагинов</title>
    <title lang="zh_CN">安装新插件</title>
    <para lang="cs">
      Zásuvné moduly dodávané přímo s Gimpem nevyžadují žádnou zvláštní
      instalaci. Moduly, které si stáhnete sami, ale musíte nainstalovat.
      Způsobů je několik, v závislosti na vašem operačním systému a
      vlastnostech zásuvného modulu. V Linuxu je instalace nového zásuvného
      modulu obvykle velice jednoduchá, ve Windows to může být jednoduché
      ale i pekelně složité (ne, Windows už dávno nejsou snáze ovladatelným
      systémem). V každém případě je lépe obě možnosti probrat zvlášť.
    </para>
    <para lang="en">
      The plugins that are distributed with GIMP don't require any
      special installation.  Plugins that you download yourself do.  
      There are several scenarios,
      depending on what OS you are using and how the plugin is
      structured.  In Linux it is usually pretty easy to install a new
      plugin; in Windows, it is either easy or very hard.  In any
      case, the two are best considered separately.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les greffons fournis avec GIMP ne nécessitent pas d'installation 
      particulière, contrairement à ceux que vous téléchargez. Il y a 
      plusieurs scénarios, dépendant de votre système d'exploitation 
      et de la structure du greffon. Sous Linux il est généralement aisé 
      d'installer un nouveau greffon ; sous Windows c'est soit 
      très simple soit très compliqué. De toute façon il vaut mieux 
      examiner ces deux cas séparément.
    </para>
    <para lang="it">
      I plugin distribuiti con GIMP non abbisognano di nessuna
      installazione speciale diversamente da quelli scaricati da se dalla
      Rete. Ci sono diversi scenari a seconda del sistema operativo che si
      sta utilizzando e a seconda di come è strutturato il plugin. In Linux
      è abbastanza semplice installare un nuovo plugin; in Windows o è
      molto semplice oppure molto difficile. Ad ogni modo è meglio
      considerare separatamente i due sistemi.
    </para>
    <para lang="ko">
      김프와 함께 배포되는 플러인들은 별도의 설치과정이 필요없지만 직접 
      다운로드받은 플러그인을 따로 설치해주어야 한다. 설치과정은 사용하는
      OS와 플러그인의 구조에 따라 몇 가지 방법이 있을 수 있다. 
      리눅스에서는 대체적으로 설치가 쉽다. 하지만 윈도우에서는 매우 쉽거나
      매우 어렵기 때문에 이런 경우는 따로 살펴보는 편이 나을 것이다.
    </para>
    <para lang="ru">
      Поставляемые вместе с GIMP плагины не требуют никакой  особой
      установки. Скачанным вами плагинам установка  необходима. Вот
      несколько сценариев, в  зависимости от используемой вами ОС и
      структуры  плагина. В Linux обычно достаточно просто  установить
      новый плагин; В Windows, это или легко  или очень сложно. В любом
      случае, два случая лучше  рассмотреть отдельно. 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 发行版本所附带的插件不需要任何特别的安装。而那些您自己下载的则需要。这有一些方法，它们依赖与您使用何种操作系统以及插件的结构。在 Linux 下，安装新插件常常是相当简单的;在 Windows 下，要么简单要么非常难。不管怎么说，最好把它们单独分开讨论。
    </para>  
    <simplesect>
      <title lang="cs;en;it;ru;zh_CN">Linux</title>
      <title lang="fr">Linux</title>
      <title lang="ko">리눅스(Linux)</title>
      <para lang="cs">
        Většina zásuvných modulů spadá do jedné ze dvou kategorií. První
        jsou malé moduly distribuované jako jeden zdrojový C soubor
        (<filename>.c</filename>). Druhou skupinu tvoří moduly, jejichž
        zdrojový kód je šířen jako adresář s více soubory včetně
        Makefile.
      </para>
      <para lang="en">
        Most plugins fall into two categories: small ones whose source
        code is distributed as a single .c file, and larger ones whose
        source code is distributed as a directory containing multiple
        files including a Makefile.
      </para>
      <para lang="fr">
        La plupart des greffons peuvent être classés en deux catégories : 
        les petits dont le code source tient dans un seul fichier .c, et 
        les plus gros dont le code source est distribué dans un 
        répertoire contenant de nombreux fichiers dont un "Makefile".
      </para>
      <para lang="it">
        Molti plugin ricadono in due categorie: i piccoli il cui sorgente
        viene distribuito come un singolo file sorgente .c e quelli più
        grandi il cui codice sorgente viene distribuito nella forma di una
        cartella contenente più file ed un file Makefile.
      </para>
      <para lang="ko">
        대부분의 플러그인은 두 가지로 분류할 수 있다. 하나는 .c 파일의 소스
        코드 형태로 배포되는 소수의 플러그인들이고, 다른 하나는 Makefile 을
        포함한 많은 파일을 가진 형태로 배포되는 대부분의 플러그인이다.
      </para>
      <para lang="ru">
        Большинство плагинов делятся на две категории: небольшие,  чей
	исходный код распространяется в одном файле с  расширением ".c",
	и большие, чей исходный код  распространяется в директории,
	содержащей  многочисленные файлы, включая "Makefile".
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        大部分插件可划分为两类：源代码由单个的 .c 文件构成的比较小的一类和源代码由多个文件和一个 Makefile 包含在一个目录中的比较大的一类。
      </para>

      <para lang="cs">
        V případě jednoduchého zásuvného modulu tvořeného jedním souborem,
        řekněme <filename>borker.c</filename>, stačí spustit příkaz
        <command>gimptool-2.0 --install borker.c</command>. Tento příkaz
        zásuvný modul přeloží a nainstaluje do vašeho osobního adresáře pro
        GIMP (<filename>~/gimp-2.2/plugins</filename>, pokud jste ho
        nezměnili). To způsobí automatické nahrání zásuvného modulu při dalším
        spuštění Gimpu. Pro tento typ instalace není nutné být superuživatelem
        root, ve skutečnosti byste jím být ani neměli. Pokud překlad zásuvného
        modulu selže, buďte tvořiví.
      </para>

      <para lang="en">
        For a simple one-file plugin, call it
        <filename>borker.c</filename>, installing it is just a
        matter of running the command <command>gimptool-2.0 --install
        borker.c</command>.    This command compiles the plugin and
        installs it in your personal plugin directory,
        <filename>~/gimp-2.2/plugins</filename> unless you have
        changed it.  This will cause it to be loaded automatically the
        next time you start GIMP.  You don't need to be root to do
        these things; in fact, you shouldn't be.  If the plugin fails
        to compile, well, be creative.
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour un simple greffon "fichier unique", appellons le 
        <filename>borker.c</filename>,
        L'installation consiste a lancer la commande 
        <command>gimptool --install borker.c</command>. Cette commande 
        compile le greffon et l'installe dans votre répertoire personnel 
        "plug-ins", qui est 
        <filename>~/gimp-version/plugins</filename>
        à moins que vous ne l'ayez changé. Il sera chargé automatiquement 
        lors du prochain lancement de GIMP. Vous n'avez pas besoin d'être 
        root pour faire cela ; en fait vous ne devriez pas l'être. Si la 
        compilation du greffon ne fonctionne pas, eh bien soyez créatif !
      </para>

      <para lang="it">
        Per un semplice plugin a singolo file, chiamiamolo
        <filename>borker.c</filename>, per installaro è solo questione di
        eseguire il comando <command>gimptool-2.0 --install
        borker.c</command>. Questo comando compila il plugin e lo installa
        nella cartella personale dei plugin in
        <filename>~/gimp-2.2/plugins</filename> a meno che non sia stata
        cambiata. Quest'operazione farà in modo che esso venga
        automaticamente caricato al prossimo avvio di GIMP. Non serve
        essere amministratori, cioè root, per fare queste cose. Se il
        plugin non si compila, beh, siate creativi!
      </para>

      <para lang="ko">
        예를 들어 <filename>borker.c</filename> 라는 플러그인이 있다면
        <command>gimptool-2.0 --install borker.c</command>라고 입력한다.
        그러면 플러그인이 컴파일된 후 사용자 플러그인 디렉토리인 
        <filename>~/gimp-2.2/plugins</filename> 로 설치가 된다.
        그리고 이 플러그인은 김프 시작시 자동으로 읽어들여지게 된다.
        이 과정은 루트 권한으로 실행하지 않아도 된다.
      </para>

      <para lang="ru">
        Для одного простого плагина, назовём его 
        <filename>borker.c</filename>, установка представляет  собой
	просто запуск команды  <command>gimptool-2.0 --install
	borker.c</command>.  Эта команда компилирует плагин и
	устанавливает его  в вашу персональную директорию плагинов, 
        <filename>~/gimp-2.2/plugins</filename>, если вы её не 
        изменили. Это заставит его автоматически загружаться   при
	следующем запуске GIMP. Для того, чтобы  проделать эти дейстия,
	вам не нужно для получать права  администратора. Если плагин не
	скомпилируется, ну,  подойдите к этому творчески.
      </para>
      
      <para lang="zh_CN">
        对单个文件的插件，比如叫 <filename>borker.c</filename>，通过命令 <command>gimptool-2.0 --install borker.c</command> 来安装它。该命令编译插件然后安装到您的个人插件目录中，<filename>~/gimp-2.2/plugins</filename> 除非您已经改变。这将使下次启动 GIMP 时自动载入。您不需要 root 权限来干这些事;实际上，您也不应当这样。当然如果插件编译失败，那就是另外一回事了。
      </para>

      <para lang="cs">
        Jak použijete úspěšně nainstalovaný zásuvný modul? Místo v nabídkách,
        kde se objeví, závisí na modulu samotném. Proto si buď musíte
        nastudovat dokumentaci k modulu (pokud existuje), nebo otevřít
        Prohlížeč zásuvných modulů (z nabídky <guimenu>Rozš.</guimenu>
        panelu nástrojů) a vyhledat v něm zásuvný modul podle jména.
        Můžete si také prostě jen pečlivě prohlédnout všechny nabídky
        Gimpu nebo, což je nejspolehlivější, přečíst zdrojový kód zásuvného
        modulu.
      </para>

      <para lang="en"> <!-- changed 11-10-2004 -->
        Once you have installed the plugin, how do you activate it?
        The menu path is determined by the plugin itself, so to answer
        this you need to either look at the documentation for the
        plugin (if there is any), or launch the Plugin Description
        dialog (from Xtns/Plugins Details) search the plug-in by 
        its name and look ot the <guilabel>Tree view</guilabel> tab.
        If you still don't find, finally explore the menus or look 
        at the source code in the Register section -- whichever is easiest.
      </para>

      <para lang="fr">
        Une fois que vous avez installé un greffon, comment le lancer ?
        Le chemin dans le menu est déterminé par le greffon lui même, 
        aussi pour répondre à cette question vous devrez au choix 
        regarder la documentation du greffon (s'il y en a une) ou lancer 
        le dialogue de Description des greffons (via le menu Exts/Détails 
        des greffons) rechercher le greffon par son nom et regarder dans 
        l'onglet <guilabel>Vue en arbre</guilabel>. Si vous n'avez 
        toujours pas trouvé, finalement explorez les menus jusqu'à ce  
        que vous l'y trouviez, ou bien regarder le code source ce qui 
        est encore le plus simple.
      </para>

      <para lang="it"> <!-- changed 11-10-2004 -->
        Una volta installato il plugin, come attivarlo?
        Il percorso del menu è determinato dal plugin, perciò per
        rispondere a questa domanda è necessatio consultare la
        documentazione allegata al plugin (se c'è) o lanciare la finestra
        di descrizione del plugin (dal menu Xtns/Navigatore dei plugin)
        cercare il plugin per il suo nome e osservare la linguetta della <guilabel>Vista ad
        albero</guilabel>. Se ancora non lo si trova, esplorare i menu o
        guardare nel codice sorgente nella sezione Registro.
      </para>

      <para lang="ko">
        설치한 플러그인을 어떻게 사용해야 할까? 플러그인의 메뉴 경로는 
        플러그인에 따라 결정된다. 따라서 플러그인 설명서를 보거나 직접
        찾아봐야 한다. 아니면 플러그인 설명 대화상자(Xtns/Plugins Details)
        에서 해당 플러그인을 찾고 <guilabel>Tree view</guilabel> 탭을 보면
        된다. 그래도 못 찾겠다면 메뉴들을 다 뒤져보던가 등록 섹션에서 
        소스 코드를 찾아보면 된다.
      </para>

      <para lang="ru">
        Как только вы установили плагин, возникает вопрос:  как его
	активировать? Расположение в меню  определяется самим плагином,
	поэтому ответ на этот  вопрос вам нужно искать или в
	документации к плагину (если таковая имеется), или запустив
	диалог описания  плагина (в Расш./Список дополнений) поискать
	плагин  по его имени и посмотреть на закладке 
        <guilabel>Просмотр дерева</guilabel>. Если вы  всё же еще не
	найдёте, окончательно исследуйте меню  или посмотрите в исходном
	коде в разделе "Register" - наиболее простой способ.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        可是一旦您安装完毕，如何运行它们呢？其在菜单的路径由插件本身决定。所以要回答这个问题，您可以通过看插件的文档(如果有的话)，或打开插件描述对话框(扩展/插件浏览器)搜索其插件名并使用<guilabel>树状列表</guilabel>。如果仍然没有找到，就只能浏览各个菜单或看该插件源代码的注册部分---这或许是最简单的。
      </para>

      <para lang="cs">
        V případě složitějších zásuvných modulů šířených v podobě adresáře
        s více soubory, by měl být součástí i soubor pojmenovaný
        <filename>INSTALL</filename> nebo <filename>README</filename>.
        Ten obsahuje instrukce (ovšem většinou v angličtině). Pokud žádné
        instrukce k modulu přibaleny nejsou, bude ho nejlépe zahodit a věnovat
        se něčemu jinému, protože kód bez dokumentace bude stejně
        pravděpodobně obsahovat příliš nepříjemných chyb a přinášet řadu
        problémů.
      </para>

      <para lang="en">
        For more complex plugins, organized as a directory with
        multiple files, there ought to be a file inside called either
        INSTALL or README, with instructions.  If not, the best advice
        is to toss the plugin in the trash and spend your time on
        something else:  any code written with so little concern for
        the user is likely to be frustrating in myriad ways.
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour les greffons plus complexes, organisés comme un répertoire 
        avec plusieurs fichiers, il devrait y avoir un fichier appelé 
        soit INSTALL soit README, contenant les instructions. S'il n'y a 
        rien, le mieux est de jeter le greffons à la poubelle et de 
        passer du temps sur autre chose : du code écrit avec aussi peu de 
        considération pour l'utilisateur risque d'être expérimental.
      </para>

      <para lang="it">
        Per plugin più complessi, organizzati come una cartella con più
        fila, dovrebbe esserci un file all'interno di essa chiamato 
        INSTALL o README, con le istruzioni. Se non c'è, il consiglio
        migliore che possiamo darvi è di gettarlo nel cestino e investire
        il proprio tempo in qualcosa di più produttivo: tutto il codice con
        così poca considerazione per l'utente è probabile che sia
        frustrante in molti altri aspetti.
      </para>

      <para lang="ko"> 
        여러 개의 파일을 가진 디렉토리로 구성된 복잡한 플러그인은 포함된
        INSTALL 파일이나 README 파일을 읽어보고 그에 따라해야 한다.
        해당 파일이 없으면 그냥 휴지통으로 버려버리는 것이 좋다. 사용자를
        고려하지 않은 채 작성된 플러그인은 골치만 아플 것이 뻔하기 
        때문이다.
      </para>

      <para lang="ru">
        Для более сложных плагинов, организованных как каталог с 
        множеством файлов, вероятно должен находится  файл с именем
	INSTALL или README,  содержащий инструкции. Если такого файла
	нет, наилучшим советом является выбрасывание этого плагина  на
	помойку, и растратой вашего времени на  что-нибудь другое: любой
	код, написанный с такой малой  заботой о пользователе вероятно 
        разочаровывает бесчисленное количество раз.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        对于包装成一个目录的复杂些的插件，一般其中都有 INSTALL 或 README 这两个文件，其中有安装指令。如果没有，最好将这些插件放入回收站而把时间花在另外的上面：这种毫不关心用户的代码将使人感到非常沮丧。
      </para>

      <para lang="cs">
        Některé zásuvné moduly (zejména ty založené na oficiální předloze –
        <emphasis>GIMP Plugin Template</emphasis>) jsou navrženy pro instalaci
        do hlavního adresáře Gimpu, nikoliv do uživatelského adresáře. V
        jejich případě potřebujete pro konečnou fázi (<command>make
        install</command>) instalace rootovská práva.
      </para>
      <para lang="en">
        Some plugins (specifically those based on the GIMP Plugin
        Template) are designed to be installed in the main system GIMP
        directory, rather than your home directory.  For these, you
        will need to be root to perform the final stage of
        installation (<quote>make install</quote>).
      </para>
      <para lang="fr">
        Certains greffons (et plus spécialement ceux basé sur le modèle 
        des greffons de GIMP) sont prévus pour être installés dans le 
        répertoire principal de GIMP, plutôt que dans votre répertoire 
        personnel. Pour ceux-là, il vous faudra être root pour lancer la 
        dernière étape de l'installation (<quote>make install</quote>).
      </para>
      <para lang="it">
        Alcuni plugin (in special modo quelli basati sul modello dei plugin
        di GIMP) sono progettati per essere installati nella cartella di sistema
        principale di GIMP piuttosto che nella propria cartella home. Per
        questi è necessario assumere l'identità dell'amministratore (root)
        per eseguire lo stadio finale dell'installazione ("make install").
      </para>
      <para lang="ko">
        몇몇 플러그인들은(특히 김프 플러그인 템플릿을 기초로 한) 사용자 
        디렉토리가 아닌 김프 시스템 드렉토리에 설치되도록 설계되어 있다.
        이럴 경우 루트 권한으로 <quote>make install</quote> 을 해야한다.
      </para>
      <para lang="ru">
        Некоторые плагины (особенно те, которые основаны на  шаблоне
	плагина GIMP) предназначены для установки  в основную системную
	директорию GIMP, вместо вашей  домашней директории. Для таких
	вам будут нужны  права администратора, чтобы выполнить последнюю 
        стадию установки ("make install").
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        一些插件(特别是那些基于 GIMP 插件模板的)被设计为安装到 GIMP 主系统目录中，而不是您个用户目录下。这时，您需要变为 root 来完成安装的最后一步(“make install”)。
      </para>

      <para lang="cs">
        Pokud do svého osobního adresáře pro zásuvné moduly nainstalujete
        modul, který se jmenuje stejně, jako některý z modulů v systémovém
        adresáři, nahraje se pouze jeden z nich, a to ten, který je ve vašem
        osobním adresáři. Při každém spouštění Gimpu na to budete
        upozorňování. Je lépe se takové situaci vyhýbat.
      </para>
      <para lang="en">
        If you install in your personal plugin directory a plugin that
        has the same name as one in the system plugin directory, only
        one can be loaded, and it will be the one in your home
        directory.  You will receive messages telling you this each
        time you start GIMP.  This is probably a situation best
        avoided. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Si vous installez dans votre répertoire de greffons personnels 
        un greffon ayant le même nom que l'un du répertoires des 
        greffons du système, seul celui de votre répertoire sera chargé. 
        Vous aurez des messages vous en informant chaque fois que vous 
        lancerez GIMP. C'est probablement une situation à éviter.
      </para>
      <para lang="it">
        Se si installa un plugin nella propria cartella personale che ha lo
        stesso nome di una cartella plugin di sistema, solo una viene presa
        in considerazione e caricata; quella nella cartella personale. Si
        riceverà un messaggio di avvertimento a questo proposito ad ogni
        avvio di GIMP. Di solito è meglio evitare questa eventualità.
      </para>
      <para lang="ko"> 
        시스템 플러그인 디렉토리에 설치된 플러그인과 같은 이름의 플러그인을
        사용자 플러그인 디렉토리에 설치할 경우 김프는 사용자 디렉토리에
        있는 플러그인만을 읽어들이며, 김프를 시작할 때마다 그 사실을 통보해
        준다. 이것이 플러그인 간의 충돌을 피하는 가장 좋은 방법이다.
      </para>
      <para lang="ru">
        Если вы установите в вашу персональную директорию плагин с таким
	же именем, как и в системной директории,  будет загружен только
	один, и это будет расположенный  в вашей домашней директории. Вы
	будете получать  сообщения об этом при каждом запуске GIMP.
	Такой  ситуации лучше избегать. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        如果安装在个人插件目录中插件和在系统插件目录中的有相同的名字，就只有一个被载入，那就是在您用户目录中的。当您每次启动 GIMP 时，您都会收到消息告知您这些。因此可能最好要避免这种情况发生。
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang="cs;en;fr;it;ko;ru;zh_CN">Windows</title>
      <para lang="cs">
        Windows jsou pro tvorbu programů ve srovnání s Linuxem velmi nešikovný
        systém. Každá slušná linuxová distribuce je perfektně vybavena všemi
        nástroji potřebnými pro překládání programů, ale Windows tak vybaveny
        nejsou. I ve Windows je možné vytvořit vhodné prostředí pro tvorbu
        software, ale vyžaduje to buď mnoho peněz nebo mnoho vědomostí a pevné
        nervy.
      </para>

      <para lang="en">
        Windows is a much more problematic environment for building
        software than Linux.  Every decent Linux distribution comes
        fully supplied with tools for compiling software, and they are
        all very similar in the way they work, but Windows does not
        come with such tools.  It is possible to set up a good
        software-building environment in Windows, but it requires
        either a substantial amount of money or a substantial amount
        of effort and knowledge.
      </para>

      <para lang="fr">
        Windows est un environnement plus problématique que Linux pour 
        la construction de logiciels. Toute distribution décente de 
        Linux vient avec tous les outils nécessaires à la compilation 
        de logiciels, et ils ont tous un mode de fonctionnement
        similaire, mais Windows n'offre pas de tels outils. Il est 
        possible de configurer un bon environnement de développement 
        sous Windows, mais cela nécessite une bonne quantité d'argent 
        ou de connaissances et d'efforts.
      </para>

      <para lang="it">
        Windows è un ambiente molto più problematico di Linux per compilare
        il software. Ogni distribuzione Linux che si rispetti è corredata
        da tutti gli strumenti necessari per compilare ed essi sono tutti
        dal funzionamento molte simile; invece Windows è sprovvisto di tali
        strumenti. È comunque possibile impostare tale ambiente anche in
        Windows ma richiede un notevole quantitativo di soldi o di tempo ed
        esperienza.
      </para>

      <para lang="ko">
        윈도우즈는 리눅스보다 조금 복잡하다. 모든 리눅스 배포판은 많은 
        컴파일 프로그램을 지원하며 그 대부분이 비슷하게 작동한다. 하지만
        윈도우즈는 그렇지 않은 까닭에 적절한 프로그램 개발 환경을 
        구축하려면 상당한 비용을 들여야 하거나 상당한 지식과 노력이 
        필요하다.
      </para>

      <para lang="ru">
        Windows представляет собой намного более  проблематичное
	окружение для сборки программного  обеспечения чем Linux. Каждый
	порядочный  дистрибутив Linux полностью укомплектован 
        инструментами для компиляции программ, и все 
        они работают очень схожими способами, но Windows  в своей
	поставке не содержит таковых  инструментов. Можно создать
	хорошее окружение  для сборки программного обеспечения и в
	Windows,  но это требует значительного количества денег или 
        значительного количества попыток и знаний.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        Windows 是一个在编软件方面比 Linux 更难捉摸的环境。现在每个 Linux 发行版本提供完整的编译软件工具，而且它们运作的方式也差不多。但是 Windows 并步附带这些工具。虽然有可能在 Windows 中建立一个很好编软件的环境，但是需要要么有足够的金钱，要么有大量的知识并耗费相当的精力。
      </para>
      
      <para lang="cs">
        V případě zásuvných modulů do Gimpu to znamená následující: buď
        vhodné prostředí pro tvorbu software máte, nebo nikoliv. Pokud
        ne, nejlépe je sehnat již přeloženou verzi modulu či přemluvit
        někoho zkušeného, aby vám ji vytvořil. Takový hotový modul prostě
        jen vhodťte do adresáře pro zásuvné moduly. Pokud máte ve Windows
        vhodné prostředí pro tvorbu software, pravděpodobně s ním umíte
        zacházet. Postupujte pak podle linuxových instrukcí.
      </para>

      <para lang="en">
        What this means in relation to GIMP plugins is the following:
        either you have an environment in which you can build
        software, or you don't.  If you don't, then your best hope is
        to find a precompiled version of the plugin somewhere (or
        persuade somebody to compile it for you), in
        which case you simply need to put it into your personal plugin
        directory.  If you do have an environment in which you can
        build software (which for present purposes means an
        environment in which you can build GIMP), then you no doubt
        already know quite a bit about these things, and just need
        to follow the Linux instructions.
      </para>

      <para lang="fr">
        Pour en revenir au greffon de GIMP soit vous avez de quoi 
        compiler, soit vous ne pouvez pas. Si vous ne pouvez pas, il 
        vous faudra trouver une version compilée du greffon (ou bien 
        demander à quelqu'un de le compiler pour vous), que vous 
        n'aurez qu'à mettre dans votre répertoire de greffon 
        personnel. Si vous pouvez compiler (en l'occurence si votre 
        environnement vous permet de compiler GIMP) alors vous devez 
        sans doute être au fait de ces choses et vous n'avez plus qu'à 
        suivre les instructions données pour Linux.
      </para>

      <para lang="it">
        Il significato di ciò in relazione a GIMP è che o si ha un
        ambiente nel quale è possibile compilare del software oppure no. Se
        è impossibile, la nostra speranza è di trovare da qualche parte una
        versione precompilata (o convincere qualcuno a compilarla per noi);
        in tal caso basta sistemare il plugin nella nostra cartella
        personale dei plugin. Se si ha un ambiente predisposto alla
        compilazione di software (che significa nel nostro caso un ambiente
        nel quale è possibile compilare GIMP) è possibile che già si sia
        abbastanza esperti sulla compilazione da poter seguire le
        istruzioni apposite.
      </para>

      <para lang="ko">
        이것과 김프 플러그인과의 관계는 다음과 같다.:
        만약 프로그램을 개발할 수 있는 환경을 갖추지 못했다면, 이미 
        컴파일된 플러그인을 구하거나 컴파일해줄 누군가를 찾는 것이 낫다.
        때로는 그저 사용자 디렉토리로 옮겨주는 것만으로 사용 가능할 수도
        있다. 김프를 컴파일할 수 있을 정도의 프로그램 개발 환경을 갖추고
        있다면, 주저할 것 없이 리눅스 명령을 따라하면 될 것이다.
      </para>

      <para lang="ru">
        Это означает применительно к плагинам GIMP следующее:  или вы
	имеете окружение в котором можете собирать  программы, или нет.
	Если такой возможности нет, тогда  лучше надейтесь найти
	где-нибудь откомпилированную  версию плагина (или уговорить
	кого-нибудь  скомпилировать его для вас.), в этом случае вам 
        необходимо просто положить его в вашу персональную  директорию
	плагинов. Если у вас есть окружение в котором  вы можете
	собирать программы (что в данной случае  означает окружение, в
	котором вы можете собрать GIMP),  тогда вы без сомнения уже
	знаете немного об этих вещах,  и вам нужно просто следовать
	инструкциям Linux.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        在关于 GIMP 插件中，意味着：要么您有编软件的环境，要么没有。如果没有，最好希望能找到在某处找到一个已经编译好的版本(或说服某人帮您编译)，然后您只需要简单地把其放到您的个人插件目录下。如果您确实有编软件地环境(这里是指您能编译 GIMP ),也就是说您毫无疑问已经知道不少这方面的东西了，所以只需要跟着 Linux 的指令做。
      </para>

      <para lang="cs">
        Pokud si chcete prostředí pro překlad Gimpu a jeho zásuvných modulů ve
        Windows vytvořit, a máte skutečně odvahu k tak hrdinskému činu,
        najdete víceméně aktuální popis v gimpí wiki na stránce <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows</ulink>. Je to wiki, kterou může
        kdokoliv upravovat, proto prosím připište své zkušenosti, pokud
        myslíte, že mohou být ostatním užitečné.
      </para>

      <para lang="en">
        If you would like to set up a build environment, and are ready
        for the heroism involved, you can find a reasonably recent
        description of how to go about it in the GIMP Wiki, at <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows </ulink>.  Since it is a
        Wiki, anybody is free to edit it, so please keep it up to date
        by adding advice based on your own experiences.
      </para>

      <para lang="fr">
        Si vous voulez vous lancez dans l'aventure de la compilation de
        GIMP sous Windows, vous trouverez la description la plus récente
        du <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/HowToCompileGimp/MicrosoftWindows">
        <quote>HOWTO</quote> (comment faire) dans le Wiki GIMP (en
        Anglais)</ulink>. Comme il s'agit d'un Wiki, tout le monde peut
        librement le compléter, aussi, s'il vous plaît, tenez-le à jour
        en y ajoutant vos conseils tirés de votre expérience.
      </para>

      <para lang="it">
        Se si desidera impostare un ambiente per la compilazione e si è
        disposti all'eroismo che ne consegue, è possibile trovare una
        descrizione ragionevolmente recente su come fare quest'operazione
        nel Wiki di GIMP, su <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows </ulink>. Dato che è un wiki,
        tutti sono liberi di modificarlo, perciò sentitevi liberi di
        aggiornarlo inserendo le vostre esperienze.
      </para>

      <para lang="ko"> 
        만일 도전적으로 개발 환경을 구축하고자 한다면 김프 위키의 다음 
        페이지를 참고하면 될 것이다. <ulink
        url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows </ulink>
        위키는 모든 사용자가 편집할 수 있으므로 팁이나 조언을 올려주기 
        바란다.
      </para>

      <para lang="ru">
        Если вы желаете настроить окружение для сборки,  и готовы к
	героическим поступкам, можете найти  достаточно недавнее
	описание этих действий на странице GIMP  Wiki <ulink 
	url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">
        HowToCompileGimp/MicrosoftWindows </ulink>. Поскольку 
        это Wiki, кто угодно может его править, поэтому пожалуйста, 
        поддержите эту страницу добавлением совета, основанном на 
        вашем собственном опыте.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        如果您想建立一个编软件环境，并准备无所畏惧地投入其中，您可以在 GIMP Wiki 中找到一个适当的当前关于如何开始的介绍 <ulink url="http://wiki.gimp.org/gimp/HowToCompileGimp_2fMicrosoftWindows">HowToCompileGimp/MicrosoftWindows</ulink>。由于这是个 Wiki,任何人都可以编辑它，所以请添加基于您自己经验的建议，以便让它保持最新。
      </para>   
    </simplesect>

    <simplesect>
      <!-- TODO: cs en fr it ko zh_CN Mac specific content missing here -->
      <title lang="cs;en;it;ru;zh_CN">Macintosh</title>
      <title lang="fr">Macintosh</title>
      <title lang="ko">맥킨토시(Macintosh)</title>
      <para lang="cs">
        Tato část vyžaduje doplnění.
      </para>
      <para lang="en">
        We could use some material here.
      </para>
      <para lang="fr">
        Appel à contribution pour écrire cette partie.
      </para>
      <para lang="it">
        Prego contribuite con del materiale a questa voce!
      </para>
      <para lang="ko">
        차후 추가 예정
      </para>
      <para lang="ru">
        Необходим материал для этого раздела.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        我们可以使用这儿的一些材料。
      </para>   
    </simplesect>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="cs">Psaní vlastních zásuvných modulů</title>
    <title lang="en">Writing Plugins</title>
    <title lang="fr">Ecrire des greffons</title>
    <title lang="it">Scrittura dei plugin</title>
    <title lang="ko">플러그인 작성하기</title>
    <title lang="ru">Написание плагинов</title>
    <title lang="zh_CN">写插件</title>
    <para lang="cs">
      Pokud se chcete naučit psát své vlastní zásuvné moduly, najdete
      užitečnou pomoc na vývojářském webu Gimpu, <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">
      developer.gimp.org</ulink>. GIMP je velmi složitý program, vývojáři však
      učinili všechno proto, aby bylo psaní zásuvných modulů co nejjednodušší.
      Na webu najdete dobře napsané instrukce a příklady a hlavní knihovna,
      kterou zásuvné moduly používají pro komunikaci s Gimpem (libgimp) má
      dobře dokumentované programovací aplikační rozhraní (API). Dobří
      programátoři jsou schopni vytvořit zajímavé moduly již po několika dnech
      učení a práce.
    </para>
    <para lang="en">
      If you want to learn how to write a plugin, you can find plenty
      of help at the GIMP Developers web site, <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">
      developer.gimp.org</ulink>.  GIMP is a complex program, but the
      development team has made strenuous efforts to flatten the
      learning curve for plugin writing:  there are good instructions
      and examples, and the main library that plugins use to interface
      with Gimp (called <quote>libgimp</quote>) has a well-documented API.  
      Good programmers, learning by modifying existing plugins, are often
      able to accomplish interesting things after just a couple of
      days of work.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous voulez apprendre comment écrire un greffon, vous trouverez 
      de l'aide sur le site des développeurs du Gimp,
      <ulink 
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">developer.gimp.org</ulink>
      (en anglais). Gimp est un programme complexe, mais l'équipe de 
      développement à fait d'ardents efforts pour faciliter 
      l'apprentissage de l'écriture des greffons : de bonnes 
      instructions, des exemples et la principale bibliothèque que les  
      greffons utilisent comme interface avec Gimp (appelée <quote>libgimp
      </quote>) a une API très bien documentée. Les bons programmeurs, qui 
      apprennent en changeant les greffons existants, peuvent accomplir des 
      choses intéressantes après quelques jours de travail.
    </para>
    <para lang="it">
      Se si desidera imparare a scrivere un plugin, è possibile trovare
      aiuto sul sito degli sviluppatori di GIMP, <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">
      developer.gimp.org</ulink>. GIMP è un programma complesso ma il
      gruppo di sviluppo ha fatto un grande sforzo per abbassare la curva
      di apprendimento per la scrittura di plugin: ci sono buone
      istruzioni ed esempi e la libreria principale che i plugin usano per
      collegarsi con GIMP (chiamata "libgimp") possiede un'API ben
      documentata. I bravi programmatori, imparando modificando plugin
      esistenti, sono spesso in grado di ottenere dei buoni risultati in
      appena in un paio di giorni di lavoro.
    </para>
    <para lang="ko">
      플러그인을 작성하는 법을 배우고 싶다면, 김프 개발자 사이트인 <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">developer.gimp.org
      </ulink> 에서 많은 도움을 얻을 수 있을 것이다. 김프는 굉장히 복잡한
      프로그램이지만 개발팀의 노력으로 쉽게 플러그인을 작성할 수 있게 
      되었다. 플러그인들이 사용하게 되는 주 
      라이브러리(<quote>libgimp</quote>)의 API는 문서화가 잘 되어 있다.
      
기존의 플러그인을 수정해 사용해본 프로그래머라면 곧 익숙해질 것이다.
    </para>
    <para lang="ru">
      Если вы желаете научиться написанию плагинов, вы можете найти 
      исчерпывающую помощь на вебсайте разработчиков GIMP,  <ulink
      url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">
      developer.gimp.org</ulink>. GIMP это сложная программа, но 
      команда разработчиков приложила усилия для сглаживания  трудностей
      обучения написанию плагинов: доступны хорошие 
      инструкции и примеры, и основная библиотека, используемая для 
      взаимодействия с GIMP (именуемая "libgimp") имеет хорошо 
      документированный API. Хорошие программисты, обучаясь  с помощью
      изменения существующих плагинов,  часто способны осуществить
      интресные вещи всего лишь  после пары дней работы.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      如果您想知道如何写插件，您能在 GIMP 开发者网站上找到些有用的帮助，<ulink url="http://developer.gimp.org/plug-ins.html">developer.gimp.org</ulink>。GIMP 是一个复杂的程序，但是开发者团队作出了艰辛的工作使写插件的学习曲线变得平坦：许多好的步骤指令和范例，GIMP 的主库作为其插件接口(叫“libgimp”)有一个拥有好的完整文档的 API。好的程序员，通过学习已有的插件，常常只需几天的工作就能完成一些很有趣的东西。
     </para>
  </sect2>
</sect1>
