<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--Section History
    2005-12-09: tip changed according to GimpDocsWip-Errors in manual by j.h
-->

<sect2 id="gimp-image-window-qmask-button" lang="en;fr;nl;sv;zh_CN">
  <title lang="en">QuickMask</title>
  <title lang="fr">Masque rapide</title>
  <title lang="sv">Snabbmask</title>
  <title lang="nl">Snelmasker</title>
  <title lang="zh_CN">快速蒙板</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">QuickMask</primary>
    <primary lang="fr">Masque Rapide</primary>
    <primary lang="sv">Snabbmask</primary>
    <primary lang="nl">Snelmasker</primary>
    <primary lang="zh_CN">快速蒙板</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject lang="en;fr;sv;zh_CN">
      <imagedata fileref="../images/dialogs/dialogs-channel-quickmask.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang="nl">
      <imagedata fileref="../images/dialogs/nl/dialogs-channel-quickmask.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <para lang="en">
    The <link linkend="gimp-tools-selection">selection tools</link>
    sometimes show their limits when they have to be used for creating a
    complex selection. In these cases, using the QuickMask can make
    things much easier.  Simply put, the QuickMask allows you to paint a
    selection instead of just tracing its outline.                             
  </para>

  <para lang="fr">
    Les <link linkend="gimp-tools-selection">outils de sélection</link>
    montrent parfois leurs limites lorsqu'il s'agit de créer des
    sélections aux contours complexes, voir progressifs. Dans ce cas
    l'utilisation du Masque rapide s'avère particulièrement efficace.
  </para>

  <para lang="sv">
    Ibland visar <link linkend="gimp-tools-selection">Markeringsverktygen</link>
    sina gränser för kompliserade målningar progressivt.
    Om detta är fallet, då är snabbmask en god idé att använda vilket
    kan ge goda resultat.
  </para>

  <para lang="nl">
    De <!--link linkend="gimp-tools-selection"XXX_NL-->selectie
    gereedschappen<!--/link--> laten soms de de grenzen van de selectie zien
    als er een ingewikkeld deel van de afbeelding geselecteerd is. In deze
    gevallen kan het gebruik van het snelmasker de zaken enigzins eenvoudiger
    maken. Eenvoudig gezegd, laat het SnelMasker u een selectie tekenen
    inplaats van alleen de buitenrand aan te geven.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    <link linkend="gimp-tools-selection">选择工具</link>在进行复杂图形选取时能力非常有限。在这种情况下，使用快速蒙板会使这一切变得简单。只需放上快速蒙板就让您可以在画出选区而不需要描出其轮廓线。
  </para>

  <sect3>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <title lang="sv">Översikt</title>
    <title lang="nl">Overzicht</title>
    <title lang="zh_CN">概述</title>

    <para lang="en">
      Normally when you create a selection in Gimp, you see it
      represented by the "marching ants" that trace along its
      outline.  But really there may be a lot more to a
      selection than the marching ants show you: in Gimp a
      selection is actually a full-fledged grayscale channel,
      covering the image, with pixel values ranging from 0
      (unselected) to 256 (fully selected).  The marching ants
      are drawn along a contour of half-selected pixels.  Thus,
      what the marching ants show you as either-or–inside or
      outside the boundary–is really just a slice through a
      continuum. 
    </para>

    <para lang="en">
      The QuickMask is Gimp's way of showing you the full
      structure of the selection.  Activating it also gives you
      the ability to interact with the selection in new, and
      substantially more powerful, ways.  To activate the
      QuickMask,  click on the small red-outlined button at the
      lower left of the image window.  The button is a toggle,
      so clicking it again will return you to normal
      marching-ant mode.  You can also activate the QuickMask by
      selecting in the image
      window menu
      <menuchoice>
         <guimenu>Select</guimenu>
         <guimenuitem>Toggle QuickMask</guimenuitem>
      </menuchoice>, 
      or by using
      the <keycap>Shift+Q</keycap> shortcut. 
    </para>
    
    <para lang="en">
      Activating the QuickMask shows you the selection as though
      it were a translucent screen overlying the image, whose
      transparency at each pixel indicates the degree to which
      that pixel is selected.  By default the mask is shown in
      red, but you can change this if another mask color would
      be more convenient.  The less a pixel is selected, the
      more it is obscured by the mask.  Fully selected pixels
      are shown completely clear.
    </para>
    
    <para lang="en">
      When you are in QuickMask mode, many image manipulations
      act on the selection channel rather than the image
      itself.  This includes, in particular, paint tools.
      Painting with white causes the painted pixels to be
      selected; painting with black causes them to be
      unselected.  You can use any of the paint tools, as well
      as the bucket fill and gradient fill tools, in this way.
      Advanced users of the Gimp learn that "painting the
      selection" is the easiest and most effective way to
      delicately manipulate it.
    </para>
    
    <tip lang="en">
      <para>
        To save the selection done by the Quickmask to a new channel; Make 
        sure that there is a selection and that Quickmask is not active in 
        the image window. Select in the image menu 
        <guimenuitem>Select/Save to Channel</guimenuitem>. This will create 
        a new channel in the channel dialog called SelectionMask 1.
      </para>
    </tip>
    
    <tip lang="en">
      <para>
        When QuickMask is active, Cut and Paste act on the
        selection rather than the image.  You can sometimes make
        use of this as the most convenient way of transferring a
        selection from one image to another.
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="en">
      You can learn more on <link
      linkend="gimp-qmask">Quickmask</link> and <link
      linkend="dialogs-selection-masks">Selection masks</link> in
      the section dedicated to the channel dialog.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Pour activer le Masque rapide cliquez sur le button en bas à
      gauche tel qu'indiqué en rouge dans la capture d'écran
      ci-dessus ou sélectionnez dans le menu d'image
      <guimenuitem><accel>S</accel>élection/(Dés)Activer le mas
      <accel>q</accel>ue rapide</guimenuitem>.  Il peut aussi être
      activé à l'aide du raccourci clavier <keycap>Maj+Q</keycap>.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Cette commande génère un canal temporaire 8-bit (0-255) sur
      lequel le travail de sélection progressivement établi est
      peu à peu enregistré.  Si une sélection est déjà présente,
      le masque est initialisé avec le contenu de la sélection.
      Une fois le Masque Rapide activé, l'image est recouverte
      d'un voile rouge semi-transparent. Celui-ci représente les
      pixels non-sélectionnés de l'image. N'importe quel <link
      linkend="gimp-tools-paint">outil de dessin</link> peut être
      utilisé pour modifier ce masque et créer la sélection
      résultante. Ces outils devraient être utilisés uniquement en
      niveaux de gris, conformément à la nature des canaux, le
      blanc permettant de définir la future zone à sélectionner.
      Cette sélection ne sera affichée que lorsque le Masque
      rapide sera desactivé.  Mais à partir de ce moment, le canal
      temporaire est définitivement perdu et seul un retour
      immédiat au mode masque permet de la récupérer.
    </para>

    <tip lang="fr">
      <para>
        Pour sauvegarder dans un canal la sélection créée avec le
        masque rapide, assurez-vous qu'une sélection existe et que le 
        masque rapide n'est pas actif dans la fenêtre d'image. Choisissez
        <guimenuitem>Sélection/Enregister dans un canal</guimenuitem>  dans 
        le menu d'image. Cela créera un nouveau canal appelé Selection 
        Mask 1 dans la fenêtre de dialogue des canaux.
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="fr">
      Vous pourrez en apprendre bien plus sur le <link
      linkend="gimp-qmask">masque rapide</link> et les <link
      linkend="dialogs-selection-masks">masques de
      selection</link> dans la section dédiée au dialogue des
      canaux.
    </para>

    <para lang="nl">
      Normaal als u iets selecteerd in <acronym>Gimp</acronym> zal er in de
      afbeelding een lijn met daarop schuivende lichte en donkere stukken
      verschijnen, de zogenaamde `marcherende mieren' om de selectie heen. 
      Het selecteren van delen van de afbeelding heeft echter stukken meer om
      het lijf dan deze bewegende lijn u laat zien. In <acronym>Gimp</acronym>
      is een selectie een volledig grijswaarden kanaal die over de hele
      afbeelding heenligt en de mate van geselecteerdheid van een beeldpunt
      aangeeft met een waarde tussen de 0(ongeselecteerd) en 256(volledig
      geselecteerd). De marcherende mierenlijn is getekent op de omtrek waar
      de beeldpunten voor de helft geselecteerd zijn. Dus de marcherende
      mieren laten een iets té eenvoudige situatie zien; een beeldpunt zit
      niet óf binnen óf buiten een selectie, maar de lijn van marcherende
      mieren is in werkelijkheid een bepaalde waarde aan in een verloop van
      geselecteerdheid.
    </para>

    <para lang="nl">
      Het Snelmasker is de wijze waarop <acronym>Gimp</acronym> u de volledige
      structuur van de selectie laat zien. Indien u het activeert kunt u op
      een aantal nieuwe geavanceerde manieren de selectie bewerken. Om het
      Snelmasker te activeren dient u de knop linksonder in te drukken waarbij
      de zwart-witte lijn van het vierkantje een ononderbroken rode lijn
      wordt. De knop is een schakelaar, dus door er weer een keer op te klikken
      wordt het vierkantje weer zwart-wit omlijnd en worden selecties weer met
      marcherende mierenlijnen weergegeven.
      Via de afbeeldingsmenubalk kunt u het snelmasker ook uit of aanschakelen
      via:
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
        <guimenuitem><accel>S</accel>nelmasker schakelen</guimenuitem>
      </menuchoice>, of met behulp van de <keycap>Shift</keycap>+<keycap>Q</keycap>
      sneltoetscombinatie.
    </para>
    
    <para lang="nl">
      Als het Snelmasker aanstaat wordt de selectie weergegeven alsof er een
      doorzichtig scherm over de afbeelding heen gelegd is. de doorzichtigheid
      van dit scherm op ieder beeldpunt geeft aan hoe sterk dat punt
      geselecteerd is. Standaard heeft dit scherm, of masker, een rode kleur,
      maar dit kunt u ook veranderen als u vind dat dat beter werkt. Hoe
      minder een beeldpunt geselecteerd is des te meer bedekt het is door
      het masker: volledig geselecteerde beeldpunten worden in vol ornaat,
      helder weergegeven.
    </para>
    
    <para lang="nl">
      Als het Snelmasker aanstaat, worden veel bewerkingsmogelijkheden niet
      meer op de afbeelding maar op het selectiemasker uitgevoerd. Dit geldt
      in het bijzonder voor de tekengereedschappen. Indien u iets met wit
      tekent worden de `gewitte' beeldpunten geselecteerd, met zwart worden ze
      dan weer niet geselecteerd. U kunt ieder verfgereedschap hiervoor
      gebruiken en verder ook nog de emmer-vullingen de
      verloopvullingsgereedschappen. Geoefende gebruikers hebben vaak ervaren
      dat het tekenen van de selectie een hele eenvoudige en effectieve manier
      is om een afbeelding op een elegante manier te bewerken.
    </para>
    
    <tip lang="nl">
      <para>
        U kunt de selectie, zoals u die met het Snelmasker gemaakt, in een
        kanaal opslaan op de afbeeldingsmenubalk via:
        <menuchoice>
          <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
          <guimenuitem>Opslaan in <accel>k</accel>anaal</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>
    </tip>
    
    <tip lang="nl">
      <para>
        Als het Snelmasker aanstaat worden de knip en plak-bewerkingen ook op
        het Snelmasker uitgevoerd. U kunt hier soms erg handig gebruik van
        maken omdat dit een erg makkelijke manier is om een selectie van de
        ene naar een andere aafbeelding over te brengen.
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="nl">
      U kunt meer informatie over het <!--link
      linkend="gimp-qmask"XXX_NL-->Snelmasker<!--/link--> en <!--link
      linkend="dialogs-selection-masks" XXX_NL-->Selectie maskers<!--/link-->
      vinden in het hoofdstuk dat de kanaal dialoogvensters behandeld.
    </para>
  
    <para lang="sv">
      För att aktivera snabbmask, klicka på ikonen som visas i
      rött som skrämdumpen ovanför visar eller gå via
      bildfönstrets meny <guimenuitem><accel>V</accel>älj/Visa
      sna<accel>b</accel>bmask</guimenuitem>.  Det går även att
      aktivera snabbmask med snabbtangenterna
      <keycap>Skift+Q</keycap>.
    </para>

    <para lang="sv">
      Vad som händer nu är att det skapas en temporär 8-bit (0-255) kanal
      där den progressiva markeringen lagras. Om det redan finns en
      markering så kommer masken att använda markeringens innehåll. När
      snabbmask är aktiverad kommer bilden att fyllas med en röd
      semi-transparent grund. De röda delarna är de icke markerade
      pixlarna. För att skapa en markering i snabbmasken går det att
      använda vilket <link linkend="gimp-tool-paint">målarverktyg</link>
      som helst. Färg användning ska vara gråskalig för att markeringarna
      ska bli korrekta, använd vit färg för att ta bort snabbmask och
      skapa markering runt om det vita. Markeringen visas så fort
      snabbmask är avstängd, kanalen för snabbmask kommer inte längre att
      finnas kvar efter det att markeringen syns.
    </para>
    
    <tip lang="sv">
      <para>
        Du kan spara markeringen gjord efter snabbmask till en ny
        kanal genom att välja
        <guimenuitem>Välj/Spara till kanal</guimenuitem>
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="sv">
      Du kan lära dig mer om <link linkend="gimp-qmask">Snabbmask</link>
      och <link linkend="dialogs-selection-masks">Markeringsmasker</link>
      i sektionen skriven för kanal fönstret.
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      正常情况下，在 GIMP 创建一个选区时，它的外边缘标记好像是一群“行进中的蚂蚁”。但事实上它就创建了一个选区：GIMP 中的选区准确地说是在图像上完全独立的通道，其像素值从 0 (未选中)到 256 (全选中)。“行进中的蚂蚁”似的边缘占了半个像素。因此，“行进中的蚂蚁”显示给您的---在边界外或内---其实就是把连续区域分割开了。
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      快速蒙板是 GIMP 表示选区结构的方式。开启它也让您能够与选区通过新的和实质上更加强大的方式来交互。您可以通过点击图像窗口中左下角有红色外框的按钮来开启快速蒙板。该按钮是个开关，再点一下就让图像回到“行进中蚂蚁”的模式。也可以通过图像窗口菜单中的<guimenuitem>选择/切换快速蒙板</guimenuitem>或用快捷键 <keycap>Shift+Q</keycap> 开打开快速蒙板。
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      开启快速蒙板就可以看到好像是半透明薄膜在图像上的选区，各个像素上的透明度表明像素被选择的程度。蒙板的默认颜色是红色，您可以改变它为任何您认为更方便的颜色。您选择的像素越少，像素被蒙板遮掩的就越多。全部选择的像素则是完全清晰。
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      在快速蒙板模式下，许多图像处理在选区通道上操作而不是图像本身。特别的，这些操作包括涂画工具。用白色涂画使得被画的像素被选中；黑色涂画则使其未选中。您可以使用包括油漆桶填充和颜色渐变填充在内的所有涂画工具，因此，GIMP 高级用户觉得“涂画选区”是细致处理它们的最简单和有效的方法。
    </para>
    
    <tip lang="zh_CN">
      <para>
        要保存通道中用快速蒙板产生的选区，选取图像菜单中<guimenuitem>选择/保存到通道</guimenuitem>
      </para>
    </tip>
    
    <tip lang="zh_CN">
      <para>
        在快速蒙板开启时，剪切和粘贴在选区上进行而不是图像。当有时要将选区从一个图像传到另一个图像时，您能使用这个最方便的办法。
      </para>
    </tip>
    
    <para lang="zh_CN">
        可以在这下面学到更多：<link linkend="gimp-qmask">快速蒙版</link>和在通道对话框章节下的<link linkend="dialogs-selection-masks">选区蒙板</link>。
    </para>
  </sect3>

  <sect3>
    <title lang="en">Properties</title>
    <title lang="fr">Propriétés</title>
    <title lang="nl">Eigenschappen</title>
    <title lang="zh_CN">属性</title>
    <para lang="en">
      There are two QuickMask properties you can change by
      right-clicking on the QuickMask button.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Il y a deux propriétés du masque rapide qui sont accessibles
      et modifiables via un clic droit sur le bouton du
      masque rapide. 
    </para>

    <para lang="nl">
      Door op de rechtermuisknop op de Snelmasker schakelaar te klikken kunt u
      twee eigenschappen van het snelmasker wijzigen.
    </para>  

    <para lang="zh_CN">
      用鼠标右键点快速蒙板按钮可以看到两个快速蒙板的属性。
    </para>
    
    <itemizedlist>
      <listitem lang="en">
        <para>
          Normally the QuickMask shows unselected areas "fogged over" and
          selected areas "in clear", but you can reverse this by choosing
          "Mask Selected Areas" instead of the default "Mask Unselected
          Areas".
        </para>
       </listitem>
       
      <listitem lang="fr">
        <para>
          En utilisation normale le masque assombrit les régions
          non sélectionnées mais il est possible d'inverser ce
          comportement avec le menu <guilabel>Masquer les
          régions sélectionnées</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      
      <listitem lang="nl">
        <para>
          Normaal toont het Snelmasker de ongeselecteerde delen als bedekt
          door een mist en de geselecteerde delen helder. Dit kunt u omdraaien
          door de optie <guimenuitem>Geselecteerde <accel>g</accel>ebieden
          maskeren</guimenuitem> te kiezen inplaats van het
          standaard ingestelde <guimenuitem><accel>N</accel>iet geselecteerde
          gebieden maskeren</guimenuitem>.
        </para>
       </listitem>
       
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
           正常情况下，快速蒙板显示未选中区域被蒙板遮蔽，而选中区域则是清晰的，但是可以通过选“遮蔽选中区域”而不是默认的“遮蔽未选中区域”来其颠倒。
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="en">
        <para>
          By choosing "Configure Color and Opacity", you can bring up a dialog
          that allows you to set these to values other than the defaults,
          which are red at 50% opacity.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="fr">
        <para>
          <guilabel>Configurer la couleur et l'opacité</guilabel>
          ouvre un dialogue qui permet de modifier l'assombrissement
          qui permet de visualiser le masque.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="nl">
        <para>
          Door <guilabel>Kleur en ondoorzichtigheid
          <accel>configureren</accel></guilabel> te selecteren, activeert u
          een dialoogvenster waarmee u deze eigenschappen anders dan de
          standaardinstellingen kunt instellen, de standaardinstelling is rood
          en 50% doorzichtigheid.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="zh_CN">
          <para>
      当选“配置颜色和不透明度”时，就会显示一个可用来改变默认值(红色和 50% 不透明度)的对话框。
    </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

</sect2>
