<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
  2005-11-28 replaced informalfigures by figures by lexa
  050905: Added Making a selection semi-transparente
-->    
<sect2 id='gimp-concepts-selection' lang="cs;en;fr;it;nl;zh_CN">
  <title lang="cs">Výběr</title>
  <title lang="en">The Selection</title>
  <title lang="fr">La Sélection</title>
  <title lang="it">La selezione</title>
  <title lang="nl">De selectie</title>
  <title lang="zh_CN">选区</title>

  <para lang='cs'>
    Při manipulaci s obrázkem je často potřeba upravit jen jeho část.
    V Gimpu se proto taková část před úpravou <emphasis>vybere</emphasis>.
    Ke každému obrázku je připojen tzv. <emphasis>výběr</emphasis>.
    Většina, nikoliv však všechny, operací v Gimpu se provádí pouze
    na vybraných částech obrázku.
  </para>
  <para lang='en'>
    Often when you operate on an image, you only want part of it to be
    affected.  In Gimp, you make this happen by
    <emphasis>selecting</emphasis> that part.  Each image has a
    <emphasis>selection</emphasis> associated with it.  Most, but not
    all, Gimp operations act only on the selected portions of the
    image.
  </para>
  <para lang="fr">
    Souvent, quand vous travaillez sur une image, vous voulez que 
    seule une partie en soit affectée. Vous le faites en <emphasis>
    sélectionnant</emphasis> cette partie. Beaucoup d'opérations dans 
    Gimp ne portent que sur des sélections.    
  </para>
  <para lang="it">
    Spesso quando si opera su di un'immagine si desidera lavorare solo su
    parte di essa. In Gimp basta <emphasis>selezionare</emphasis> questa parte.
    Ogni immagine ha una <emphasis>selezione</emphasis> associata ad essa.
    Molte, ma non tutte, le operazioni di Gimp lavorano solo sulla porzione
    selezionata dell'immagine.
  </para>
  <para lang="nl">
    Veel bewerkingen zult u op een deel van de afbeelding willen doen. Met
    <acronym>Gimp</acronym> kunt u dit doen door dat deel te
    <emphasis>selectern</emphasis>. Aan ieder afbeelding is een bepaalde
    <emphasis>selectie</emphasis> gekoppeld. De meest, maar niet àlle,
    bewerkingen worden op de geselecteerde delen van de afbeelding uitgevoerd.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当对一个图像处理时，您常常只想处理其中的一部分。在 GIMP 中，通过<emphasis>选择</emphasis>那部分来实现。每个图像上都有一个相关的<emphasis>选区</emphasis>。大部分，但不是全部的 GIMP 操作只对图像选择部分进行操作。
  </para>

  <figure lang="cs;en;fr;nl;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang='cs'>Jak oddělit strom od pozadí?</phrase>
      <phrase lang='en'>How would you isolate the tree?</phrase>
      <phrase lang="fr">Comment allez-vous isoler l'arbre?</phrase>
      <phrase lang="nl">Hoe zoudt u de boom apart zetten?</phrase>
      <phrase lang="it">Come isolare l'albero?</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">如何把这个树独立出来？</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/using/fog-tree-example.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang='cs'>
    V mnoha situacích je vytvoření správného a kvalitního výběru
    nejdůležitějším a klíčovým momentem celé grafické práce. Často je také
    úkolem nejobtížnějším, vyžadujícím nejvíce zkušeností. Představme si,
    že z obrázku výše chceme oddělit strom od pozadí a vložit ho do jiného
    obrázku. K tomu je zapotřebí vytvořit výběr obsahující celý strom ale nic
    jiného. Protože tvar stromu je složitý a na mnoha místech je těžké odlišit
    ho od pozadí, není to jednoduchý úkol.
  </para>
  <para lang='en'>
    There are many, many situations where creating just the right selection is
    the key to getting the result you want, and often it is not very easy to
    do.  For example, in the above image, suppose I want to cut the tree out
    from its background, and paste it into a different image.  In order to do
    this, I need to create a selection that contains the tree and nothing but
    the tree.  It is difficult because the tree has a very complex shape, and
    in several spots is hard to distinguish from the objects behind it.
  </para>
  <para lang="fr">
    Nombreux sont les cas où une sélection est indispensable mais 
    n'est pas facile à réaliser. Par exemple, dans l'image ci-contre, 
    supposons que nous voulions séparer l'arbre de son fond et le 
    coller dans une autre image. Pour cela, nous devons créer une 
    sélection qui isole l'arbre et seulement l'arbre. Ce n'est pas 
    facile car il a une forme très complexe et, en plusieurs points, 
    on le distingue mal des objets situés derrière lui .
  </para> 
  <para lang="it">
    Ci sono molte situazioni nelle quali la creazione della giusta
    selezione è la chiave per ottenere il risultato voluto e spesso non è
    un'impresa facile. Per esempio, nell'immagine sopra riportata,
    supponiamo si voglia togliere l'albero dallo sfondo e incollarlo su di
    un'altra immagine. Per fare ciò è necessario creare una selezione che
    contenga l'albero e nient'altro. Questo è molto difficile dato che
    l'albero ha una forma così complessa e in molti punti è difficile
    distinguerlo dallo sfondo.
  </para>
  <para lang="nl">
    In de meeste gevallen is het maken van de juiste selectie het
    belangrijkste om te bereiken wat u wilt. Meestal is het ook niet eenvoudig
    om te doen. Als u de voorste boom uit de bovenstaande aafbeelding naar een
    andere afbeelding wilt plakken, moet u een selectie maken die de boom en
    niets anders bevat. Dit is moelijk omdat de boom een ingewikkelde vorm
    heeft en er zijn enkele plaatsen waar de boom en de achterliggende dingen
    niet goed te onderscheiden zijn.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    这有很多，很多的情形，创建正确的选区是获取您所有结果的关键，常常这并不容易办到。比如，在右边的图像中，我准备将树从背景中剪切出来，并粘贴到其它的图像中。为了达到这个目的，我需要创建一个只包含树而没有其它任何东西的选区。这就比较困难，因为树有一个非常复杂的形状，而且在某些地方与其后的物体很难区分。
  </para>

  <figure lang="cs;en;fr;it;nl;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang='cs'>
        Obvyklý způsob zobrazení výběru pomocí přerušované čáry, tzv.
        „pochodujících mravenců“.
      </phrase>
      <phrase lang='en'>Selection shown as usual with dashed line</phrase>
      <phrase lang="fr">Sélection présentée avec sa ligne pointillée.</phrase>
      <phrase lang="nl">
        De selectie is normaal als een gestreepte lijn te zien 
      </phrase>
      <phrase lang="it">La selezione mostrata con la classica linea
      tratteggiata</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选区通常用虚线表示</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/using/select-outline.png' format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang='cs'>
    Velmi důležité je pochopit následující skutečnost: Výběr se obvykle
    zobrazuje jako přerušovaná čára ohraničující vybranou oblast. Z toho
    se dalo usuzovat, že výběr je jakási nádoba, uvnitř které jsou vybrané
    oblasti a mimo kterou jsou oblasti nevybrané. Tato představa výběru
    je v mnoha případech použitelná, ale není správná.
  </para>
  <para lang='en'>
    Now here is a very important point, and it is crucial to
    understand this.  Ordinarily when you create a selection, you see
    it as a dashed line enclosing a portion of the image.  The idea
    you could get from this is that the selection is a sort of
    container, with the selected parts of the image inside, and the
    unselected parts outside.  This concept of the selection is okay
    for many purposes, but it is not really correct.
  </para>
  <para lang="fr">
    Un point très important, et qu'il est crucial de comprendre. 
    Quand vous créez une sélection, elle est entourée d'une ligne en 
    pointillés qui englobe donc une partie de l'image. Vous pourriez 
    penser que la sélection est une sorte de réceptacle avec la 
    partie sélectionnée de l'image à l'intérieur et la partie non 
    sélectionnée à l'extérieur. Cette idée est valable dans de 
    nombreux cas, mais elle n'est pas vraiment correcte.
  </para> 
  <para lang="it">
    Ecco un punto molto importante da comprendere: normalmente, quando si
    crea una selezione, viene mostrata una linea tratteggiata che racchiude
    una porzione dell'immagine. L'idea è che la selezione è una specie di
    contenitore con la parte selezionata all'interno e il resto
    all'esterno. Questo concetto di selezione è ottimo per molti scopi
    ma non è propriamente corretto.
  </para>
  <para lang="nl">
    Het volgende is een belangrijk punt; het is belangrijk om te
    begrijpen wat we hier zeggen. Normaal ziet u een gestreepte lijn om de
    selectie die u gemaakt heeft, hierdoor wordt snel de indruk gewekt dat de
    selectie een soort doos is om de geselecteerde delen heen en de rest er
    buiten. In veel gevallen klopt dit beeld wel, maar het is niet helemaal
    juist.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    现在这是非常重要的地方了，弄明白这点是至关重要的。通常的，当创建一个选区，您会发现它是一条虚线环绕在图像一部分上。您可能决定选区好像一种容器，图像选择的部分在内，未选择部分在外。这种关于选区的观点在许多目的中没有问题，但它并不是完全正确的。
  </para>

  <para lang="cs">
    Výběr je ve skutečnosti implementován jako <emphasis>kanál</emphasis>.
    Z technického hlediska je tedy totožný s barevnými kanály či alfa kanálem
    obrázku. Výběr tedy pro každý pixel obrázku definuje hodnotu v rozsahu
    0 (nevybraný) až 255 (zcela vybraný). Výhodou tohoto přístupu je
    skutečnost, že některé pixely mohou být <emphasis>částečně
    vybrané</emphasis>, tedy jim je přiřazena některá z hodnot mezi 0 a 255.
    Často jsou plynulé přechody mezi vybranými a nevybranými oblastmi
    nenahraditelné.
  </para>
  
  <para lang="en">
    Actually the selection is implemented as a
    <emphasis>channel</emphasis>.  In terms of its internal structure,
    it is identical to the red, green, blue, and alpha channels of an
    image.  Thus, the selection has a value defined at each pixel of
    the image, ranging between 0 (unselected) and 255 (fully
    selected).  The advantage of this approach is that it allows some
    pixels to be <emphasis>partially selected</emphasis>, by giving
    them intermediate values between 0 and 255.  As you will see,
    there are many situations where it is desirable to have smooth
    transitions between selected and unselected regions.
  </para>

  <para lang="fr">
    En fait, la sélection est mise en œuvre comme un <emphasis>canal
    </emphasis>. Sa structure est identique à celle des canaux rouge, 
    vert, bleu et alpha d'une image. Chaque pixel de la sélection 
    possède ainsi une valeur définie entre 0 (non sélectionné) et 255 
    (pleinement sélectionné). Vous comprenez ainsi que certains pixels 
    peuvent être <emphasis>partiellement sélectionnés</emphasis>. Et 
    vous verrez que dans de nombreuses situations, il est souhaitable 
    d'avoir une transition douce entre les régions sélectionnées et 
    non sélectionnées.
  </para> 
  <para lang="it">
    In effetti la selezione è implementata come
    un <emphasis>canale</emphasis>. In termini della sua struttura interna
    è uguale a ciò che avviene per i canali rosso, verde, blu e alfa di
    un'immagina. Perciò la selezione ha un valore definito per ogni pixel
    dell'immagine che varia da 0 (non selezionato) a 255 (completamente
    selezionato). Il vantaggio di quest'approccio è che permette ad alcuni
    punti di essere <emphasis>parzialmente selezionati</emphasis>, dando un
    valore intermedio tra 0 e 255. Come si vedrà, ci sono molte situazioni
    nelle quali è molto utile avere transizioni morbide tra le regioni
    selezionate e quelle che non lo sono.
  </para>
  <para lang="nl">
    Eigenlijk wordt de selectie weergegeven als een extra
    <emphasis>kanaal</emphasis>. Ieder beeldpunt van de afbeelding is meer of
    minder geselecteerd. Dit `meer of minder' is in 256 mogelijke sterkte's
    aan te geven: Bij 0 is het punt helemaal niet geselecteerd en een waarde
    van 255 is het dus volledig geselecteerd. De selectie werkt dus
    vergelijkbaar met een kleurenkanaal. Het voordeel van deze werkwijze is
    dat sommige beeldpunten <emphasis>deels geselecteerd</emphasis> kunnen
    zijn. Zoals u verder kunt zien, is dit een handig mechanisme om
    geleidelijke overgangen tussen geselecteerde en ongeselecteerde gebieden
    mogelijk te maken.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    准确地说，选区是作为一个<emphasis>通道</emphasis>来实现的。在其内部结构方面，它与图像的红色，绿色，蓝色和 alpha通道完全相同。因此，选区中有一个定义每个图像像素的值，从 0 (未选中)到 255 (完全选中)。这种方式的优点是，它允许一些像素被<emphasis>部分选中</emphasis>，其值在 0 到 255 之间。正如您所见的，这有许多需要在选中和未选中区域间有个平滑的过渡的情况。
  </para>

  <para lang='cs'>
    Co tedy znamená ona přerušovaná čára plná mravenců?
  </para>
  <para lang='en'>
    What, then, is the dashed line that appears when you create a
    selection?
  </para>
  <para lang="fr">
    Mais alors, que signifie la ligne pointillée qui entoure la sélection?
  </para> 
  <para lang="it">
    Allora, cos'è quella linea tratteggiata che appare quando si crea la selezione?
  </para>
  <para lang="nl">
    Wat betekent de gestreepte lijn, die u bij het maken van een selectie
    ziet, dan?
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    哪怎么当您创建一个选区时，虚线就出现了？
  </para>

  <para lang='cs'>
    Jedná se o <emphasis>konturu</emphasis> dělící oblasti více než z poloviny
    vybrané od oblastí vybraných méně než z poloviny.
  </para>
  <para lang='en'>
    It is a <emphasis>contour line</emphasis>, dividing areas that are
    more than half selected from areas that are less than half
    selected.
  </para>
  <para lang="fr">
    C'est une <emphasis>ligne de contour</emphasis> qui sépare les 
    zones sélectionnées à plus de 50% de celles sélectionnées à moins 
    de 50%.
  </para>
  <para lang="it">
    È una <emphasis>linea di contorno</emphasis>, che divide le aree che
    sono selezionate per più della metà da quelle che lo sono per meno
    della metà del valore del canale di selezione.
  </para>
  <para lang="nl">
    Dat is een <emphasis>Omtrek lijn</emphasis> die de scheiding aangeeft
    tussen de gebieden die meer en minder dan de helft geselecteerd zijn.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    那是一个<emphasis>轮廓线</emphasis>，它区分被选中多于半个像素的区域和被选中少于半个像素的区域。
  </para>

  <figure lang="cs;en;fr;it;nl;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang='cs'>Stejný výběr v režimu rychlé masky</phrase>
      <phrase lang='en'>Same selection in QuickMask mode</phrase>
      <phrase lang="fr">La même sélection en mode Masque rapide.</phrase>
      <phrase lang="nl">Dezelfde selectie in Snelmasker modus.</phrase>
      <phrase lang="it">Stessa selezione con la modalità maschera
      veloce</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">在快速蒙板模式下的同一个选区</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/using/select-outline-qmask.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang='cs'>
    Vždy, když se podíváte na přerušovanou čáru ohraničující výběr, měli byste
    si uvědomit, že ukazuje pouze část informace. Pokud chcete výběr vidět
    se všemi podrobnostmi, je nejjednodušší přepnout se do režimu rychlé
    masky kliknutím na tlačítko v levém dolním rohu okna obrázku. Výběr je v
    režimu rychlé masky zobrazen jako průsvitný závoj zakrývající nevybrané
    části obrázku. Vybrané oblasti nejsou zahaleny vůbec. Nad částečně
    vybranými oblastmi je závoj úměrně zeslabený.
  </para>
  <para lang='en'>
    You should always bear in mind, when looking at the dashed line
    that represents the selection, that it only tells you part of the
    story.  If you want to see the selection in complete detail, the
    easiest way is to click the QuickMask button in the lower left
    corner of the image window.  This causes the selection to be shown
    as a translucent overlay atop the image.  Selected areas are
    unaffected; unselected areas are reddened.  The more completely
    selected an area is, the less red it appears.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous devez toujours avoir à l'esprit, en regardant la ligne 
    pointillée qui représente la sélection, qu'elle ne vous raconte 
    pas toute l'histoire. Si vous voulez voir tous les détails d'une 
    sélection, le plus facile est de cliquer sur bouton Masque Rapide 
    en bas à gauche de la fenêtre d'image. La sélection apparaît alors 
    comme un masque transparent, rouge par défaut, recouvrant l'image: 
    les zones sélectionnées ne sont pas recouvertes et les zones 
    sélectionnées sont plus ou moins rouges en fonction de leur degré 
    de sélection.
  </para> 
  <para lang="it">
    È necessario sempre tenere a mente, osservando la linea tratteggiata
    che rappresenta la selezione, che essa dice solo parte della storia. Se
    si vuole vedere la selezione in dettaglio, il modo più semplice è
    premendo il tasto della maschera veloce nella parte in basso a sinistra
    della finestra immagine. Quest'azione comporta la visualizzazione della
    selezione traslucida sovrapposta all'immagine. Le aree selezionate non
    vengono modificate, quelle non selezionate si tingono di rosso. Più
    l'area è selezionata, meno appare rossa.
  </para>
  <para lang="nl">
    U dient zich dus te realiseren dat de gestreepte lijn slechts een deel van
    het selectie-verhaal laat zien. De `Snelmasker'-modus is een goede manier
    op preciezer te zien hoe sterk de verschillende onderdelen van de
    afbeelding geselecteerd zijn. Als u op de Snelmasker-knop in de hoek
    linksonder klikt wordt er over ongeselecteerde delen een waas gelegd die
    beter doorschijnt op gebiedenen die sterker geselecterd zijn en navenant
    volledig doorzichtig in gebieden die helemaal (255) geselecteerd zijn. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    您需要一直牢记，当您看到表现选区的虚线时，它只告诉您部分信息。如果您想了解选区的完全细节，最简单的方法就是点击图像窗口左下角的快速蒙板按钮。它使选区好像被蒙上一层半透明的遮盖。选中的区域没有受影响，而非选中区域则呈红色。越完全选中的区域，显示的红色越少。
  </para>

  <para lang="cs">
    Režim rychlé masky je podrobně popsán dále  Pokud si při čtení této
    kapitoly vše zkoušíte v Gimpu, přepněte se zpátky z režimu rychlé masky
    (klikněte znovu na tlačítko, kterým jste rychlou masku zapnuli),
    protože mnoho funkcí funguje v režimu rychlé masky jinak.
  </para>

  <para lang="en">
    QuickMask mode, and its uses, are described in detail below.
    Meanwhile, if you are following this discussion by trying things
    out in Gimp, you should know that many operations work differently
    in QuickMask mode, so go ahead and toggle it off again for now (by
    clicking the QuickMask button once more).
  </para>
  
  <para lang="fr">
    Le Masque rapide et son utilisation sont décrits en détail plus 
    loin. Cependant, si vous lisez ce texte tout expérimentant dans 
    Gimp, vous devez savoir dès à présent que de nombreuses opérations 
    se déroulent différemment en mode Masque Rapide. Aussi, quittez le 
    Masque rapide en cliquant à nouveau sur son icône avant de 
    continuer.
  </para> 
  <para lang="it">
    La modalità maschera veloce ed il suo uso è descritta in dettaglio più
    sotto. Nel frattempo, se stavate seguendo la spiegazione provando
    queste cose con Gimp, dovreste sapere che molte operazioni lavorano
    differentemente in modalità maschera veloce perciò, andando avanti
    disabilitatela per ora (premendo un'altra volta sul tasto usato per
    abilitarla).
  </para>
  <para lang="nl">
    De Snelmasker-modus en het gebruik ervan worden verderop uitgebreider
    beschreven. Als u deze tekst aan het lezen bent om <acronym>Gimp</acronym>
    te leren kennen en kort enkele dingen uit te proberen, moet u weten dat
    veel bewerkingen anders werken als in de Snelmasker Modus. Dus u kunt deze
    modus het beste eerst eens aanzetten, bekijken en dan weer uitschakelen om
    weer verder gaan met het lezen van deze uitleg.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    快速蒙板模式，及其使用，下面有详细描述。同时，如果您跟随该讨论并在 Gimp 中尝试，您会了解与许多操作在快速蒙板中工作方式不同，因此现在将其切换为关闭(再次点击快速蒙板按钮)。
  </para>

  <figure lang="cs;en;fr;it;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang='cs'>
        Stejný výběr v režimu rychlé masky po prolnutí
      </phrase>
      <phrase lang='en'>
        Same selection in QuickMask mode after feathering
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Même sélection en Mode Masque rapide après adoucissement
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        Stessa selezione in modalità maschera veloce dopo la sfumatura
      </phrase>
      <phrase lang="zh_CN">羽化后在快速蒙板模式下的同一个选区</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/using/select-outline-qmask-feather.png'
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <formalpara lang='cs'>
    <title>Feathering</title>
    <para>
      Ve výchozím nastavení vytvářejí základní nástroje pro výběr, např.
      nástroj Výběr obdélníku, ostře ohraničené výběry. Pixely uvnitř
      čárkované hranice jsou zcela vybrané, pixely vně jsou zcela nevybrané.
      Ověřit si to můžete přepnutím do režimu rychlé masky – uvidíte jasně
      ohraničený obdélník bez závoje obklopený rovnoměrně červeně zahaleným
      okolím. Ve volbách tohoto nástroje je však možnost zaškrtnutí volby
      <guilabel>Prolnout okraje</guilabel>, která způsobí, že vytvořené výběry
      budou plynule přecházet do okolí. Nastavený <guilabel>Poloměr</guilabel>
      určuje velikost těchto přechodů.
    </para>
  </formalpara>

  <formalpara lang='en'>
    <title>Feathering</title>
    <para>
      With the default settings, the basic selection tools, such as the
      Rectangle Select tool, create sharp selections.  Pixels inside the
      dashed line are fully selected, and pixels outside completely
      unselected.  You can verify this by toggling QuickMask: you see a
      clear rectangle with sharp edges, surrounded by uniform red.  In the
      Tool Options, however, is a checkbox called "Feather edges".  If you
      enable this, the tool will instead create graduated selections.  The
      feather radius, which you can adjust, determines the distance over which
      the transition occurs.
    </para>
  </formalpara>

  <formalpara lang='fr'>
    <title>Adoucir</title>
    <para>
      Avec les réglages par défaut, les outils de sélection de base, 
      telle la Sélection Rectangulaire, créent des sélections à bords 
      tranchés, nets. Les pixels à l'intérieur du contour pointillé 
      sont complètement sélectionnés et ceux à l'extérieur ne le sont 
      pas du tout. Vous pouvez le vérifier en activant le Masque 
      Rapide: vous verrez un rectangle clair avec des bords nets, 
      entouré d'un rouge uniforme. Dans les Options de l'outil, vous 
      trouverez la case à cocher «Adoucir». Si vous la cochez, l'outil 
      créera des sélections à bords gradués. Le rayon d'adoucissement, 
      que vous pouvez ajuster, détermine la largeur sur laquelle la 
      transition s'opérera. 
    </para>
  </formalpara>

  <formalpara lang="it">
    <title>Sfumatura</title>
    <para>
      Con le impostazioni predefinite, gli strumenti base di selezione,
      come il rettangolo, creano selezioni nette. I pixel
      dentro la selezione sono selezionati completamente mentre quelli
      fuori sono completamente deselezionati. È possibile verificare tutto
      ciò commutando la maschera veloce: si potrà notare un rettangolo con
      spigoli vivi circondato dal rosso uniforme. Nelle opzioni degli
      strumenti c'è una casella chiamata "angoli sfumati". Se la si
      abilita, lo strumento farà invece delle selezioni graduali. Il raggio
      di sfumatura, configurabile, determina la distanza lungo la quale
      avviene la transizione.
    </para>
  </formalpara>

  <formalpara lang="nl">
    <title>Verzachten</title>
    <para>
      <informalfigure>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/using/select-outline-qmask-feather.png"
              format="PNG"/>
          </imageobject>
          <caption>
            <para lang="nl">
              Dezelfde selectie met het Snelmasker na het verzachten van de
              randen.
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </informalfigure>
      Standaard maken de eenvoudige selectie-gereedschappen, zoals voor
      rechthoek-selectie, scherpe selecties; Beeldpunten binnen de selectie
      zijn volledig geselecteerd en de buitenliggende niet. Dit kunt u met de
      snelmasker modus even snel controleren. Een rechthoekige selectie wordt
      getoond met scherpe randen en daarbuiten is alles met dezelfde tint rood
      bedekt. In de gereedschapsopties kunt u echter een vakje met "Zachte
      randen" (of <!--XXX_NL--> "Feather edges") aanvinken. Hierdoor wordt de
      selectie die het gereedschap maakt geleidelijker. Met de "Straal" kunt u
      instellen over welke afstand het selectieverloop plaatsvindt.
    </para>
  </formalpara>

  <formalpara lang="zh_CN">
    <title>羽化</title>
    <para>
      默认设置下，基本的选择工具如矩形选择工具，生成锐利的选区。虚线内的像素被完全选中，而其外的像素则完全未选中。您可以通过切换快速蒙板来验证：您看到一个清晰带锐利边缘的矩形，并被统一的红色包围。而在工具选项有个“边缘羽化”勾选框。如果您勾选它，改工具将生成有层次的选区。羽化半径则可以用来调节在什么距离上进行过渡。
    </para>
  </formalpara>

  <para lang="cs">
    Pokud máte po ruce Gimp, vyzkoušejte si to s nástrojem Výběr obdélníku
    a pak se přepněte do režimu rychlé masky. Uvidíte, že okraj jasného
    obdélníku je rozmazaný.
  </para>

  <para lang="en">
    If you are following along, try this out with the Rectangle Select
    tool, and then toggle QuickMask.  You will now see that the
    clear rectangle has a fuzzy edge.
  </para>

  <para lang="fr">
    Si vous me suivez en expérimentant, faites un essai avec l'outil 
    de sélection Rectangulaire, activez le Masque Rapide, et voyez que 
    le rectangle clair a maintenant des bords flous.
  </para> 

  <para lang="it">
    Se avete seguito il discorso fino qua, provate questo: fate una 
    selezione a rettangolo con lo strumento apposito impostando gli angoli
    sfumati e  premete il tasto della maschera veloce. Verificate che il
    rettangolo avrà gli spigoli sfumati.
  </para>

  <para lang="nl">
    Als u met deze optie aangevinkt een rechthoek selecteerd, kunt u met het
    snelmasker zien dat het rechthoek nu een vage rand heeft, in
    tegenstellingtot de scherpe die we eerder zagen.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    如果您沿着上面内容下来，可以用矩形选择工具来实践，然后切换到快速蒙板模式。您现在将看到带有一个模糊边界的清晰的矩形。
  </para>

  <para lang="cs">
    Prolínání je velmi užitečné při vyjímání objektu a jeho vkládání na jiné
    místo, neboť zlepšuje splývání objektu s okolím.
  </para>

  <para lang="en">
    Feathering is particularly useful when you are cutting and
    pasting, in helping the pasted object to blend smoothly and
    unobtrusively with its surroundings.
  </para>

  <para lang="fr">
    Adoucir est particulièrement utile lors du copier-coller, 
    permettant d'introduire un objet qui se fond progressivement dans 
    son environnement.
  </para> 

  <para lang="it">
    La sfumatura è particolarmente utile quando si deve tagliare e
    incollare perché aiuta la parte incollata a mescolarsi dolcemente senza
    stacchi netti sullo sfondo circostante.
  </para>

  <para lang="nl">
    Zachte randen zijn erg nuttig als u delen van afbeeldingen in een andere
    wilt knippen en plakken en zo de geplakte onderdelen geleidelijk; dus
    zonder hindelijke abrupte, overgang in de achtergrond kunt mengen.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    当剪切和粘贴后，羽化特别有用，它可以使被粘贴的物体平滑而不引人注意地和周围环境混合在一起。
  </para>

  <para lang="cs">
    Výběr lze s nevybranými oblastmi prolnout kdykoliv, i tehdy, pokud byl
    vytvořen s ostrými okraji. Slouží k tomu příkaz
    <menuchoice>
      <guimenu>Výběr</guimenu>
      <guimenuitem>Prolnout</guimenuitem>
    </menuchoice> z nabídky okna obrázku.
    Otevře se tak dialog, ve kterém lze nastavit velikost prolnutí.
    Lze učinit i opak, tedy změnit prolínající se neostrý výběr na
    výběr typu „vše nebo nic“. K tonu slouží příkaz
    <menuchoice>
      <guimenu>Výběr</guimenu>
      <guimenuitem>Zaostřit</guimenuitem>
    </menuchoice> ze stejné nabídky.
  </para>
  
  <para lang="en">
    Actually, it is possible to feather a selection at any time, even
    if it was originally created as a sharp selection.  You can do
    this from the image menu, by choosing 
    <menuchoice>
      <guimenu>Select</guimenu>
      <guimenuitem>Feather</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    This brings up a dialog that allows you to set the feather
    radius.  You can do the opposite--sharpen a graduated
    selection into an all-or-nothing selection--by choosing  
    <menuchoice>
      <guimenu>Select</guimenu>
      <guimenuitem>Sharpen</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>

  <para lang="fr">
    Il est possible d'Adoucir une sélection n'importe quand, même si 
    elle a été créée avec un bord dur, net, tranché.Vous pouvez le 
    faire en choisissant 
    <menuchoice>
      <guimenu>Sélection</guimenu>
      <guimenuitem>Adoucir</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Cela ouvre une fenêtre de dialog vous permettant de régler le 
    rayon. Vous pouvez faire l'inverse, durcir les bords flous d'une 
    sélection, en choisissant
    <menuchoice>
      <guimenu>Sélection</guimenu>
      <guimenuitem>Augmenter la netteté</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para> 

  <para lang="it">
    Ora è possibile sfumare la selezione in ogni momento anche se era stata
    originariamente creata come selezione definita. Basta selezionare dal menu
    immagine 
    <menuchoice>
      <guimenu>Seleziona</guimenu>
      <guimenuitem>Sfumata</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    L'azione porta in primo piano una finestra di dialogo che permette di
    impostare il raggio di sfumatura. Si può anche fare l'opposto, cioè
    rendere definita, tutto o niente, una selezione sfumata facendo
    <menuchoice>
      <guimenu>Seleziona</guimenu>
      <guimenuitem>Definita</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>

  
  <para lang="nl">
    De randen van een selectie kunt u eigenlijk altijd verzachten, zelf als ze
    als een scherpe selectie is gemaakt. Vanuit het afbeeldingvenstermenu, via
    de keuze's:
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
        <guimenuitem><accel>V</accel>erzachten</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Hierna verschijnt een dialoogvenster waarmee u de straal van het
    selectieverloop in kunt stellen. Het tegengestelde --Verscherpen van een
    selectie met geleidelijke randen naar een alles-of-niets selectie-- met de
    menukeuze's 
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
         <guimenuitem>Ver<accel>s</accel>cherpen</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    实际上，在任何时候羽化一个选区是可能的，甚至最开始创建的是一个锐利的选区。通过在图像菜单中选取
    <menuchoice>
      <guimenu>选择</guimenu>
      <guimenuitem>羽化</guimenuitem>
    </menuchoice>。
    会弹出一个允许您设定羽化半径的对话框。也能干相反的--锐化一个有层次的选区为一个边界分明的选区--通过选取
    <menuchoice>
      <guimenu>选择</guimenu>
      <guimenuitem>锐化</guimenuitem>
    </menuchoice>.
  </para>

  <note>
    <para lang="cs">
      Pro technicky založené čtenáře: prolnutí se provádí aplikací Gaussova
      rozostření na kanál výběru, s nastaveným poloměrem rozostření.
    </para>
    
    <para lang="en">
      For technically oriented readers: feathering works by applying a
      Gaussian blur to the selection channel, with the specified
      blurring radius.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Pour les lecteurs intéressés par la technique: Adoucir agit par 
      application d'un flou Gaussien sur le canal de la sélection, selon 
      le rayon spécifié.
    </para> 

    <para lang="it">
      Per i lettori amanti della tecnica: la sfumatura funziona applicando
      una sfumatura gaussiana al canale di selezione col il raggio di
      sfumatura specificato.
    </para>

    <para lang="nl">
      Voor de technisch begiftigde mensen: Verzachten vindt plaats door een
      gausische uitsmering met de gegeven straal op het selectie-kanaal toe te
      passen
    </para>
    
    <para lang="zh_CN">
      对于面向技术的读者：羽化实质上是对选区通道使用选定模糊半径的高斯模糊操作。
    </para>
  </note>
  
  <formalpara lang="en;fr;nl">  <!--Added 050905-->
    <title lang="en">Making a selection partially transparent</title>
    <title lang="fr">Rendre une sélection partiellement transparente</title>
    <title lang="it">Rendere una selezione parzialmente trasparente</title>
    <title lang="nl">Een selectie voor een deel transparant maken</title>
    <para lang="en">
      You can set layer opacity, but you cannot do that directly for a 
      selection. It is quite useful to make the image of a glass 
      transparent. You can achieve this by using these methods:
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            For simple selections, use the Eraser tool with the wanted 
            opacity.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            For complexe selections: Create a floating selection (Selection/
            Floating). This creates a new layer called "Floating Selection".
            Activate it and use the opacity slider to get the wanted opacity. 
            Then anchor the selection: outside the selection, the mouse 
            pointer comes with an anchor icon. When you click, the floating 
            selection disapears from the Layer Dialog and the selection is 
            at the right place and partially transparent.
          </para>
          <para>
            And, if you use this function frequently: Ctrl+c to copy the 
            selection, Ctrl+v to paste it, creating so a floating selection,
            adapt the opacity then make Layer/New Layer that pastes the 
            floating selection into the new layer. You can also create a 
            shortcut for the New Layer command to use keys only.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Another way: Layer/Mask/Add a Layer mask to the layer with the 
            selection, initializing it with the selection. Then use a brush with 
            the wanted opacity to paint the selection with black, i-e paint it 
            with transparency. Then Layer/Mask/Apply Layer Mask.
            See <link linkend="gimp-layer-mask">Layer mask</link>.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
    
    <para lang="fr">
      On peut régler l'opacité d'un calque, mais pas directement celle d'une 
      sélection. Il est pourtant souvent nécessaire de rendre transparente 
      l'image d'un objet en verre. Pour y parvenir, on peut utiliser les 
      méthodes suivantes:
      <itemizedlist>  
        <listitem>
          <para>
            Pour les sélections simples, on peut se servir de la Gomme, avec 
            le degré d'opacité voulu.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Pour les sélections complexes: créez une sélection flottante 
            (Sélection/Flottante). Cela crée un calque appelé «Sélection 
            flottante» dont vous pouvez régler l'opacité grâce au curseur ad 
            hoc du Dialogue des calques. Il vous suffit alors d'ancrer la 
            sélection: le pointeur de la souris est accompagné d'une icône 
            d'ancre de marine; cliquez en dehors de la sélection. Le bandeau 
            «sélection flottante» disparaît du dialogue des calques et votre 
            sélection est devenue partiellement transparente, laissant voir 
            le calque sous-jacent.
          </para>
          <para>
            Et si vous avez un usage fréquent de cette fonction: Ctl+c pour 
            copier la sélection, Ctrl+v pour la coller, ce qui crée une 
            sélection flottante, Calque/Nouveau Calque qui colle la 
            sélection flottante dans le nouveau calque. Vous pouvez même 
            créer un raccourci clavier pour la fonction Nouveau Calque, pour 
            n'utiliser que des touches (Ctrl+b sera le plus pratique).
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Une autre façon de faire: Calque/Masque/Ajouter un masque de 
            calque au calque possédant la sélection en l'initialisant avec 
            la sélection. 
            Utilisez alors le pinceau avec l'opacité voulue pour peindre la 
            sélection avec la peinture noire, ce qui revient à la peindre 
            avec de la transparence. Il ne vous reste plus qu'à 
            Calque/Masque/Appliquer le masque de calque.
            Voir <link linkend="gimp-layer-mask">Masque de calque</link>.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>

    <para lang="it">
      È possibile impostare l'opacità di un livello ma non è possibile
      farlo direttamente con il livello di selezione. È molto utile rendere
      un'immagine trasparente come il vetro. Ecco quindi alcuni metodi per
      ottenere questo effetto:
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
	    Con le selezioni semplici: basta usare lo strumento Gomma con
            l'opacità desiderata.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
	    Per le selezioni complesse: creare una selezione fluttuante
            (Selezione/Fluttuante). Ciò creerà un nuovo livello di nome
            "Selezione fluttuante". Attivarlo ed usare il cursore
            dell'opacità per ottenere quella desiderata. Ancorare la
            selezione: fuori della selezione il puntatore del mouse si
            porta attorno il simbolo di un'àncora. Facendo clic la
            selezione fluttuante sparisce dalla finestra di dialogo dei
            livelli e la selezione è posizionata correttamente e
            parzialmente trasparente.
          </para>
          <para>
	    Se si vuole usare questa funzione frequentemente: ctrl+c per
            copiare la selezione, ctrl+v per incollarla creando così una
            selezione fluttuante, adattare l'opacità e fare Livello/Nuovo
            livello in modo da incollare la selezione fluttuante nel nuovo
            livello. È anche possibile creare una scorciatoia per il
            comando Nuovo livello in maniera da usare solo la tastiera.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
	    Un'altro modo: Livello/Maschera/Aggiungi maschera di livello al
            livello con la selezione, inizializzandolo con la
            selezione. Poi usare un pennello con l'opacità desiderata per
            dipingere la selezione con il nero, cioè dipingerlo con la
            trasparenza. Poi eseguire Livello/Maschera/Applica maschera di
            livello. Vedere <link linkend="gimp-layer-mask">Maschera di
            livello</link>.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>

    <para lang="nl">
      U kunt de doorzichtigheid van de hele laag instellen, u kunt dit echter
      niet direkt voor een selectie afzonderlijk instellen. Het is echter wel
      handig om bijvoorbeeld een afbeelding van een glas doorzichtig te maken,
      u kunt dit op de volgende manier doen:
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            Voor eenvoudige selecties kunt u het gum-gereedschap met de
            gewenste doorzichtigheid gebruiken.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Voor ingewikkeldere selecties kunt u een zwevende selectie maken 
           (<menuchoice>
              <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
                <guimenuitem><accel>Z</accel>wevend</guimenuitem>
            </menuchoice>). Hierdoor maakt u een niewe laag die de "Zwevende
            selectie" wordt genoemd. U kunt deze activeren en met de
            doorzichtigheidsschuifbalk de gewenste doorzichtigheid instellen.
            Daarna kunt u de selectie verankeren; buiten de selectie veranderd
            de muiscursor in een anker-plaatje: als u dan klikt, verdwijnt de
            laag met de zwevende selectie en komt de selectie weer op de goede
            plaats terecht mét de aangepaste doorzichtigheid.
          </para>
          <para>
            Verder, als u dit vaak moet doen kunt u door achtereenvolgens
            <keycombo action="press"><keycap>Ctrl</keycap><keycap>c</keycap></keycombo> en
            <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>v</keycap></keycombo> te
            gebruiken een zwevende selectie maken, daarna weer de
            doorzichtigheid aanpassen om tenslotte met
            <menuchoice>
               <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
                  <guimenuitem><accel>N</accel>ieuwe laag...</guimenuitem>
             </menuchoice> de drijvende selectie in een nieuwe laag te
             plakken. U kunt dan tevens een snelkoppeling voor een nieuwe laag
             maken om het helemaal met alleen de toetsen te doen.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Een andere Manier: <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
              <guimenu><accel>M</accel>asker</guimenu>
                <guimenuitem>Laagmasker <accel>t</accel>oevoegen</guimenuitem>
            </menuchoice> aan de laag met de selectie. Daarna kunt u door met
            het penseel dat op zwart geselecteerd staat doorzichtigheid in de
            selectie inkleuren. Tenslotte kiest u dan: <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
              <guimenu><accel>M</accel>asker</guimenu>
                 <guimenuitem>Laag<accel>m</accel>asker toepassen</guimenuitem>
            </menuchoice>.
            Zie <!--link linkend="gimp-layer-mask"XXX_NL-->Lagen
            masker<!--/link-->.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
  </formalpara>
  <!--Saving selections-->
</sect2>
