<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-06 added norwegian translation by KoSt
  2006-07-23 manuelq: added spanish translation
  2006-05-02 Dust: added Korean translation
  2006-03-31 j.h: changed "making a selection transparent"
  2006-01-13 lexa: added translation for de an made file docbook compliant
  2005-11-28 lexa: replaced informalfigures by figures
  050905: Added Making a selection semi-transparente
-->
<sect1 id="gimp-concepts-selection" lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="en;de;es;fr;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-31</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-01-13</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-06</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-31</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-06</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="cs">Výběr</phrase>
    <phrase lang="de">Die Auswahl</phrase>
    <phrase lang="en">The Selection</phrase>
    <phrase lang="es">La selección</phrase>
    <phrase lang="fr">La Sélection</phrase>
    <phrase lang="it">La selezione</phrase>
    <phrase lang="ko">선택</phrase>
    <phrase lang="nl">De selectie</phrase>
    <phrase lang="no">Markeringar</phrase>
    <phrase lang="ru">Выделение</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">选区</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Selections</primary>
    <secondary>About</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Selections</primary>
    <secondary>Making selection transparent</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Transparency</primary>
    <secondary>Making a selection transparent</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Auswahl</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Auswahlkante</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Schnellmaske</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Selecciones</primary>
    <secondary>Acerca de</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Selecciones</primary>
    <secondary>Hacer una selección transparente</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Transparencia</primary>
    <secondary>Hacer una selección transparente</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Sélections</primary>
    <secondary>Généralités</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Sélections</primary>
    <secondary>Rendre une sélection transparente</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Transparence</primary>
    <secondary>Rendre une sélection transparente</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Markeringar</primary>
    <secondary>Om</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Markeringar</primary>
    <secondary>Lage ei markering transparent</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>Gjennomsikt</primary>
    <secondary>Lage ei markering transparent</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Выделение</primary>
    <secondary>Описание</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Выделение</primary>
    <secondary>Как сделать выделение прозрачным</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Прозрачность</primary>
    <secondary>Как сделать выделение прозрачным</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    Při manipulaci s obrázkem je často potřeba upravit jen jeho část.
    V Gimpu se proto taková část před úpravou <emphasis>vybere</emphasis>.
    Ke každému obrázku je připojen tzv. <emphasis>výběr</emphasis>.
    Většina, nikoliv však všechny, operací v Gimpu se provádí pouze
    na vybraných částech obrázku.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie mit <application>GIMP</application> Bilder bearbeiten, werden
    Sie sehr schnell nach einer Möglichkeit suchen, eine Aktion oder einen
    Filter von GIMP nicht auf das gesamte Bild, sondern lediglich auf einen
    bestimmten Bereich des Bildes anzuwenden. Genau zu diesem Zweck gibt es
    in GIMP das Konzept der <emphasis>Auswahl</emphasis>.
  </para>
  <para lang="en">
    Often when you operate on an image, you only want part of it to be
    affected. In GIMP, you make this happen by <emphasis>selecting</emphasis>
    that part. Each image has a <emphasis>selection</emphasis>
    associated with it. Most, but not all, GIMP operations act only on the
    selected portions of the image.
  </para>
  <para lang="es">
    A menudo cuando opera sobre una imagen, quiere que sólo una parte
    de ella se vea afectada.  En el GIMP, se logra esto
    <emphasis>seleccionando</emphasis> la parte.  Cada imagen tiene
    una <emphasis>selección</emphasis> asociada a ella.  Muchas
    operaciones del GIMP, pero no todas, actúan solamente sobre las
    porciones seleccionadas de la imagen.
  </para>
  <para lang="fr">
    Souvent, quand vous travaillez sur une image, vous voulez que seule une
    partie en soit affectée. Vous le faites en
    <emphasis>sélectionnant</emphasis> cette partie. Beaucoup d'opérations
    dans GIMP ne portent que sur des sélections.
  </para>
  <para lang="it">
    Spesso quando si opera su di un'immagine si desidera lavorare solo su
    parte di essa. In GIMP basta <emphasis>selezionare</emphasis>
    questa parte. Ogni immagine ha una <emphasis>selezione</emphasis>
    associata ad essa. Molte, ma non tutte, le operazioni di GIMP lavorano
    solo sulla porzione selezionata dell'immagine.
  </para>
  <para lang="ko">
    때때로 이미지의 일부분만 편집해야 할 경우가 있다. 이럴 때에는 김프의
    <emphasis>선택</emphasis> 기능을 이용하면 된다. 대부분의 이미지에서
    사용가능하며, 오로지 선택된 부분에만 영향을 준다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Veel bewerkingen zult u op een deel van de afbeelding willen doen. Met
    <acronym>GIMP</acronym> kunt u dit doen door dat deel te
    <emphasis>selectern</emphasis>. Aan ieder afbeelding is een bepaalde
    <emphasis>selectie</emphasis> gekoppeld. De meest, maar niet àlle,
    bewerkingen worden op de geselecteerde delen van de afbeelding uitgevoerd.
  </para>
  <para lang="no">
    Når du arbeider med eit bilete, er det ofte bare deler av biletet du
    eigentleg har behov for å modifisera. I <acronym>GIMP</acronym> kan du
    velje ut kva for del av biletet du ønskjer å arbeide på ved å markere den
    aktuelle delen. Når du lastar inn eit bilete, vil normalt heile biletet
    vere ei markering. Dette kan du endre på undervegs. Dei fleste, men
    ikkje alle, verktøya i <acronym>GIMP</acronym> vil verke bare innføre ei
    markering.
  </para>
  <para lang="ru">
    Часто при операциях на изображении вам необходимо чтобы изменения
    затронули лишь его часть. В GIMP вы делаете это с помощью
    <emphasis>выделения</emphasis> этой части. Каждое изображение
    имеет ассоциированное с ним <emphasis>выделение</emphasis>.
    Большинство (но не все) операций в GIMP применяются только
    к выделенным частям изображения.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当对一个图像处理时，您常常只想处理其中的一部分。在 GIMP 中，通过<emphasis>选择</emphasis>那部分来实现。每个图像上都有一个相关的<emphasis>选区</emphasis>。大部分，但不是全部的 GIMP 操作只对图像选择部分进行操作。
  </para>

  <figure lang="cs;de;en;es;fr;ko;nl;no;ru;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang="cs">Jak oddělit strom od pozadí?</phrase>
      <phrase lang="de">
        Wie würden Sie den Baum aus dem Bild isolieren?
      </phrase>
      <phrase lang="en">How would you isolate the tree?</phrase>
      <phrase lang="es">¿Cómo aislaría el árbol?</phrase>
      <phrase lang="fr">Comment allez-vous isoler l'arbre?</phrase>
      <phrase lang="it">Come isolare l'albero?</phrase>
      <phrase lang="ko">나무만 분리하려면 어떻게 해야할까?</phrase>
      <phrase lang="nl">Hoe zoudt u de boom apart zetten?</phrase>
      <phrase lang="no">Korleis isolere dette treet?</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">如何把这个树独立出来？</phrase>
      <phrase lang="ru">Как вы отделили бы дерево?</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/fog-tree-example.png"
                   format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    V mnoha situacích je vytvoření správného a kvalitního výběru
    nejdůležitějším a klíčovým momentem celé grafické práce. Často je také
    úkolem nejobtížnějším, vyžadujícím nejvíce zkušeností. Představme si,
    že z obrázku výše chceme oddělit strom od pozadí a vložit ho do jiného
    obrázku. K tomu je zapotřebí vytvořit výběr obsahující celý strom ale nic
    jiného. Protože tvar stromu je složitý a na mnoha místech je těžké odlišit
    ho od pozadí, není to jednoduchý úkol.
  </para>
  <para lang="de">
    In den verschiedensten Situationen ist das Erstellen der richtigen Auswahl
    in <application>GIMP</application>
    der Schlüssel zum gewünschten Ergebnis. Allerdings kann es recht schwierig
    sein, die richtige Auswahl zu erhalten. Nehmen wie einmal an, Sie würden
    den Baum gern aus dem obigen Bild herauslösen und in einem anderen Bild
    vor einen neuen Hintergrund verwenden. Hierzu müssen Sie in einem ersten
    Schritt eine Auswahl erstellen, welche ausschließlich den Baum beinhaltet.
    Dies ist nicht gerade einfach, denn der Baum hat eine komplexe Form und an
    manchen Stellen ist es schwer zu entscheiden, wo der Baum aufhört und der
    Hintergrund beginnt.
  </para>
  <para lang="en">
    There are many, many situations where creating just the right selection is
    the key to getting the result you want, and often it is not very easy to
    do. For example, in the above image, suppose I want to cut the tree out
    from its background, and paste it into a different image. In order to do
    this, I need to create a selection that contains the tree and nothing but
    the tree. It is difficult because the tree has a very complex shape, and
    in several spots is hard to distinguish from the objects behind it.
  </para>
  <para lang="es">
    Hay muchísimas situaciones en las cuales crear la selección
    adecuada es la clave para obtener el resultado deseado, y a menudo
    esto no es nada fácil de lograr.  Por ejemplo, en la imagen de
    arriba, supongamos que deseamos cortar el árbol del fondo, y
    pegarlo en otra imagen.  Para hacerlo, necesitamos crear una
    selección que contenga al árbol y a nada más.  Esto es difícil
    porque el árbol tiene una silueta muy compleja, y en varias zonas
    se hace imposible distinguirlo de los objetos que hay detrás.
  </para>
  <para lang="fr">
    Nombreux sont les cas où une sélection est indispensable mais n'est pas
    facile à réaliser. Par exemple, dans l'image ci-contre, supposons que nous
    voulions séparer l'arbre de son fond et le coller dans une autre image.
    Pour cela, nous devons créer une sélection qui isole l'arbre et seulement
    l'arbre. Ce n'est pas facile car il a une forme très complexe et, en
    plusieurs points, on le distingue mal des objets situés derrière lui.
  </para>
  <para lang="it">
    Ci sono molte situazioni nelle quali la creazione della giusta selezione è
    la chiave per ottenere il risultato voluto e spesso non è un'impresa
    facile. Per esempio, nell'immagine sopra riportata, supponiamo si voglia
    togliere l'albero dallo sfondo e incollarlo su di un'altra immagine. Per
    fare ciò è necessario creare una selezione che contenga l'albero e
    nient'altro. Questo è molto difficile dato che l'albero ha una forma così
    complessa e in molti punti è difficile distinguerlo dallo sfondo.
  </para>
  <para lang="ko">
    이미지의 특정 부분을 정확하게 선택하는 것이 원하는 결과를 얻는데 가장
    중요한 일 경우가 상당히 많이 있는데, 이건 쉬운 일이 아니다. 예를 들어
    위의 이미지에서 나무만 잘라내서 다른 이미지에 붙이려고 한다고 하자.
    이를 위해서는 나무만 선택을 해야 하는데, 나무가 꽤 복잡한 모양인데다가
    몇몇 부분은 다른 것들과 구분하기 쉽지 않기 때문에 상당히 어려운 일이다.
  </para>
  <para lang="nl">
    In de meeste gevallen is het maken van de juiste selectie het
    belangrijkste om te bereiken wat u wilt. Meestal is het ook niet eenvoudig
    om te doen. Als u de voorste boom uit de bovenstaande aafbeelding naar een
    andere afbeelding wilt plakken, moet u een selectie maken die de boom en
    niets anders bevat. Dit is moelijk omdat de boom een ingewikkelde vorm
    heeft en er zijn enkele plaatsen waar de boom en de achterliggende dingen
    niet goed te onderscheiden zijn.
  </para>
  <para lang="no">
    Kunsten å gjere det rette utvalet vil ofte vere nøkkelen som opnar for
    å få til det resultatet du ønskjer. Diverre er det ikkje alltid like
    enkelt å få til. I biletet over skulle eg gjerne ha klipt treet i
    forgrunnen ut frå bakgrunnen og limt det inn att i eit anna bilete. For
    å kunne gjere dette, må eg kunne lage ei markering som inneheld treet, og
    ingenting anna. Dette er vanskeleg både fordi treet har eit komplekst
    omriss og fordi det kan vere vanskeleg å skilje treet frå bakgrunnen.
  </para>
  <para lang="ru">
    Существует много, множество ситуаций, где всего лишь создание
    правильного выделения является ключом к получению желаемого
    результата, и часто это не очень просто сделать. К примеру,  на
    изображении выше я хочу вырезать дерево с этого фона, и  вставить
    его в другое изображение. Для того, чтобы это сделать,  мне нужно
    создать выделение, которое содержит дерево, и ничего  кроме дерева.
    Это трудно, поскольку дерево имеет очень сложную  форму, и в
    некоторых местах его трудно отличить от  расположенных позади
    объектов.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    这有很多，很多的情形，创建正确的选区是获取您所有结果的关键，常常这并不容易办到。比如，在右边的图像中，我准备将树从背景中剪切出来，并粘贴到其它的图像中。为了达到这个目的，我需要创建一个只包含树而没有其它任何东西的选区。这就比较困难，因为树有一个非常复杂的形状，而且在某些地方与其后的物体很难区分。
  </para>

  <figure lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang="cs">
        Obvyklý způsob zobrazení výběru pomocí přerušované čáry, tzv.
        „pochodujících mravenců“.
      </phrase>
      <phrase lang="de">Bild mit Auswahl</phrase>
      <phrase lang="en">Selection shown as usual with dashed line</phrase>
      <phrase lang="es">
        La selección mostrada como una línea de guiones
      </phrase>
      <phrase lang="fr">Sélection présentée avec sa ligne pointillée.</phrase>
      <phrase lang="it">La selezione mostrata con la classica linea
        tratteggiata</phrase>
      <phrase lang="ko">선택된 영역은 일반적으로 점선으로 표시된다.</phrase>
      <phrase lang="nl">
        De selectie is normaal als een gestreepte lijn te zien
      </phrase>
      <phrase lang="no">Bilete med markering</phrase>
      <phrase lang="ru">
        Выделение показно обычной пунктирной линией.
      </phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选区通常用虚线表示</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/select-outline.png" format="PNG" />
      </imageobject>
      <caption lang="de;no">
        <para lang="de">
          Der ausgewählte Bereich wird durch eine gestrichelte Linie
          gekennzeichnet.
        </para>
        <para lang="no">
          Markeringar blir til vanleg avmerka med prikkelinjer
        </para>

      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Velmi důležité je pochopit následující skutečnost: Výběr se obvykle
    zobrazuje jako přerušovaná čára ohraničující vybranou oblast. Z toho se
    dalo usuzovat, že výběr je jakási nádoba, uvnitř které jsou vybrané
    oblasti a mimo kterou jsou oblasti nevybrané. Tato představa výběru je v
    mnoha případech použitelná, ale není správná.
  </para>
  <para lang="de">
    Der nächste Punkt ist sehr wichtig, ja grundlegend für das Verständnis von
    Auswahlen. Wenn Sie eine Auswahl erzeugen, sehen Sie normalerweise eine
    gestrichelte Linie, welche einen Teil des Bildes umschließt. Dies könnte
    leicht zu der Annahme führen, dass die Bildbereiche innerhalb der Linie
    die Auswahl darstellen und die Bildteile außerhalb nicht ausgewählt sind.
    Diese Annahme ist in vielen Fällen auch zulässig, aber eben nicht immer
    korrekt.
  </para>
  <para lang="en">
    Now here is a very important point, and it is crucial to understand this.
    Ordinarily when you create a selection, you see it as a dashed line
    enclosing a portion of the image. The idea you could get from this is that
    the selection is a sort of container, with the selected parts of the image
    inside, and the unselected parts outside. This concept of the selection is
    okay for many purposes, but it is not really correct.
  </para>
  <para lang="es">
    He aquí un punto muy importante, y es crucial entenderlo.  En
    general cuando se crea una selección, se visualiza ves como una
    línea de guiones que encierra una porción de la imagen.  La idea
    que podría hacerse es que la selección es una suerte de
    contenedor, con las partes de la imagen seleccionadas adentro, y
    las partes no seleccionadas afuera.  Este concepto de selección
    está bien para muchos propósitos, pero no es del todo correcto.
  </para>
  <para lang="fr">
    Un point très important, et qu'il est crucial de comprendre. Quand vous
    créez une sélection, elle est entourée d'une ligne en pointillés qui
    englobe donc une partie de l'image. Vous pourriez penser que la sélection
    est une sorte de réceptacle avec la partie sélectionnée de l'image à l'intérieur
	et la partie non sélectionnée à l'extérieur. Cette idée est
    valable dans de nombreux cas, mais elle n'est pas vraiment correcte.
  </para>
  <para lang="it">
    Ecco un punto molto importante da comprendere: normalmente, quando si crea
    una selezione, viene mostrata una linea tratteggiata che racchiude una
    porzione dell'immagine. L'idea è che la selezione è una specie di
    contenitore con la parte selezionata all'interno e il resto all'esterno.
    Questo concetto di selezione è ottimo per molti scopi ma non è
    propriamente corretto.
  </para>
  <para lang="ko">

    자 이제부터 중요한 부분이므로 정신차려 보도록 하자. 일반적으로 선택
    영역을 생성하게 되면, 해당 영역이 점선으로 둘러싸여지는 것을 볼 수 있다.
    이것은 이미지 내에서 선택된 부분과 그렇지 않은 부분을 구분하기 위한
    일종의 상자같은 것이다(이러한 개념은 많은 부분에서 유용하겠지만, 정확한
    것은 아니다).
  </para>
  <para lang="nl">
    Het volgende is een belangrijk punt; het is belangrijk om te begrijpen wat
    we hier zeggen. Normaal ziet u een gestreepte lijn om de selectie die u
    gemaakt heeft, hierdoor wordt snel de indruk gewekt dat de selectie een
    soort doos is om de geselecteerde delen heen en de rest er buiten. In veel
    gevallen klopt dit beeld wel, maar het is niet helemaal juist.
  </para>
  <para lang="no">
    Her kjem det eit viktig punkt som det er heilt avgjerande at du forstår
    dersom du ønskjer å utnytta <acronym>GIMP</acronym>. Til vanleg ser du
    markeringa omkransa av ei prikkelinje. Markeringa kan vere ein del av
    biletet, eller heile biletet. Dermed er det lett å tru at markeringa er
    ein slags figur med dei utvalde partane på innsida, og resten av biletet
    på utsida av figuren. Dette kan i mange tilfelle vere ei grei forklaring,
    men held ikkje alltid.
  </para>

  <para lang="ru">
    Здесь описывается очень важная особенность, критическая для
    понимания.  Обычно когда вы создаёте выделение, вы видите его как
    пунктирную линию, которая окружает часть изображения . Идея, которую
    вы должны извлечь, это то, что выделения представляет собой
    разновидность контейнера, с выделенными частями внутри,  и
    невыделенными частями снаружи   изображения. Эта концепция выделения
    является подходящей в  большинстве случаев, но в действительности
    она не совсем корректна.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    现在这是非常重要的地方了，弄明白这点是至关重要的。通常的，当创建一个选区，您会发现它是一条虚线环绕在图像一部分上。您可能决定选区好像一种容器，图像选择的部分在内，未选择部分在外。这种关于选区的观点在许多目的中没有问题，但它并不是完全正确的。
  </para>

  <para lang="cs">
    Výběr je ve skutečnosti implementován jako <emphasis>kanál</emphasis>.
    Z technického hlediska je tedy totožný s barevnými kanály či alfa kanálem
    obrázku. Výběr tedy pro každý pixel obrázku definuje hodnotu v rozsahu
    0 (nevybraný) až 255 (zcela vybraný). Výhodou tohoto přístupu je
    skutečnost, že některé pixely mohou být <emphasis>částečně
      vybrané</emphasis>, tedy jim je přiřazena některá z hodnot mezi 0 a 255.
    Často jsou plynulé přechody mezi vybranými a nevybranými oblastmi
    nenahraditelné.
  </para>
  <para lang="de">
    Eine Auswahl ist in GIMP als Kanal hinterlegt. Ihre technische Struktur
    ist in der Tat identisch zu einem Farbkanal für Rot, Grün, Blau oder einem
    Alphakanal. Daher kann die Auswahl für jeden Pixel des Bildes einen Wert
    zwischen 0 (komplett unausgewählt) und 255 (komplett ausgewählt) annehmen.
    Der große Vorteil dieses Ansatzes ist, dass er 245 Stufen für teilweise
    ausgewählte Pixel erlaubt. Sie werden es schon bald zu schätzen wissen,
    dass Sie einen weichen Übergang zwischen ausgewählten und nicht
    ausgewählten Bildbereichen schaffen können.
  </para>
  <para lang="en">
    Actually the selection is implemented as a <emphasis>channel</emphasis>.
    In terms of its internal structure, it is identical to the red, green,
    blue, and alpha channels of an image. Thus, the selection has a value
    defined at each pixel of the image, ranging between 0 (unselected) and 255
    (fully selected). The advantage of this approach is that it allows some
    pixels to be <emphasis>partially selected</emphasis>,
    by giving them intermediate values between 0 and 255. As you will see,
    there are many situations where it is desirable to have smooth transitions
    between selected and unselected regions.
  </para>
  <para lang="es">
    En realidad la selección está implementada como un
    <emphasis>canal</emphasis>. En términos de su estructura interna,
    es idéntico a los canales rojo, verde, azul, y alfa de una imagen.
    Por esto, la selección tiene un valor definido para cada píxel de
    la imagen, que va desde 0 (no seleccionado) hasta 255
    (completamente seleccionado).  La ventaja de esto es que permite
    que algunos píxeles se encuentren <emphasis>parcialmente
      seleccionados</emphasis>, dándoles valores intermedios.  Como
    podrá observar, hay muchas situaciones en las que es preferible
    tener transiciones suaves entre las regiones seleccionadas y las
    no seleccionadas.
  </para>
  <para lang="fr">
    En fait, la sélection est mise en œuvre comme un
    <emphasis>canal</emphasis>.
    Sa structure est identique à celle des canaux rouge, vert, bleu et alpha
    d'une image. Chaque pixel de la sélection possède ainsi une valeur définie
    entre 0 (non sélectionné) et 255 (pleinement sélectionné). Vous comprenez
    ainsi que certains pixels peuvent être
    <emphasis>partiellement sélectionnés</emphasis>.
    Et vous verrez que dans de nombreuses situations, il est souhaitable
    d'avoir une transition douce entre les régions sélectionnées et non
    sélectionnées.
  </para>
  <para lang="it">
    In effetti la selezione è implementata come
    un <emphasis>canale</emphasis>. In termini della sua struttura interna
    è uguale a ciò che avviene per i canali rosso, verde, blu e alfa di
    un'immagina. Perciò la selezione ha un valore definito per ogni pixel
    dell'immagine che varia da 0 (non selezionato) a 255 (completamente
    selezionato). Il vantaggio di quest'approccio è che permette ad alcuni
    punti di essere <emphasis>parzialmente selezionati</emphasis>, dando un
    valore intermedio tra 0 e 255. Come si vedrà, ci sono molte situazioni
    nelle quali è molto utile avere transizioni morbide tra le regioni
    selezionate e quelle che non lo sono.
  </para>
  <para lang="ko">

    사실 선택은 <emphasis>채널</emphasis>처럼 구현이 되는데, 내부 구조는
    이미지와 같이 빨강, 녹색, 파랑, 알파 채널로 되어 있다. 따라서 선택은
    이미지의 각 셀에 0(선택안됨) 에서 255(완전히 선택됨) 의 값을 가지�    있고, 이를 통해 특정 셀의 <emphasis>일부만 선택</emphasis>하는 것이
    가능하다. 이것은 앞으로 소개될 선택 영역과 비선택 영역의 부드러운
    전환이 사용되는 많은 상황에서 확인하게 될 것이다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Eigenlijk wordt de selectie weergegeven als een extra
    <emphasis>kanaal</emphasis>. Ieder beeldpunt van de afbeelding is meer of
    minder geselecteerd. Dit `meer of minder' is in 256 mogelijke sterkte's
    aan te geven: Bij 0 is het punt helemaal niet geselecteerd en een waarde
    van 255 is het dus volledig geselecteerd. De selectie werkt dus
    vergelijkbaar met een kleurenkanaal. Het voordeel van deze werkwijze is
    dat sommige beeldpunten <emphasis>deels geselecteerd</emphasis> kunnen
    zijn. Zoals u verder kunt zien, is dit een handig mechanisme om
    geleidelijke overgangen tussen geselecteerde en ongeselecteerde gebieden
    mogelijk te maken.
  </para>
  <para lang="no">
    Eigentleg blir ei markering behandla av <acronym>GIMP</acronym> som
    ein kanal. Den indre strukturen i ei markering er identisk med farge-
    og alfa-kanalane i eit bilete. I markeringa har altså kvart
    biletpunkt sin eigen verdi definert i området 0 (umarkert) til 255 (full
    markering). Fordelen med dette er at kvart punkt kan vere meir eller
    mindre markert, dvs. ha verdiar mellom 0 og 255. Som du vil sjå seinare,
    er det mange situasjonar der det er ein fordel å ha mjuke overgangar
    mellom markerte og umarkerte område av biletet.
  </para>

  <para lang="ru">
    В действительности выделение реализовано в виде
    <emphasis>канала</emphasis>. В терминах этой внутренней структуры
    он идентичен красному, зеленому, синему, и альфа каналам
    изображения.  Следовательно, выделение содержит определённое к
    каждому  пикселу изображения значение, в диапазоне между 0 (не
    выделен)  и 255 (полностью выделен). Преимущество данного подхода
    заключается в возможности <emphasis>частичного  выделения</emphasis>
    некоторых пикселей, устанавливая  для них значения между 0 и 255.
    Как вы далее увидите,  существует множество ситуаций, где желательно
    иметь сглаженные  переходы между выделенными и невыделенными
    областями.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    准确地说，选区是作为一个<emphasis>通道</emphasis>来实现的。在其内部结构方面，它与图像的红色，绿色，蓝色和 alpha通道完全相同。因此，选区中有一个定义每个图像像素的值，从 0 (未选中)到 255 (完全选中)。这种方式的优点是，它允许一些像素被<emphasis>部分选中</emphasis>，其值在 0 到 255 之间。正如您所见的，这有许多需要在选中和未选中区域间有个平滑的过渡的情况。
  </para>


  <para lang="cs">Co tedy znamená ona přerušovaná čára plná mravenců?</para>
  <para lang="de">
    Und was stellt dann die gestrichelte Linie dar, welche erscheint, sobald
    Sie eine Auswahl erzeugen?
  </para>
  <para lang="en">
    What, then, is the dashed line that appears when you create a selection?
  </para>
  <para lang="es">
    Pues entonces, ¿qué es esa línea de guiones que aparece cuando se
    crea una selección?
  </para>
  <para lang="fr">
    Mais alors, que signifie la ligne pointillée qui entoure la sélection ?
  </para>
  <para lang="it">
    Allora, cos'è quella linea tratteggiata che appare quando si crea la selezione?
  </para>
  <para lang="ko">
    자, 선택된 영역에 나타나는 점선이 보이는가?
  </para>
  <para lang="nl">
    Wat betekent de gestreepte lijn, die u bij het maken van een selectie
    ziet, dan?
  </para>
  <para lang="no">
    Kva så med prikkelinja som dukkar opp når du lager ei markering?
  </para>

  <para lang="ru">
    Тогда что это за пунктирная линия, появляющаяся когда вы
    создаёте выделение?
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    哪怎么当您创建一个选区时，虚线就出现了？
  </para>

  <para lang="cs">
    Jedná se o <emphasis>konturu</emphasis> dělící oblasti více než z poloviny
    vybrané od oblastí vybraných méně než z poloviny.
  </para>
  <para lang="de">
    Die Antwort darauf ist gar nicht so schwierig: Die Linie zeigt die Kontur,
    an der Bereiche mit mehr als halb ausgewählten Pixeln und Bereiche mit
    weniger als halb ausgewählten Pixeln zusammentreffen.
  </para>
  <para lang="en">
    It is a <emphasis>contour line</emphasis>, dividing areas that are more
    than half selected from areas that are less than half selected.
  </para>
  <para lang="es">
    Es una <emphasis>línea de contorno</emphasis>, que divide las
    áreas que se encuentran más de un 50% seleccionadas, de las áreas

    que se encuentran menos de un 50% seleccionadas.
  </para>
  <para lang="fr">
    C'est une <emphasis>ligne de contour</emphasis> qui sépare les zones
    sélectionnées à plus de 50% de celles sélectionnées à moins de 50%.
  </para>
  <para lang="it">
    È una <emphasis>linea di contorno</emphasis>, che divide le aree che
    sono selezionate per più della metà da quelle che lo sono per meno
    della metà del valore del canale di selezione.
  </para>

  <para lang="ko">
    그것은 반이상 선택된 부분과 그렇지 않은 부분을 구분짓는
    <emphasis>경계선</emphasis>이다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Dat is een <emphasis>Omtrek lijn</emphasis> die de scheiding aangeeft
    tussen de gebieden die meer en minder dan de helft geselecteerd zijn.
  </para>
  <para lang="no">
    Denne linja er ei <emphasis>konturlinje</emphasis> som deler område som
    er meir enn halveges markerte frå område som er mindre enn halvvegs
    markerte. Kanskje litt vanskeleg å førestilla seg grader av markering,
    men slik er det.
  </para>

  <para lang="ru">
    Это <emphasis>контурная линия</emphasis>, разделяющая выделенные
    более чем наполовину области от областей, которые выделены меньше
    чем наполовину.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    那是一个<emphasis>轮廓线</emphasis>，它区分被选中多于半个像素的区域和被选中少于半个像素的区域。
  </para>

  <figure lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang="cs">Stejný výběr v režimu rychlé masky</phrase>
      <phrase lang="de">Die gleiche Auswahl als Schnellmaske</phrase>
      <phrase lang="en">Same selection in QuickMask mode</phrase>
      <phrase lang="es">
        La misma selección en el modo de máscara rápida
      </phrase>
      <phrase lang="fr">La même sélection en mode Masque rapide.</phrase>
      <phrase lang="nl">Dezelfde selectie in Snelmasker modus.</phrase>
      <phrase lang="it">Stessa selezione con la modalità maschera
        veloce</phrase>
      <phrase lang="ko">퀵마스크 모드에서 선택</phrase>
      <phrase lang="no">Same markeringa i Snarmaskemodus</phrase>
      <phrase lang="ru">
        То же самое выделение в режиме быстрой маски.
      </phrase>
      <phrase lang="zh_CN">在快速蒙板模式下的同一个选区</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/select-outline-qmask.png"
                   format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Vždy, když se podíváte na přerušovanou čáru ohraničující výběr, měli byste
    si uvědomit, že ukazuje pouze část informace. Pokud chcete výběr vidět se
    všemi podrobnostmi, je nejjednodušší přepnout se do režimu rychlé masky
    kliknutím na tlačítko v levém dolním rohu okna obrázku. Výběr je v režimu
    rychlé masky zobrazen jako průsvitný závoj zakrývající nevybrané části
    obrázku. Vybrané oblasti nejsou zahaleny vůbec. Nad částečně vybranými

    oblastmi je závoj úměrně zeslabený.
  </para>
  <para lang="de">
    Sie sollten, wann immer Sie eine Armee "laufender Ameisen" sehen, also
    eine gestrichelte Linie zur Markierung einer Auswahl, daran denken,
    dass diese Linie nicht die ganze Wahrheit über die Auswahl ist. Einen
    viel besseren Eindruck über die Beschaffenheit der Auswahl vermittelt die
    Schnellmaske. Dass Sie diese über die kleine Schaltfläche in der linken
    unteren Ecke eines jeden <application>GIMP</application>-Bildfensters
    ein- und ausschalten können, haben wir ja nun schon häufig genug erwähnt -
    oder? Wenn die Auswahl im Modus <quote>Schnellmaske</quote> angezeigt
    wird, werden alle
    nicht ausgewählten Bildbereiche durch eine halbtransparente rötliche Maske
    geschützt. Je weniger rötlich eine Stelle im Bild gefärbt ist, um so
    <quote>ausgewählter</quote> ist sie.
  </para>
  <para lang="en">
    You should always bear in mind, when looking at the dashed line that
    represents the selection, that it only tells you part of the story. If you
    want to see the selection in complete detail, the easiest way is to click
    the QuickMask button in the lower left corner of the image window. This
    causes the selection to be shown as a translucent overlay atop the image.
    Selected areas are unaffected; unselected areas are reddened. The more
    completely selected an area is, the less red it appears.
  </para>
  <para lang="es">
    Debería tener siempre en mente, al observar la línea de guiones
    que representa la selección, que sólo cuenta parte de la historia.
    Si quiere ver la selección completamente en detalle, la manera más
    fácil es clicar sobre el botón de máscara rápida, que se encuentra
    en la esquina inferior izquierda de la ventana de la imagen.  Esto
    causa que la selección se muestre como una capa de color
    traslúcida sobre la imagen.  Las áreas seleccionadas no se ven
    afectadas, mientras que las áreas no seleccionadas aparecen
    rojizas.  Mientras más seleccionada esté un área, se verá menos
    rojiza.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous devez toujours avoir à l'esprit, en regardant la ligne pointillée qui
    représente la sélection, qu'elle ne vous raconte pas toute l'histoire. Si
    vous voulez voir tous les détails d'une sélection, le plus facile est de
    cliquer sur bouton Masque Rapide en bas à gauche de la fenêtre d'image. La
    sélection apparaît alors comme un masque transparent, rouge par défaut,
    recouvrant l'image : les zones sélectionnées ne sont pas recouvertes et les
    zones sélectionnées sont plus ou moins rouges en fonction de leur degré de
    sélection.
  </para>
  <para lang="it">
    È necessario sempre tenere a mente, osservando la linea tratteggiata che
    rappresenta la selezione, che essa dice solo parte della storia. Se si
    vuole vedere la selezione in dettaglio, il modo più semplice è premendo il
    tasto della maschera veloce nella parte in basso a sinistra della finestra
    immagine. Quest'azione comporta la visualizzazione della selezione
    traslucida sovrapposta all'immagine. Le aree selezionate non vengono
    modificate, quelle non selezionate si tingono di rosso. Più l'area è
    selezionata, meno appare rossa.
  </para>

  <para lang="ko">
    점선으로 표시된 선택을 보면서 항상 명심해야 할 것은 이것이 선택의 일부에
    불과하다라는 것이다. 완전한 정보를 가진 선택을 보려면 이미지 창의 왼쪽
    구석에 있는 퀵마스크 버튼을 누르면 된다. 이것은 선택을 반투명한 덮개로
    표시한다. 즉, 선택된 부분은 이미지가 그대로 보이게 되고, 선택되지 않은
    부분은 붉은 덮개에 덧씌워지게 된다. 그리고 더 많이 선택이 될수록 붉은
    덮개가 얇아진다.
  </para>
  <para lang="nl">
    U dient zich dus te realiseren dat de gestreepte lijn slechts een deel van
    het selectie-verhaal laat zien. De `Snelmasker'-modus is een goede manier
    op preciezer te zien hoe sterk de verschillende onderdelen van de
    afbeelding geselecteerd zijn. Als u op de Snelmasker-knop in de hoek
    linksonder klikt wordt er over ongeselecteerde delen een waas gelegd die
    beter doorschijnt op gebiedenen die sterker geselecterd zijn en navenant
    volledig doorzichtig in gebieden die helemaal (255) geselecteerd zijn.
  </para>
  <para lang="no">
    Når du ser prikkelinja som representerer markeringa, må du hugse på at
    denne linja ikkje fortel heile historia. Ønskjer du å studera detaljane
    i ei markering, er det enklaste å klikka på
    <guilabel>Snarmaske</guilabel>-knappen i nedre, venstre hjørne av
    biletvindauget. Dette vil vise markeringa som ei gjennomsiktig maske over
    biletet. Markerte område er ikkje dekka av maska, medan dei umarkerte
    områda er raudfarga. Dess meir området er markert, dess mindre raudfarge.
  </para>
  <para lang="ru">
    Смотря на пунктирную линию, отображающую выделение,  вы всегда
    должны принимать во внимание, что это повествует  вам лишь часть
    истории. Если вы хотите видеть выделение более  детально, наиболее
    просто это сделать с помощью щелчка по  кнопке "Быстрая маска",
    расположенной в левом нижнем углу  окна изображения. Это заставит
    отображаться выделение как  полупрозрачное наложениие поверх
    изображения. Выделенные  области незатронуты; невыделенные области
    окрашены  в красный цвет. Чем больше область выделена, тем меньше
    красного цвета на ней проявляется.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    您需要一直牢记，当您看到表现选区的虚线时，它只告诉您部分信息。如果您想了解选区的完全细节，最简单的方法就是点击图像窗口左下角的快速蒙板按钮。它使选区好像被蒙上一层半透明的遮盖。选中的区域没有受影响，而非选中区域则呈红色。越完全选中的区域，显示的红色越少。
  </para>

  <para lang="cs">
    Režim rychlé masky je podrobně popsán dále Pokud si při čtení této
    kapitoly vše zkoušíte v Gimpu, přepněte se zpátky z režimu rychlé masky
    (klikněte znovu na tlačítko, kterým jste rychlou masku zapnuli), protože
    mnoho funkcí funguje v režimu rychlé masky jinak.
  </para>
  <para lang="de">
    Eine ausführliche Beschreibung der Schnellmaske finden Sie im
    <xref linkend="gimp-image-window-qmask-button" />. Da sich die Arbeit
    mit Auswahlen bei aktivierter Schnellmaske doch ein bisschen anders
    gestaltet, sollten sie diese nun wieder ausschalten. Dies erreichen Sie
    durch erneutes Klicken auf, na Sie wissen schon wo ... .
  </para>
  <para lang="en">
    QuickMask mode, and its uses, are described in detail below. Meanwhile, if
    you are following this discussion by trying things out in GIMP, you should
    know that many operations work differently in QuickMask mode, so go ahead
    and toggle it off again for now (by clicking the QuickMask button once
    more).
  </para>
  <para lang="es">
    El modo de máscara rápida, y sus usos, se describen en detalle
    abajo.  Entretanto, si está siguiendo esta discusión mientras
    realiza pruebas en el GIMP, debería saber que muchas operaciones
    trabajan diferente en el modo de máscara rápida, así que vaya y
    desactívalo nuevamente por ahora (clicando sobre el botón de
    máscara rápida una vez mas).
  </para>
  <para lang="fr">
    Le Masque rapide et son utilisation sont décrits en détail plus loin.
    Cependant, si vous lisez ce texte tout en expérimentant dans GIMP, vous devez
    savoir dès à présent que de nombreuses opérations se déroulent
    différemment en mode Masque Rapide. Aussi, quittez le Masque rapide en
    cliquant à nouveau sur son icône avant de continuer.
  </para>
  <para lang="it">
    La modalità maschera veloce ed il suo uso è descritta in dettaglio più
    sotto. Nel frattempo, se stavate seguendo la spiegazione provando queste
    cose con Gimp, dovreste sapere che molte operazioni lavorano
    differentemente in modalità maschera veloce perciò, andando avanti
    disabilitatela per ora (premendo un'altra volta sul tasto usato per
    abilitarla).
  </para>
  <para lang="ko">
    퀵마스크 모드의 사용법에 대해서는 밑에서 자세히 다룰 것이다. 만약 직접
    따라해보고 싶다면, 퀵마스크 모드에서는 많은 작업들이 다소 다르게
    동작한다라는 것을 명심해야 한다. 우선 지금은, 퀵마스크 버튼을 다시 눌러
    일반모드로 전환하자.
  </para>
  <para lang="nl">
    De Snelmasker-modus en het gebruik ervan worden verderop uitgebreider
    beschreven. Als u deze tekst aan het lezen bent om <acronym>GIMP</acronym>
    te leren kennen en kort enkele dingen uit te proberen, moet u weten dat
    veel bewerkingen anders werken als in de Snelmasker Modus. Dus u kunt deze
    modus het beste eerst eens aanzetten, bekijken en dan weer uitschakelen om
    weer verder gaan met het lezen van deze uitleg.
  </para>
  <para lang="no">
    Bruken av Snarmaske, og snarmaskemodus, er nærare omtalt nedføre. Mange
    operasjonar arbeider annleis med Snarmaske enn utan Snarmaske. Dersom du
    prøver ut objekta etter kvart som dei blir omtala her, bør du difor slå
    av Snarmaske ved å klikke på Snarmaske-knappen ein gong til.
  </para>
  <para lang="ru">
    Режим быстрой маски и его использование описано ниже. Тем временем,
    если вы следуя этому обсуждению испытываете обсуждаемые вещи в
    GIMP, вы должны знать, что множество операций в режиме быстрой
    маски работают по-другому, поэтому продвигайтесь вперед и отключите
    её пока(щелчком по кнопке быстрой маски снова).
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    快速蒙板模式，及其使用，下面有详细描述。同时，如果您跟随该讨论并在 GIMP 中尝试，您会了解与许多操作在快速蒙板中工作方式不同，因此现在将其切换为关闭(再次点击快速蒙板按钮)。
  </para>

  <figure lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;nl;no;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang="cs">
        Stejný výběr v režimu rychlé masky po prolnutí
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Die Auswahl mit weicher Auswahlkante im Modus
        <quote>Schnellmaske</quote>
      </phrase>
      <phrase lang="en">
        Same selection in QuickMask mode after feathering
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        La misma selección en el modo de máscara rápida, después de
        haber sido difuminada
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Même sélection en Mode Masque rapide après adoucissement
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        Stessa selezione in modalità maschera veloce dopo la sfumatura
      </phrase>

      <phrase lang="ko">
        퀵마스크에서 선택 영역을 페더링한 모습
      </phrase>
      <phrase lang="nl">
        Dezelfde selectie met het Snelmasker na het verzachten van de
        randen.
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Same markeringa i Snarmaskemodus med fjørkant
      </phrase>
      <phrase lang="ru">
        То же самое выделение после растушёвки.
      </phrase>
      <phrase lang="zh_CN">羽化后在快速蒙板模式下的同一个选区</phrase>
    </title>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/using/select-outline-qmask-feather.png"
                   format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="cs">Feathering</phrase>
      <phrase lang="de">Ausblendung (Weiche Auswahlkante)</phrase>
      <phrase lang="en">Feathering</phrase>
      <phrase lang="es">Difuminado</phrase>
      <phrase lang="fr">Adoucir</phrase>
      <phrase lang="it">Sfumatura</phrase>
      <phrase lang="ko">페더링</phrase>
      <phrase lang="nl">Verzachten</phrase>
      <phrase lang="no">Fjørkant</phrase>
      <phrase lang="ru">Растушёвка</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">羽化</phrase>
    </title>

    <para lang="cs">
      Ve výchozím nastavení vytvářejí základní nástroje pro výběr, např.
      nástroj Výběr obdélníku, ostře ohraničené výběry. Pixely uvnitř
      čárkované hranice jsou zcela vybrané, pixely vně jsou zcela nevybrané.
      Ověřit si to můžete přepnutím do režimu rychlé masky – uvidíte jasně
      ohraničený obdélník bez závoje obklopený rovnoměrně červeně zahaleným
      okolím. Ve volbách tohoto nástroje je však možnost zaškrtnutí volby
      <guilabel>Prolnout okraje</guilabel>,
      která způsobí, že vytvořené výběry budou plynule přecházet do okolí.
      Nastavený <guilabel>Poloměr</guilabel> určuje velikost těchto přechodů.
    </para>
    <para lang="de">
      Die von GIMP bei der Installation vorgegebenen Werkzeugeinstellungen der
      Auswahlwerkzeuge erzeugen scharfe Auswahlkanten. Die Pixel innerhalb der
      gestrichelten Linie sind also vollständig, diejenigen außerhalb gar nicht
      ausgewählt. Dies können Sie leicht überprüfen, indem Sie einen Blick auf
      die Schnellmaske werfen. Die Auswahlkante wird durch eine scharfe
      Kante der Maske ohne rote Zwischentöne dargestellt. Durch Verändern der
      Werkzeugeinstellungen können Sie jedoch die Eigenschaften der
      Auswahlwerkzeuge so verändern, dass diese automatisch eine weiche
      Auswahlkante erstellen. Um dieses zu erreichen, aktivieren Sie im
      Dialog <guilabel>Werkzeugeinstellungen</guilabel> die Eigenschaft
      <guilabel>Kanten ausblenden</guilabel>. Mit dem daraufhin erscheinenden
      Schieberegler <guilabel>Radius</guilabel> können Sie die Breite der
      weichen Auswahlkante festlegen. Weitere Informationen zu den
      Eigenschaften der Auswahlwerkzeuge finden Sie in
      <xref linkend="gimp-tools-selection" />.
    </para>
    <para lang="en">
      With the default settings, the basic selection tools, such as the
      Rectangle Select tool, create sharp selections. Pixels inside the dashed
      line are fully selected, and pixels outside completely unselected. You
      can verify this by toggling QuickMask: you see a clear rectangle with
      sharp edges, surrounded by uniform red. In the Tool Options, however, is
      a checkbox called <quote>Feather edges</quote>. If you enable this, the
      tool will instead create graduated selections. The feather radius, which
      you can adjust, determines the distance over which the transition
      occurs.
    </para>
    <para lang="es">
      Con la configuración por omisión, las herramientas de selección
      básicas, como la rectangular, crean selecciones enfocadas
      (cortantes).  Los píxeles que están dentro de la línea de
      guiones se encuentran completamente seleccionados, y los píxeles
      que están fuera se encuentran sin seleccionar.  Puede verificar
      esto cambiando al modo de máscara rápida: verá un rectángulo
      limpio con bordes duros, rodeado de un rojo uniforme.  En las
      opciones de herramientas, sin embargo, hay una opción llamada
      <quote>Difuminar los bordes</quote>.  Si la activa, la
      herramienta creará selecciones graduadas.  El radio, el cual
      puede ajustarse, determina la distancia en que la transición
      ocurre.
    </para>
    <para lang="fr">
      Avec les réglages par défaut, les outils de sélection de base, telle la
      Sélection Rectangulaire, créent des sélections à bords tranchés, nets.
      Les pixels à l'intérieur du contour pointillé sont complètement
      sélectionnés et ceux à l'extérieur ne le sont pas du tout. Vous pouvez
      le vérifier en activant le Masque Rapide : vous verrez un rectangle
      clair avec des bords nets, entouré d'un rouge uniforme. Dans les
      Options de l'outil, vous trouverez la case à cocher
      <quote>Adoucir</quote>. Si vous la cochez, l'outil créera des
      sélections à bords gradués. Le rayon d'adoucissement, que vous pouvez
      ajuster, détermine la largeur sur laquelle la transition s'opérera.
    </para>
    <para lang="it">
      Con le impostazioni predefinite, gli strumenti base di selezione, come
      il rettangolo, creano selezioni nette. I pixel dentro la selezione sono
      selezionati completamente mentre quelli fuori sono completamente
      deselezionati. È possibile verificare tutto ciò commutando la maschera
      veloce: si potrà notare un rettangolo con spigoli vivi circondato dal
      rosso uniforme. Nelle opzioni degli strumenti c'è una casella chiamata
      "angoli sfumati". Se la si abilita, lo strumento farà invece delle
      selezioni graduali. Il raggio di sfumatura, configurabile, determina la
      distanza lungo la quale avviene la transizione.
    </para>
    <para lang="ko">
      사각 선택 도구처럼 선택 도구의 기본값으로 선택을 하면 날카로운 선택
      영역이 만들어진다. 점선 안쪽은 완벽하게 선택된 영역이고, 바깥쪽은
      완벽하게 선택되지 않은 영역이다. 이것은 퀵마스크로 보면 명확한데,
      붉은 색으로 둘러싸지고 날카로운 경계선을 가진 사각의 영역이 보이게 될 것이다.
      하지만, 도구 옵션의 <quote>가장자리 페더</quote> 라는 확인 상자를
      체크해 활성화시키면, 선택 도구는 점차로 변하는 선택영역을 만들게 된다.
      여기서 페더 반경값은 변하는 부분의 길이가 된다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Standaard maken de eenvoudige selectie-gereedschappen, zoals voor
      rechthoek-selectie, scherpe selecties; Beeldpunten binnen de selectie
      zijn volledig geselecteerd en de buitenliggende niet. Dit kunt u met de
      snelmasker modus even snel controleren. Een rechthoekige selectie wordt
      getoond met scherpe randen en daarbuiten is alles met dezelfde tint rood
      bedekt. In de gereedschapsopties kunt u echter een vakje met "Zachte
      randen" (of "Feather edges") aanvinken. Hierdoor wordt de selectie die
      het gereedschap maakt geleidelijker. Met de "Straal" kunt u instellen
      over welke afstand het selectieverloop plaatsvindt.
    </para>
    <para lang="no">
      I standardinnstillingane til markeringsverktøya, som t.d. verktøyet
      for Rektangulær markering, blir markeringa avgrensa med skarpe kantar.
      Prøver du med Snarmaske, vil du få eit tydeleg avgrensa rektangel
      omringa av raudfarge. I verktøyskrinet finn du ein liten kontrollboks
      kalla <guibutton>Fjørkantar</guibutton>. Dersom du aktiviserar denne,
      kan du justera overgangen frå full markering til umarkert. Fjørradiusen
      avgjer kor brei denne overgange skal vere.
    </para>
    <para lang="ru">
      С настройками по умолчанию основные инструменты выделения,  такие
      как инструмент "Прямоугольное выделение", создают четкие
      выделения. Пикселы внутри контура полностью выделены, и  пикселы
      снаружи полностью не выделены. Вы можете это  проверить включив
      быструю маску: вы видите чистый прямоугольник  с четкими краями,
      окруженный однотонным красным цветом.  В параметрах инструмента
      имеется пункт "Растушевка". Если вы  разрешите его использование,
      вместо этого инструмент будет  создавать выделения с плавными
      переходами. Радиус растушевки,  который вы можете изменять,
      определяет расстояние, по которому  происходит переход.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      默认设置下，基本的选择工具如矩形选择工具，生成锐利的选区。虚线内的像素被完全选中，而其外的像素则完全未选中。您可以通过切换快速蒙板来验证：您看到一个清晰带锐利边缘的矩形，并被统一的红色包围。而在工具选项有个“边缘羽化”勾选框。如果您勾选它，改工具将生成有层次的选区。羽化半径则可以用来调节在什么距离上进行过渡。
    </para>

    <para lang="cs">
      Pokud máte po ruce GIMP, vyzkoušejte si to s nástrojem Výběr obdélníku a
      pak se přepněte do režimu rychlé masky. Uvidíte, že okraj jasného
      obdélníku je rozmazaný.
    </para>
    <para lang="de">
      Um dies auszuprobieren, wählen Sie am einfachsten das Werkzeug
      <quote>Rechteckige Auswahl</quote>, stellen in den Eigenschaften eine
      weiche Auswahlkante von etwas 10 Pixeln ein und erzeugen eine Auswahl in
      einem Bild. Wenn Sie sich daraufhin die Schnellmaske dieser Auswahl
      ansehen, werden Sie die Breite Auswahlkante sehr deutlich erkennen.
    </para>
    <para lang="en">
      If you are following along, try this out with the Rectangle Select tool,
      and then toggle QuickMask. You will now see that the clear rectangle has
      a fuzzy edge.
    </para>
    <para lang="es">
      Si está siguiendo esto en el programa, inténtelo con la
      herramienta de selección rectangular, y luego active la máscara
      rápida.  Ahora verá que el rectangulo tiene un borde difuso.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous me suivez en expérimentant, faites un essai avec l'outil de
      sélection Rectangulaire, activez le Masque Rapide, et voyez que le
      rectangle clair a maintenant des bords flous.
    </para>
    <para lang="it">
      Se avete seguito il discorso fino qua, provate questo: fate una
      selezione a rettangolo con lo strumento apposito impostando gli angoli
      sfumati e premete il tasto della maschera veloce. Verificate che il
      rettangolo avrà gli spigoli sfumati.
    </para>
    <para lang="ko">

      지금 이 강좌를 따라하고 있다면, 사각 선택 도구로 선택을 하고 퀵마스크로
      확인해 봐라. 경계가 불분명한 사각형을 볼 수 있을 것이다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Als u met deze optie aangevinkt een rechthoek selecteerd, kunt u met het
      snelmasker zien dat het rechthoek nu een vage rand heeft, in
      tegenstellingtot de scherpe die we eerder zagen.
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan prøve ut dette med det rektangulære markeringsverktøyet og
      kontrollere resultatet ved å slå på Snarmaske. Den tidlegare skarpe
      overgangen er blitt uskarp.
    </para>
    <para lang="ru">
      Если вы следуете данным указаниям, попробуйте этот  прием с
      инструментом прямоугольного выделения, а затем  переключитесь в
      быструю маску. Вы увидите что чистый  прямоугольник имеет размытые
      края.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      如果您沿着上面内容下来，可以用矩形选择工具来实践，然后切换到快速蒙板模式。您现在将看到带有一个模糊边界的清晰的矩形。
    </para>

    <para lang="cs">
      Prolínání je velmi užitečné při vyjímání objektu a jeho vkládání na jiné
      místo, neboť zlepšuje splývání objektu s okolím.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Ausblenden einer Auswahl (also die Erstellung einer Auswahl mit
      einer weichen Auswahlkante) ist insbesondere dann sehr hilfreich, wenn
      Sie Bildobjekte durch Kopieren und Einfügen zu Bildern hinzufügen und
      den neuen Bildbestandteil <quote>weich</quote> in das vorhandene Bild
      einfügen wollen.
    </para>
    <para lang="en">
      Feathering is particularly useful when you are cutting and pasting, in
      helping the pasted object to blend smoothly and unobtrusively with its
      surroundings.
    </para>
    <para lang="es">
      El difuminado es particularmente útil cuando Ud. se encuentra
      cortando y pegando, porque ayuda a que el objeto pegado se
      combine suavemente con los alrededores.
    </para>
    <para lang="fr">
      Adoucir est particulièrement utile lors du copier-coller, permettant
      d'introduire un objet qui se fond progressivement dans son
      environnement.
    </para>
    <para lang="it">
      La sfumatura è particolarmente utile quando si deve tagliare e incollare
      perché aiuta la parte incollata a mescolarsi dolcemente senza stacchi
      netti sullo sfondo circostante.
    </para>
    <para lang="ko">

      페더링은 특히 잘라내거나 붙여넣기 할때 유용한데, 부드럽게 혹은
      조심스럽게 겹쳐지도록 하는데 도움을 줄 것이다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Zachte randen zijn erg nuttig als u delen van afbeeldingen in een andere
      wilt knippen en plakken en zo de geplakte onderdelen geleidelijk; dus
      zonder hindelijke abrupte, overgang in de achtergrond kunt mengen.
    </para>
    <para lang="no">
      Fjørkanten er spesielt nyttig når du limer inn markeringar i eit bilete.
      Den uskarpe kanten gjer det lettare å tilpassa det nye objektet i dei
      nye omgivnadane, med mindre synlege overgangar.
    </para>
    <para lang="ru">
      Растушевка особенно полезна при вырезании и вставке, для помощи
      вставленному объекту смешаться гладко и неброско с окружением.
    </para>
    <para lang="zh_CN">当剪切和粘贴后，羽化特别有用，它可以使被粘贴的物体平滑而不引人注意地和周围环境混合在一起。</para>

    <para lang="cs">
      Výběr lze s nevybranými oblastmi prolnout kdykoliv, i tehdy, pokud byl
      vytvořen s ostrými okraji. Slouží k tomu příkaz
      <menuchoice>
        <guimenu>Výběr</guimenu>
        <guimenuitem>Prolnout</guimenuitem>
      </menuchoice>
      z nabídky okna obrázku. Otevře se tak dialog, ve kterém lze nastavit
      velikost prolnutí. Lze učinit i opak, tedy změnit prolínající se neostrý
      výběr na výběr typu „vše nebo nic“. K tonu slouží příkaz
      <menuchoice>
        <guimenu>Výběr</guimenu>
        <guimenuitem>Zaostřit</guimenuitem>
      </menuchoice> ze stejné nabídky.
    </para>

    <para lang="de">
      Neben der Möglichkeit, eine Auswahl direkt bei der Erstellung mit einer
      weichen Auswahlkante zu versehen, haben Sie jederzeit die Möglichkeit,
      eine bestehenden Auswahl mit einer weichen Auswahlkante zu versehen.
      Hierzu steht Ihnen das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>A</accel>uswahl</guimenu>
        <guimenuitem>A<accel>u</accel>sblenden</guimenuitem>
      </menuchoice> im Menü des Bildfensters zur Verfügung.
      Wenn Sie das Kommando ausführen, erscheint ein Dialogfenster, in welchem
      Sie die Breite des Überganges einstellen können. Sollten Sie den Effekt
      des Ausblendens einer Auswahl umkehren, also die Auswahlkante schärfen
      wollen, so steht Ihnen hierzu das Kommando
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>A</accel>uswahl</guimenu>
        <guimenuitem>Sch<accel>ä</accel>rfen</guimenuitem>
      </menuchoice> zur Verfügung.
    </para>

    <para lang="en">
      Actually, it is possible to feather a selection at any time, even if it
      was originally created as a sharp selection. You can do this from the
      image menu, by choosing
      <menuchoice>
        <guimenu>Select</guimenu>
        <guimenuitem>Feather</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      This brings up a dialog that allows you to set the feather radius. You
      can do the opposite--sharpen a graduated selection into an
      all-or-nothing selection--by choosing
      <menuchoice>
        <guimenu>Select</guimenu>
        <guimenuitem>Sharpen</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="es">
      En realidad, es posible difuminar una selección en cualquier
      momento, incluso si ha sido creada originalmente como una
      selección enfocada.  Puede hacer esto desde el menú de la
      imagen, escogiendo
      <menuchoice>
        <guimenu>Seleccionar</guimenu>
        <guimenuitem>Difuminar</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Esto hace aparecer un diálogo que permite ajustar el radio a
      difuminar.  Puede hacer lo opuesto - pasar una selección
      graduada a una selección "todo o nada" - escogiendo
      <menuchoice>
        <guimenu>Seleccionar</guimenu>
        <guimenuitem>Enfocar</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="fr">
      Il est possible d'Adoucir une sélection n'importe quand, même si elle a
      été créée avec un bord dur, net, tranché. Vous pouvez le faire en
      choisissant
      <menuchoice>
        <guimenu>Sélection</guimenu>
        <guimenuitem>Adoucir</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Cela ouvre une fenêtre de dialogue vous permettant de régler le rayon.
      Vous pouvez faire l'inverse, durcir les bords flous d'une sélection, en
      choisissant
      <menuchoice>
        <guimenu>Sélection</guimenu>
        <guimenuitem>Augmenter la netteté</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="it">
      Ora è possibile sfumare la selezione in ogni momento anche se era stata
      originariamente creata come selezione definita. Basta selezionare dal
      menu immagine
      <menuchoice>
        <guimenu>Seleziona</guimenu>
        <guimenuitem>Sfumata</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      L'azione porta in primo piano una finestra di dialogo che permette di
      impostare il raggio di sfumatura. Si può anche fare l'opposto, cioè
      rendere definita, tutto o niente, una selezione sfumata facendo
      <menuchoice>
        <guimenu>Seleziona</guimenu>
        <guimenuitem>Definita</guimenuitem>

      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="ko">

      사실 페더값은 언제라도 줄수 있다. 이미 선택되어진 선택 영역이라도
      <menuchoice>
        <guimenu>선택</guimenu>
        <guimenuitem>페더</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      를 통해 페더 효과를 줄 수 있다. 또한
      <menuchoice>
        <guimenu>선택</guimenu>
        <guimenuitem>선택날카롭게</guimenuitem>
      </menuchoice>
      메뉴를 통해 반대로 선택을 날카롭게 만들 수도 있다.
    </para>

    <para lang="nl">
      De randen van een selectie kunt u eigenlijk altijd verzachten, zelf als
      ze als een scherpe selectie is gemaakt. Vanuit het
      afbeeldingvenstermenu, via de keuze's:
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
        <guimenuitem><accel>V</accel>erzachten</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Hierna verschijnt een dialoogvenster waarmee u de straal van het
      selectieverloop in kunt stellen. Het tegengestelde --Verscherpen van een
      selectie met geleidelijke randen naar een alles-of-niets selectie-- met
      de menukeuze's
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
        <guimenuitem>Ver<accel>s</accel>cherpen</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="no">
      Du kan setje inn fjørkant i ei markering når det måtte passe deg, sjølv
      om markeringa opphavleg blei laga med skarpe kantar. Gå inn på menyen i
      biletvindauget og vel
      <menuchoice>
        <guimenu>Vel</guimenu>
        <guimenuitem>Fjørkant</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Det kjem då opp ein dialogboks der du kan setje breidda på fjørkanten.
      Du kan også gå den motsette vegen, og gjere kanten skarpare ved å gå
      inn på
      <menuchoice>
        <guimenu>Vel</guimenu>
        <guimenuitem>Gjer skarpare</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="ru">
      На самом деле можно растушевывать выделение в любое время,  а не
      только если оно было первоначально резким.  Вы можете это сделать
      из меню изображения, выбрав
      <menuchoice>
        <guimenu>Выделение</guimenu>
        <guimenuitem>Растушевка</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Будет вызваан диалог, позволяющий вам установить  радиус
      растушевки. Вы можете выбрать противоположность -  обострить
      плавное выделение в полностью резкое выбором
      <menuchoice>
        <guimenu>Выделение</guimenu>
        <guimenuitem>Резкость</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      实际上，在任何时候羽化一个选区是可能的，甚至最开始创建的是一个锐利的选区。通过在图像菜单中选取
      <menuchoice>
        <guimenu>选择</guimenu>
        <guimenuitem>羽化</guimenuitem>
      </menuchoice>。 会弹出一个允许您设定羽化半径的对话框。也能干相反的--锐化一个有层次的选区为一个边界分明的选区--通过选取
      <menuchoice>
        <guimenu>选择</guimenu>
        <guimenuitem>锐化</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <note>
      <para lang="cs">
        Pro technicky založené čtenáře: prolnutí se provádí aplikací Gaussova
        rozostření na kanál výběru, s nastaveným poloměrem rozostření.
      </para>
      <para lang="de">
        Falls es Sie interessiert, wie das Ausblenden einer Auswahl technisch
        funktioniert: es wird auf den Kanal, der die Auswahl repräsentiert,
        ein Gaußscher Weichzeichner mit dem eingestellten Radius ausgeführt.
      </para>
      <para lang="en">
        For technically oriented readers: feathering works by applying a
        Gaussian blur to the selection channel, with the specified blurring
        radius.
      </para>
      <para lang="es">
        Para lectores con una orientación técnica: el difuminado
        trabaja aplicando un desenfoque gaussiano al canal de
        selección, con el radio de desenfoque especificado.
      </para>
      <para lang="fr">
        Pour les lecteurs intéressés par la technique : Adoucir agit par
        application d'un flou Gaussien sur le canal de la sélection, selon le
        rayon spécifié.
      </para>
      <para lang="it">
        Per i lettori amanti della tecnica: la sfumatura funziona applicando
        una sfumatura gaussiana al canale di selezione col il raggio di
        sfumatura specificato.
      </para>
      <para lang="ko">
        기술적 설명 : 페더링은 선택 채널에 특정한 반경값의 가우시안 블루어를
        적용한 것과 같은 것이다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Voor de technisch begiftigde mensen: Verzachten vindt plaats door een
        gausische uitsmering met de gegeven straal op het selectie-kanaal toe
        te passen
      </para>
      <para lang="no">
        For den spesielt interesserte lesaren: Fjørkanten lagar ei Gaussisk
        <guibutton>utjamning</guibutton> med den spesifiserte radiusen
        (breidda) til den valde kanalen.
      </para>
      <para lang="ru">
        Для технически ориентированных читателей: растушевка работает
        с помощью применения Гауссового размытия к каналу выделения,
        с особыми параметрами радиуса размытия.
      </para>
      <para lang="zh_CN">对于面向技术的读者：羽化实质上是对选区通道使用选定模糊半径的高斯模糊操作。</para>
    </note>
  </sect2>

  <!--  TODO: cs ru zh_CN add content -->
  <sect2 lang="de;en;fr;it;ko;nl;no">
    <title>
      <phrase lang="de">Eine Auswahl teilweise transparent machen</phrase>
      <phrase lang="en">Making a selection partially transparent</phrase>
      <phrase lang="es">Hacer una selección parcialmente transparente</phrase>
      <phrase lang="fr">Rendre une sélection partiellement
        transparente</phrase>
      <phrase lang="it">Rendere una selezione parzialmente trasparente</phrase>
      <phrase lang="ko">부분적으로 투명한 선택 만들기</phrase>
      <phrase lang="nl">Een selectie voor een deel transparant maken</phrase>
      <phrase lang="no">Å lage ei delvis gjennomsiktig markering</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      You can set layer opacity, but you cannot do that directly for a
      selection. It is quite useful to make the image of a glass
      transparent. You can achieve this by using these methods:
    </para>
    <para lang="de">
      Zwar können Sie die Deckkraft einer Ebene einstellen, aber Sie können
      dies nicht direkt für eine Auswahl tun. Andererseits ist es sehr
      sinnvoll, das Bild eines Glases transparent zu machen. Der folgende
      Abschnitt zeigt Ihnen einige Möglichkeiten auf, dies zu erreichen:
    </para>
    <para lang="es">
      Puede ajustar la opacidad de una capa, pero no puede hacer lo
      mismo directamente en una selección.  Es útil hacer transparente
      la imagen de un vaso de vidrio.  Puede lograrlo usando estos
      métodos:
    </para>
    <para lang="fr">
      On peut régler l'opacité d'un calque, mais pas directement celle d'une
      sélection. Il est pourtant souvent nécessaire de rendre transparente
      l'image d'un objet en verre. Pour y parvenir, on peut utiliser les
      méthodes suivantes :
    </para>
    <para lang="it">
      È possibile impostare l'opacità di un livello ma non è possibile
      farlo direttamente con il livello di selezione. È molto utile rendere
      un'immagine trasparente come il vetro. Ecco quindi alcuni metodi per
      ottenere questo effetto:
    </para>
    <para lang="ko">
      레이어와 달리 선택은 직접 투명도를 조절할 수가 없다. 하지만 다음과
      같은 방법을 통해 유리처럼 투명한 선택도 만들 수 있다.
    </para>
    <para lang="nl">
      U kunt de doorzichtigheid van de hele laag instellen, u kunt dit echter
      niet direkt voor een selectie afzonderlijk instellen. Het is echter wel
      handig om bijvoorbeeld een afbeelding van een glas doorzichtig te maken,
      u kunt dit op de volgende manier doen:
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan bestemma gjennomsikta for eit lag, men kan ikkje gjere dette
      direkte for ei markering. Korleis kan ein då lage for eksempel eit
      bilete av eit gjennomsiktig glas? Her er ein metode:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          For simple selections, use the Eraser tool with the wanted opacity.
        </para>
        <para lang="de">
          Für einfache Auswahlen können sie das
          <quote>Radierer</quote>-Werkzeug
          mit der gewünschten Deckkraft verwenden.
        </para>
        <para lang="es">
          Para selecciones simples, emplee la herramienta goma de
          borrar con la opacidad requerida.
        </para>
        <para lang="fr">
          Pour les sélections simples, on peut se servir de la Gomme, avec le
          degré d'opacité voulu.
        </para>
        <para lang="it">
          Con le selezioni semplici: basta usare lo strumento Gomma con
          l'opacità desiderata.
        </para>
        <para lang="ko">
          지우개 도구를 이용하면 원하는 투명도로 간단한 선택을 만들 수 있다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Voor eenvoudige selecties kunt u het gum-gereedschap met de gewenste
          doorzichtigheid gebruiken.
        </para>
        <para lang="no">
          For enkle markeringar, bruk viskeleret innstilt til ønskt gjennomsikt.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">  <!--Changed 060331-->
          For complex selections: use the command
          <menuchoice>
            <guimenu>Selection</guimenu>
            <guimenuitem>Floating</guimenuitem>
          </menuchoice>
          to create a floating selection. This creates a new layer called
          <quote>Floating Selection</quote>.

          Activate it and use the opacity slider to get the wanted opacity.
          Then anchor the selection: outside the selection, the mouse pointer
          comes with an anchor icon. When you click, the floating selection
          disappears from the Layer Dialog and the selection is at the right
          place and partially transparent (anchoring works this way only if a
          selection tool is activated : you can also use the command in the
          context menu that you get by right clicking on the selected layer
          in the layer dialog).
        </para>
        <para lang="en">
          And, if you use this function frequently:
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap>
          </keycombo> to copy the selection,
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>V</keycap>
          </keycombo> to paste it, creating so a floating selection,
          adapt the opacity then make Layer/New Layer that pastes the floating
          selection into the new layer. You can also create a shortcut for the
          New Layer command to use keys only.
        </para>

        <para lang="de">
          Für komplexere Auswahlen erzeugen Sie am besten mit dem Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu>A<accel>u</accel>swahl</guimenu>
            <guimenuitem><accel>S</accel>chwebend</guimenuitem>
          </menuchoice> eine <quote>Schwebende Auswahl</quote>. Wählen Sie
          diese im Ebenendialog aus und stellen Sie dort die Deckkraft auf den
          gewünschten Wert. Verankern Sie die Auswahl danach wieder. Dies
          erreichen Sie am einfachsten, indem Sie im Kontextmenü der
          schwebenden Auswahl im Ebenendialog das Kommando
          <guimenuitem>Ebene <accel>v</accel>erankern</guimenuitem> ausführen.
        </para>
        <para lang="de">
          Falls Sie diese Arbeitsschritte sehr häufig vornehmen müssen, können
          Sie alternativ:
          <keycombo action="press">
            <keycap>Strg</keycap><keycap>C</keycap>
          </keycombo> verwenden, um die Auswahl in die Zwischenablage zu
          kopieren, diese dann mittels
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>V</keycap>
          </keycombo> als schwebende Auswahl in das Bild einfügen, die
          gewünschte Deckkraft im Ebenendialog einstellen und die schwebende
          Auswahl über das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guimenuitem><accel>N</accel>eue Ebene</guimenuitem>
          </menuchoice> in eine neue Ebene überführen.
        </para>

        <para lang="es">
          Para selecciones complejas: use
          <menuchoice>
            <guimenu>Seleccionar</guimenu>
            <guimenuitem>Flotante</guimenuitem>
          </menuchoice>
          para crear una selección flotante.  Esto crea una nueva capa
          llamada <quote>Selección flotante</quote>.  Actívela y use
          el deslizador de opacidad para obtener la opacidad
          requerida.  Luego ancle la selección: por fuera de la
          selección, el puntero del mouse se vuelve un ancla.  Cuando
          haga clic, la selección flotante desaparece del diálogo de
          capas y la selección se fija al lugar adecuado y
          parcialmente transparente (el anclaje funciona de esta
          manera sólo si una herramienta de selección se encuentra
          activa: también puede usar el comando del menú contextual
          que aparece cuando se hace clic derecho sobre la capa
          seleccionada en el diálogo de capas).
        </para>
        <para lang="es">
          Y, si usa esta función con frecuencia:
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap>
          </keycombo> para copiar la selección,
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>V</keycap> </keycombo> para
          pegarla, con lo que se crea una selección flotante, luego
          adapte la opacidad y haga
          <guilabel>Capa</guilabel>/<guilabel>Capa nueva</guilabel>,
          esto pega la selección flotante sobre una nueva capa.
          Además puede crear un atajo de teclado para el comando
          <guilabel>Capa nueva</guilabel> y así hacer todo desde el
          teclado.
        </para>

        <para lang="fr">
          Pour les sélections complexes : utilisez la commande
          <menuchoice>
            <guimenu>Sélection</guimenu>
            <guimenuitem>Flottante</guimenuitem>
          </menuchoice>.
          Cela crée un calque appelé <quote>Sélection flottante</quote> dont
          vous pouvez régler l'opacité grâce au curseur ad hoc
          du Dialogue des calques. Il vous suffit alors d'ancrer la sélection :
          le pointeur de la souris est accompagné d'une icône d'ancre de
          marine ; cliquez en dehors de la sélection. Le bandeau
          <quote>Sélection flottante</quote> disparaît du dialogue des
          calques et votre sélection est devenue partiellement transparente,
          laissant voir le calque sous-jacent. (L'ancrage ne fonctionne de
          cette façon que si un outil de sélection est en cours. Vous pouvez,
          sinon, utiliser la commande d'ancrage du menu local qui apparaît,
          avec un clic droit sur le calque Sélection flottante dans le
          dialogue des calques).
        </para>
        <para lang="fr">
          Et si vous avez un usage fréquent de cette fonction : Ctl+c pour
          copier la sélection, Ctrl+v pour la coller, ce qui crée une
          sélection flottante, Calque/Nouveau Calque qui colle la sélection
          flottante dans le nouveau calque. Vous pouvez même créer un
          raccourci clavier pour la fonction Nouveau Calque, pour n'utiliser
          que des touches (Ctrl+b sera le plus pratique).
        </para>

        <para lang="it">
          Per le selezioni complesse: creare una selezione fluttuante
          (Selezione/Fluttuante). Ciò creerà un nuovo livello di nome
          "Selezione fluttuante". Attivarlo ed usare il cursore dell'opacità
          per ottenere quella desiderata. Ancorare la selezione: fuori della
          selezione il puntatore del mouse si porta attorno il simbolo di
          un'àncora. Facendo clic la selezione fluttuante sparisce dalla
          finestra di dialogo dei livelli e la selezione è posizionata
          correttamente e parzialmente trasparente.
        </para>
        <para lang="it">
          Se si vuole usare questa funzione frequentemente: ctrl+c per copiare
          la selezione, ctrl+v per incollarla creando così una selezione
          fluttuante, adattare l'opacità e fare Livello/Nuovo livello in modo
          da incollare la selezione fluttuante nel nuovo livello. È anche
          possibile creare una scorciatoia per il comando Nuovo livello in
          maniera da usare solo la tastiera.
        </para>


        <para lang="ko">
          복잡한 선택 : 떠있는 선택을 만들면(선택/띄우기), "떠있는 선택"
          이라는 새로운 레이어가 생긴다. 그러면 투명도 조절바를 통해 원하는
          투명도로 조절하고 고정시킨다(선택 영역 밖으로 마우스 커서를
          가져가면 고정시키기 아이콘으로 커서가 변한다). 그러면 레이어
          대화상자의 떠있는 선택 레이어는 사라지고 선택되었던 자리에
          부분적으로 투명한 선택이 만들어진다.
          <!--  TODO: en anchoring work this way only if a selection tool
          is activated ?! It might be bette to use the command in the context
                menu in the layer dialog. -->
        </para>
        <para lang="ko">
          복사(
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap>
          </keycombo>), 붙여넣기(
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>V</keycap>
          </keycombo>
          ) 단축키를 자주 쓴다면, 떠있는 선택을 만들고 적당한 투명도로
          바꾼후에 새 레이어로 붙여 넣어도 된다.
        </para>

        <para lang="nl">
          Voor ingewikkeldere selecties kunt u een zwevende selectie maken
          (<menuchoice>
            <guimenu><accel>S</accel>electeren</guimenu>
            <guimenuitem><accel>Z</accel>wevend</guimenuitem>
          </menuchoice>). Hierdoor maakt u een niewe laag die de "Zwevende
          selectie" wordt genoemd. U kunt deze activeren en met de
          doorzichtigheidsschuifbalk de gewenste doorzichtigheid instellen.
          Daarna kunt u de selectie verankeren; buiten de selectie veranderd
          de muiscursor in een anker-plaatje: als u dan klikt, verdwijnt de
          laag met de zwevende selectie en komt de selectie weer op de goede
          plaats terecht mét de aangepaste doorzichtigheid.
        </para>
        <para lang="nl">
          Verder, als u dit vaak moet doen kunt u door achtereenvolgens
          <keycombo action="press">
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap>
          </keycombo> en
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>V</keycap></keycombo> te
          gebruiken een zwevende selectie maken, daarna weer de
          doorzichtigheid aanpassen om tenslotte met
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
            <guimenuitem><accel>N</accel>ieuwe laag...</guimenuitem>
          </menuchoice> de drijvende selectie in een nieuwe laag te
          plakken. U kunt dan tevens een snelkoppeling voor een nieuwe laag
          maken om het helemaal met alleen de toetsen te doen.
        </para>
        <para lang="no">
          For meir komplekse markeringar: Lag ei flytande markering:
          (<menuchoice>
            <guimenu>Vel</guimenu>
            <guimenu>Gjer flytande</guimenu>
          </menuchoice>).
          Du vil nå få eit flytande lag i lagdialogen. Aktiver dette og
          bruk glidebrytaren <quote>Dekkevne</quote> for å stilla inn på ønskt
          dekkevne. Dess mindre dekkevne, dess meir gjennomsiktig.
          Neste steget er å forankre markeringa. Fører du musepeikaren
          utføre markeringa, vil ikonet skifte til eit anker. Venstreklikk,
          og det flytande laget forsvinn. Markeringa er limt inn på
          ønskt stad i biletet, med ønskt gjennomsikt.
        </para>
        <para lang="no">
          Dersom du bruker denne funksjonen ofte, kan du bruke snartaster:
          Kopier markeringa med
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>c</keycap>
          </keycombo> og lim ho inn som flytande lag med
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap><keycap>v</keycap>
          </keycombo>.
          Resten som ovanfor.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Another way:
          <menuchoice>
            <guimenu>Layer</guimenu>
            <guisubmenu>Mask</guisubmenu>
            <guimenuitem>Layer mask</guimenuitem>
          </menuchoice>
          to add a layer mask to the layer with the
          selection, initializing it with the selection. Then use a brush with
          the wanted opacity to paint the selection with black, i-e paint it
          with transparency. Then Layer/Mask/Apply Layer Mask. See
          <xref linkend="gimp-layer-mask" />.
        </para>
        <para lang="de">
          Eine weitere Möglichkeit, den gewünschten Effekt zu erreichen,
          besteht darin, eine Ebenenmaske mit der Auswahl zu erzeugen. Dies
          können Sie über das Kommando
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>aske</guisubmenu>
            <guimenuitem>Ebenenmaske <accel>h</accel>inzufügen</guimenuitem>
          </menuchoice> erreichen. Hiernach können Sie mit einem Malwerkzeug
          die gewünschte Deckkraft (schwarz) auftragen. Weitere Informationen
          hierzu finden Sie in <xref linkend="gimp-layer-mask" />.
        </para>
        <para lang="es">
          Otra forma:
          <menuchoice>
            <guimenu>Capa</guimenu>
            <guisubmenu>Máscara</guisubmenu>
            <guimenuitem>Añadir máscara de capa</guimenuitem>
          </menuchoice>
          para añadir una máscara de capa a la capa con la selección,
          inicializándola con la selección.  Luego utilize una brocha
          con la opacidad requerida para pintar la selección con
          negro, es decir, pintarla con transparencia.  Luego
          <guilabel>Capa</guilabel>/<guilabel>Máscara</guilabel>/<guilabel>
          Aplicar máscara de capa</guilabel>.  Diríjase a <xref
          linkend="gimp-layer-mask" />.
        </para>
        <para lang="fr">
          Une autre façon de faire : Calque/Masque/Ajouter un masque de calque
          au calque possédant la sélection en l'initialisant avec la
          sélection. Utilisez alors le pinceau avec l'opacité voulue pour
          peindre la sélection avec la peinture noire, ce qui revient à la
          peindre avec de la transparence. Il ne vous reste plus qu'à
          Calque/Masque/Appliquer le masque de calque. Voir
          <xref linkend="gimp-layer-mask" />.
        </para>
        <para lang="it">
          Un'altro modo: Livello/Maschera/Aggiungi maschera di livello al
          livello con la selezione, inizializzandolo con la selezione. Poi
          usare un pennello con l'opacità desiderata per dipingere la
          selezione con il nero, cioè dipingerlo con la trasparenza. Poi
          eseguire Livello/Maschera/Applica maschera di livello. Vedere
          <xref linkend="gimp-layer-mask" />.
        </para>
        <para lang="ko">
          다른 방법 : 선택할 레이어에서 레이어/마스터/레이어 마스크 더하기를
          하되, 초기화 옵션을 선택으로 한다. 그리고 원하는 투명도의 붓으로
          선택 영역을 검은색으로 칠한다. 그런 후에 레이어/마스터/레이어
          마스크 적용을 하면 된다. 자세한 것은
          <!-- PENDING: ko <xref linkend="gimp-layer-mask" /> --> 레이어 마스크
          섹션을 참고하면 된다.
        </para>
        <para lang="nl">
          Een andere Manier:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
            <guimenu><accel>M</accel>asker</guimenu>
            <guimenuitem>Laagmasker <accel>t</accel>oevoegen</guimenuitem>
          </menuchoice> aan de laag met de selectie. Daarna kunt u door met
          het penseel dat op zwart geselecteerd staat doorzichtigheid in de
          selectie inkleuren. Tenslotte kiest u dan:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>L</accel>aag</guimenu>
            <guimenu><accel>M</accel>asker</guimenu>
            <guimenuitem>Laag<accel>m</accel>asker toepassen</guimenuitem>
          </menuchoice>.
          Zie <!-- PENDING: nl <xref linkend="gimp-layer-mask" />. -->.
        </para>
        <para lang="no">
          Endeleg kan du også bruk
          <menuchoice>
            <guimenu>Lag</guimenu>
            <guimenu>Masker</guimenu>
            <guimenu>Legg til lagmaske</guimenu>
          </menuchoice>.
          Du kan bruke ein pensel med høveleg dekkevne (gjennomsikt) og teikne
          med svart farge der du ønskjer markeringa gjennomsiktig.
          Deretter legg du lagmaska inn i biletet med
          <menuchoice>
            <guimenu>Lag</guimenu>
            <guimenu>Masker</guimenu>
            <guimenu>Legg til i markering</guimenu>
          </menuchoice>.
          Sjå meir om dette i kapitlet <!-- PENDING:no
          (dialogs -> layer-masks.xml)
        <link linkend="gimp-layer-mask"-->Lagmasker<!--/link-->.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>
</sect1>
