<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-concepts-setup' lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Starting Gimp the first time</title>
  <title lang='de'>Gimp zum ersten Mal starten</title>
  <title lang="zh_CN">首次启动 GIMP</title>
  <title lang="fr">GIMP: premier démarrage</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang='de'>Gimp</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">Setup</secondary>
    <secondary lang='de'>Einstellungen</secondary>
    <secondary lang="fr">Installation</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">设置</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The first time you run Gimp, it goes through a series of steps to
    set up options and directories.  This process creates a subdirectory
    of your home directory called <filename
    class="directory">.gimp-2.0</filename>.  All of the information
    about the choices you make here goes into that directory.  If you
    later remove that directory, or rename it as something like
    <filename class="directory">.gimp-2.0.bak</filename>, then the next
    time you start Gimp, it will go through the whole setup sequence
    again, creating a new <filename
    class="directory">.gimp-2.0</filename> directory.  You can exploit
    this if you want to explore the effect of different choices without
    destroying your existing installation, or if you have screwed things
    up so badly that your existing installation needs to be nuked.
  </para>
  <para lang='de'>
    Wenn Sie <acronym>Gimp</acronym> das ersten Mal starten, wird das
    Programm einen eigenen Ordner in ihrem Heimverzeichnis
    einrichten. Dieser Ordner, <filename
    class="directory">.gimp-2.2</filename> genannt<footnote>
      <para>
        Die Endung des Ordners ist Versions abhängig. Analog zur GIMP
        Version 2.2, wird der Ordner auch automatisch .gimp-2.2 genannt.
      </para>
    </footnote>, enthällt alle
    zukünftigen persönlichen Einstellungen, Pinselformen, Muster,
    Farbpaletten und andere Dinge die Sie für Ihre Arbeit benötigen.
    Sollten Sie diesen Ordner verschieben oder löschen, wird
    <acronym>Gimp</acronym> beim nächsten Start diesen Ordner wieder
    anlegen. Nützlich kann dies sein, wenn Sie verschiedene
    Einstellungen ausprobieren und das Programm wieder auf Vorgabewerte
    zurücksetzen möchten.  Bedenken Sie dabei, dass alle ihre <emphasis
    role="bold">eigenen</emphasis> Pinselformen, Muster oder Paletten
    ebenso gelöscht werden.
  </para>

  <para lang="fr">
    La première fois que vous lancez GIMP, il part dans une série d'étapes 
    pour fixer les options et les répertoires. Ce processus crée un 
    sous-répertoire dans votre dossier personnel appelé «.gimp-2.0». 
    Toute l'information sur les choix que vous faites va dans ce répertoire. 
    Si, plus tard, vous supprimez ce répertoire, ou si vous le renommez en 
    «.gimp-2.0.bak» par exemple,  toute la séquence d'installation reprendra 
    recréant un nouveau répertoire .gimp-2.0. Vous pouvez exploiter cette 
    astuce pour explorer l'effet de choix différents sans détruire votre 
    installation existante, ou si vous raté vos choix d'installation.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    您第一次启动 GIMP 时，要通过一系列步凑来设置选项和目录。该进程在您的个人目录创建一个子目录“.gimp-2.0”。所有您在这里做的选择信息都在那个目录里。当您以后移除那个目录，或重命名为其它名字，比如“.gimp-2.0.bak”，下次启动 Gimp 时将会重新整个设置过程，创建新的“.gimp-2.0”目录。您可以通过这样来探寻不同选项的效果而不会损害您现有安装，或由于现有安装已经一团糟需要重新开始。
  </para>

  <para lang='en'>
    For the most part, setting up Gimp is very easy, and you can just
    accept the defaults at each step, and possibly adjust things later
    using the <link
    linkend='gimp-prefs-dialog'>Preferences</link> dialog.   The
    main thing you might want to give a little thought to at the start
    is the amount of memory to allocate for Gimp's tile cache.
  </para>
  <para lang='de'>
    Größtenteils ist das Einrichten von <acronym>Gimp</acronym> wirklich
    einfach, da für die meisten Benutzer die Vorgabewerte 
    ausreichend sind. Änderungen an den Einstellungen allgemein können
    später im <link
    linkend='gimp-prefs-dialog'>Einstellungsdialog</link> vorgenommen
    werden. Empfehlenswert ist, die Größe des Arbeitsspeichers den sie
    <acronym>Gimp</acronym> zur Verfügung stellen möchten anzupassen.
  </para>
  <para lang='fr'>
    L'installation de Gimp ne soulève guère de problèmes et vous pouvez 
    vous contenter d'accepter les choix proposés par défaut à chaque 
    étape. Vous pouvez d'ailleurs les modifier par la suite en utilisant la 
    fenêtre de dialogue <link linkend='gimp-prefs-dialog'>Préférences</link>. 
    La seule chose à laquelle vous devez porter une attention particulière 
    est le montant de mémoire alloué à la mémoire cache de Gimp.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    一般来说，设置 GIMP 非常简单，您只需在每一步使用默认值，而可以以后在<link linkend='gimp-prefs-dialog'>首选项</link>中来调整。可能在开始您主要要考虑的是要分配给 GIMP 平铺缓存的内存大小。
  </para>

  <para lang='en'>
    Here is a walk-through of the setup process:
  </para>
  <para lang='de'>
    Folgend begleiten wir Sie beim Einrichtungsprozess und geben Ihnen
    einige
    Hintergrundinformationen:
  </para>
  <para lang='fr'>
    Voici un guide détaillé du processus d'installation:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    这是一个将经过的设置步骤：
  </para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Welcome</term>
      <term lang='de'>Willkommen</term>
      <term lang="fr">Bienvenue</term>
      <term lang="zh_CN">欢迎</term>

      <listitem>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject lang='en;de;zh_CN'>
              <imagedata fileref='../images/using/ui-welcome.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
            <imageobject lang='fr'>
              <imagedata fileref='../images/using/fr/ui-welcome.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
          
            <caption>
              <para lang='en'>
                The Welcome screen.
              </para>
          
              <para lang='fr'>
                L'écran de bienvenue
              </para>
  
              <para lang='de'>
                Die "Willkommen" Ansicht des Einrichtungsassistenten.
              </para>
          
              <para lang="zh_CN">
                欢迎屏幕。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
  
        <para lang="en">
          Since this window mentions the GNU General Public License you
          know it is truly a Welcome dialog you are entering into.  Also,
          note the "Continue" button. The Gimp does not even ask that you
          agree to it, merely whether you want to continue. Feel free to
          press the continue button.
        </para>

        <para lang='de'>
          Als erstes wird Ihnen die Lizenz unter die
          <acronym>Gimp</acronym> vertrieben wird angezeigt. Sie sehen die
          GNU General Public License, die Sie mit einem Mausklick auf die
          <guibutton>Weiter</guibutton> Schaltfläche akzeptieren.
        </para>
  
        <para lang="fr">
          C'est la GNU General Public License qui s'affiche. Mais Gimp ne
          vous demande même pas de l'accepter, simplement de Continuer.
        </para>
  
        <para lang="zh_CN">
  由于该窗口提到 GNU 公共许可证，您知道您进入一个正真的欢迎对话框，而且注意那个“继续”按钮。GIMP 并不问您是否同意它，只是您是否想继续。无需拘束地按继续按钮。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Personal Gimp Directory</term>
      <term lang='de'>Persönlicher Gimp Ordner</term>
      <term lang="fr">Répertoire personnel</term>
      <term lang="zh_CN">个人 GIMP 目录</term>

      <listitem>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;zh_CN">
              <imagedata fileref='../images/using/ui-personal.png'
              format="PNG"/>
            </imageobject>
            <imageobject lang="fr">
              <imagedata fileref='../images/using/fr/ui-personal.png'
              format="PNG"/>
            </imageobject>

            <caption>
              <para lang='en'>
                The Personal Directory screen.
              </para>
              <para lang='de'>
                Die Ansicht zur Erstellung des persönlichen
                <acronym>Gimp</acronym> Ordners.
              </para>
              <para lang='fr'>
                L'écran Répertoire personnel
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                个人目录屏幕。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>

        <para lang='de'>
          Sie sehen alle Dateien die in ihrem <acronym>Gimp</acronym>
          Ordner angelegt werden. Wenn Sie wissen möchten welche
          Bedeutung jede Datei im Ordner hat, klicken Sie einfach mit
          der Maus darauf.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">User Installation Log</term>
      <term lang='de'>Benutzerinstallation Logbuch</term>
      <term lang="fr">Journal d'installation</term>
      <term lang="zh_CN">用户安装日志</term>
      <listitem>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;zh_CN">
              <imagedata fileref='../images/using/ui-log.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
            <imageobject lang="fr">
              <imagedata fileref='../images/using/fr/ui-log.png' format="PNG"/>
            </imageobject>

            <caption>
              <para lang='en'>
                The User Installation Log screen.
              </para>
              <para lang='de'>
                Das Logbuch zur Installation des <acronym>Gimp</acronym>
                Ordners.
              </para>
              <para lang='fr'>
                L'écran Journal d'installation.
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                用户安装日志屏幕。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>

        <para lang="en">
          This window shows you the files that Gimp will make. It will
          have some complaints if you told it to install some place that
          it didn't have permission to be. There is a scroll bar to see
          all the things Gimp has created for you. 
        </para>
        <para lang='de'>
          Dieses Fenster zeigt die Dateien die <acronym>Gimp</acronym>
          bei der Installation im <acronym>Gimp</acronym> Ordner
          angelegt hat. Neben jeder erstellen Datein ist zu sehen, ob
          die Erstellung erfolgreich oder mit Fehler verbunden war.
          Sollte letzteres der Fall sein, überprüfen sie bitte, ob sie
          Schreibzugriff auf diesen Bereich der Festplatte haben und
          ausreichend Speicherplatz zur Verfügung steht.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette fenêtre vous montre les fichiers que Gimp va créer. Il peut y
          avoir des difficultés si vous choisissez de les installer dans un
          répertoire non autorisé. Il y a une barre défilement pour vous
          permettre de voir tout ce que Gimp a créé.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该窗口显示 GIMP 创建的文件。如果您告诉它要安装的地方而没有相应权限时，它会有出错信息显示。旁边有一个滚动条可以看到 GIMP 为您创建的所有文件和目录。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Gimp Performance Tuning</term>
      <term lang='de'>Die Leistungsfähigkeit von Gimp</term>
      <term lang="fr">Réglage des Performances</term>
      <term lang="zh_CN">GIMP 性能调节</term>
      <listitem>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;zh_CN">
              <imagedata fileref='../images/using/ui-performance.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
            <imageobject lang="fr">
              <imagedata fileref='../images/using/fr/ui-performance.png' format="PNG"/>
            </imageobject>

            <caption>
              <para lang='en'>
                The User Performance Tuning screen.
              </para>
              <para lang='de'>
                Der Dialog zur Verbesserung der Arbeitsgeschwindigkeit von
                <acronym>Gimp</acronym>.
              </para>
              <para lang='fr'>
                L'écran Réglage des performances.
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                用户性能调节屏幕。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>

        <para lang="en">
          Setting your memory usage is not an easy thing. So much depends
          on what your needs are for the gimp and what hardware you have
          to work with. You have two options at this point. Go with the
          default value the developers have set here, or determine the
          best value. A brief <link
          linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>tile-cache</link>
          explanation. might help you 
          determine this value. The tile-cache information might also be
          helpful to you if you are encountering memory problems when
          using the gimp. 
        </para>
        <para lang='de'>
          Sie können in dieser Ansicht die Größe des Datenspeichers,
          sowie den Auslagerungsordner anpassen. Das finden einer
          optimalen Größe für den Datenspeicher ist leider nicht
          einfach. Faustformel für einen guten Wert sind ¾ des zur
          Verfügung stehenden Arbeitsspeichers. Für
          Hintergrundinformationen schauen Sie bitte unter <link
          linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>Größe des
          Datenspeichers</link> nach. Das Anpassen des Datenspeichers
          kann ebenfalls bei Resourcenproblemen nötig sein.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le réglage de l'utilisation de votre mémoire n'est pas chose facile.
          Cela dépend des besoins de Gimp et des caractéristiques du matériel
          que vous utilisez. Vous avez deux options: soit accepter les valeurs
          par défaut que vous proposent les développeurs, soit déterminer
          vous-mêmes les meilleures valeurs. La section <link
          linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>Mémoire virtuelle</link>
          peut vous aider à déterminer cette valeur. Elle peut aussi vous être
          utile si vous rencontrez des problèmes de mémoire pendant
          l'utilisation de Gimp.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          设置您的内存使用不是简单的事情，它依赖于您要 GIMP 干什么和所使用的硬件。这里您有两个选择，要么使用开发者设定的默认值，要么自己决定最佳值。一个关于<link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'>平铺缓存</link>的解释，可能能帮助您找出这个值。平铺缓存信息在您使用 GIMP 过程中出现内存问题时也比较有用。
        </para>

        <para lang='en'>
          On a Unix system, <filename class="directory">/tmp</filename>
          might be a good place for the swap. 
        </para>
        <para lang='de'>
          Ein empfehlenswerter Auslagerungsordner ist unter Unix <filename
          class="directory">/tmp</filename>. Ansonsten wird der
          Auslagerungsordner in ihrem Heimverzeichnis angelegt.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Sur un système Unix, /tmp peut être un bon endroit pour le répertoire
          d'échange.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          在 Unix 系统中，<filename class="directory">/tmp</filename> 是放交换目录的好位置。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry lang="en;de;fr;zh_CN">
      <term lang="en">Finally . . .</term>
      <term lang="de">Es kann los gehen...</term>
      <term lang="fr">Finalement . . .</term>
      <term lang="zh_CN">最终...</term>

      <listitem>
        <para lang='en'>
          So now you have Gimp installed and configured, and are ready to
          go.  Just a couple of suggestions before you start, though:
          First, when you run Gimp, by default it shows a "tip" each time it
          starts up.  These tips tell you things that are very useful but
          not easy to learn by experimenting, so they are worth paying
          attention to.  If you find it too distracting to look at them
          each time you start, you can disable 
          them; but please go through them when you have the chance:  for
          your convenience, you can read them at any time using the menu
          command 
          <menuchoice>
            <guimenu>Help</guimenu>
            <guimenuitem>Tips</guimenuitem>
          </menuchoice>.  Second,
          if at some point you are trying to do something, and Gimp seems to
          have suddenly stopped functioning, the section <link
          linkend='gimp-using-getting-unstuck'>Getting Unstuck</link> may
          help you out.  Happy Gimping!
        </para>
        <para lang="de">
          Nachdem Sie nun <acronym>Gimp</acronym> eingestellt haben,
          dürfen Sie in die Welt der Grafikbearbeitung eintauchen. Bevor
          Sie sich in Ihr Vergnügen stürzen, kurz noch zwei Tipps:
          Nach jedem Start des Programms werden Ihnen Tipps über
          Funktionen und Vorgehensweisen angezeigt, die Ihnen bei der
          täglichen Arbeit nützlich sein könnten. Sollten Sie gerade mit
          der Bildbearbeitung oder mit <acronym>Gimp</acronym> anfangen,
          schauen Sie sich die Tipps an, bevor Sie sie in den Einstellungen
          abstellen. Die Tipps können Sie auch manuell unter
          <menuchoice>
            <guimenu>Help</guimenu>
            <guimenuitem>Tipps</guimenuitem>
          </menuchoice> anschauen.
          Sollten Ihnen während der Arbeit <acronym>Gimp</acronym> 
          <quote>einfrieren</quote>, geben wir Ihnen unter <!--<xref
          linkend="gimp-using-getting-unstuck" /> XXX --> Hilfe um in diesem
          Fall genau das richtige zu tun. Aber jetzt: Happy Gimping!
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          现在您安装和配置完 GIMP，准备使用了。不过在您开始之前这里有两个建议：首先，但您每次启动 GIMP 时，默认显示一个“每日提示”。这些提示告诉您一些非常有用但不容易靠实践来发现的东西，因此注意看下是有价值的。您也能关闭它，如果您认为看这些很心烦。不过当有机会时请看一遍它们：为方便起见，您能在任何时候来阅读它们，使用菜单命令
         <menuchoice>
            <guimenu>帮助</guimenu>
            <guimenuitem>每日提示</guimenuitem>
          </menuchoice>。第二，如果在某处您尝试干一些事，而 GIMP 好像突然停止响应了，<link linkend='gimp-using-getting-unstuck'>不要抓狂</link>章节也许能帮助您。快乐 Gimping！
        </para>
        <para lang='fr'>
          Ca y est! Gimp est installé et configuré. Deux suggestion
          avant de vous lancer. La première: chaque fois que vous
          démarrez Gimp, une astuce est affichée par défaut. Ces astuces
          vous apprennent des choses très utiles et pas facile à
          acquérir par une expérimentation personnelle. Elles méritent
          attention. Si vous les trouvez gênantes, vous pouvez les
          désactiver. Vous pourrez toujours les lire en utilisant la
          commande
          <menuchoice>
            <guimenu>Aide</guimenu>
            <guimenuitem>Conseil du jour</guimenuitem>
          </menuchoice>.
          La seconde: Si, à un moment, Gimp paraît bloqué, la section <link
          linkend='gimp-using-getting-unstuck'>Comment se débloquer</link> peut
          vous aider à vous tirer d'affaire. Bon Gimping!
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

</sect1>
