<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
     ++ DO NOT PUT ANY EFFORT IN HERE ANYMORE, THIS WILL HAVE TO BE      ++
     ++ REWRITTEN FOR 2.4 ANYWAY.                                        ++
     ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++ 
-->


<!-- section history:
  2006-09-06 added norwegian translation by KoSt
  2006-05-02 added Korean translation by Dust
  2005-12-20 added italian content by ciampix
  2005-12-12 reviewed and added de screenshots by lexa
  2005-11-28 replaced informalfigures by figures by lexa
-->    
<sect1 id="GIMP-concepts-setup" lang="cs;en;de;fr;it;ko;nl;no;zh_CN">
  <sect1info lang="de;fr;ko;it">
    <revhistory>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-12-12</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-12-20</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-10-27</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-06</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title>
    <phrase lang="cs">První spuštění Gimpu</phrase>
    <phrase lang="en">Starting GIMP the first time</phrase>
    <phrase lang="de">GIMP das erste Mal starten</phrase>
    <phrase lang="it">Prima esecuzionde di GIMP</phrase>
    <phrase lang="ko">김프 처음 시작하기</phrase>
    <phrase lang="nl"><acronym>GIMP</acronym> de eerste keer instellen</phrase>
    <phrase lang="no">Å starte GIMP for første gong</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">首次启动 GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">GIMP: premier démarrage</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>prvotní nastavení</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Setup</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Einstellungen</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="nl">
    <primary>Instellen</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Installation</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>L'installazione</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko">
    <primary>설치</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>Oppsett</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>设置</primary>
  </indexterm>

  <para lang="cs">
    Při prvním spuštění vás GIMP provede řadou kroků, ve kterých je potřeba
    nastavit základní volby a adresáře. Během tohoto procesu se ve vašem
    domovském adresáři vytvoří podadresář
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename>
    <footnote>
      <para>
        Číslice ve jménu adresáře představují první dvě čísla verze Gimpu.
      </para>
    </footnote>. Všechna provedená nastavení se ukládají do tohoto adresáře.
    Pokud adresář smažete nebo přejmenujete, provede vás GIMP při dalším
    spuštění těmito kroky znovu a adresář znovu vytvoří. Toho můžete využít,
    pokud si chcete vyzkoušet nějaké nastavení, aniž byste si poškodili svou
    vyladěnou instalaci, nebo naopak tehdy, pokud jste ji již natolik
    poškodili, že je třeba ji vytvořit znovu.
  </para>
  <para lang="en">
    The first time you run GIMP, it goes through a series of steps to set up
    options and directories. This process creates a subdirectory of your home
    directory called <filename class="directory">.gimp-2.2</filename>.
    All of the information about the choices you make here goes into that
    directory. If you later remove that directory, or rename it as something
    like <filename class="directory">.gimp-2.2.bak</filename>,
    then the next time you start GIMP, it will go through the whole setup
    sequence again, creating a new
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename>
    directory. You can exploit this if you want to explore the effect of
    different choices without destroying your existing installation, or if you
    have screwed things up so badly that your existing installation needs to
    be nuked.
  </para>
  <para lang="de">
    Durch den ersten Start von <acronym>GIMP</acronym>,
    wird ein neuer Ordner in ihrem Benutzerverzeichnis eingerichtet. Dieser
    Ordner,
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename> genannt
    <footnote>
      <para>
        Die Endung des Ordners ist Versions abhängig. Analog zur GIMP Version
        2.2, wird der Ordner auch automatisch .gimp-2.2 genannt.
      </para>
    </footnote>
    , enthält zukünftigen alle Ihre persönlichen Einstellungen, Pinselformen,
    Muster, Farbpaletten und andere Dinge die Sie für Ihre Arbeit mit GIMP
    benötigen. Sollten Sie diesen Ordner verschieben oder löschen, wird
    <acronym>GIMP</acronym>
    beim nächsten Start diesen Ordner wieder anlegen. Nützlich kann dies sein,
    wenn Sie verschiedene Einstellungen ausprobieren und das Programm wieder
    auf Vorgabewerte zurücksetzen möchten. Bedenken Sie dabei, dass alle ihre
    <emphasis>eigenen</emphasis>
    Pinselformen, Muster oder Paletten ebenso gelöscht werden.
  </para>
  <para lang="fr">
    La première fois que vous lancez GIMP, il part dans une série d'étapes
    pour fixer les options et les répertoires. Ce processus crée un
    sous-répertoire dans votre dossier personnel appelé «.gimp-2.2». Toute
    l'information sur les choix que vous faites va dans ce répertoire. Si,
    plus tard, vous supprimez ce répertoire, ou si vous le renommez en
    «.gimp-2.2.bak» par exemple, toute la séquence d'installation reprendra
    recréant un nouveau répertoire .gimp-2.2. Vous pouvez exploiter cette
    astuce pour explorer l'effet de choix différents sans détruire votre
    installation existante, ou si vous avez raté vos choix d'installation.
  </para>

  <para lang="it">
    La prima volta che si esegue GIMP si deve passare attraverso una
    serie di passi che servono alla configurazione di opzioni e
    cartelle. Questo procedimento crea una sottocartella nella
    cartella dell'utente con il seguente nome: <filename
    class="directory">.gimp-2.2</filename>.
    Tutte le informazioni sulle scelte effettuate vengono memorizzate
    in questa cartella speciale. Se si elimina la cartella o la si
    rinomina per esempio in questo modo, <filename
    class="directory">.gimp-2.2.bak</filename>, al prossimo avvio di
    GIMP ripartirà la sequenza di configurazione, creando una nuova cartella
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename>. È possibile
    ricorrere a questo metodo per sperimentare l'effetto di scelte
    differenti senza distruggere una installazione esistente o se si è

    fatto un tale pasticcio da non riuscire più a rimettere le cose a
    posto e si rende necessario rifare l'installazione.
  </para>

  <para lang="ko"> 
    김프를 처음 사용하려면 디렉토리와 설정 등을 정하는 몇가지 과정을 거쳐야
    합니다. 이 과정에서 홈디렉토리에
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename> 라는 디렉토리가 
    생성되며, 설치 과정 중의 모든 선택에 대한 내용이 이 디렉토리에 
    저장됩니다. 따라서 차후에 이 디렉토리를 삭제하거나, 
    <filename class="directory">.gimp-2.2.bak</filename> 라는 식으로 이름을
    바꾸게 되면, 김프 시작시에 새로운 
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename> 디렉토리를 만들며 설치
    과정을 다시 반복하게 됩니다. 기존의 세팅을 망치지 않고 새로운 세팅을
    시도해보고 싶다던가, 기존의 세팅에 문제가 있어 세팅만 바꿔야한다면 이
    디렉토리를 제거하거나 이름을 변경하여 새로운 설치 과정을 진행하면 
    됩니다.
  </para>
      
  <para lang="nl">
    De eerste keer dat u <acronym>GIMP</acronym> opstart zal deze bepaalde
    mappen aanmaken en opties instellen. In dit proces wordt in uw
    gebruikersmap een deelmap met de naam <filename
    class="directory">.gimp-2.2</filename> aangemaakt.  <footnote> <para> Het
    einde van de mapnaam is versie-afhankelijk, als u dus de oude
    <acronym>GIMP</acronym> versie 2.0 gebruikt wordt aan de map de naam
    <filename class="directory">gimp-2.0</filename> gegeven.  </para>
    </footnote> Alle keuze's in de instellingen die u maakt worden in deze
    deelmap opgeslagen. Indien u deze map verwijderd of hernoemd in iets als:
    <filename class="directory">.gimp-2.2.bak</filename>, dan wordt deze
    instelprocedure de volgende keer dat u GIMP opstart weer doorlopen en
    wordt er weer een nieuwe deelmap  <filename
    class="directory">.gimp-2.2</filename> aangemaakt.  U kunt hier gebruik
    van maken als u wilt weten wat de gevolgen van de verschillende keuze's
    zijn of indien u uw instellingen een zodanige puinhoop zijn geworden dat
    het handiger is ze te vervangen door de beginwaarden.
  </para>

  <para lang="no">
    Første gongen du tar <acronym>GIMP</acronym> i bruk, går programmet
    gjennom fleire steg for å setje opp diverse opsjonar og filkatalogar.
    Mellom anna blir det laga ein underkatalog til hovudkatalogen. Denne
    blir kalla <filename class="directory">.gimp-2.2</filename>. All
    informasjonen om dei ulike innstillingane du gjer blir lagra her. Dersom
    du fjernar denne mappa, eller gir ho eit nytt namn, vil
    <acronym>GIMP</acronym> gå gjennom oppstartsprosedyrane på nytt neste
    gong, og lage ei ny mappe med namnet
    <filename class="directory">.gimp-2.2</filename>.
    Du kan utnytte dette dersom du ønskjer å utforske ulike innstillingar
    utan å øydeleggje det eksisterande oppsettet, eller at du hamnar så
    ettertrykkeleg i suppa at alt må gjerast om att. 
  </para>


  <para lang="zh_CN">
    您第一次启动 GIMP 时，要通过一系列步凑来设置选项和目录。该进程在您的个人目录创建一个子目录“.gimp-2.2”。所有您在这里做的选择信息都在那个目录里。当您以后移除那个目录，或重命名为其它名字，比如“.gimp-2.2.bak”，下次启动 GIMP 时将会重新整个设置过程，创建新的“.gimp-2.2”目录。您可以通过这样来探寻不同选项的效果而不会损害您现有安装，或由于现有安装已经一团糟需要重新开始。
  </para>
   
  <para lang="cs">
    Nastavení Gimpu je velmi snadné, můžete prostě jen v každém kroku
    přijmout výchozí hodnoty, které vám GIMP sám nabídne. Později je
    můžete upravit v dialogu <link
    linkend="gimp-prefs-dialog">Předvolby</link>. Nejdůležitější věcí,
    nad kterou se musíte trochu zamyslet, je nastavení velikosti
    vyrovnávací paměti dlaždic Gimpu.
  </para>
  <para lang="en">
    For the most part, setting up GIMP is very easy, and you can just
    accept the defaults at each step, and possibly adjust things later
    using the <link
    linkend="gimp-prefs-dialog">Preferences</link> dialog.   The
    main thing you might want to give a little thought to at the start
    is the amount of memory to allocate for GIMP's tile cache.
  </para>
  <para lang="de">
    Größtenteils ist das Einrichten von <acronym>GIMP</acronym> wirklich
    einfach, da für die meisten Benutzer die Vorgabewerte 
    ausreichend sind. Änderungen an den Einstellungen können Sie
    später im <link linkend="gimp-prefs-dialog">Einstellungsdialog</link>
    vornehmen. Empfehlenswert ist es, die Größe des Arbeitsspeichers, den
    Sie <acronym>GIMP</acronym> zur Verfügung stellen möchten, anzupassen.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'installation de GIMP ne soulève guère de problèmes et vous pouvez 
    vous contenter d'accepter les choix proposés par défaut à chaque 
    étape. Vous pouvez d'ailleurs les modifier par la suite en utilisant la 
    fenêtre de dialogue <link linkend="gimp-prefs-dialog">Préférences</link>. 
    La seule chose à laquelle vous devez porter une attention particulière 
    est le montant de mémoire alloué à la mémoire cache de GIMP.
  </para>
  <para lang="it">
    L'impostazione di GIMP è in gran parte molto semplice e basta
    accettare le impostazioni proposte ad ogni passo, eventualmente
    aggiustando i valori più tardi usando la finestra delle <!--link

    linkend="gimp-prefs-dialog" FIXME -->preferenze<!--/link-->. L'unica cosa a cui
    è bene prestare un po' di attenzione è la quantità di memoria da
    assegnare alla tile cache di GIMP.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프를 설치하는 것은 굉장히 쉽습니다. 그저 각 과정의 기본값을 선택한 뒤
    나중에 <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-prefs-dialog">기본 설정</link> --> 기본 설정 
    대화상자에서 조정하면 되기 때문입니다. 김프 설치 과정에서 조금 
    생각해봐야 할 것이 있다면 김프의 타일 캐쉬에 할당되는 메모리 총량 
    정도입니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Voor het merendeel is het opzetten van <acronym>GIMP</acronym> erg
    eenvoudig en kunt u simpelweg de standaardwaarden bij ieder stap
    accepteren, als er dan later iets gewijzigd dient te worden kunt u voor
    deze wijzigingen gebruik maken van het
    <link linkend="gimp-prefs-dialog">Voorkeuren</link>-dialoogvenster Het
    valt wel aan te bevelen even na te denken over de hoeveelheid geheugen
    die <acronym>GIMP</acronym> voor het tegelgeheugen beschikbaar heeft en
    die naar uw vermoedelijke behoefte in te stellen.
  </para>
  <para lang="no">
    Som oftast går oppsettinga av <acronym>GIMP</acronym> nokså greitt føre
    seg, særleg dersom du godtar forslaga til innstillingar som måtte dukke
    opp. Du kan heller finjustere oppsettet seinare ved å bruke dialogen
    <!-- PENDING:no (src/preferences/preferences_introduction.xml)
    <link linkend='gimp-prefs-dialog'-->Innstillingar
    <!--/link-->. Det einaste du bør ta
    stilling til ved starten, er kor mykje minne som skal avsetjast til
    <acronym>GIMP</acronym> sin minnebuffer. 
  </para>
  <para lang="no">
    Kva for dialogar du får opp gjennom installasjonsprosessen er avhengig
    mellom anna kva for operativsystem du bruker. Det kan difor hende det
    dukkar opp litt andre skjermbilete enn dei som er viste her, eller at
    noen av dei ikkje kjem fram i det heile. Dette gjer ingen ting. Bare
    klikk deg vidare. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    一般来说，设置 GIMP 非常简单，您只需在每一步使用默认值，而可以以后在<link linkend="gimp-prefs-dialog">首选项</link>中来调整。可能在开始您主要要考虑的是要分配给 GIMP 平铺缓存的内存大小。
  </para> 

  <para lang="cs">
    Zde je krátký průvodce procesem prvotního nastavení:
  </para>
  <para lang="en">
    Here is a walk-through of the setup process:
  </para>
  <para lang="de">
    Im folgenden begleiten wir Sie beim Einrichtungsprozess und geben Ihnen
    einige Hintergrundinformationen:
  </para>
  <para lang="fr">
    Voici un guide détaillé du processus d'installation:
  </para>
  <para lang="it">
    Segue passo-passo la descrizione del processo di installazione:
  </para>
  <para lang="ko">
    다음은 각 설치 과정에 대한 안내입니다. :
  </para>
  <para lang="nl">
    Hier volgt een stapsgewijze beschrijving van het instellings-proces:
  </para>
  <para lang="no">
    Her er ein gjennomgang av oppsettingsprosessen, med småtips innimellom:
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    这是一个将经过的设置步骤：
  </para> 

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para lang="cs">
        GIMP a jeho maskot Wilber vás uvítají zmínkou o svobodné licenci GPL,
        pod kterou je GIMP šířen. Všimněte si, že po vás nechce žádné dlouhé
        licenční číslo ani vás nenutí klikat na „Souhlasím“. Prostě stačí jen
        kliknout na „Pokračovat“. Nemusíte se ničeho bát.
      </para>
      <para lang="en">
        Since this window mentions the GNU General Public License you
        know it is truly a Welcome dialog you are entering into.  Also,
        note the <quote>Continue</quote> button. The GIMP does not even ask 
        that you agree to it, merely whether you want to continue. Feel free 
        to press the continue button.
      </para>
      <para lang="de">
        Als erstes wird Ihnen die Lizenz, unter der
        <acronym>GIMP</acronym> vertrieben wird, angezeigt. Sie sehen die
        GNU General Public License, die Sie mit einem Mausklick auf die
        <quote>Weiter</quote>-Schaltfläche akzeptieren.
      </para>
      <para lang="fr">
        C'est la GNU General Public License qui s'affiche. Mais GIMP ne
        vous demande même pas de l'accepter, simplement de Continuer.
      </para>
      <para lang="it">
        All'inizio viene menzionata la GNU General Public License.
        Notare che non viene richiesto di accettarla ma basta
        continuare premendo il tasto "Continua"
      </para>
      <para lang="ko">
        이 화면은 GNU 일반 공중 이용 라이센스와 환영 메세지를 보여줍니다.
        김프는 설치에 동의할 것인가는 묻지 않습니다. 다만 계속할 것인가만을
        묻습니다. <quote>계속</quote> 버튼을 눌러 설치를 진행합니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Aangezien het scherm de <acronym>GNU</acronym>-openbare
        gebruikesovereenkomst noemt kunt u zich hier absoluut welkom
        voelen. Verder kunt u uit de aanwezigheid van de `Doorgaan'-knop
        afleiden dat <acronym>GIMP</acronym> u niet vraagt ergens accoord
        mee te gaan en slechts vraagt of u de ingeslagen weg verder wilt
        vervolgen. Het staat u dus volledig vrij om op de `Doorgaan' knop
        te drukken.
      </para>
      <para lang="no">
        Sidan dette vindauget syner
        <emphasis>GNU General Public License </emphasis> veit du at
        dette verkeleg er ein velkomstdialog. Legg merke til
        <quote>Fortsett</quote>-knappen. <acronym>GIMP</acronym> spør
        ikkje eingong om du er samd i vilkåra, bare om du vil gå vidare
        og installera programmet. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        由于该窗口提到 GNU 公共许可证，您知道您进入一个正真的欢迎对话框，而且注意那个“继续”按钮。GIMP 并不问您是否同意它，只是您是否想继续。无需拘束地按继续按钮。
      </para> 

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs">Vítejte</phrase>
          <phrase lang="en">Welcome</phrase>
          <phrase lang="de">Willkommen</phrase>
          <phrase lang="fr">Bienvenue</phrase>
          <phrase lang="it">Benvenuti</phrase>
          <phrase lang="ko">환영합니다!</phrase>
          <phrase lang="nl">Welkom</phrase>
          <phrase lang="no">Velkommen</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">欢迎</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="cs;en;it;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/ui-welcome.png" format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/ui-welcome.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/ui-welcome.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/ui-welcome.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata fileref="../images/using/nl/ui-welcome.png"
              format="PNG" />
          </imageobject> 
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/ui-welcome.png"
              format="PNG" />
          </imageobject> 
          <caption>
            <para lang="cs">Uvítací obrazovka</para>
            <para lang="en">The Welcome screen</para>
            <para lang="fr">L'écran de bienvenue</para>
            <para lang="de">Die Willkommen-Seite</para>
            <para lang="it">La schermata di benvenuto.</para>
            <para lang="ko">환영 메세지 창</para>
            <para lang="nl">Het welkomsscherm.</para>
            <para lang="no">Velkomstskjermen</para>
            <para lang="zh_CN">欢迎屏幕。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>

<!--
    <listitem lang="de">
      <para lang="de">
        Falls Sie auf Ihrem Computer bereits eine ältere Version von GIMP
        installiert hatten, könnnen Sie Ihre alten Einstellungen übernehmen.
        In diesem Fall werden die folgenden Dialoge nicht mehr angezeigt und
        Sie können sofort damit beginnen, in der neuen Version auf
        Entdeckertour zu gehen.
      </para>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="de">Profil aktualisieren</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/ui-upgrade.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <caption>
            <para lang="de">
              GIMP bietet Ihnen an die Einstellungen einer alten Version zu
              übernehmen
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>
-->

    <listitem>
      <para lang="de">
        Sie sehen alle Dateien, die in ihrem <acronym>GIMP</acronym>
        Ordner angelegt werden. Wenn Sie wissen möchten, welche
        Bedeutung jede Datei im Ordner hat, klicken Sie einfach mit
        der Maus darauf.
      </para>
      <para lang="en">
        The purpose of this screen is only to make the user aware of
        the GIMP personal settings directory, subdirectories and files
        creation process, before it begins.  You just have to have a
        look and click to proceed.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le but de cet écran est seulement de renseigner l'utilisateur sur
        le processus de création des répertoires, sous-répertoires et 
        fichiers. Lisez-le puis cliquez sur Continuer.
      </para>
      <para lang="it">Lo scopo di questa schermata è solamente di rendere
      conscio l'utente del processo di creazione della cartella utente di 
      GIMP e delle sottocartelle e file in essa contenuti, prima
      dell'esecuzione del comando. Fate clic per proseguire quando siete
      sicuri.
      </para>
      <para lang="ko">
        이 화면은 단순히 사용자의 개인 설정 디렉토리, 하위 디렉토리 및
        파일들을 만드는 과정입니다. 따라서 그저 보고 있다가 "계속" 버튼만
        눌러주면 됩니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        U ziet hier alle gegevens die in uw <acronym>GIMP</acronym>
        werkmap aangemaakt zijn. Als u wilt weten welke betekenis de
        verschillende gegevensbronnen hebben, volstaat het om er met
        de muiscursor op te klikken.
      </para>
      <para lang="no">
        Føremålet med denne neste skjermen er helst å gjere brukaren merksam på
        at <acronym>GIMP</acronym> ein eller annan stad i maskinen din 
        lagar ei mappe med personlege innstillingar. Kvar denne blir oppretta
        er avhengig av operativsystemet og maskintype. (I Windows vil mappa
        bli oppretta i <quote>Documents and settings</quote>, ikkje i
        <quote>home/neo</quote> som biletet viser). For dei fleste vil det
        vere greiast å bare klikka seg vidare. 
      </para>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs">Osobní adresář pro GIMP</phrase>
          <phrase lang="en">Personal GIMP Directory</phrase>
          <phrase lang="de">Persönlicher GIMP-Ordner</phrase>
          <phrase lang="fr">Répertoire personnel</phrase>
          <phrase lang="it">La cartella personale di GIMP</phrase>
          <phrase lang="ko">사용자 김프 폴더</phrase>
          <phrase lang="nl">Persoonlijke GIMP Werkmap</phrase>
          <phrase lang="no">Personleg GIMP mappe</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">个人 GIMP 目录</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="cs;en;it;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/ui-personal.png" format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/ui-personal.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/ui-personal.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/ui-personal.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata fileref="../images/using/nl/ui-personal.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/ui-personal.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <caption>
            <para lang="cs">Obrazovka s nastavením osobního adresáře</para>
            <para lang="en">The Personal Directory screen</para>
            <para lang="de">
              Die Ansicht zur Erstellung des persönlichen
              <acronym>GIMP</acronym>-Ordners.
            </para>
            <para lang="fr">L'écran Répertoire personnel</para>
            <para lang="it">La schermata della cartella personale.</para>
            <para lang="ko">사용자 폴더 생성 화면</para>
            <para lang="nl">
              De indeling van uw eigen <acronym>GIMP</acronym> werkmap.
            </para>
            <para lang="no">Skjerm for personleg mappe</para>
            <para lang="zh_CN">个人目录屏幕。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        V tomto okně jsou zobrazeny soubory, které GIMP vytvořil. Pokud
        se některé vytvořit nepodařilo, například kvůli nedostatečným
        oprávněním, postěžuje si. Chcete-li si prohlédnout celý protokol,
        použijte rolovací lištu.
      </para>
      <para lang="en">
        This window shows you the files that GIMP will create. It will
        have some complaints if you told it to install some place that
        it don't have permission to be. There is a scroll bar to see
        all the things GIMP has created for you. 
      </para>
      <para lang="de">
        Dieses Fenster zeigt die Dateien, die <acronym>GIMP</acronym>
        bei der Installation im <acronym>GIMP</acronym>-Ordner
        angelegt hat. Neben jeder erstellen Datein ist zu sehen, ob
        die Erstellung erfolgreich oder mit Fehler verbunden war.
        Sollte letzteres der Fall sein, überprüfen Sie bitte, ob sie
        Schreibzugriff auf diesen Bereich der Festplatte haben und
        ausreichend Speicherplatz zur Verfügung steht.
      </para>
      <para lang="fr">
        Cette fenêtre vous montre les fichiers que GIMP va créer. Il peut y
        avoir des difficultés si vous choisissez de les installer dans un
        répertoire non autorisé. Il y a une barre défilement pour vous
        permettre de voir tout ce que GIMP a créé.
      </para>
      <para lang="it">
        Questa finestra mostra i file che GIMP creerà. Verrà mostrato
        un messaggio di errore se si tenterà di impostare in una
        posizione su cui non si posseggono abbastanza permessi. C'è
        una barra di scorrimento che permette di vedere tutte le voci
        che GIMP ha impostato.
      </para>
      <para lang="ko">
        이 화면은 김프가 생성하는 파일들을 보여줍니다. 만약 설치하려는 곳에
        대한 쓰기 권한이 없을 경우 에러가 발생됩니다. 따라서 스크롤바를
        올려 모든 파일이 제대로 생성되었는가 확인해야 합니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Dit venster toont de gegevens die <acronym>GIMP</acronym> bij
        de installatie in de <acronym>GIMP</acronym>-werkmap
        aangemaakt heeft. Naast iedere gegevensbron wordt apart
        aangegeven of het aanmaken ervan gelukt is of dat er iets
        verkeerd gegaan is.  Indien er iets niet gelukt is kunt u het
        beste eerst uitzoeken of u daadwerkelijk schrijfrechten in de
        gebruikte werkmap heeft en als dat het geval is, of er nog wel
        voldoende beschrijfbare ruimte beschikbaar is.
      </para>
      <para lang="no">
        Dette vindauget viser filer som <acronym>GIMP</acronym> vil lage.
        Du bør ikkje forandre på dette utan at du veit kva du gjer. 
        <acronym>GIMP</acronym> kan få problem dersom du legg filene
        andre stader i maskinen enn det <acronym>GIMP</acronym> legg opp
        til. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        该窗口显示 GIMP 创建的文件。如果您告诉它要安装的地方而没有相应权限时，它会有出错信息显示。旁边有一个滚动条可以看到 GIMP 为您创建的所有文件和目录。
      </para> 

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs">Protokol o uživatelské instalaci</phrase>
          <phrase lang="en">User Installation Log</phrase>
          <phrase lang="de">Benutzerinstallations-Logbuch</phrase>
          <phrase lang="fr">Journal d'installation</phrase>
          <phrase lang="it">Cronologia dell'installazione utente</phrase>
          <phrase lang="ko">사용자 설치 로그</phrase>
          <phrase lang="nl">Persoonlijke installatiegeschiedenis</phrase>
          <phrase lang="no">Logg for brukarinstallasjonen</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">用户安装日志</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="cs;en;it;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/ui-log.png" format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref="../images/using/de/ui-log.png" format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/ui-log.png" format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/ui-log.png" format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata fileref="../images/using/nl/ui-log.png" format="PNG" />
          </imageobject> 
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/ui-log.png" format="PNG" />
          </imageobject> 
          <caption>
            <para lang="cs">
              Obrazovka s protokolem o uživatelské instalaci.
            </para>
            <para lang="en">The User Installation Log screen.</para>
            <para lang="de">
              Das Logbuch zur Installation des
              <acronym>GIMP</acronym>-Ordners.
            </para>
            <para lang="fr">L'écran Journal d'installation.</para>
            <para lang="it">La schermata della cronologia utente.</para>
            <para lang="ko">사용자 설치 로그 화면</para>
            <para lang="nl">
              Het overzicht van de aangemaakte gegevens in de
              <acronym>GIMP</acronym> werkmap.
            </para>
            <para lang="no">Brukarinstallasjonsloggen</para>
            <para lang="zh_CN">用户安装日志屏幕。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>
  
    <listitem>
      <para lang="cs">
        Nastavení paměti není jednoduchá věc. Záleží na tom, k čemu hodláte
        GIMP používat a jaký hardware používáte. Máte dvě možnosti: buď
        použít výchozí hodnotu, kterou vám GIMP sám nabídl, nebo postupovat
        podle části <link linkend="gimp-using-setup-tile-cache">Jak nastavit
        vyrovnávací paměť dlaždic</link>. Určitě si tuto část přečtěte,
        pokud během používání Gimpu narazíte na problémy spojené s pamětí.
      </para>
      <para lang="en">
        Setting your memory usage is not an easy thing. So much depends on
        what your needs are for the GIMP and what hardware you have to work
        with. You have two options at this point. Go with the default value
        the developers have set here, or determine the best value. A brief
        <link linkend="gimp-using-setup-tile-cache">tile-cache</link>
        explanation. might help you determine this value. The tile-cache
        information might also be helpful to you if you are encountering
        memory problems when using the GIMP.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können in dieser Ansicht die Größe des Datenspeichers sowie den
        Auslagerungsordner anpassen. Das Finden einer optimalen Größe für den
        Datenspeicher ist leider nicht einfach. Faustregel für einen guten
        Wert sind ¾ des zur Verfügung stehenden Arbeitsspeichers. Für
        Hintergrundinformationen schauen Sie bitte unter <link
        linkend="gimp-using-setup-tile-cache">Größe des Datenspeichers</link>
        nach. Das Anpassen des Datenspeichers kann ebenfalls bei
        Resourcenproblemen nötig sein.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le réglage de l'utilisation de votre mémoire n'est pas chose facile.
        Cela dépend des besoins de GIMP et des caractéristiques du matériel
        que vous utilisez. Vous avez deux options: soit accepter les valeurs

        par défaut que vous proposent les développeurs, soit déterminer
        vous-mêmes les meilleures valeurs. La section <link
        linkend="gimp-using-setup-tile-cache">Mémoire virtuelle</link>
        peut vous aider à déterminer cette valeur. Elle peut aussi vous être
        utile si vous rencontrez des problèmes de mémoire pendant
        l'utilisation de GIMP.
      </para>
      <para lang="it">
  Impostare bene l'uso della memoria di GIMP non è banale perché
  dipende molto dall'uso che se ne fa e dal tipo di hardware che
  si ha a disposizione. Si hanno due opzioni: lasciare i valori
  predefiniti oppure cercare di determinare il valore
  migliore. La breve descrizione della 
        <!-- link linkend="gimp-using-setup-tile-cache" FIXME -->tile-cache<!--/link-->
        può a questo punto, aiutare a determinare questo valore. Le
  informazioni sulla tile-cache possono essere utili inoltre se
  si riscontrano problemi di memoria durante l'uso di GIMP.
      </para>
      <para lang="ko">
        메모리 사용에 관한 세팅은 다소 어렵습니다. 이는 김프를 사용하는 
        용도와 사용중인 시스템에 영향을 받기 때문입니다. 여기에는 두 가지 
        옵션이 있는데, 하나는 전문가들이 정해놓은 기본값을 따르는 것이고, 
        다른 하나는 직접 최적값을 결정하는 것입니다.
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-using-setup-tile-cache">타일-캐쉬</link> --> 타일-캐쉬
        에 대한 간략한 설명이 값을 결정하는데 도움이 될 것입니다. 또한 
        타일-캐쉬에 대한 정보는 김프를 사용하면서 부딪히게 될 메모리 관련 
        문제에 대해서도 도움이 될 것입니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        In dit scherm kunt u aanpassen hoeveel geheugen op welke plaats
        <acronym>GIMP</acronym> voor de tegelbuffer mag gebruiken. Het
        bepalen van het optimale waarden is echter geen triviale zaak en
        hangt ondermeer van de beschikbare ruimte en uw wens om ook
        andere programma's uit te kunnen voeren. Een goede vuistregel is
        de grootte van het beschikbare werkgeheugen van uw systeem. Een
        uitgebreidere uitleg komt beschikbaar in het hoofdstuk <!--XXX_NLlink
        linkend="GIMP-using-setup-tile-cache">tegel-buffer</link-->
        Dit kan u verder helpen de optimale waarden te bepalen. Deze
        informatie is voorts erg nuttig indien als u problemen met
        beperkte systeembronnen ondervind. 
      </para>
      <para lang="no">
        Det kan vere vanskeleg å setje innstillingane for bruk av minnet.
        Mykje er avhengig av kva du har behov for og kva slag maskin du har.
        Du har to val her, anten å godta innstillingane <acronym>GIMP</acronym>
        føreslår, eller du kan sjølv setje nye verdiar. Kapitlet om
        <!-- PENDING:no (src/using/setup.xml)
        <link linkend='gimp-using-setup-tile-cache'-->bufferlageret<!--/link-->
        kan kanskje vere litt nyttig lesnad i denne samanhengen eller om du
        får problem med maskinminnet når du bruker <acronym>GIMP</acronym>. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        设置您的内存使用不是简单的事情，它依赖于您要 GIMP 干什么和所使用的硬件。这里您有两个选择，要么使用开发者设定的默认值，要么自己决定最佳值。一个关于<!--<link linkend="GIMP-using-setup-tile-cache">平铺缓存</link>-->XXX的解释，可能能帮助您找出这个值。平铺缓存信息在您使用 GIMP 过程中出现内存问题时也比较有用。
      </para> 

      <para lang="cs">
        Na unixovém systému se jako odkládací adresář hodí
        <filename class="directory">/tmp</filename>.
      </para>
      <para lang="en">
        On a Unix system, <filename class="directory">/tmp</filename>
        might be a good place for the swap.
      </para>
      <para lang="de">
        Ein empfehlenswerter Auslagerungsordner ist unter Unix <filename
        class="directory">/tmp</filename>. Ansonsten wird der
        Auslagerungsordner in ihrem Benutzerverzeichnis angelegt.
      </para>
      <para lang="fr">
        Sur un système Unix, /tmp peut être un bon endroit pour le répertoire
        d'échange.
      </para>
      <para lang="it">
        In un sistema di tipo Unix, la cartella <filename
  class="directory">/tmp</filename> è un buon posto dove
  impostare il file di scambio.
      </para>
      <para lang="ko">
        유닉스 시스템에서는 <filename class="directory">/tmp</filename>
        디렉토리를 스왑영역으로 지정하는 것이 좋습니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        Op een Unix systeem is de map
        <filename class="directory">/tmp</filename> vaak een prima plaats
        voor het tijdelijke geheugen. Anders gaat dit ten koste van de
        ruimte die u in uw eigen werkmap heeft.
      </para>
      <para lang="no">
        På eit Unix-system kan <filename class="directory">/tmp</filename>
        vere ein god plass for dette minnet.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        在 Unix 系统中，<filename class="directory">/tmp</filename> 是放交换目录的好位置。
      </para> 

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="cs">Vyladění výkonu</phrase>
          <phrase lang="en">GIMP Performance Tuning</phrase>
          <phrase lang="de">Die Leistungsfähigkeit von GIMP</phrase>
          <phrase lang="fr">Réglage des Performances</phrase>
          <phrase lang="it">Regolazione delle prestazioni di GIMP</phrase>
          <phrase lang="ko">김프 성능 조정</phrase>
          <phrase lang="nl">GIMP werkinstellingen</phrase>
          <phrase lang="no">Justering av GIMP sine ytingar</phrase>
          <phrase lang="zh_CN">GIMP 性能调节</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="cs;en;it;zh_CN">
            <imagedata fileref="../images/using/ui-performance.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="de">

            <imagedata fileref="../images/using/de/ui-performance.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="fr">
            <imagedata fileref="../images/using/fr/ui-performance.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="ko">
            <imagedata fileref="../images/using/ko/ui-performance.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="nl">
            <imagedata fileref="../images/using/nl/ui-performance.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <imageobject lang="no">
            <imagedata fileref="../images/using/no/ui-performance.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
          <caption>
            <para lang="cs">
              Obrazovka s nastavením pro vyladění výkonu Gimpu
            </para>
            <para lang="en">The User Performance Tuning screen</para>
            <para lang="de">
              Der Dialog zur Verbesserung der Arbeitsgeschwindigkeit von
              <acronym>GIMP</acronym>
            </para>
            <para lang="fr">L'écran Réglage des performances.</para>
            <para lang="it">Schermata della regolazione delle prestazioni.</para>
            <para lang="ko">사용자 성능 조정 화면</para>
            <para lang="nl">
              Het venster om de werkprestaties van
              <acronym>GIMP</acronym> aan te passen.
            </para>
            <para lang="no">Skjermen for fininnstillingane</para>
            <para lang="zh_CN">用户性能调节屏幕。</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <!-- monitor resolution screen is missing here -->
  <variablelist>
    <varlistentry lang="cs;en;de;fr;it;ko;nl;zh_CN">
      <term lang="cs">Konečně…</term>
      <term lang="en">Finally . . .</term>
      <term lang="de">Es kann los gehen...</term>
      <term lang="fr">Finalement . . .</term>
      <term lang="it">Infine . . .</term>
      <term lang="ko">마지막으로 . . .</term>
      <term lang="nl">Eindelijk . . .</term>
      <term lang="no">Til slutt . . .</term>
      <term lang="zh_CN">最终...</term>
  
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Takže máte GIMP nainstalovaný a nakonfigurovaný a jste připraveni ho
          použít. Jen několik rad, než doopravdy začnete: Ve výchozím
          nastavení se po každém spuštění Gimpu otevře okno s tipem. Tipy
          obsahují velmi užitečné rady, na které jen těžko přijdete pouhým
          experimentováním. Pokud vás ruší, můžete je vypnout, vyplatí se však
          věnovat jim pozornost. Můžete si je číst kdykoliv pomocí příkazu
          <menuchoice>
            <guimenu>Nápověda</guimenu>
            <guimenuitem>Tip dne</guimenuitem>
          </menuchoice>. Zadruhé, pokud s vámi GIMP při práci přestane
          komunikovat nebo se prostě nepohodnete, může vám pomoci část
          <link linkend="gimp-using-getting-unstuck">Řešení problémů</link>.
          Příjemné chvíle s Gimpem!
        </para>

        <para lang="en">
          So now you have GIMP installed and configured, and are ready to
          go.  Just a couple of suggestions before you start, though:
          First, when you run GIMP, by default it shows a "tip" each time it
          starts up.  These tips tell you things that are very useful but
          not easy to learn by experimenting, so they are worth paying
          attention to.  If you find it too distracting to look at them
          each time you start, you can disable 
          them; but please go through them when you have the chance:  for
          your convenience, you can read them at any time using the menu
          command 
          <menuchoice>
            <guimenu>Help</guimenu>
            <guimenuitem>Tips</guimenuitem>
          </menuchoice>.  Second,
          if at some point you are trying to do something, and GIMP seems to
          have suddenly stopped functioning, the section <link
          linkend="gimp-using-getting-unstuck">Getting Unstuck</link> may
          help you out.  Happy Gimping!
        </para>
  
        <para lang="de">
          Nachdem Sie nun <acronym>GIMP</acronym> personalisiert haben,
          dürfen Sie in die Welt der Grafikbearbeitung eintauchen. Bevor
          Sie sich in Ihr Vergnügen stürzen, kurz noch zwei Hinweise:
          Nach jedem Start des Programms werden Ihnen Tipps über
          Funktionen und Vorgehensweisen angezeigt, die Ihnen bei der
          täglichen Arbeit nützlich sein könnten. Sollten Sie gerade erst
          in das Thema Bildbearbeitung oder in <acronym>GIMP</acronym>
          einsteigen, schauen Sie sich die Tipps an, bevor Sie sie in den
          Einstellungen abstellen. Die Tipps können Sie auch manuell unter
          <menuchoice>
            <guimenu>Help</guimenu>
            <guimenuitem>Tipps</guimenuitem>
          </menuchoice> anschauen.
          Sollten Ihnen während der Arbeit <acronym>GIMP</acronym>
          <quote>einfrieren</quote>, geben wir Ihnen unter <link
          linkend="gimp-using-getting-unstuck"> Problemlösungen</link>
          Hilfe, um in diesem Fall genau das Richtige zu tun.
        </para>
        <para lang="de">
          Aber jetzt erst einmal: <emphasis>Happy GIMPing!</emphasis>
        </para>

        <para lang="it">
    Ora GIMP è installato e configurato e siete pronti per
    partire. Solo un paio di suggerimenti prima di lasciarvi

    andare: primo, GIMP è preimpostato per mostrarvi un
    suggerimento ad ogni avvio. Questi suggerimenti mostrano
    cose che sono molto utili ma difficili da imparare
    sperimentando, perciò si consiglia di non disabilitarli. Se
    proprio li trovate fastidiosi potete eliminarli ma ricordate
    che potete sempre consultarli in qualsiasi momento e si
    consiglia caldamente di farlo spesso tramite il comando da
    menu 
          <menuchoice>
            <guimenu>Aiuto</guimenu>
            <guimenuitem>Suggerimenti del giorno</guimenuitem>
          </menuchoice>.  Secondo, se stavate provando qualcosa e
    sembra che GIMP abbia improvvisamente smesso di funzionare,
    la lettura della sezione <!-- link
          linkend="gimp-using-getting-unstuck" FIXME -->Come sbloccarsi<!--/link -->
    può essere molto utile. Buon lavoro con GIMP!
        </para>

        <para lang="ko">
          이제 김프 설치 및 설정을 완료하고 사용할 준비를 끝냈습니다. 
          하지만 김프를 사용하기 전에 필요한 몇 가지 조언이 있습니다. 첫째,
          김프를 실행할 때마다 기본값으로 "팁"이 보여지게 됩니다. 이 팁들은
          쉽게 배울 수 없는 유용한 팁들을 보여주므로 매 시작시마다 
          보여지도록 놓아두는 편이 좋습니다. 하지만 이런 팁이 뜨는 것이 
          싫다면, 해당 기능을 중지시킬 수 있습니다. 그리고 필요할 때는 
          언제든지
          <menuchoice>
            <guimenu>Help</guimenu>
            <guimenuitem>Tips</guimenuitem>
          </menuchoice>
          메뉴를 통해 팁들을 볼 수 있습니다. 두번째, 특정 지점에 어떤 
          작업을 하려고 할때, 갑자기 김프의 기능이 중지된 것처럼 보일때가 
          있습니다. 그럴때는 
          <link linkend='gimp-using-getting-unstuck'>문제 해결</link>
          섹션을 보면 도움을 받을 수 있을 것입니다.
		</para>
  
        <para lang="nl">
          Nu u <acronym>GIMP</acronym> ingesteld heeft, kunt u de wereld van
          beeldbewerking gaan verkennen. Voor u verder gaat hebben we nog de
          volgende twee tips: Iedere keer dat u het programma start verschijnt
          er een venster met een tip. Deze tips geven u nuttige informatie waar
          u waarschijnlijk niet met eenvoudig experimenteren achtergekomen was.
          Dus het is nuttig eens wat aandacht aan deze adviezen te schenken,
          voor u het tonen ervan uitvinkt. U kunt ze ook via een menu nog eens
          een keer opvragen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Hulp</guimenu>
            <guimenuitem>Tip van de dag</guimenuitem>
          </menuchoice>. 
          Als de <acronym>GIMP</acronym> tijdens het gebruik niet meer op uw
          acties reageert. Kunt er in het hoofdstuk <link
          linkend="gimp-using-getting-unstuck">Vastlopen oplossen</link>
          aanwijzingen vinden om dit probleem op te lossen.  Maar voor nu
          wensen we u veel plezier met <quote>Gimpen</quote>.
        </para>

        <para lang="no">
          Nå er altså <acronym>GIMP</acronym> installert og sett opp slik du
          ønskjer programmet. Klar til bruk. Bare eit par tips før du går i
          gang. Kvar gong du startar <acronym>GIMP</acronym>, vil det kome opp
          eit <quote>Dagens tips</quote>. Desse tipsa fortel ting om
          <acronym>GIMP</acronym> som det ikkje alltid er så lett å finne ut av
          bare på eige hand ved prøving og feiling, så dei er vel verd tida du
          bruker på dei. Du kan likevel ta bort desse tipsa dersom du finn dei
          distraherande, men du bør likevel studera dei når du får sjanse til
          det, for din eigen del.
          Tipsa kan hentast fram igjen ved å bruke menykommandoen
          <menuchoice>
            <guimenu>Hjelp</guimenu>
            <guimenuitem>Dagens tips</guimenuitem>
          </menuchoice>.


          Dersom du prøver å gjere eitt eller anna og det ser ut til at
          <acronym>GIMP</acronym> ikkje vil meir, eller oppfører seg på ein
          uventa måte, kan det verre eit forsøk å lese kapitlet <!-- PENDING:no
          (scr/using/getting-unstuck.xml)
          <link linkend='gimp-using-getting-unstuck'-->Avstressing<!--/link-->
          før du gir heilt opp.
        </para>
        <para lang="no">
          Lykke til med gimpinga di!
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          现在您安装和配置完 GIMP，准备使用了。不过在您开始之前这里有两个建议：首先，但您每次启动 GIMP 时，默认显示一个“每日提示”。这些提示告诉您一些非常有用但不容易靠实践来发现的东西，因此注意看下是有价值的。您也能关闭它，如果您认为看这些很心烦。不过当有机会时请看一遍它们：为方便起见，您能在任何时候来阅读它们，使用菜单命令
         <menuchoice>
            <guimenu>帮助</guimenu>
            <guimenuitem>每日提示</guimenuitem>
          </menuchoice>。第二，如果在某处您尝试干一些事，而 GIMP 好像突然停止响应了，<link linkend="gimp-using-getting-unstuck">不要抓狂</link>章节也许能帮助您。快乐 Gimping！
        </para>
        <para lang="fr">
          Ca y est! GIMP est installé et configuré. Deux suggestions
          avant de vous lancer. La première: chaque fois que vous
          démarrez GIMP, une astuce est affichée par défaut. Ces astuces
          vous apprennent des choses très utiles et pas facile à
          acquérir par une expérimentation personnelle. Elles méritent
          attention. Si vous les trouvez gênantes, vous pouvez les
          désactiver. Vous pourrez toujours les lire en utilisant la
          commande
          <menuchoice>
            <guimenu>Aide</guimenu>
            <guimenuitem>Conseil du jour</guimenuitem>
          </menuchoice>.

          La seconde: Si, à un moment, GIMP paraît bloqué, la section <link
          linkend="gimp-using-getting-unstuck">Comment se débloquer</link>
          peut vous aider à vous tirer d'affaire. Bon Gimping!
        </para> 
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
