<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-concepts-toolbox' xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" lang="cs;de;en;fr;zh_CN">
  <title lang="cs">Panel nástrojů</title>
  <title lang="en">The Main Toolbox</title>
  <title lang="de">Das Werkzeugfenster</title>
  <title lang="fr">La boîte à outils principale</title>
  <title lang="zh_CN">主工具箱</title>

  <indexterm>
    <primary lang="cs">Panel nástrojů</primary>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à outils</primary>
    <primary lang="zh_CN">工具箱</primary>
  </indexterm>

  <mediaobjectco>
    <imageobjectco>
      <areaspec units="calspair">
        <!-- make the id's unique, to not clash with others -->
        <area id='co-toolbox-menu' coords='86,22 288,1' />
        <area id='co-toolbox-icons' coords='84,128 288,25' />
        <area id='co-toolbox-colors' coords='83,180 149,130' />
        <area id='co-toolbox-patterns' coords='153,178 220,131' />
        <area id='co-toolbox-image' coords='223,178 288,129' />
      </areaspec>

      <imageobject lang='en;de;zh_CN'>
        <imagedata fileref='../images/using/toolbox-description.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='cs'>
        <imagedata fileref='../images/using/cs/toolbox-description.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='fr'>
        <imagedata fileref='../images/using/fr/toolbox-description.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    </imageobjectco>
  </mediaobjectco>

  <para lang='cs'>
    Panel nástrojů je srdcem Gimpu. Je to jediná část aplikace, kterou
    nemůžete zdvojit nebo naopak zavřít. Zavření Panelu nástrojů totiž
    znamená ukončení celého Gimpu. V této části je stručně popsáno, co
    v Panelu nástrojů najdete.
  </para>
  <para lang='en'>
    The Main Toolbox is the heart of the Gimp.  It is the only part of
    the application that you cannot duplicate or close.  Here is a
    quick tour of what you will find there.  
  </para>
  <para lang='de'>
    Das Werkzeugfenster ist das Herzstück von <acronym>Gimp</acronym>.
    Es ist das einzigste Fenster von dem alle anderen Dialogfenster der
    Applikation abhängig sind. Folgend eine kurze Beschreibung der
    Bereiche des Werkzeugfensters.
  </para>
  <para lang='fr'>
    La boîte à outils est le coeur de Gimp. C'est la seule partie de l'application
    que vous ne pouvez ni dupliquer ni fermer. Voici un rapide aperçu de ce que
    vous y trouverer.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    主工具箱是 GIMP 的心脏。它是程序中唯一不能被复制和关闭的部分。下面是一个简短的介绍。
  </para>

  <tip lang='cs'>
    <para>
      Pokud v Panelu nástrojů, nejdůležitější části Gimpu, nad nějakou částí
      zastavíte ukazatel myši a necháte ho chvíli v klidu, objeví se obvykle
      „nástrojový tip“, který vám pomůže zjistit, k čemu daná část slouží a
      jak ji použít. V mnoha případech také můžete získat plnohodnotnou
      nápovědu k objektu, na který ukazuje myš, stisknutím klávesy
      <keycap>F1</keycap>.
    </para>
  </tip>
  <tip lang='en'>
    <para>
      In the Toolbox, as in most parts of Gimp, moving the mouse on top
      of something and letting it rest for a moment will usually bring
      up a "tooltip" message that may help you understand what the thing
      is or what you can do with it.  Also, in many cases you can press
      the <keycap>F1</keycap> key to get help about the thing that is
      underneath the mouse. 
    </para>
  </tip>
  <tip lang='de'>
    <para>
      Im Werkzeugfenster wie auch in anderen Dialogen lassen sich Hilfen
      zu Funktionen anzeigen. Gehen Sie mit der Maus über eine
      Schaltfläche und verharren Sie mit der Maus einige Sekunden um die
      Minihilfe einblenden zu lassen. Ausserdem können Sie
      <keycap>F1</keycap> drücken um den Hilfebrowser zu öffnen der Ihnen
      Hilfe zur aktuellen Schaltfläche oder Funktion anzeigt.
    </para>
  </tip>
  <tip lang='fr'>
    <para>
      Dans la boîte à outils, comme dans la plupart des autres dialogues du Gimp,
      placer et maintenir la souris sur un élément fait généralement apparaître
      une information sur l'outil qui vous aide à comprendre ce qu'est cet élément
      et ce qu'il vous permet de faire. De plus, dans la plupart des cas, vous
      pouvez presser la touche <keycap>F1</keycap> pour obtenir de l'aide sur 
      ce qui est sous la souris. 
    </para>  
  </tip>
  <tip lang="zh_CN">
    <para>
      像 GIMP 中其它部分一样，移动鼠标到工具箱中的组件上，然后等一会常常会显示“工具提示”，它们帮助您了解这些是什么和您能用它们干嘛。大部分情况下，您也可以按 <keycap>F1</keycap> 获得当前在您鼠标下组件的相关帮助。
    </para>
  </tip>

  <calloutlist>
    <callout arearefs="co-toolbox-menu">
      <para lang='cs'>
        <emphasis>Nabídka Panelu nástrojů:</emphasis>
        Tato nabídka je zvláštní tím, že některé z příkazů, které obsahuje
        nejsou dostupné z nabídek obrázků. Patří mezi ně příkazy pro
        nastavení předvoleb, vytvoření určitých dialogů atd.
        Nabídka je podrobně a systematicky popsána v části <link
        linkend='gimp-tools-menu'>Nabídka Panelu nástrojů</link>.
      </para>
      <para lang='en'>
        <emphasis>Toolbox Menu:</emphasis>
        This menu is special:  it contains some commands that cannot
        be found in the menus that are attached to images.  (Also some
        that can.)  These include commands for setting preferences,
        creating certain types of dialogs, etc.  The contents are
        described systematically in the <link
        linkend='gimp-tools-menu'>Toolbox Menu</link> section.
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Werkzeugfenstermenü:</emphasis>
        Das spezielle an diesem Menü ist, dass es Funktionen enthält
        die nur aus dem Werkzeugfenstitleenü erreicht werden können und
        nicht aus dem Bildmenü. Dies beinhaltet Funktionen für
        Einstellungen, Erweiterungen und der Hilfe. Der genaue Inhalt
        ist unter <link
        linkend='gimp-tools-menu'>Werkzeugfenstitleenü</link>
        beschrieben.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <emphasis>Le menu de la boîte à outil :</emphasis>
        Ce menu est particulier : il contient des commandes que l'on ne 
        retrouve pas dans les menus des fenêtres image (et d'autres qui y sont).
        Il s'agit des commandes qui permettent de paramétrer les préférences,
        de créer certain type de dialogues, etc... Leurs contenus sont 
        systématiquement décrits dans la section 
        <link linkend='gimp-tools-menu'>Menu de la boîte à outils</link>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
      <emphasis>工具箱菜单：</emphasis>
        该菜单比较特殊：它有很多命令在图像上的菜单那儿无法找到。(而有些能找到。)它们包括设置首选项，生成特定的对话框等命令。这些内容在<link linkend='gimp-tools-menu'>工具箱目录</link>有系统的描述。
      </para>
    </callout>
    <callout arearefs="co-toolbox-icons">
      <para lang='cs'>
        <emphasis>Ikony nástrojů:</emphasis>
        Tyto ikony jsou tlačítky pro aktivaci nástrojů Gimpu, které slouží
        k nejrůznějším účelům: výběru částí obrázku, malování, transformacím
        a mnoha dalším. V části <link
        linkend='gimp-toolbox-introduction'>Úvod do panelu nástrojů</link>
        jsou popsány obecné základy práce s nástroji, v kapitole <link
        linkend='gimp-toolbox'>Nástroje</link> jsou jednotlivé nástroje
        systematicky a podrobně popsány.
      </para>
      <para lang='en'>
        <emphasis>Tool icons:</emphasis>
        These icons are buttons that activate tools for a wide
        variety of purposes: selecting parts of images, painting on
        them, transforming them, etc.  The <link
        linkend='gimp-toolbox-introduction'>Toolbox Introduction</link> section gives
        an overview of how to work with tools, and each tool is
        described systematically in the <link
        linkend='gimp-toolbox'>Tools</link> chapter.
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Werkzeug Symbole:</emphasis>
        Diese Symbole stellen die Bildbearbeitungswerkzeuge dar um
        bestimmte Objekte des Bildes auszuwählen, zu zeichnen oder
        diese zu transformieren. Der <link
        linkend='gimp-toolbox-introduction'>Werkzeuge</link> Abschnitt
        zeigt im Allgemeinen wie Werkzeuge funktionieren. Jedes
        Werkzeug ist systematisch im Kapitel <link
        linkend="gimp-toolbox">Werkzeugfenster</link> beschrieben.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <emphasis>Les icônes outils :</emphasis>
        Ces icônes sont des boutons qui activent les outils permettant
        de multiples choses : sélectionner des parties d'image, les peindre,
        les transformer, etc... La section 
        <link linkend='gimp-toolbox-introduction'>Utilisation des outils</link>
        donne un aperçu du fonctionnement des outils, et chaque outil est décrit
        dans le chapitre <link linkend='gimp-toolbox'>Outils</link>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>工具图标：</emphasis>
        这些图标是开启那些完成各种各样功能工具的按钮；在图像上选择，在上面涂画和变换它们等。<link linkend='gimp-toolbox-introduction'>使用工具</link>这部分有如何使用这些工具的概述，每个工具在<link linkend='gimp-toolbox'>工具</link>章节都有系统地描述。
      </para>
    </callout>
    <callout arearefs="co-toolbox-colors">
      <para lang='cs'>
        <emphasis>Barva popředí a pozadí:</emphasis>
        Barevné plochy představují aktuální barvu popředí a barvu pozadí
        Gimpu. Tyto barvy jsou používány při mnoha operacích. Kliknutím na
        jednu z barevných ploch se otevře dialog pro výběr barvy, který
        umožňuje aktivní barvu popředí nebo pozadí změnit. Kliknutím na
        zahnutou oboustrannou šipku se obě barvy vzájemně prohodí. Kliknutím
        na černobílou ikonku vlevo dole se barva pozadí nastaví na bílou a
        barva popředí na černou, tedy na výchozí hodnoty.
      </para>
      <para lang='en'>
        <emphasis>Foreground/Background colors:</emphasis>
        The color areas here show you Gimp's current foreground and
        background colors, which come into play in many operations.
        Clicking on either one of them brings up a color selector
        dialog that allow you to change to a different color.
        Clicking on the double-headed arrow swaps the two colors,
        and clicking on the small symbol in the lower left corner
        resets them to black and white.
      </para>
      <para lang='de'>
        <emphasis>Vordergrund-/Hintergrundfarbe:</emphasis>
        Der Farbbereich des Werkzeugfensters zeigt die aktuelle Vor- und
        Hintergrundfarbe, die von verschiedenen Dialogen benutzt wird.
        Durch klicken auf eines der beiden Schaltflächen öffnet sich
        der Farbdialog. Mit dem Pfeil lassen sich die Farben jeweils
        vertauschen. Um die Farben auf die Voreinstellungswerte
        Schwarz und Weiss zurückzusetzen, benutzen Sie das kleine
        Symbol rechts unten.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <emphasis>Couleurs de premier et d'arrière-plan :</emphasis>
        Les aires de couleurs vous montrent les couleurs de premier plan et
        d'arrière plan actuelles, elles interviennent dans de nombreuses
        opérations. Cliquer sur l'une d'entre elles fera apparaître un
        dialogue de choix des couleurs qui vous permettra de la changer.
        Cliquer sur la double-flèche interchange les deux couleurs, et cliquer
        sur le petit symbole dans le coin en bas à gauche réinitialise
        le noir et le blanc.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>前景/背景色：</emphasis>
        该颜色区域显示 GIMP 当前的前景和背景色，它们在许多操作中都有用。点它们中任何一个都会跳出颜色选择对话框。点击双头箭头标志会交换它们的颜色，而点左下角的小标志会重置为黑白色。
      </para>
    </callout>
    <callout arearefs="co-toolbox-patterns">
      <para lang='cs'>
        <emphasis>Stopa, Vzorek a Přechod</emphasis>
        Ikony v této části zobrazují aktivní stopu (kterou používají kreslící
        nástroje, mezi které se řadí i nástroje pro gumování či rozmazávání),
        aktivní vzorek (který se používá pro vyplňování částí obrázku) a
        aktivní přechod (který se používá tehdy, když nějaká operace vyžaduje
        plynule přecházející škálu barev). Kliknutím na kteroukoliv z těchto
        ikon se otevře dialogové okno, umožňující změnu stopy, vzorku či
        přechodu.
      </para>
      <para lang='en'>
        <emphasis>Brush/Pattern/Gradient</emphasis>
        The symbols here show you <acronym>Gimp's</acronym> current
        selections for: the Paintbrush, used by all tools that allow
        you to paint on the image ("painting" includes operations
        like erasing and smudging, by the way); for the Pattern,
        which is used in filling selected areas of an image; and for
        the Gradient, which comes into play whenever an operation
        requires a smoothly varying range of colors.  Clicking on
        any of these symbols brings up a dialog window that allows
        you to change it. 
      </para>
      <para lang='de'>
        <emphasis>Pinsel/Muster/Gradient</emphasis>
        Diese Miniaturbilder zeigen <acronym>Gimps</acronym>
        aktuell ausgewählten Pinsel, Muster und Gradient. Der Pinsel
        kann sowohl zum Zeichnen im herkömmlichen Sinn benutzt
        werden, als auch zum Radieren und Verschmieren. So benutzen
        nicht nur die <link
        linkend='gimp-tools-paint'>Malwerkzeuge</link>
        Pinseleinstellungen. Muster werden vom <link
        linkend='gimp-tool-bucket-fill'>Fülleimer</link> benutzt um
        Flächen mit dem ausgewählten Muster zu füllen. Der Gradient
        kommt ins Spiel, wenn man viele Farben braucht um eine
        bestimmten Bildbereich zu füllen. Durch klicken auf eines
        dieser Miniaturbilder erreichen Sie den jeweiligen Dialog um
        entweder einen neuen Pinsel, Gradienten oder ein neues
        Muster auszuwählen.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <emphasis>Brosse, Motif et Dégradé</emphasis>
        Ces symboles vous montrent la sélection actuelle de <acronym>Gimp</acronym>
        pour : la brosse, utilisée par tous les outils qui permettent de dessiner
        sur l'image ("dessiner" est pris au sens large et inclut les opérations
        telles que le gommage et le barbouillage); le motif, utilisé pour remplir
        des aires sélectionnées d'une image; et le dégradé, qui intervient dès
        qu'une opération nécessite une douce transition de couleurs. Un clic
        sur l'un de ces symboles affichera le dialogue permettant d'en changer.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>画笔/图案/渐变：</emphasis>
        这些标志显示 GIMP 当前选取的：画笔，能被所有在图像上涂画的工具所使用(这里的“涂画”操作包括擦除和涂抹等)；图案，在填充所选区域时使用；渐变，当操作需要一组平滑渐变的颜色是起作用。点击任何的这些标志将弹出允许您改变它的对话框窗口。
      </para>
    </callout>
    <callout arearefs="co-toolbox-image">
      <para lang='cs'>
        <emphasis>Aktivní obrázek:</emphasis>
        (Toto je nová vlastnost Gimpu 2.2.)
        V Gimpu můžete pracovat s mnoha obrázky současně, ale v každém
        okamžiku je pouze jeden z nich aktivní. V této části Panelu nástrojů
        je aktivní obrázek zobrazen v podobě ikony. Kliknutím na ní se otevře
        dialog se seznamem všech právě otevřených obrázků. Pomocí tohoto
        seznamu je možné aktivovat jiný obrázek, ale snadněji toho lze
        dosáhnout prostým kliknutím na okno požadovaného obrázku.
      </para>
      <note lang='cs'>
        <para>
          Náhled aktivního obrázku v Panelu nástrojů je ve výchozím nastavení
          zakázán. Pokud ho chcete používat, můžete ho povolit v <link
          linkend='gimp-prefs-toolbox'>Předvolbách Panelu nástrojů</link>.
        </para>
      </note>
      <para lang='en'>
        <emphasis>Active Image:</emphasis>
        (This is a new feature in Gimp 2.2) In
        <acronym>Gimp</acronym>, you can work with many images at
        once, but at any given moment, one of them is the "active
        image".  Here you find a small iconic representation of
        the active image.  Clicking on it brings up a dialog with
        a list of all the currently open images, allowing you to
        make a different one active if you want to.  (Clicking on
        the window where the image is displayed will accomplish
        the same thing, though.)  
      </para>
      <note lang='en'>
        <para>
          The "Active Image" preview is disabled by default.  If you
          want it, you can enable it in the <link
          linkend='gimp-prefs-toolbox'>Toolbox Preferences</link> tab.
        </para>
      </note>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>活动图像：</emphasis>
        (这是 GIMP 2.2 版本的新特性)您能在 GIMP 中同时在多个图像上工作，但是在给定的时刻，只能有一个是“活动图像”。在这这个小图标就就指出活动图像。点击它会弹出一个您当前打开的所有文件的列表的对话框，允许按您所愿指定活动图像。(虽然点击图像显示的窗口将完成同样的事。)
      </para>
      <note lang="zh_CN">
        <para>
          “活动图像”预览默认是关闭的，不过您可以通过<link linkend='gimp-prefs-toolbox'>工具箱首选项</link>页来改变它。
        </para>
      </note>
        
      <para lang='de'>
        <emphasis>Aktives Bild:</emphasis>
        Wenn Sie in <acronym>Gimp</acronym> mit vielen Bildern
        arbeiten, ist eines immer welches Ihre Eingaben entgegen
        nimmt und auf dem Sie Operationen ausführen können. Das
        aktive oder aktuelle Bild zeigt ihnen
        <acronym>Gimp</acronym> in diesem Bereich als Miniaturbild
        an. Klicken Sie auf dieses Miniaturbild öffnet
        <acronym>Gimp</acronym> einen Dialog, der ihnen alle
        derzeit geöffneten Bilder anzeigt.
      </para>
      <para lang='fr'>
        <emphasis>L'image active</emphasis>
        Nouvelle fonctionnalité apparue dans Gimp 2.2. Dans 
        <acronym>Gimp</acronym>,
        vous pouvez travailler avec plusieurs images en même temps, mais à
        chaque instant, l'une d'entre elle est "l'image active". Vous
        trouverez ici une représentation miniature de cette image. Cliquer
        sur elle ouvrira un dialogue listant toutes les images actuellement
        ouvertes, vous permettant de changer l'image active si vous le désirez
        (Bien sûr, on peut aussi rendre une image active en cliquant sur la 
        fenêtre de l'image).
      </para>
    </callout>
  </calloutlist>
</sect2>
