<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- Version History:
  2005-09-03: Addition en;fr at file end
  -->
<sect2 id="gimp-concepts-toolbox" lang="cs;de;en;fr;hr;nl;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="cs">Panel nástrojů</phrase>
    <phrase lang="en">The Main Toolbox</phrase>
    <phrase lang="de">Das Werkzeugfenster</phrase>
    <phrase lang="fr">La boîte à outils principale</phrase>
    <phrase lang="hr">Glavna Alatna kutija</phrase>
    <phrase lang="nl">Het Gereedschapsvenster</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">主工具箱</phrase>
  </title>

  <indexterm><primary lang="cs">Panel nástrojů</primary></indexterm>
  <indexterm><primary lang="en">Toolbox</primary></indexterm>
  <indexterm><primary lang="de">Werkzeugfenster</primary></indexterm>
  <indexterm><primary lang="fr">Boîte à outils</primary></indexterm>
  <indexterm><primary lang="hr">Alatna kutija</primary></indexterm>
  <indexterm><primary lang="nl">Gereedschapsvenster</primary></indexterm>
  <indexterm><primary lang="zh_CN">工具箱</primary></indexterm>

  <figure lang="en;cs;de;fr;hr;nl;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang="en;fr">Screenshot of the Toolbox</phrase>
      <phrase lang="cs">Panel nástrojů GIMPu</phrase>
      <phrase lang="de">Das GIMP Werkzeugfenster</phrase>
      <phrase lang="hr">Snimka ekrana Alatne kutije</phrase>
      <phrase lang="nl">Afbeelding van het gereedschapsvenster</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">工具箱的屏幕截图</phrase>
    </title>

    <mediaobjectco>
      <imageobjectco>
        <areaspec units="calspair">
          <!-- make the id's unique, to not clash with others -->
          <area id="co-toolbox-menu" coords="86,22 288,1" label="1" />
          <area id="co-toolbox-icons" coords="84,128 288,25" label="2" />
          <area id="co-toolbox-colors" coords="83,180 149,130" label="3" />
          <area id="co-toolbox-patterns" coords="153,178 220,131" label="4" />
          <area id="co-toolbox-image" coords="223,178 288,129" label="5" />
        </areaspec>

        <imageobject lang="en;de">
          <imagedata fileref="../images/using/toolbox-description.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="cs">
          <imagedata fileref="../images/using/cs/toolbox-description.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/using/fr/toolbox-description.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="hr">
          <imagedata fileref="../images/using/hr/toolbox-description.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="nl">
          <imagedata fileref="../images/using/nl/toolbox-description.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/using/zh_CN/toolbox-description.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
      </imageobjectco>
    </mediaobjectco>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Panel nástrojů je srdcem Gimpu. Je to jediná část aplikace, kterou
    nemůžete zdvojit nebo naopak zavřít. Zavření Panelu nástrojů totiž
    znamená ukončení celého Gimpu. V této části je stručně popsáno, co
    v Panelu nástrojů najdete.
  </para>
  <para lang="en">
    The Main Toolbox is the heart of the GIMP.  It is the only part of
    the application that you cannot duplicate or close.  Here is a
    quick tour of what you will find there.  
  </para>
  <para lang="de">
    Das Werkzeugfenster ist das Herzstück von <acronym>GIMP</acronym>.
    Es ist das einzige Fenster von dem alle anderen Dialogfenster der
    Applikation abhängig sind. Folgend eine kurze Beschreibung der
    Bereiche des Werkzeugfensters.
  </para>
  <para lang="fr">
    La boîte à outils est le coeur de GIMP. C'est la seule partie de 
    l'application que vous ne pouvez ni dupliquer ni fermer. Voici un rapide 
    aperçu de ce que vous y trouverez.
  </para>
  <para lang="hr">
    Glavna alatna kutija je srce Gimpa. To je jedini dio aplikacije koji ne 
    možete duplicirati ili zatvoriti. Evo kratkog opisa što sve u njoj možete 
    naći.
  </para>
  <para lang="nl">
    Het Hoofdgereedschapsvenster is het hart van <acronym>GIMP</acronym>, het
    is het enige onderdeel van het programma dat u niet kunt sluiten of
    verdubbelen binnen een uitvoering van het programma. Hier volgt een korte
    beschrijving van de aanwezige onderdelen.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    主工具箱是 GIMP 的心脏。它是程序中唯一不能被复制和关闭的部分。下面是一个简短的介绍。
  </para>

  <tip>
    <para lang="cs">
      Pokud v Panelu nástrojů, nejdůležitější části Gimpu, nad nějakou částí
      zastavíte ukazatel myši a necháte ho chvíli v klidu, objeví se obvykle
      „nástrojový tip“, který vám pomůže zjistit, k čemu daná část slouží a
      jak ji použít. V mnoha případech také můžete získat plnohodnotnou
      nápovědu k objektu, na který ukazuje myš, stisknutím klávesy
      <keycap>F1</keycap>.
    </para>
    <para lang="en">
      In the Toolbox, as in most parts of GIMP, moving the mouse on top
      of something and letting it rest for a moment will usually bring
      up a "tooltip" message that may help you understand what the thing
      is or what you can do with it.  Also, in many cases you can press
      the <keycap>F1</keycap> key to get help about the thing that is
      underneath the mouse. 
    </para>
    <para lang="de">
      Im Werkzeugfenster, wie auch in Dialogen oder Menüs, können Sie sich von
      GIMP kurze Erklärungen geben lassen. Bewegen Sie hierzu den Mauszeiger
      über eine Schaltfläche und verharren Sie dort mit der Maus einige
      Sekunden. Die Minihilfe wird automatisch eingeblendet. Ausserdem können
      Sie <keycap>F1</keycap>
      drücken, um den Hilfebrowser zu öffnen, der Ihnen eine ausführlichere
      Seite der Onlinehilfe mit einer Beschreibung der aktuellen Schaltfläche
      oder Funktion anzeigt.
    </para>
    <para lang="fr">
      Dans la boîte à outils, comme dans la plupart des autres dialogues du 
      GIMP, placer et maintenir la souris sur un élément fait généralement 
      apparaître une information sur l'outil qui vous aide à comprendre ce 
      qu'est cet élément et ce qu'il vous permet de faire. De plus, dans la 
      plupart des cas, vous pouvez presser la touche <keycap>F1</keycap> 
      pour obtenir de l'aide sur ce qui est sous la souris. 
    </para>  
    <para lang="hr">
      U alatnoj kutiji kao i u većini drugih dijaloga Gimpa ako stavite i 
      zadržite kursor iznad određenog elementa pojaviti će se informacija o 
      tom elementu što vam pomaže u razumijevanju elementa i što sve s njime 
      možete napraviti. Osim toga, u većini slučajeva, možete pritisnuti 
      tipku <keycap>F1</keycap> i čime aktivirate pomoć za element koji se 
      nalazi ispod kursora.  
    </para>  
    <para lang="nl">
      In het gereedschapsvenster kunt u, zoals in de meeste onderdelen van
      <acronym>GIMP</acronym>, de muis enige tijd op een onderdeel ervan laten
      rusten om een "gereedschap-tip" te laten verschijnen. Deze vertelt u de
      naam van het onderliggende ding en legt in het kort uit wat u er mee
      kunt doen. In veel gevallen kunt u ook door op de
      <keycap>F1</keycap>-toets te drukken hulp krijgen over hetgeen zich op
      dat moment onder de muiscursor bevindt.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      像 GIMP 中其它部分一样，移动鼠标到工具箱中的组件上，然后等一会常常会显示“工具提示”，它们帮助您了解这些是什么和您能用它们干嘛。大部分情况下，您也可以按 <keycap>F1</keycap> 获得当前在您鼠标下组件的相关帮助。
    </para>
  </tip>

  <calloutlist>
    <callout arearefs="co-toolbox-menu">
      <para lang="cs">
        <emphasis>Nabídka Panelu nástrojů:</emphasis>
        Tato nabídka je zvláštní tím, že některé z příkazů, které obsahuje
        nejsou dostupné z nabídek obrázků. Patří mezi ně příkazy pro
        nastavení předvoleb, vytvoření určitých dialogů atd.
        Nabídka je podrobně a systematicky popsána v části <link
        linkend="gimp-tools-menu">Nabídka Panelu nástrojů</link>.
      </para>
      <para lang="en">
        <emphasis>Toolbox Menu:</emphasis>
        This menu is special:  it contains some commands that cannot
        be found in the menus that are attached to images.  (Also some
        that can.)  These include commands for setting preferences,
        creating certain types of dialogs, etc.  The contents are
        described systematically in the <link
        linkend="gimp-tools-menu">Toolbox Menu</link> section.
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Werkzeugfenstermenü:</emphasis>
        Das Spezielle an diesem Menü ist, dass es Funktionen enthält die Ihnen
        ausschließlich im Werkzeugfenster und nicht im Bildfenster zur
        Verfügung stehen. Insbesondere finden Sie in diesem Menü eine große
        Menge von Funktionen, um Bilder zu öffnen, zu laden oder neu zu
        erzeugen. Weitere Informationen finden Sie im
        <xref linkend="gimp-tools-menu" />.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Le menu de la boîte à outil :</emphasis>
        Ce menu est particulier : il contient des commandes que l'on ne
        retrouve pas dans les menus des fenêtres image (et d'autres qui y
        sont). Il s'agit des commandes qui permettent de paramétrer les
        préférences, de créer certain type de dialogues, etc... Leurs contenus
        sont systématiquement décrits dans la section
        <link linkend="gimp-tools-menu">Menu de la boîte à outils</link>.
      </para>
      <para lang="hr">
        <emphasis>Izbornik alatne kutije:</emphasis> ovaj izbornik je 
        specijalan: većinu komandi koje on sadrži nemožete naći u drugim 
        izbornicima povezanima sa slikom. Radi se o komandama podešavanja, 
        komandama za kreiranje određenih tipova dijaloga itd … Njihov 
        sadržaj je detaljno opisan u poglavlju Izbornik alatne kutije 
        <!--<link linkend='gimp-tools-menu'>-->Toolbox Menu<!--</link>-->.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Gereedschapsvenster menu:</emphasis>
        Dit is een speciaal menu; het bevat enkele functies die nergens
        anders, in menu's die met afbeeldingen verbonden zijn, te vinden zijn.
        We hebben het hier over mogelijkheden om voorkeuren in te stellen,
        bepaalde soorten dialoogvensters maken enzovoorts. Al deze zaken
        worden volledig uitgebreid uitgelegd on het hoofdstuk over het
        <!--link linkend="gimp-tools-menu"XXX_NL-->Gereedschapsvenster
        menu<!--/link-->.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
      <emphasis>工具箱菜单：</emphasis>
        该菜单比较特殊：它有很多命令在图像上的菜单那儿无法找到。(而有些能找到。)它们包括设置首选项，生成特定的对话框等命令。这些内容在<link linkend="gimp-tools-menu">工具箱目录</link>有系统的描述。
      </para>
    </callout>

    <callout arearefs="co-toolbox-icons">
      <para lang="cs">
        <emphasis>Ikony nástrojů:</emphasis>
        Tyto ikony jsou tlačítky pro aktivaci nástrojů Gimpu, které slouží
        k nejrůznějším účelům: výběru částí obrázku, malování, transformacím
        a mnoha dalším. V části <link
        linkend="gimp-toolbox-introduction">Úvod do panelu nástrojů</link>
        jsou popsány obecné základy práce s nástroji, v kapitole <link
        linkend="gimp-toolbox">Nástroje</link> jsou jednotlivé nástroje
        systematicky a podrobně popsány.
      </para>
      <para lang="en">
        <emphasis>Tool icons:</emphasis> These icons are buttons that activate
        tools for a wide variety of purposes: selecting parts of images,
        painting on them, transforming them, etc.  The <link
        linkend="gimp-toolbox-introduction">Toolbox Introduction</link>
        section gives an overview of how to work with tools, and each tool is
        described systematically in the <link
        linkend="gimp-toolbox">Tools</link> chapter.
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Werkzeugsymbole:</emphasis>
        Durch einen Mausklick auf eines dieser Symbole aktivieren Sie das
        symbolisierte Werkzeug. GIMP stellt Ihnen verschiedenste Werkzeuge aus
        den Kategorien <quote>Auswahlwerkzeug</quote>,
        <quote>Malwerkzeug</quote>, <quote>Transformationswerkzeug</quote>
        und <quote>Sonstiges</quote> zur Verfügung. Weitere Informationen
        über die GIMP Werkzeuge und wie Sie mit diesen Arbeiten können
        finden Sie im <xref linkend="gimp-toolbox-introduction" />. 
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Les icônes outils :</emphasis>
        Ces icônes sont des boutons qui activent les outils permettant
        de multiples choses : sélectionner des parties d'image, les peindre,
        les transformer, etc... La section 
        <link linkend="gimp-toolbox-introduction">Utilisation des outils</link>
        donne un aperçu du fonctionnement des outils, et chaque outil est 
        décrit dans le chapitre <link linkend="gimp-toolbox">Outils</link>.
      </para>
      <para lang="hr">
        <emphasis>Ikone alati:</emphasis>
        ove ikone su zapravo gumbi koji aktiviraju alate za razne svrhe: 
        selektiranje dijelova slike, slikanje, vršenje raznih promjena na 
        slici, itd … Poglavlje Upute za Alatnu kutiju <!--<link 
        linkend='gimp-toolbox-introduction'>-->Toolbox 
        Introduction<!--</link>--> daje vam pregled kako raditi s alatima, a 
        svaki je alat posebno i detaljno opisan u poglavlju Alati <!--<link 
        linkend='gimp-toolbox'>Tools</link>-->.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Gereedschapspictogrammen:</emphasis> deze pictogrammen
        activeren de gereedschappen met verschillende functies: Het selecteren
        van delen van afbeeldingen, ze anders inkleuren, ze van vorm
        veranderen enzovoorts. Het hoofdstuk <link
        linkend="gimp-toolbox-introduction">Inleiding in het
        gereedschapsvenster</link> geeft een overzicht van de mogelijkheden
        die de verschillende gereedschappen bieden, ieder gereedschap zal
        ook uitgebreid in het hoofdstuk <link
        linkend="gimp-toolbox">gereedschappen</link> beschreven worden.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>工具图标：</emphasis>
        这些图标是开启那些完成各种各样功能工具的按钮；在图像上选择，在上面涂画和变换它们等。<link linkend="gimp-toolbox-introduction">使用工具</link>这部分有如何使用这些工具的概述，每个工具在<link linkend="gimp-toolbox">工具</link>章节都有系统地描述。
      </para>
    </callout>

    <callout arearefs="co-toolbox-colors">
      <para lang="cs">
        <emphasis>Barva popředí a pozadí:</emphasis>
        Barevné plochy představují aktuální barvu popředí a barvu pozadí
        Gimpu. Tyto barvy jsou používány při mnoha operacích. Kliknutím na
        jednu z barevných ploch se otevře dialog pro výběr barvy, který
        umožňuje aktivní barvu popředí nebo pozadí změnit. Kliknutím na
        zahnutou oboustrannou šipku se obě barvy vzájemně prohodí. Kliknutím
        na černobílou ikonku vlevo dole se barva pozadí nastaví na bílou a
        barva popředí na černou, tedy na výchozí hodnoty.
      </para>
      <para lang="en">
        <emphasis>Foreground/Background colors:</emphasis>
        The color areas here show you GIMP's current foreground and
        background colors, which come into play in many operations.
        Clicking on either one of them brings up a color selector
        dialog that allow you to change to a different color.
        Clicking on the double-headed arrow swaps the two colors,
        and clicking on the small symbol in the lower left corner
        resets them to black and white.
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Vordergrund-/Hintergrundfarbe:</emphasis>
        Der Farbbereich des Werkzeugfensters zeigt die aktuelle Vor- und
        Hintergrundfarbe, die von verschiedenen Dialogen benutzt wird.
        Durch klicken auf eines der beiden Schaltflächen öffnet sich
        der Farbdialog. Mit dem Pfeil lassen sich die Farben jeweils
        vertauschen. Um die Farben auf die Voreinstellungswerte
        Schwarz und Weiss zurückzusetzen, benutzen Sie das kleine
        Symbol rechts unten.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Couleurs de premier et d'arrière-plan :</emphasis>
        Les aires de couleurs vous montrent les couleurs de premier plan et
        d'arrière plan actuelles, elles interviennent dans de nombreuses
        opérations. Cliquer sur l'une d'entre elles fera apparaître un
        dialogue de choix des couleurs qui vous permettra de la changer.
        Cliquer sur la double-flèche interchange les deux couleurs, et cliquer
        sur le petit symbole dans le coin en bas à gauche réinitialise
        le noir et le blanc.
      </para>
      <para lang="hr">
        <emphasis>Boje prednjeg i stražnjeg plana: </emphasis>
        Boje koje možete vidjeti na slici su boje izabrane prema osnovnim 
        vrijednostima programa. One dolaze u igru u mnogim operacijama. 
        Kliknite na jednu od njih i otvoriti će se izbornik boja, ako pak 
        dvaput kliknete na strelicu sa dva smjera boje će zamijeniti mjesta. 
        Klik na mali simbol u donjem lijevom uglu ponovno vraća boje na 
        njihovo početno mjesto. 
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Voorgrond/Achtergrond kleuren:</emphasis>
        De gekleurde vlakken alhier tonen de huidige voor- en
        achtergrondkleuren die <acronym>GIMP</acronym> gebruikt in
        verschillende bewerkingen. Als u op een ervan klikt verschijnt er een
        venster waarin u een kleur kunt selecteren om de huidige mee te
        vervangen. Als u op de dubbelle pijl klikt verwisselt u de beide
        kleuren en met een klik op het kleine symbool in de linker onderhoek
        zet u ze weer terug naar zwart en wit.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>前景/背景色：</emphasis>
        该颜色区域显示 GIMP 当前的前景和背景色，它们在许多操作中都有用。点它们中任何一个都会跳出颜色选择对话框。点击双头箭头标志会交换它们的颜色，而点左下角的小标志会重置为黑白色。
      </para>
    </callout>

    <callout arearefs="co-toolbox-patterns">
      <para lang="cs">
        <emphasis>Stopa, Vzorek a Přechod</emphasis>
        Ikony v této části zobrazují aktivní stopu (kterou používají kreslící
        nástroje, mezi které se řadí i nástroje pro gumování či rozmazávání),
        aktivní vzorek (který se používá pro vyplňování částí obrázku) a
        aktivní přechod (který se používá tehdy, když nějaká operace vyžaduje
        plynule přecházející škálu barev). Kliknutím na kteroukoliv z těchto
        ikon se otevře dialogové okno, umožňující změnu stopy, vzorku či
        přechodu.
      </para>
      <para lang="en">
        <emphasis>Brush/Pattern/Gradient</emphasis>
        The symbols here show you <acronym>GIMP's</acronym> current
        selections for: the Paintbrush, used by all tools that allow
        you to paint on the image ("painting" includes operations
        like erasing and smudging, by the way); for the Pattern,
        which is used in filling selected areas of an image; and for
        the Gradient, which comes into play whenever an operation
        requires a smoothly varying range of colors.  Clicking on
        any of these symbols brings up a dialog window that allows
        you to change it. 
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Pinsel/Muster/Verlauf</emphasis>
        Diese Miniaturbilder zeigen <acronym>GIMP</acronym>s
        aktuell ausgewählten Pinsel, Muster und Farbverlauf. Der Pinsel
        kann sowohl zum Zeichnen im herkömmlichen Sinn benutzt
        werden, als auch zum Radieren und Verschmieren. So benutzen
        nicht nur die <link linkend="gimp-tools-paint">Malwerkzeuge</link>
        Pinseleinstellungen. Muster beispielsweise werden vom <link
        linkend="gimp-tool-bucket-fill">Fülleimer</link> benutzt, um
        Flächen mit dem ausgewählten Muster zu füllen. Der Verlauf
        kommt ins Spiel, wenn man viele Farben braucht um eine
        bestimmten Bildbereich zu füllen. Durch klicken auf eines
        dieser Miniaturbilder erreichen Sie den jeweiligen Dialog, um
        entweder einen neuen Pinsel, Verlauf oder ein neues
        Muster auszuwählen.
      </para>
      <para lang="fr">
        Ces symboles vous montrent la sélection actuelle de
        <acronym>GIMP</acronym>
        pour : la brosse, utilisée par tous les outils qui permettent de 
        dessiner sur l'image ("dessiner" est pris au sens large et inclut 
        les opérations telles que le gommage et le barbouillage); le motif, 
        utilisé pour remplir des aires sélectionnées d'une image; et le 
        dégradé, qui intervient dès qu'une opération nécessite une douce 
        transition de couleurs. Un clic sur l'un de ces symboles affichera 
        le dialogue permettant d'en changer.
      </para>
      <para lang="hr">
        <emphasis>Kistovi/Motivi/Gradijenti: </emphasis>
        Simboli koji su vidljivi na slici prikazuju trenutnu 
        <acronym>GIMP</acronym> selekciju: za Kist, a koriste se za sve 
        alate kojima možete crtati (“crtanje” uključuje i operacije 
        brisanja ili zamićuvanja); Motivi se koriste za punjenje 
        selektiranih zona slike, a Gradijente za operacije koje zahtjevaju 
        lagani prijelaz iz jedne u drugu boju. Klik na bilo koji od ovih 
        ikona otvara prozor dijaloga u kojem možete mijenjati različite 
        opcije.
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Penseel/Patroon/Verloop</emphasis>
        De symbolen hier illustreren de huidige selectie voor het verfpenseel:
        dit wordt gebruikt door alle gereedschappen waarmee u in de afbelding
        kunt tekenen. (Onder tekenen worden trouwens ook bewerkingen als
        uiwissen en uitsmeren geschaard). Voor het patroon: dat wordt gebruikt
        bij het vullen van geselecteerde delen van afbeeldingen; En voor het
        verloop dat van belang is als een bewerking een geleidelijk
        kleurverloop nodig heeft. Als u op een van deze drie symbolen klikt
        opent u een dialoogvenster waarin u de huidige instellingen naar
        behoefte kunt veranderen.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>画笔/图案/渐变：</emphasis>
        这些标志显示 GIMP 当前选取的：画笔，能被所有在图像上涂画的工具所使用(这里的“涂画”操作包括擦除和涂抹等)；图案，在填充所选区域时使用；渐变，当操作需要一组平滑渐变的颜色是起作用。点击任何的这些标志将弹出允许您改变它的对话框窗口。
      </para>
    </callout>

    <callout arearefs="co-toolbox-image">
      <para lang="cs">
        <emphasis>Aktivní obrázek:</emphasis>
        (Toto je nová vlastnost Gimpu 2.2.) V Gimpu můžete pracovat s mnoha
        obrázky současně, ale v každém okamžiku je pouze jeden z nich aktivní.
        V této části Panelu nástrojů je aktivní obrázek zobrazen v podobě
        ikony. Kliknutím na ní se otevře dialog se seznamem všech právě
        otevřených obrázků. Pomocí tohoto seznamu je možné aktivovat jiný
        obrázek, ale snadněji toho lze dosáhnout prostým kliknutím na okno
        požadovaného obrázku.
      </para>
      <para lang="en">
        <emphasis>Active Image:</emphasis>
        (This is a new feature in GIMP 2.2) In <acronym>GIMP</acronym>,
        you can work with many images at once, but at any given moment, one
        of them is the "active image". Here you find a small iconic
        representation of the active image. Clicking on it brings up a dialog
        with a list of all the currently open images, allowing you to make a
        different one active if you want to. (Clicking on the window where the
        image is displayed will accomplish the same thing, though.)
      </para>
      <para lang="de">
        <emphasis>Aktives Bild:</emphasis> Wenn Sie in <acronym>GIMP</acronym>
        mit vielen Bildern arbeiten, gibt es immer genau eines, auf welchem
        Sie Operationen ausführen können. Das aktive oder aktuelle Bild
        zeigt ihnen <acronym>GIMP</acronym>
        in diesem Bereich als Miniaturbild an. Klicken Sie auf dieses
        Miniaturbild öffnet <acronym>GIMP</acronym>
        einen Dialog, der Ihnen alle derzeit geöffneten Bilder anzeigt.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>L'image active</emphasis>
        Nouvelle fonctionnalité apparue dans GIMP 2.2. Dans
        <acronym>GIMP</acronym>,
        vous pouvez travailler avec plusieurs images en même temps, mais à
        chaque instant, l'une d'entre elle est "l'image active". Vous
        trouverez ici une représentation miniature de cette image. Cliquer sur
        elle ouvrira un dialogue listant toutes les images actuellement
        ouvertes, vous permettant de changer l'image active si vous le désirez
        (Bien sûr, on peut aussi rendre une image active en cliquant sur la
        fenêtre de l'image).
      </para>
      <para lang="hr">
        <emphasis>Aktivna slika:</emphasis>
        (ovo je novi element u GIMP 2.2). U <acronym>Gimpu</acronym>
        možete u isto vrijeme raditi sa nekoliko slika, međutim samo jedna od
        njih može biti “aktivna slika”. Ova nova ikona prikazuje tu aktivnu
        sliku. Klik na nju otvara dijalog sa listom svih otvorenih slika što
        vam pruža mogućnos promjeniti aktivnu slike ukoliko to želite. (Klik
        na prozor aktivne slike postići će isti rezultat).
      </para>
      <para lang="nl">
        <emphasis>Actieve afbeelding:</emphasis>
        (Dit is een nieuwe mogelijkheid in <acronym>GIMP</acronym>-2.2) In
        <acronym>GIMP</acronym>
        kunt u meerdere afbeeldingen tegelijkertijd ge-opend hebben, er kan er
        echter maar een tegelijk actief zijn. Op deze plaats kunt u een kleine
        weergave van de actieve afbeelding vinden. Als u er op klikt komt er
        een lijst met alle geopende afbeeldingen tevoorschijn en kunt u een
        andere activeren. (Door op het afbeeldingsvenster van de betreffende
        afbeelding te klikken bereikt u op vaak eenvoudiger wijze ook
        hetzelfde.)
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        <emphasis>活动图像：</emphasis>
        (这是 GIMP 2.2 版本的新特性)您能在 GIMP
        中同时在多个图像上工作，但是在给定的时刻，只能有一个是“活动图像”。在这这个小图标就就指出活动图像。点击它会弹出一个您当前打开的所有文件的列表的对话框，允许按您所愿指定活动图像。(虽然点击图像显示的窗口将完成同样的事。)
      </para>

      <note lang="cs;de;en;nl;zh_CN">
        <para lang="cs">
          Náhled aktivního obrázku v Panelu nástrojů je ve výchozím nastavení
          zakázán. Pokud ho chcete používat, můžete ho povolit v
          <link linkend="gimp-prefs-toolbox">
            Předvolbách Panelu nástrojů
          </link>.
        </para>
        <para lang="en">
          The "Active Image" preview is disabled by default. If you want it,
          you can enable it in the
          <link linkend="gimp-prefs-toolbox">Toolbox Preferences</link> tab.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Funktion ist in den GIMP Standardeinstellungen deaktiviert.
          Sie können diese im Dialog
          <link linkend="gimp-prefs-toolbox">Einstellungen
          Werkzeugfenster</link> einschalten.
        </para>
        <para lang="nl">
          Dit pictogram met de actieve afbeelding staat standaard niet
          getoond. Als u het in beeld wilt hebben kunt u het in het tabblad
          met
          <!--link
            linkend="gimp-prefs-toolbox"XXX_NL-->Gereedschapsvoorkeuren<!--/link-->
          aanzetten.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          “活动图像”预览默认是关闭的，不过您可以通过
          <link linkend="gimp-prefs-toolbox">工具箱首选项</link>
          页来改变它。
        </para>
      </note>
    </callout>
  </calloutlist>
  
  <note lang="en;de;fr;hr;nl">  <!--Added 050903-->
    <para lang="en">
      At every start, GIMP selects a tool (the brush), a color, a brush and 
      a pattern by default, always the same. If you want GIMP to select the 
      last tool, color, brush and pattern you used when quitting your 
      previous session, check the "Set input device settings on exit" in 
      Preferences/Input Devices.
    </para>
    <para lang="de">
      Bei jedem Start von GIMP wird das Standardwerkzeug mit der
      Standardfarbe, der Standardpinselspitze und dem Standardmuster
      aktiviert. Wenn Sie es bevorzugen, dass GIMP mit der zuletzt verwendeten
      Einstellung startet, können Sie dies im Dialog
      <link linkend="gimp-prefs-dialog">Einstellungen</link>
      im Punkt <guilabel>Gerätestatus beim Beenden speichern</guilabel>.
    </para>
    <para lang="fr">
      À chaque démarrage, GIMP sélectionne par défaut un outil (le pinceau), 
      une couleur, une pointe de brosse et un motif, toujours les mêmes. Si 
      vous voulez que GIMP sélectionne l'outil, la couleur, la pointe de 
      brosse et le motif utilisés quand vous avez quitté la session 
      précédente, cochez l'option «Enregistrer l'état des périphériques en 
      quittant» dans Préférences/Périphériques d'entrée.
    </para>
    
    <para lang="hr">
      Pri svakom otvaranju GIMP izabire jedan alat (kist), jednu boju, jedna 
      kist i motiv prema već unaprijed određenim osnovnim vrijednostima, a 
      koje su uvijek iste. Ukoliko želite da GIMP izabere alat, boju i motiv 
      koji ste koristili prethodni put, provjerite "Set input device 
      settings on exit" u Preferences/Ulazni uređaji.
    </para>
    
    <para lang="nl">
      Iedere keer wanneer u <acronym>GIMP</acronym> opstart, staat hetzelfde
      gereedschap (het penseel), kleur, penseel en patroon ge-activeerd. Als u
      wilt dat  <acronym>GIMP</acronym> met het werktuig en de instellingen
      van de laatste keer dat u het programma afgesloten heeft opstart moet u 
      <guilabel>"<accel>A</accel>pparaatinstellingen opslaan bij verlaten
      ..."</guilabel> in het
      <guimenu>Voorkeuren</guimenu>/<guisubmenu>Invoerapparaten</guisubmenu>-menu
      aanvinken.
    </para>
  </note>
  
</sect2>
