<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-06 added norwegian translation by KoSt
  2006-05-02 Dust: added Korean translation
  2006-02-25 lexa: added translation for de and made file docbook compliant
-->
<sect1 id="gimp-concepts-undo"  lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;zh_CN">
  <sect1info lang="en;de;es;fr;ko;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-15</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-07-27</date>
        <authorinitials>m.q</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-03-31</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-02</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-09-06</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">Undoing</phrase>
    <phrase lang="cs">Vracení změn</phrase>
    <phrase lang="de">Rückgängig (Undo)</phrase>
    <phrase lang="es">Deshacer</phrase>
    <phrase lang="fr">Annuler</phrase>
    <phrase lang="it">Annullamenti</phrase>
    <phrase lang="ko">실행 취소</phrase>
    <phrase lang="nl">Ongedaan maken</phrase>
    <phrase lang="no">Angre</phrase>
    <phrase lang="ru">Отмена</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">撤消</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Undo</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Obrázky</primary>
    <secondary>Vracení změn</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de"><primary>Rückgängig</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Journal</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Undo</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Deshacer</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Annuler</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Immagine</primary>
    <secondary>Annullamenti</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ko">
    <primary>이미지</primary>
    <secondary>실행 취소</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="nl">
    <primary>afbeelding</primary>
    <secondary>Ontdoen</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Bilete</primary>
    <secondary>Angre</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Изображение</primary>
    <secondary>Отмена</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>图像</primary>
    <secondary>撤消</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    Almost anything you do to an image in GIMP can be undone.  You can
    undo the most recent action by choosing
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>
      <guimenuitem>Undo</guimenuitem>
    </menuchoice>
    from the image menu, but this is done so frequently that you
    really should memorize the keyboard shortcut,
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="cs">
    Téměř vše, co s obrázkem v Gimpu provedete, lze vrátit zpět.
    Poslední akci vrátíte zpět volbou
    <menuchoice>

      <guimenu>Upravit</guimenu>
      <guimenuitem>Zpět</guimenuitem>
    </menuchoice>
    z nabídky obrázku. Budete to ale pravděpodobně dělat tak často, že se
    vyplatí zapamatovat si klávesovou zkratku
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="de">
    Fast jede Aktion, welche Sie in <acronym>GIMP</acronym> ausführen,
    können Sie rückgängig machen. Um die zuletzt ausgeführte Aktion
    zurückzunehmen, können Sie das Kommando
    <menuchoice>
      <guimenu>Bearbeite<accel>n</accel></guimenu>
      <guimenuitem><accel>R</accel>ückgängig</guimenuitem>
    </menuchoice> im Menü des Bildfensters verwenden. Alternativ steht Ihnen
    das Kommando unter dem Tastaturkürzel
    <keycombo>
      <keycap>Strg</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo> zur Verfügung.
  </para>

  <para lang="es">
    Casi todo lo que se puede hacer sobre una imagen puede deshacerse.
    Puede deshacer la acción más reciente escogiendo
    <menuchoice>
      <guimenu>Editar</guimenu>
      <guimenuitem>Deshacer</guimenuitem>
    </menuchoice>
    del el menú de la imagen.  Pero esto se hace tan a menudo que
    realmente debería memorizar el atajo de teclado,
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="fr">
    Presque tout ce que vous pouvez faire sur une image dans GIMP peut
    être annulé. Vous pouvez annuler la dernière opération en choisissant
    <menuchoice>
      <guimenu>Éditer</guimenu>
      <guimenuitem>Annuler</guimenuitem>
    </menuchoice>
    dans le menu image, mais vous aurez à le faire si souvent qu'il vous
    faut mémoriser le raccourci clavier
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="it">
    Qualsiasi cosa, o quasi, si possa fare su di un'immagine con GIMP, può
    essere annullata. Per annullare l'azione più recente selezionare
    <menuchoice>
      <guimenu>Modifica</guimenu>
      <guimenuitem>Annulla</guimenuitem>
    </menuchoice>
    dal menu immagine. È un'operazione che viene usata così spesso che
    si impara molto presto la scorciatoia con la tastiera:
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="ko">
    김프에서 이미지에 작업한 대부분의 일은 취소할 수 있다. 가장 최근에 한
    작업을 취소하려면 이미지 메뉴에서
    <menuchoice>
      <guimenu>편집</guimenu>
      <guimenuitem>실행 취소</guimenuitem>
    </menuchoice>
    를 선택하거나 단축키
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>
    를 사용하면 된다.
  </para>

  <para lang="nl">
    Bijna alle bewerkingen die u met <acronym>GIMP</acronym> op een afbeelding
    kunt uitvoeren kunt u ook weer ongedaan maken. De laatste bewerking kunt u
    zo annuleren door de menukeuze:
    <menuchoice>
      <guimenu>Be<accel>w</accel>erken</guimenu>
      <guimenuitem><accel>O</accel>ngedaan maken</guimenuitem>
    </menuchoice>
    uit de menubalk van het afbeeldingsvenster. Deze combinatie wordt echter
    zo vaak gebruikt dat het de moeite waard is de toetsenbordcombinatie:
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo> te onthouden.
  </para>

  <para lang="no">
    Nesten alt du gjer i <acronym>GIMP</acronym> kan gjerast om igjen. Du kan
    angra det siste du gjorde ved å gå inn på
    <menuchoice>
      <guimenu>Rediger</guimenu>
      <guimenuitem>Angre</guimenuitem>
    </menuchoice>
    i biletmenyen. Dei fleste bruker denne funksjonen så ofte at det løner
    seg å lære snartastane for å angra:
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="ru">
    Почти всё, что вы делаете с изображением, может быть отменено.
    Вы можете отменить последнее действие выбрав в меню изображения
    <menuchoice>
      <guimenu>Правка</guimenu>
      <guimenuitem>Отменить</guimenuitem>
    </menuchoice>
    , но эта операция применяется так часто, что вы
    действительно должны запомнить клавишу быстрого
    доступа
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    几乎可以撤消在 GIMP 中对一个图像所做的任何操作。要撤消最近的操作，选择图像菜单中的
    <menuchoice>
      <guimenu>编辑</guimenu>
      <guimenuitem>撤消</guimenuitem>
    </menuchoice>
    不过由于经常使用它，有必要记住其快捷键，
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Z</keycap>
    </keycombo>.
  </para>

  <para lang="en">
    Undoing can itself be undone. After having undone an action, you
    can <emphasis>redo</emphasis> it by choosing
    <menuchoice>
      <guimenu>Edit</guimenu>

      <guimenuitem>Redo</guimenuitem>
    </menuchoice>
    from the image menu, or use the keyboard shortcut,
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo>.
    It is often helpful to judge the effect of an action by repeatedly
    undoing and redoing it.  This is usually very quick, and does not
    consume any extra resources or alter the undo history, so there is
    never any harm in it.
  </para>

  <para lang="cs">
    Vrátit zpět lze i vracení, Pokud jste nějakou akci vrátili zpět, můžete
    ji provést <emphasis>znovu</emphasis> volbou
    <menuchoice>
      <guimenu>Upravit</guimenu>
      <guimenuitem>Znovu</guimenuitem>
    </menuchoice>
    z nabídky obrázku nebo použít klávesovou zkratku
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo>.
    Občas je výhodné posoudit vliv nějaké akce jejím opakovaným vracením a
    znovuprováděním. Je to obvykle velmi rychlé a nespotřebovává zvláštní
    zdroje ani paměť historie změn, takže se není čeho obávat.
  </para>

  <para lang="de">
    Das Kommando <guilabel>Rückgängig</guilabel> selbst können Sie auch
    rückgängig machen. Wenn Sie eine Aktion mit <guilabel>Rückgängig</guilabel>
    zurückgenommen haben, können Sie diese mit dem Kommando
    <menuchoice>
      <guimenu>Bearbeite<accel>n</accel></guimenu>
      <guimenuitem><accel>W</accel>iederholen</guimenuitem>
    </menuchoice> im Menü des Bildfensters wiederherstellen. Alternativ steht
    Ihnen dieses Kommando unter dem Tastaturkürzel
    <keycombo>
      <keycap>Strg</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo> zur Verfügung.
    Um die Auswirkungen eines Kommandos, beispielsweise eines Filters, gut
    einschätzen zu können, ist es oft hilfreich, schnell zwischen dem Bild vor
    und nach der Ausführung des Kommandos umschalten zu können. Mit den beiden
    hier vorgestellten Kommandos ist das sehr leicht.
  </para>

  <para lang="es">
    El deshacer puede a su vez deshacerse.  Luego de haber deshecho
    una acción, puede <emphasis>rehacerla</emphasis> escogiendo
    <menuchoice>
      <guimenu>Editar</guimenu>
      <guimenuitem>Rehacer</guimenuitem>
    </menuchoice>
    del el menú de la imagen, o usando el atajo de teclado,
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap> </keycombo>.
      A menudo es útil juzgar el efecto de una acción deshaciéndola y
      rehaciéndola repetidamente.  Esto usualmente se realiza muy
      rápido, y no consume recursos extra, ni altera el historial de
      deshacer.  Así que no se produce daño al hacer esto.
  </para>

  <para lang="fr">
    Annuler peut lui-même être annulé. Après avoir annulé une action, vous
    pouvez en effet la <emphasis>Refaire</emphasis> en choisissant
    <menuchoice>
      <guimenu>Éditer</guimenu>
      <guimenuitem>Refaire</guimenuitem>
    </menuchoice>
    dans le menu image, ou en utilisant le raccourci
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo>.
    Il est souvent utile de juger de l'effet d'une action en l'annulant et
    en la refaisant plusieurs fois. C'est habituellement très vite fait et
    cela ne consomme pas de mémoire ni ne modifie l'historique. Vous
    pouvez donc l'utiliser sans danger.
  </para>

  <para lang="it">
    Anche l'annullamento può essere annullato. Dopo aver annullato
    un'azione è possibile <emphasis>ripeterla</emphasis> scegliendo dal menu
    immagine
    <menuchoice>
      <guimenu>Modifica</guimenu>
      <guimenuitem>Ripeti</guimenuitem>
    </menuchoice>, oppure usando la scorciatoia da tastiera,
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo>.
    È spesso utile per giudicare l'effetto di un'operazione ripeterla
    spesso dopo averla annullata. Normalmente l'operazione è molto veloce e
    non occupa risorse extra né altera la cronologia degli annullamenti,
    per cui non c'è nessuna controindicazione.
  </para>

  <para lang="ko">
    실행 취소 또한 취소될 수 있는데, 이것은 실행 취소를 한 다음에 이미지
    메뉴에서
    <menuchoice>
      <guimenu>편집</guimenu>
      <guimenuitem>재실행</guimenuitem>
    </menuchoice>
    를 선택하거나 단축키
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo>
    를 누르면 된다. 실행 취소와 재실행은 종종 특정 작업의 효과 를 확인하기
    위해 사용되는데, 대체로 빠르고, 추가적인 리소스도 필요하지 않고,
    실행취소 이력에 어떠한 영향도 주지 않기 때문에 여러번 반복해도 무방하다.
  </para>

  <para lang="nl">
    Ongedaan maken kan zelf ook ongedaan gemaakt worden. Als u een bewerking
    ongedaan heeft gemaakt kunt u die <emphasis>Opnieuw uitvoeren</emphasis>
    door de menukeuzes
    <menuchoice>
      <guimenu>Be<accel>w</accel>erken</guimenu>
      <guimenuitem>O<accel>p</accel>nieuw uitvoeren</guimenuitem>

    </menuchoice>
    Uit de menubalk van het afbeeldingsvenster, of door gebruik te maken van
    de sneltoetscombinatie:
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap>
    </keycombo>.
    Deze mogelijkheid is ook een nuttig hulpmiddel om het effect van een
    bewerking beter in te schatten door deze herhaaldelijk ongedaan te maken
    en te herstellen. Vaak is dit heel snel mogelijk en aangezien het niets
    aan de bewerkingsgeschiedenis verandert schaadt het niet.
  </para>

  <para lang="no">
    Du kan faktisk også angre angringane. Har du angra ein operasjon, og
    oppdagar at operasjonen likevel var betre før du angra, kan du finne fram
    <menuchoice>
      <guimenu>Rediger</guimenu>
      <guimenuitem>Gjenta</guimenuitem>
    </menuchoice>
    i biletmenyen. Sidan du truleg vil bruke også denne funksjonen nokså mykje,
    vil det forenkla arbeidet dersom du lærer deg snartastkombinasjonen
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap> </keycombo>, som gjer det same.  Ofte kan det vere
      nyttig å kunne kontrollera effekten av endringar ved å klikke att og
      fram mellom <guilabel>Angre</guilabel> og
      <guilabel>Gjenta</guilabel>. Dette vil til vanleg kunne gjerast nokså
      raskt, og legg ikkje beslag på maskinressursar. Heller ikkje endrar
      det angreloggen, så det er heilt ufarleg.
  </para>

  <para lang="ru">
      Сама отмена может быть отменена. После отмены действия
      вы можете <emphasis>вернуть</emphasis> его выбрав в меню
      изображения пункт
      <menuchoice>
        <guimenu>Правка</guimenu>
        <guimenuitem>Повторить</guimenuitem>
      </menuchoice>
      , или с использованием клавиши быстрого доступа,
      <keycombo>
        <keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>Y</keycap>
      </keycombo>.
      Часто это полезно при оценке эффекта какого-либо действия,
      с помощью его неоднократной отмены и повтора.  Обычно
      это происходит очень быстро, без дополнительного расхода
      ресурсов или изменения истории отмены, поэтому
      никакого вреда в этом нет.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    撤消本身也能被撤消。在撤消一个动作后，您也能<emphasis>重做</emphasis>它，
    选择在图像菜单中的
    <menuchoice>
      <guimenu>编辑</guimenu>
      <guimenuitem>重做</guimenuitem>
    </menuchoice>，或使用快捷键,
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Y</keycap> </keycombo>。通过反复地撤消和重做一个动作，对判断其
      效果常常是非常有用的。这通常是非常快捷，不会耗费任何多余资源，而且也不
      会更改撤消历史，因此这样做没有任何坏处。
    </para>

  <caution>
    <para lang="en">
      If you undo one or more actions and then operate on the image in any way
      except by using Undo or Redo, it will no longer be possible to redo
      those actions: they are lost forever. The solution to this, if it
      creates a problem for you, is to duplicate the image and then operate on
      the copy. ( <emphasis>Not</emphasis> the original, because the undo/redo
      history is not copied when you duplicate an image.)
    </para>

    <para lang="cs">
      Pokud vrátíte zpět jednu nebo více operací a a pak s obrázkem provedete
      další operaci s výjimkou Zpět/Znovu, jsou operace nenávratně ztraceny;
      již je nebude možné obnovit pomocí funkce Znovu. Řešením může být
      duplikování obrázku a práce s jeho kopií. ( <emphasis>Nikoliv</emphasis>
      originálem, protože historie změn se při duplikování obrázku
      nekopíruje.)
    </para>

    <para lang="de">
      Wenn Sie eine oder mehrere Aktionen rückgängig machen und dann
      irgendein anderes Kommando als <guilabel>Rückgängig</guilabel> oder
      <guilabel>Wiederholen</guilabel> verwenden, wird es nicht mehr möglich
      sein, mittels des <guilabel>Wiederholen</guilabel>-Kommandos die
      rückgängig gemachten Aktionen zu wiederholen. Diese sind für immer
      verloren. Die Lösung hierfür ist, das Bild zu duplizieren und dann
      auf der Kopie weiterzuarbeiten. Dabei müssen Sie wirklich auf der Kopie
      weiterarbeiten, denn die <guilabel>Rückgängig</guilabel> /
      <guilabel>Wiederholen</guilabel>-Historie wird nicht mit dupliziert.
    </para>

    <para lang="es">
      Si deshace una o más acciones y luego opera sobre la imagen de cualquier
      forma, excepto deshaciendo o rehaciendo, ya no será posible rehacer
      dichas acciones: se perderán para siempre. La solución a esto, si es que
      genera inconvenientes, es duplicar la imagen y luego operar sobre la
      copia (<emphasis>no</emphasis>
      sobre el original, porque el historial de deshacer/rehacer no se copia
      cuando se duplica una imagen)
    </para>

    <para lang="fr">
      Si vous avez annulé une ou plusieurs actions et qu'ensuite vous faites
      autre chose qu'Annuler ou Refaire, il ne sera plus possible de Refaire
      vos actions annulées : elles sont à jamais perdues. La solution, si cela
      vous pose problème, est de dupliquer l'image et de travailler sur la
      copie. <emphasis>Pas</emphasis> sur l'original, car l'historique
      Annuler/Refaire n'est pas copié quand vous dupliquez l'image.
    </para>

    <para lang="it">
      Se si annulla una o più azioni e dopodiché si opera sull'immagine in
      qualsiasi modo eccetto che con annulla o ripeti, non sarà più possibile
      ripetere queste azioni: saranno perse per sempre. La soluzione è la
      seguente: duplicare l'immagine e poi operare sulla copia
      (<emphasis>non</emphasis> sull'originale, dato che la cronologia
      degli annullamenti non viene copiata insieme all'immagine).
    </para>

    <para lang="ko">
      하나 혹은 여러 개의 작업을 취소한 다음에 실행취소나 재실행 이외의
      다른 작업을 하면 더이상 취소했던 작업들을 재실행할 수 없게 된다.
      이러한 문제를 피하려면 이미지를 복사해서 복사한 이미지에 작업을
      하면 된다(<emphasis>원본에 작업을 하면 안된다.</emphasis> 실행
      취소 이력은 복사되지 않기 때문이다).
    </para>

    <para lang="nl">
      Als u een of meerdere bewerkingen ongedaan maakt en daarna een nieuwe
      bewerking op de afbeelding uitvoert behalve Ongedaan maken of Opnieuw
      uitvoeren, is het daarna niet meer mogelijk om deze bewerkingen Opnieuw
      uit te voeren, ze zijn volledig gewist. Als dit een probleem oplevert
      kunt u dit oplossen door een kopie van de afbeelding te maken en de
      bewerking op de kopie uit te voeren. ( <emphasis>Niet</emphasis>
      op het origineel want anders want de bewerkingsgeschiedenis die dit
      mogelijk maakt, wordt niet meegekopieerd bij het dupliceren van de
      afbeelding.)
    </para>

    <para lang="no">
      Dersom du angrar ei eller fleire endringar og deretter arbeider på
      biletet på ein eller annan måte, unntatt angre og gjenta, vil det ikkje
      vere mogleg å angre desse operasjonane. Dei er borte for alle tider.
      Dersom dette skaper problem for deg, er løysinga å lage ein kopi av
      biletet og arbeida på denne kopien i staden for på originalen. Ikkje
      noen dum idé i alle tilfelle. (Bare hugs at loggen for angre/gjenta
      ikkje blir kopiert når du kopierer eit bilete).
    </para>

    <para lang="ru">
      Если вы отмените одно или несколько действий и затем произведёте
      какую-либо операцию кроме отмены и возвращения, возможности вернуть те
      действия больше не будет: они потеряны навсегда. Решением проблемы, если
      вам это создает трудности, является дублирование изображения и работа с
      копией. (<emphasis>Не</emphasis>
      с оригиналом, поскольку история отмен/возвратов не копируется когда вы
      дублируете изображение.)
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      当您撤消一个或多个命令后，又对图像进行了除撤消或重做以外的操作，那么您
      就不可能再重做这些操作了：它们永远地丢失了。如果您觉得这样不妥，解决方
      法就是先复制图像，然后在其拷贝上进行操作。( <emphasis>不是</emphasis>
      原图像，因为在复制图像时，重做/撤消历史不会被拷贝。)
    </para>
  </caution>

  <para lang="en">
    If you often find yourself undoing and redoing many steps at a time, it
    may be more convenient to work with the
    <link linkend="gimp-undo-dialog">Undo History dialog</link>,
    a dockable dialog that shows you a small sketch of each point in the
    Undo History, allowing you to go back or forward to that point by
    clicking.
  </para>

  <para lang="cs">
    Pokud často vracíte a či obnovujete mnoho změn najednou, bude se vám lépe
    pracovat s dialogem <link linkend="gimp-undo-dialog">Historie změn</link>.
    Jedná se o dokovatelný dialog zobrazující náhled všech změn v historii a
    umožňující mezi jednotlivými body historie přecházet jednoduchým
    klikáním.
  </para>

  <para lang="de">
    Wenn Sie die Kommandos <guilabel>Rückgängig</guilabel> und
    <guilabel>Wiederholen</guilabel> regelmäßig verwenden, könnten Sie
    Gefallen am Dialog-<guilabel>Journal</guilabel> finden. Dieser zeigt
    Ihnen in einer Liste alle Kommandos für das aktuelle Bild an, die Sie
    zurücknehmen oder wiederholen können. Weitere Informationen zu diesem
    Dialog finden Sie in <xref linkend="gimp-undo-dialog" />
  </para>

  <para lang="es">
    Si a menudo se encuentras deshaciendo y rehaciento muchos pasos a la vez,
    puede ser más conveniente trabajar con el
    <!-- PENDING:es link linkend="gimp-undo-dialog"-->
    Historial de deshacer<!--/link-->.
    Éste es un diálogo empotrable que muestra una pequeña imagen para cada
    punto del historial de acciones, y permite retroceder o avanzar hacia
    cierto punto efectuando clics.
  </para>

  <para lang="fr">
    Si vous devez revenir plusieurs pas en arrière dans vos annulations, au
    lieu de répéter Ctrl-Z utilisez plutôt l'
    <link linkend="gimp-undo-dialog">Historique d'Annulation</link>.
  </para>

  <para lang="it">
    Se vi trovate spesso ad annullare e rifare molte operazioni al colpo,
    potreste considerare di usare invece la <link
    linkend="gimp-undo-dialog">finestra di dialogo della cronologia degli
    annullamenti</link>, una finestra agganciabile che mostra una miniatura
    di ogni voce della cronologia, consentendo di andare avanti e indietro
    semplicemente con un colpo di clic del mouse.
  </para>

  <para lang="ko">
    자주 한번에 많은 과정을 실행 취소하거나 재실행해야 한다면,
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-undo-dialog">실행 취소 이력 대화상자</link> --> 실행 취소 이력 대화상자
    를 이용하면 편리하다. 이 대화상자에는 실행 취소 이력의 각 포인트마다
    개략적 미리보기가 있어 단지 클릭만 함으로써 해당 과정으로 실행
    취소하거나 재실행할 수 있다.
  </para>

  <para lang="nl">
    Als u vaak meerder stappen ongedaan en opnieuw maak, kunt u beter gebruik
    maken van het <!--link
    linkend="gimp-undo-dialog"XXX_NL-->bewerkingsgeschiedenis<!--/link-->
    dialoogvenster dat u in het dok kunt vinden danwel invoegen. Dit menu
    toont u een icoonsgewijze schets van elke bewerking in de geschiedenis en
    geeft u de kans om naar een specifiek punt te gaan door er op te klikken.
  </para>

  <para lang="no">
    Har du stendig bruk for <guilabel>Angre</guilabel> og
    <guilabel>Gjenta</guilabel>, kan det vere enklare å arbeida med
    <link linkend="gimp-undo-dialog">Angreloggen</link>, ein dialog
    som viser ein kort omtale av kvart punkt i angreloggen. Du kan hente
    fram det aktuelle biletet ved å klikka på ønskt punkt i loggen.
  </para>

  <para lang="ru">
    Если вы часто используете отмену и возврат на множество шагов за раз,
    возможно будет более удобно работать с диалогом <link
    linkend="gimp-undo-dialog">Истории отмен</link> - прикрепляемой
    панелью, которая показывает небольшие эскизы каждой точки в
    истории отмены, позволяя вам перемещаться назад или вперёд
    к точке, по которой вы щёлкаете.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    假如您每次常常重做或撤消很多步，这时也许使用<link
    linkend="gimp-undo-dialog">撤消历史对话框</link>更加方便。它是一个显示撤
    消历史中各点的概要的可停靠对话框，允许您通过点击来后退或前进到某点。
  </para>


  <para lang="en">
    Undo is performed on an image-specific basis: the "Undo History" is one of
    the components of an image. GIMP allocates a certain amount of memory to
    each image for this purpose. You can customize your Preferences to
    increase or decrease the amount, using the
    <link linkend="gimp-prefs-environment">Environment</link>
    page of the Preferences dialog. There are two important variables: the
    <emphasis>minimal number of undo levels</emphasis>,
    which GIMP will maintain regardless of how much memory they consume, and
    the <emphasis>maximum undo memory</emphasis>, beyond which GIMP will
    begin to delete the oldest items from the Undo History.
  </para>

  <para lang="cs">
    Historie změn je součástí obrázku, proto je udržována pro každý obrázek
    zvlášť. GIMP každému obrázku pro tento účel vyhradí určité množství
    paměti. Na stránce Předvoleb <link
    linkend="gimp-prefs-environment">Prostředí</link> můžete toto množství
    paměti nastavit. Existují dvě důležité volby: <emphasis>minimální počet
    kroků zpět</emphasis>, které GIMP dodrží bez ohledu na množství paměti,
    a <emphasis>maximální paměť vracení</emphasis>, po jejímž naplnění začne
    GIMP zapomínat nejstarší bodu z historie.
  </para>

  <para lang="de">
    Das Zurücknehmen von Aktion in GIMP erfolgt auf einer pro Bild
    geführten Aktionshistorie. GIMP reserviert für jedes Bild eine bestimmte
    Speichermenge, um die Aktionshistorie zu führen. Sie können die
    Speichergröße, die für die Historie vorgesehen wird und maßgeblich
    bestimmt, wie viele Aktionen im Bild rückgängig gemacht werden können,
    selbst in GIMP einstellen. Hierzu gibt es im Bereich
    <link linkend="gimp-prefs-environment">Umgebung</link>
    der GIMP-Einstellungen zwei wichtige Eigenschaften. Mit
    <guilabel>Minimale Anzahl an Journalschritten</guilabel>
    können Sie einstellen, wie viele Aktionen GIMP in der Historie eines
    Bildes verwaltet, egal wieviel Speicher diese benötigen. Die Eigenschaft
    <guilabel>Maximaler Speicher für das Journal</guilabel>
    lässt Sie hingegen einstellen, wie viel Speicher GIMP für die Historie
    jedes Bildes maximal belegt. Wenn diese Menge verbraucht ist, werden die
    ältesten Einträge der Historie verworfen.
  </para>
  <para lang="es">
    El deshacer es específico a cada imagen: el "Historial" de deshacer es uno
    de los componentes de una imagen.  Para este propósito, el GIMP aloja
    cierta cantidad de memoria para cada imagen.  Puede personalizar las
    preferencias para incrementar o decrementar dicha cantidad, utilizando la
    página <!-- PENDING:es link
    linkend="gimp-prefs-environment"-->Entorno<!--/link--> del diálogo de
    preferencias.  Allí hay dos variables importantes : la <emphasis>cantidad
    mínima de niveles de deshacer</emphasis>, la cual será mantenida por el
    GIMP sin importar la cantidad de memoria que se consuma, y la
    <emphasis>memoria máxima para deshacer</emphasis>, la cual al ser
    sobrepasada hará que el GIMP comience a borrar los ítems más antigüos del
    historial de deshacer.
  </para>

  <para lang="fr">
    L'Historique d'annulation est spécifique de chaque image. GIMP alloue une
    certaine quantité de mémoire à chaque image dans ce but. Vous pouvez
    personnaliser vos Préférences pour changer ce montant en utilisant la page
    <link linkend="gimp-prefs-environment">Environnement</link>
    du dialogue Préférences. Il y a là deux variables importantes: le
    <emphasis>Nombre de niveaux d'annulations</emphasis>,
    que GIMP assurera quelle que soit la quantité de mémoire consommée et la
    <emphasis>Mémoire maxima d'annulation</emphasis>,
    marquant la limite au-delà de laquelle GIMP commencera à supprimer les
    éléments les plus anciens de l'historique.
  </para>

  <para lang="it">
    L'annullamento viene eseguito su una caratteristica specifica
    dell'immagine: la "cronologia degli annullamenti" è un elemento proprio
    dell'immagine. GIMP infatti riserva a questo scopo un certo ammontare
    di memoria per ogni immagine la cui quantità è modificabile attraverso
    la pagina <link linkend="gimp-prefs-environment">Ambiente</link> della
    finestra delle preferenze. Le variabili importanti sono: il
    <emphasis>numero minimo di annullamenti</emphasis>, che GIMP mantiene
    indipendentemente da quanta memoria occupano, e la <emphasis>massima
    quantità di memoria annullamenti</emphasis>, oltre la quale GIMP
    comincerà a cancellare le voci più vecchie della cronologia.
  </para>

  <para lang="ko">
    실행취소는 이미지 기본 요소로 이루어지는데, "실행 취소 이력" 은 이미지의
    구성 요소 중 하나이다. 김프는 각 이미지의 실행 취소 이력을 위해 메모리의
    일부를 할당하고 있다. 기본 설정 대화상자의
    <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-prefs-environment">환경</link> --> 환경
    페이지를 통해 이에 대한 설정을 변경할 수 있다. 해당 페이지를 보면 중요한
    두 가지 변수가 있는데, 하나는 이미지의 메모리 사용량에 관계없이
    <emphasis>최소 실행 취소 횟수</emphasis>이고, 나머지는 실행 취소에 할당되는
    <emphasis>최대 실행 취소 메모리</emphasis>이다. 이 메모리량을 초과하면
    오래된 실행 취소 이력부터 삭제된다.
  </para>

  <para lang="nl">
    Het ongedaan maken is gekoppeld aan een afbeelding: De
    "Bewerkingsgeschiedenis" (of "Ongedaan maken") is een onderdeel van de
    specifieke afbeelding. <acronym>GIMP</acronym> maakt voor het bijhouden
    ervan voor iedere afbeelding een apart stuk geheugen vrij. Deze
    hoeveelheid gehegen kunt u, als u wilt, aanpassen op de <!-- TODO nl link
    linkend="gimp-prefs-environment" XXX_NL-->Omgeving<!--/link-->-pagina in
    het <guimenu><accel>V</accel>oorkeuren</guimenu> dialoogvenster. U kunt
    hiertoe twee aparte waarden instellen: Het minimale aantal opgeslagen
    bewerkingen; aangegeven door <emphasis>Min aantal niveau's "Ongedaan
    maken"</emphasis>, dat  <acronym>GIMP</acronym> in ieder geval zal bewaren
    ongeacht de hoeveelheid gebruikt geheugen en de maximale ruimte die voor
    de bewerkingsgeschiedenis beschikbaar is met de optie <emphasis>Max.
    geheugenruimte "ongedaan maken"</emphasis>; als de deze bovengrens bereikt
    wordt, zal <acronym>GIMP</acronym> de oudste bewerkingen in de
    geschiedenis wissen.
  </para>

  <para lang="no">
     Angreloggen er ein del av det aktuelle biletet, og går inn som ein av
     biletkomponentane. Difor set <acronym>GIMP</acronym> av minneplass for
     kvart bilete til denne funksjonen. Du kan bestemma kor mykje plass
     <acronym>GIMP</acronym> skal bruke på denne funksjonen ved å gå inn på
     <guimenu>Innstillingar</guimenu> i hovudmenyen og deretter på 
     <link linkend="gimp-prefs-environment">omgivnader</link>.
     Her finn du to aktuelle variablar: <emphasis>Minste angrenivå</emphasis>
     som <acronym>GIMP</acronym> vil bruke, same kor mykje minne dei bruker, og
     <emphasis>Maksimalt angreminne</emphasis>. Dersom <acronym>GIMP</acronym>
     får behov for å bruke meir angreminne enn det som er tilgjengeleg, vil
     dei eldste punkta i angreloggen bli strokne.
  </para>


  <para lang="ru">
    Для каждого изображения сохраняется своя история действий.
    "Истороия отмен" является компонентом изображения. Для этой цели
    GIMP выделяет определённое количество памяти на каждое изображение.
    Вы можете изменить ваши настройки для увеличения или уменьшения
    количества используемой памяти с помощью страницы
    <link linkend="gimp-prefs-environment">Окружение</link>
    в диалоге настроек. Здесь расположены две важные переменные:
    <emphasis>минимальное число уровней отмен</emphasis>, которые
    поддерживаются невзирая на количество потребляемой памяти, и
    <emphasis>максимально памяти для отката</emphasis>, после чего  GIMP
    начнёт удалять наиболее старые элементы из истории отмен.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    撤消是基于特定的一个图像操作的：“撤消历史”是一个图像的组成部分。GIMP 要
    给每个图像分配一定的内存来达到该目的。您能够定制您的首选项来增加或减少其
    数量，在首选项对话框中的<link linkend="gimp-prefs-environment">环境
    </link>页有两个重要的参数：<emphasis>最小撤消次数</emphasis>--不管耗费多
    少内存都要保证，和<emphasis>最大撤消内存</emphasis>--超过这个值，GIMP 会
    从撤消历史中删除旧的记录。
  </para>


  <note>
    <para lang="en">
      Even though the Undo History is a component of an image, it is not saved
      when you save the image using GIMP's native XCF format, which preserves
      every other image property. When the image is reopened, it will have an
      empty Undo History.
    </para>
    <para lang="cs">
      Přestože je historie změn součástí obrázku, není s ním ukládána ani do
      nativního XCF formátu, který zachovává všechny ostatní vlastnosti
      obrázku. Znovuotevřený obrázek má historii prázdnou.
    </para>
    <para lang="de">
      Bitte beachten Sie, dass das Journal, also die zurücknehmbaren
      Aktionen eines Bildes, verloren gehen, wenn Sie das Bild
      speichern. Nicht einmal in GIMPs eigenem Dateiformat XCF, welches
      alle sonstigen Bildeigenschaften speichern kann, bleibt die Historie
      erhalten. Wenn Sie ein Bild in GIMP öffnen, wird das Journal immer
      neu angelegt.
    </para>
    <para lang="es">
      Si bien el historial de deshacer es un componente de la imagen,
      no es guardado cuando guarda la imagen usando el formato nativo
      del GIMP, XCF.  Éste sí preserva todas las otras propiedades de
      la imagen.  Cuando la imagen vuelve a abrirse, tiene un
      historial de deshacer vacío.
    </para>
    <para lang="fr">
      Même si l'Historique d'annulation est un composant de l'image, il n'est
      pas sauvegardé quand vous enregistrez une image au format XCF, qui
      pourtant préserve toutes les autres propriétés de l'image. Quand l'image
      est rouverte, l'historique d'annulation est vide.
    </para>
    <para lang="it">
      Malgrado il fatto che la cronologia degli annullamenti sia una
      componente dell'immagine, essa non viene salvata quando si salva
      un'immagine, anche se si utilizza il formato nativo di GIMP XCF che
      conserva ogni altra proprietà dell'immagine: quando l'immagine viene
      riaperta, si ottiene invariabilmente una cronologia vuota.
    </para>
    <para lang="ko">
      실행 취소 이력이 이미지의 한 구성요소이긴 하지만, 김프 고유 포맷인 XCF
      포맷으로 저장하더라도 실행 취소 이력은 저장되지 않는다. 저장한
      이미지를 다시 열면 실행 취소 이력은 비어있게 될 것이다.
    </para>
    <para lang="nl">
      De bewerkingsgeschiedenis is weliswaar uniek voor iedere geopende
      afbeelding, ze wordt echter niet opgeslagen als u deze afbeelding in de
      eigen <acronym>xcf</acronym> opmaak van <acronym>GIMP</acronym> opslaat.
      Dit formaat slaat wel alle andere eigenschappen van de afbeelding op.
      Als u de afbeelding dus weer opnieuw opent is dit met een lege
      bewerkingsgeschiedenis.
    </para>
    <para lang="no">
      Når du lagrar eit bilete i <acronym>GIMP</acronym> sitt eige
      XCF-format, blir svært mange opplysningar om biletet lagra, men
      ikkje angreloggen. Når du opnar eit bilete på nytt, vil
      angreloggen alltid vere blank.
    </para>

    <para lang="ru">
      Хотя история отмен является компонентом изображения, она не
      сохраняется когды вы сохраняете изображение в родном для GIMP
      формате, XCF, который сохраняет все остальные свойства
      изображения. Когда изображения открыто вновь, оно будет иметь
      пустую историю отмен.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      虽然撤消历史是一个图像的组成部分，但是在用 GIMP 的内建 XCF 格式保存图
      像时不会保存该信息，而其它的图像属性都将保留。当图像被重新打开时，它的
      撤消历史为空。
    </para>
  </note>


  <para lang="en">
    The implementation of Undo by GIMP is rather sophisticated. Many
    operations require very little Undo memory (e.g., changing visibility of a
    layer), so you can perform long sequences of them before they drop out of
    the Undo History. Some operations (changing layer visibility is again an
    example) are <emphasis>compressed</emphasis>,
    so that doing them several times in a row produces only a single point
    in the Undo History. However, there are other operations that may consume
    a lot of undo memory. Most filters are examples of this: because they are
    implemented by plug-ins, the GIMP core has no really efficient way of
    knowing what they have changed, so it has no way to implement Undo except
    by memorizing the entire contents of the affected layer before and after
    the operation. You might only be able to perform a few such operations
    before they drop out of the Undo History.
  </para>

  <para lang="cs">
    Implementace historie změn je v Gimpu poměrně složitá. Mnoho operací
    vyžaduje velmi málo paměti v historii změn (např. změna viditelnosti
    vrstvy), takže jich můžete provádět velmi mnoho, než je začne GIMP
    zapomínat. Některé operace (příkladem je opět změna viditelnosti vrstvy)
    se <emphasis>komprimují</emphasis>,
    takže pokud je učiníte několikrát přímo za sebou, budou reprezentovány
    pouze jedním bodem v historii změn. Některé jiné operace však mohou
    spotřebovat velké množství paměti v historii změn. Příkladem je většina
    filtrů: protože jsou implementovány jako zásuvné moduly, nemá GIMP možnost
    zjistit, co skutečně s obrázkem udělaly. Proto se v historii změn ukládá
    celý obsah vrstvy před i po použití filtru. Takových operací lze proto v
    historii změn uložit jen relativně málo.
  </para>

  <para lang="de">
    Die Art und Weise, wie die Entwickler von GIMP das Zurücknehmen von
    Aktionen umgesetzt haben, ist sehr fortschrittlich. Viele der Aktionen
    erfordern nur sehr wenig Speicher, um rückgängig gemacht zu werden. Dies
    führt dazu, dass sehr viele Aktionen im Journal verfügbar sind und
    rückgängig gemacht werden können. Das Ein- und Ausblenden von Ebenen ist
    so eine Aktion, die Auswirkungen auf das Bild sind sehr weitreichend,
    trotzdem wird nur sehr wenig Speicher benötigt, um die Aktion wieder
    rückgängig zu machen. Einige Aktionen - auch hier ist das Ein- und
    Ausblenden von Ebenen ein gutes Beispiel - werden darüber hinaus im
    Journal zusammengefasst. Das bedeutet, dass, wenn Sie diese Aktion
    mehrfach hintereinander ausführen, trotzdem nur ein Eintrag im Journal
    vorgenommen wird, und dieser verbraucht dann auch wieder entsprechend
    wenig Speicher. Auf der anderen Seite gibt es auch eine ganze Reihe von
    Aktionen deren Rücknahme eine Menge Speicher benötigt. In diese Kategorie
    gehören auch die Filter. Der Grund hierfür ist, dass Filter in GIMP als
    Erweiterung eingebunden sind und es daher für GIMP leider keinen einfachen
    Weg gibt herauszufinden, was genau das Filter im Bild verändert hat. Daher
    muss sich GIMP den kompletten Inhalt der betroffenen Ebene vor der
    Ausführung des Filters merken, und dies verbraucht je nach Bildgröße eine
    ganze Menge Speicher.
  </para>

  <para lang="es">
    La implementación del GIMP del deshacer es bastante sofisticada. Muchas de
    las operaciones requieren muy poca memoria de deshacer (por ejemplo,
    cambiar la visibilidad a una capa), así que puede efectuar secuencias
    largas de las mismas antes de que se empiecen a eliminar del historial de
    deshacer. Algunas operaciones (cambiar la visibilidad a una capa es de
    nuevo un buen ejemplo) son <emphasis>comprimidas</emphasis>,
    por lo que efectuarlas varias veces produce un solo punto en el
    historial de deshacer. Sin embargo, hay otras operaciones que pueden
    consumir una gran cantidad de memoria de deshacer. La mayoría de los
    filtros son ejemplos de esto: se debe a que están implementados por
    complementos (plug-ins), y el GIMP no tiene una manera eficiente de
    conocer qué han cambiado, por lo que la única forma de implementar el
    deshacer es memorizando el contenido completo de la capa afectada antes y
    después de la operación. Podrá efectuar unas pocas operaciones de éstas
    antes de que se empiecen a eliminar del historial de deshacer.
  </para>

  <para lang="fr">
    La mise en œuvre d'Annuler par GIMP est assez perfectionnée. Beaucoup
    d'opérations ne requièrent que peu de mémoire (p.ex. changer la visibilité
    d'un calque). Certaines sont comprimées, si bien qu'en les répétant
    plusieurs fois de suite, leur représentation dans le dialogue de
    l'historique peut se réduire à un point. Mais d'autres opérations peuvent
    consommer beaucoup de mémoire. C'est le cas des greffons : étant externes,
    le cœur de GIMP ne peut pas savoir ce qui a changé en eux et doit
    mémoriser l'ensemble du calque affecté avant et après l'opération. Avec
    eux vous ne pourrez effectuer qu'un nombre réduits d'annulations avant
    qu'elles ne soient rejetées de l'Historique d'annulation.
  </para>

  <para lang="it">
    L'implementazione della cronologia degli annullamenti di GIMP è piuttosto
    sofisticata. Molte operazioni possono richiedere pochissima memoria (per
    es. quando si cambia la visibilità di un livello) permettendo l'esecuzione
    di sequenze molto lunghe di comandi prima che si renda necessaria la
    cancellazione dei primi dalla cronologia. Molte operazioni (il cambiamento
    della visibilità di un canale è il solito esempio) vengono
    <emphasis>compresse</emphasis>
    , in maniera tale che molte di esse occupino solo un punto nella
    cronologia. Al contrario, esistono delle operazioni che invece occupano
    molta memoria. Per esempio molti filtri, dato che essi sono spesso
    implementati come plugin, GIMP non ha modo di sapere cosa essi abbiano
    cambiato nell'immagine e quindi non ha altro modo di gestire
    l'annullamento se non quello di memorizzare l'intero contenuto del livello
    in oggetto prima dell'operazione. Sarà quindi possibile eseguire solo
    poche di tali operazioni prima che si superino i limiti della memoria di
    ripristino.
  </para>

  <para lang="ko">
    김프에서는 실행 취소가 꽤 근사하게 구현되어 있다. 대부분의 작업들은
    아주 작은 실행 취소 메모리를 필요로 할 뿐이기 때문에(레이어의 보기
    전환처럼), 꽤 많은 과정들을 저장해둘 수 있다. 앞서 말한 레이어의
    보기전환과 같은 몇몇 작업들은 <emphasis>압축</emphasis>되어, 단지
    하나의 포인트만을 기억해둠으로써 여러번 해당 과정을 반복할 수 있다.
    그에 반면 필터와 같이 꽤 많은 실행 취소 메모리를 소모하는 작업들도
    있다. 그 까닭은 김프 코어는 플러그인에 의한 작업에 직접적으로 관여하지
    않기 때문에, 플러그인에 의해 변화된 점에 대해 알 수 없다. 따라서 실행
    취소 이력에 플러그인 적용 전과 후를 모두 기록해 두어야 하기 때문이다.
    이러한 작업들은 실행 취소 이력에 겨우 몇번밖에 기록될 수 없다.
  </para>

  <para lang="nl">
    De bewerkingsgeschiedenis van <acronym>GIMP</acronym>
    is een behoorlijk complexe constructie. Het opslaan van veel bewerkingen
    kost niet veel geheugen (zoals het veranderen van de doorzichtigheid van
    een laag) dus u kunt veel van die bewerkingen uitvoeren voordat ze uit de
    geschiedenig gewist worden. Sommige bewerkingen worden samengevoegd; als u
    de doorzichtigheid een aantal malen direkt achter elkaar veranderd, wordt
    dit uiteindelijk slechts als een bewerking in de geschiedenis opgeslagen.
    Er zijn echter ook bewerkingen die veel ruimte in de geschiedenis innemen:
    De meeste filters zijn hier een goed voorbeeld van; omdat ze uit externe
    plug-ins bestaan weten de interne mechanismen van <acronym>gimp</acronym>
    niet zo goed wat ze veranderen en moeten alle resulterende veranderingen
    in de afbeelding opgeslagen worden. Er zijn dus maar een paar van deze
    bewerkingen mogelijk voordat de eersten uit de geschiedenis gewist worden.
  </para>

  <para lang="no">
    Måten <acronym>GIMP</acronym> bruker Angre på, er faktisk nokså
    sofistikert. Noen operasjonar krev svært lite minneplass i angreloggen,
    for eksempel om eit lag er synleg eller ikkje. Difor kan du utføra mange
    slike før minnet er fullt. Andre operasjonar blir komprimerte, slik at
    sjølv om du utførar dei fleire gonger, vil dei bare ta opp ein plass i
    angreloggen. Andre operasjonar krev store mengder minne. Dei fleste
    filtra er døme på dette. Sidan desse som oftast ligg i programtillegg,
    har <acronym>GIMP</acronym> ingen kontroll med kva som eigentleg er endra,
    og må difor legge heile laget i angreminnet. Ikkje nok med det, men både
    den uendra og den endra versjonen må lagrast. Dermed kan det hende at
    du bare får høve til å gjere noen få slike operasjonar før dei droppar
    ut av angreloggen dersom minnet ikkje er stort nok.
  </para>


  <para lang="ru">
    Реализация отмены в GIMP довольно сложна. Множество операций требуют
    очень мало памяти отмены (такие как изменение видимости слоя), поэтому
    вы можете выполнять долгие последовательности перед тем как они удалятся
    из истории отмен. Некоторые операции (изменение видимости  слоя снова
    в качестве примера) являются  <emphasis>сжатыми</emphasis>, поэтому
    выполнение их несколько раз подряд производит лишь одну точку в истории
    отмен. Тем не менее, существуют другие операции, которые могут
    потреблять много памяти отмены. Большинство фильтров являются примером
    этого: поскольку они реализованы плагинами, ядро GIMP не имеет никакого
    действительно эффективного способа узнавать что они изменили, таким
    образом, нет никакого способа отмены, кроме, запоминания всего
    содержимого затронутого слоя до и после операции. Вы можете выполнить
    лишь  несколько таких операций прежде, чем они будут удалены из истории
    отмены.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    GIMP 撤消的实现是相当复杂的。只需要很多的撤消内存来保留需要操作(比如改变
    一个图层的可见性)，因此在记录被从撤消历史中删除之前，可以保持一个很长的
    操作序列。许多操作(再次以改变图层可见性为例)被<emphasis>压缩</emphasis>
    了，所以连续多次地执行它们只在撤消历史中产生单独的一个点。尽管如此，还是
    有其它的操作可能耗费大量的撤消内存。比如说大部分的滤镜：它们由插件实现，
    GIMP 核心没有知道它们改变了什么的真正有效方法，因此它就不得不记住操作前
    后被影响图层的全部内容。您可能在记录被从撤消历史中删除之前只能执行很少的
    这种操作。
  </para>


  <sect2>
    <title>
      <phrase lang="cs">Nevratné operace</phrase>
      <phrase lang="de">
        Aktionen, die Sie nicht rückgängig machen können
      </phrase>
      <phrase lang="en">Things That Cannot be Undone</phrase>
      <phrase lang="es">Las acciones que no se pueden deshacer</phrase>
      <phrase lang="fr">Ce qui ne peut pas être annulé</phrase>
      <phrase lang="it">Operazioni che non possono essere annullate</phrase>
      <phrase lang="ko">실행 취소를 할 수 없는 것들</phrase>
      <phrase lang="nl">Dingen die u niet kunt ongedaan kunt maken</phrase>
      <phrase lang="no">Ting du ikkje kan angra</phrase>
      <phrase lang="ru">Неотменяемые операции</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">不能被撤消的东西</phrase>
    </title>

    <para lang="cs">
      Většina operací měnících obrázek lze vrátit zpět. Operace, které obrázek
      nemění, ale většinou vrátit nejdou. Patří mezi ně uložení obrázku do
      souboru, duplikování obrázku, zkopírování jeho části do schránky atd.
      Patří mezi ně také většina operací, které mění zobrazení obrázku, ale
      nikoliv obrazová data. Nejdůležitějším příkladem je přibližování (zoom).
      Existují ovšem i výjimky: lze vrátit přepínání rychlé masky, i když to
      nijak neovlivňuje obrazová data.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Aktionen in <acronym>GIMP</acronym>, welche das Bild nicht
      verändern, können Sie grundsätzlich nicht rückgängig machen. Von den
      Aktionen, die das Bild verändern, können bis auf wenige Ausnahmen alle
      rückgängig gemacht werden. Zu den Ausnahmen gehören das Speichern eines
      Bildes in eine Datei, das Duplizieren eines Bildes, das Kopieren eines
      Bildbereiches in die Zwischenablage und noch einige mehr. Außerdem
      gehören in diese Kategorie auch die Aktionen, welche zwar die
      Darstellung des Bildes, nicht aber das Bild selbst verändern. Beispiele
      hierfür sind das Vergrößern oder Verschieben des angezeigten
      Bildausschnittes.
    </para>
    <para lang="en">
      Most actions that alter an image can be undone. Actions that do not
      alter the image generally cannot be. This includes operations such as
      saving the image to a file, duplicating the image, copying part of the
      image to the clipboard, etc. It also includes most actions that affect
      the image display without altering the underlying image data. The most
      important example is zooming. There are, however, exceptions: toggling
      QuickMask on or off can be undone, even though it does not alter the
      image data.
    </para>
    <para lang="es">
      La gran parte de las acciones que alteran una imagen pueden
      deshacerse.  Las acciones que no la alteran en general no pueden
      deshacerse.  Éstas incluyen operaciones como guardar la imagen a
      un archivo, duplicar la imagen, copiar parte de la imagen a la
      papelera, etc.  También incluye la mayoría de las acciones que
      afectan a la representación de la imagen sin alterar sus datos.
      El ejemplo más relevante es la ampliación.  Hay, sin embargo,
      excepsiones: activar y desactivar la máscara rápida puede
      deshacerse, a pesar de que no altera los datos de la imagen.
    </para>
    <para lang="fr">
      Toutes les actions qui modifient une image peuvent être Annulées. Celles
      qui ne la modifient pas ne le peuvent pas. Cela concerne les des
      opérations telles que enregistrer, dupliquer une image, copier une
      partie de l'image dans le presse-papier...etc. Cela concerne aussi la
      plupart des actions qui affectent l'affichage sans modifier l'image
      elle-même. L'exemple le plus important en est le zoom. Mais il y a des
      exceptions : la bascule du Masque Rapide peut être Annulée, bien qu'elle
      ne modifie pas l'image.
    </para>
    <para lang="it">
      Quasi tutte le operazioni sulle immagini sono annullabili mentre le
      operazioni che non alterano le immagini, generalmente non lo
      sono. Queste ultime includono il salvataggio di un'immagine, la
      duplicazione di essa, la copia di parte dell'immagine negli appunti,
      ecc. Sono incluse anche molte azioni che modificano la
      visualizzazione dell'immagine senza modificarla. La più importante di
      esse è lo zoom. Ci sono anche delle eccezioni: la commutazione della
      maschera veloce può essere annullata anche se non altera l'immagine.
    </para>
    <para lang="ko">
      이미지를 편집하는 대부분의 작업들은 취소를 할 수 있다. 그에 반면
      이미지 편집과 관련이 없는 작업들은 취소를 할 수가 없다. 예를 들어
      이미지를 파일로 저장하거나 복사하거나, 이미지의 일부를 클립보드로
      복사하는 경우이다. 그리고 확대해서 보기 등 이미지에 어떠한 변형이
      없는 작업도 마찬가지이다. 예외적으로 퀵마스크 전환은 이미지에 변형을
      가하진 않지만 실행 취소가 가능하다.
    </para>
    <para lang="nl">
      De meeste bewerkingen die een afbeelding veranderen kunnen ongedaan
      gemaakt worden. Acties die de afbeelding <emphasis>niet</emphasis>
      veranderen over het algemeen niet. Dit zijn het opslaan naar
      een bestand, het kopieëren van delen naar het klembord en meer van dat
      soort dingen. Het zijn in het algemeen de akties die iets veranderen aan
      de manier waarop ge afbeelding wordt weergegeven en niets veranderen aan
      de gegevens van deafbeelding zelf. Hier zijn, uiteraard, ook weer enkele
      uitzonderingen op: Alhoewel het niets aan de afbeelding zelf veranderd
      kan het aan- of uitschakelen van het snelmasker ongedaan gemaakt worden.
    </para>
    <para lang="no">
      Hovudregelen er at operasjonar som gjer endringar i biletet kan angrast,
      medan operasjonar som ikkje endrar biletet ikkje kan angrast. Det finst
      likevel noen få unnatak. For eksempel blir biletet på ingen måte
      forandra om du slår snarmaska av eller på. Likevel blir dette registrert
      i angreloggen. Zooming, som for så vidt kan seiast å endre biletet, blir
      derimot ikkje registrert.
    </para>

    <para lang="ru">
      Большинство действий, изменяющих изображение могут быть отменены.
      Но некоторые отменить невозможно. Такие операции как сохранение
      изображение в файл, дублирование изображения, копирование
      изображения, копирование части изображения в буфер обмена и  т.д.
      Также сюда относятся операции включающие в себя  воздействие на
      отображение, без изменения данных  изображения. Наиболее
      существенным примером является  масштабирование. Тем не менее.
      существуют и исключения:  переключение видимости быстрой маски
      может быть отменено,  если в между переключениями не изменялись
      данные  изображения.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      大部分修改一个图像的动作能被撤消，而那些没有修改图像的动作一般就不能。
      这些操作包括保存图像到一个文件，复制图像和拷贝图像部分等。它还包括大部
      分影响图像显示但没有修改其图像数据的动作。最重要的例子就是图像比例的缩
      放。不过也要例外：虽然切换快速蒙板开启或关闭没有修改图像数据，但它能被
      撤消。
    </para>

    <para lang="cs">
      Existuje několik důležitých operací, které mění obrazová data,
      ale přesto je nelze vrátit zpět:
    </para>
    <para lang="de">
      Es gibt einige wenige wichtige Aktionen, welche das Bild verändern, aber
      <emphasis>nicht</emphasis> rückgängig gemacht werden können:
    </para>
    <para lang="en">
      There are a few important actions that do alter an image but
      cannot be undone:
    </para>
    <para lang="es">
      Hay unas pocas acciones importantes que alteran una imagen pero
      no pueden deshacerse:
    </para>
    <para lang="fr">
      Inversement, il y a des opérations qui modifient l'image et qui
      pourtant ne peuvent pas être annulées :
    </para>
    <para lang="it">
      Ci sono poche importanti operazioni che modificano un'immagine ma che
      non possono essere annullate:
    </para>
    <para lang="ko">
      이미지에 변형을 가하지만 취소할 수 없는 작업 목록 :
    </para>
    <para lang="nl">
      Er zijn een paar ingrijpende akties die de afbeelding veranderen, maar
      die niet ongedaan gemaakt kunnen worden:
    </para>
    <para lang="no">
      Dei få, men viktige, unnataka som ikkje kan angrast, sjølv om dei gjer
      endringar i biletet er:
    </para>

    <para lang="ru">
      Существует несколько важных действий, которые изменяют
      изображение, но не могут быть отменены.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      下面是一些最重要的动作，它们修改一个图像但不能被撤消：
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Zavření obrázku</term>
        <term lang="de">Das Schließen eines Bildes</term>
        <term lang="en">Closing the image</term>
        <term lang="es">La clausura de la imagen</term>
        <term lang="fr">Fermeture d'une image</term>
        <term lang="it">Chiusura dell'immagine</term>
        <term lang="ko">이미지 닫기</term>
        <term lang="nl">De afbeelding sluiten</term>
        <term lang="no">Å lukke vindauget</term>
        <term lang="ru">Закрытие изображения</term>
        <term lang="zh_CN">关闭图像</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            Historie změn je součástí obrázku, proto, pokud je obrázek uzavřen
            a jím používané zdroje uvolněny, historie změn se ztratí. Proto se,
            pokud nebyl obrázek od poslední změny uložen, GIMP zeptá, zda
            zavření obrázku myslíte skutečně vážně. (Toto chování lze změnit
            na stránce <link linkend="gimp-prefs-environment">Prostředí</link>
            dialogu Předvolby; pokud tak učiníte, berete na sebe zodpovědnost
            za případné nechtěné zavření neuloženého obrázku.)
          </para>
          <para lang="de">
            Die Historie, also die Liste der gemerkten letzten Aktionen, ist
            eine Eigenschaft jedes Bildes in GIMP. Wenn Sie das Bildfenster
            schließen, wird damit auch das Bild aus GIMP entfernt und alle
            Komponenten des Bildes, also insbesondere auch seine Historie,
            werden gelöscht (Keine Sorge, die Bilddateien, in denen Sie das
            Bild gespeichert haben, sind davon natürlich nicht betroffen).
            Sofern Sie das Bild seit dem letzten Speichern geändert haben,
            fragt GIMP vor dem Schließen des Bildfensters nach, ob Sie die
            vorgenommenen Änderungen tatsächlich verwerfen wollen. Dieses
            Verhalten können Sie auch in den GIMP-Einstellungen (
            <xref linkend="gimp-prefs-environment" /> ) ändern.
          </para>
          <para lang="en">
            The Undo History is a component of the image, so when the image is
            closed and all of its resources are freed, the Undo History goes
            along. Because of this, unless the image has not been modified
            since the last time it was saved, GIMP always asks you to confirm
            that you really want to close it. (You can disable this in the
            <link linkend="gimp-prefs-environment">Environment</link>
            page of the Preferences dialog; if you do, you are assuming
            responsibility for thinking about what you are doing.)
          </para>
          <para lang="es">
            El historial de deshacer es un componente de la imagen, así que
            cuando una imagen se cierra y todos sus recursos son liberados, el
            historial se va con ellos.  Por esto, a menos que la imagen no
            haya sido modificada desde la última vez que fue guardada, el GIMP
            simpre le pide que confirme si realmente quiere cerrarla.  Puede
            desactivar esto en la página <!-- PENDING:es link
            linkend="gimp-prefs-environment"-->Entorno<!--/link--> del diálogo
            de preferencias.  De hacerlo, está asumiendo la responsabilidad de
            sus acciones.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'historique d'annulation est un composant d'une image, ainsi
            quand l'image est fermée l'historique d'annulation est également
            clos. GIMP demande une confirmation si vous fermez une image qui
            contient des modifications non enregistrées. Il est possible de
            supprimer cette confirmation au chapitre
            <link linkend="gimp-prefs-environment">Environnement</link>
            des Préférences (mais c'est de votre responsabilité de savoir ce
            que vous faites).
          </para>
          <para lang="it">
            La cronologia degli annullamenti è una componente
            dell'immagine, per cui quando l'immagine viene chiusa, tutte le
            risorse che occupava vengono liberate e con esse anche la
            cronologia. Per questa ragione, a menoché l'immmagine non sia
            stata modificata dall'ultimo salvataggio, GIMP chiede sempre di
            confirmare la chiusura dell'immagine (è sempre possibile
            disabilitare questo comportamento nella pagina dell' <link
            linkend="gimp-prefs-environment">Ambiente</link> nella
            finestra di dialogo delle preferenze; naturalmente poi sarà
            vostra responsabilità pensare attentamente a ciò che
            fate...uomo avvisato...).
          </para>
          <para lang="ko">
            실행 취소 이력은 이미지의 구성 요소이다. 따라서 이미지가 닫히면
            그 기록은 모두 사라진다. 그런 이유로 이미지를 변경한 후 저장하지
            않고 닫을 경우 김프는 항상 확인을 한다(기본 설정 대화상자의
            <!-- PENDING: ko <link
            linkend="gimp-prefs-environment">환경</link> --> 환경 페이지에서
            이 기능을 중지시킬 수도 있다. 하지만 그로 인해 발생되는 문제는
            스스로 책임을 져야 한다).
          </para>
          <para lang="nl">
            De bewerkingsgeschiedenis is een onderdeel van de afbeelding, dus
            wanneer het bewerken van de afbeelding afgesloten wordt en alle
            systeembronnen weer vrijgemaakt worden, wordt deze
            bewerkingsgeschiedenis onherroepelijk gewist. Daarom vraagt
            <acronym>GIMP</acronym> altijd nog een keer of u de afbeelding
            werkelijk wilt sluiten. (U kunt dit uitzetten in de
            <!--link linkend="gimp-prefs-environment"-->Omgeving<!--/link-->
            -pagina van het voorkeuren dialoogvenster, maar het verdient het
            aanbeveling er eerst eens goed over na te denken of dit wel zo
            handig is.)
          </para>
          <para lang="no">
            Angreloggen er ein av biletkomponentane, men blir ikkje lagra
            slik dei andre komponentane gjer det. Når biletet blir lukka
            går angreloggen fløyten. Difor spør <acronym>GIMP</acronym>
            alltid om du verkeleg vil lukke biletet, dersom det ikkje er
            lagra etter siste endringa. (Du kan ta bort dette spørsmålet i
            innstillingane for <link
            linkend="gimp-prefs-environment">omgivnader</link>, men
            dette er på ingen måte særleg lurt).
          </para>

          <para lang="ru">
            История отмен является компонентом изображения, поэтому когда
            изображение закрывается и все его ресурсы освобождаются, история
            отмен уходит вместе с ним. В связи с этим, пока изображение не
            было изменено с последнего времени сохранения, GIMP всегда будет
            спрашивать подтверждения при его закрытии. (Вы можете запретить
            это на странице диалога настроек
             <link linkend="gimp-prefs-environment">Окружения</link>.
            Если отключили, вы берёте на себя ответственность о том, что
            вы делаете.)
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            撤消历史是图像的组成部分，因此当图像被关闭时，其所有资源都被释放，
            撤消历史也一样。正因为这样，GIMP 总是要您确认是否真想关闭图像，
            除非在最近一次保存图像后没有被修改。(您能够通过首选项对话框的
            <link linkend="gimp-prefs-environment">环境</link>页来关闭该提示；
            您要这样做时请先想清楚。)
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Navrácení obrázku</term>
        <term lang="de">Das Zurücksetzen eines Bildes</term>
        <term lang="en">Reverting the image</term>
        <term lang="es">Revertir la imagen</term>
        <term lang="fr">Revenir à l'image</term>
        <term lang="it">Ricaricare l'immagine</term>
        <term lang="ko">이미지 원래대로 만들기</term>
        <term lang="nl">Terugdraaien</term>
        <term lang="no">Tilbakestill biletet</term>
        <term lang="ru">Возвращение изображения</term>
        <term lang="zh_CN">恢复图像</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            <emphasis>Navrácení</emphasis> znamená obnovení obrázku starší
            uloženou verzí ze souboru. GIMP tak ve skutečnosti činí zavřením
            stávajícího obrázku a jeho novým otevřením, proto je historie změn
            ztracena. Proto, pokud jsou v obrázku neuložené změny, požádá GIMP
            o potvrzení.
          </para>
          <para lang="de">
            Das <quote>Zurücksetzen</quote> eines Bildes in GIMP ist nichts
            anderes als ein Schließen und Neu laden des Bildes. Daher gilt
            auch für diese Aktion das bereits im letzen Abschnitt
            Geschriebene.
          </para>
          <para lang="en">
            <quote>Reverting</quote>
            means reloading the image from file. GIMP actually implements this
            by closing the image and creating a new image, so the Undo History
            is lost as a consequence. Because of this, if the image is
            unclean, GIMP always asks you to confirm that you really want to
            revert the image.
          </para>
          <para lang="es">
            <quote>Revertir</quote> significa recargar la imagen del
            archivo.  El GIMP implementa esto cerrando la imagen y
            creando una imagen nueva, así que el historial de deshacer
            es perdido en consecuencia.  Por esto, si la imagen no fue
            guardada, el GIMP pregunta para que confirmes que
            realmente quieres revertir la imagen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cela veut dire recharger l'image depuis le fichier. GIMP réalise
            cela en fermant l'image et en créant une nouvelle image.
            L'Historique d'Annulation est donc perdu. C'est pourquoi GIMP vous
            demande toujours de confirmer si vous tenez vraiment à revenir à
            l'image.
          </para>
          <para lang="it">
            <quote>Ricaricare</quote> un'immagine significa ricaricarla da
            file. GIMP esegue questo comando chiudendo l'immagine e
            creandone una nuova, di conseguenza la cronologia degli
            annullamenti viene persa. Per questa ragione, se l'immagine è
            stata modificata, GIMP chiede sempre se si è sicuri di voler
            ricaricare l'immagine.
          </para>
          <para lang="ko">
            <quote>원래대로</quote> 라는 것은 이미지를 파일로부터 다시
            읽어들이는 것을 말한다. 김프에서 이 메뉴를 실행시키면 현재
            이미지를 닫고 새로 이미지를 다시 열기 때문에 실행 취소 이력은
            모두 사라지게 된다. 이 역시 이미지가 변형되었다면 원래대로 만들기
            전에 항상 확인을 하게 된다.
          </para>
          <para lang="nl">
            <emphasis>Terugdraaien</emphasis> betekent dat de afbeelding weer
            uit het bestand geladen wordt. <acronym>GIMP</acronym> sluit de
            afbeelding dan en laadt het bestand opnieuw waarbij de
            bewerkingsgeschiedenis verloren gaat. Als er dus onopgeslagen
            bewerkingen van de afbeelding zijn vraagt <acronym>GIMP</acronym>
            het u altijd nog een keer of u werkelijk de afbeelding wilt
            terugdraaien.
          </para>
          <para lang="no">
            Med menyvalet <quote>Tilbakestill biletet</quote> (bm.:
            <quote>forkast</quote>) blir biletet lasta inn på nytt, dvs. at
            det biletet du arbeider med blir sletta og erstatta med den sist
            lagra utgåva av biletet. <acronym>GIMP</acronym> gjer dette ved å
            lukke det opne biletet og kreere eit nytt. Dermed går angreloggen
            tapt. Du får difor alltid spørsmål om du verkeleg ønskjer å henta
            tilbake biletet.
          </para>
          <para lang="ru">
            "Возвращение" означает перезагрузку изображения из файла.
            GIMP реализует это с помощью закрытия изображения и создания
            нового изображения, в следствии чего теряется история отмен.
            По этой причине, если изображение подверглось изменениям,
            GIMP всегда будет спрашивать у вас подтверждения перед
            выполнением возвращения.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            “恢复”表示从文件重新读取图像。GIMP 实际上是通过关闭图像并打开一
            个新图像来实现的，因此其撤消历史将丢失。所以，当图像“不干净”时，
            GIMP 总是要您确认是否真想恢复图像。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Části operací</term>
        <term lang="de"><quote>Teile</quote> von Aktionen</term>
        <term lang="en"><quote>Pieces</quote> of actions</term>
        <term lang="es"><quote>Porciones</quote> de acciones</term>
        <term lang="fr"><quote>Parties</quote> d'actions</term>
        <term lang="it"><quote>Pezzi</quote> d'azione</term>
        <term lang="ko">동작의 <quote>부분들</quote></term>
        <term lang="nl"><quote>Onderdelen</quote> van bewerkingen</term>
        <term lang="no"><quote>Handlingsdelar</quote></term>
        <term lang="ru">"Кусочки" действий</term>
        <term lang="zh_CN">动作的“片段”</term>

        <listitem>
          <para lang="cs">
            Některé nástroje vyžadují pro své použití celou komplexní řadu
            akcí, ale umožňují vrátit jen celou tuto řadu jako celek, nikoliv
            její jednotlivé části. Například inteligentní nůžky vyžadují
            vytvoření uzavřené křivky klikáním na více bodů v obrázku a
            následné kliknutí do vymezené oblasti pro vytvoření výběru. Nelze
            však vracet jednotlivá kliknutí, příkaz Zpět vás vrátí na začátek,
            před použití nůžek. Jiným příkladem je textový nástroj, který
            neumožňuje vracet jednotlivá písmeny či změny formátování. Příkaz
            Zpět v vás opět vrátí na začátek, před použití textového nástroje.
          </para>
          <para lang="de">
            Einige Aktionen bestehen aus einer komplexen Abfolge verschiedener
            Teilaktionen, welche aber nur zusammen zum gewünschten Effekt
            führen. Solche Aktionen werden auch im Journal des Bildes als nur
            eine Aktion dargestellt und können daher auch nur gemeinsam
            rückgängig gemacht werden. Ein Rückgängig-machen der Teilaktionen
            ist nicht möglich. Ein Beispiel ist die Arbeit mit dem
            <quote>Schere</quote>-Werkzeug. Dabei müssen Sie zunächst einen
            geschlossenen Pfad durch mehrfaches Klicken erzeugen und die
            Erzeugung der Auswahl durch einen Klick innerhalb des Pfades
            auslösen. In der Historie des Bildes können Sie dann die
            Erstellung der Auswahl als Ganzes, nicht aber jeden einzelnen
            Mausklick zurücknehmen.
          </para>
          <para lang="en">
            Some tools require you to perform a complex series of
            manipulations before they take effect, but only allow you to undo
            the whole thing rather than the individual elements. For example,
            the Intelligent Scissors require you to create a closed path by
            clicking at multiple points in the image, and then clicking inside
            the path to create a selection. You cannot undo the individual
            clicks: undoing after you are finished takes you all the way back
            to the starting point. For another example, when you are working
            with the Text tool, you cannot undo individual letters, font
            changes, etc.: undoing after you are finished removes the newly
            created text layer.
          </para>
          <para lang="es">
            Algunas herramientas requieren que realice una compleja
            serie de manipulaciones antes de que surtan efecto, pero
            sólo permiten deshacerse en su totalidad en lugar de
            hacerlo para sus elementos individuales.  Por ejemplo, las
            tijeras inteligentes requieren que Ud. cree un camino
            cerrado efectuando clics en múltiples puntos de la imagen,
            y que luego haga clic dentro del camino para crear una
            selección.  No puede deshacer los clics individualmente:
            si deshace luego de haber terminado, se vuelve al punto
            inicial.  Para dar otro ejemplo, cuando trabaja con la
            herramienta de texto, no puede deshacer cada letra
            individualmente, ni los cambios de tipografía, etc.  Si
            deshace luego de haber terminado, se borra la capa de
            texto creada.
          </para>
          <para lang="fr">
            Certains outils vous obligent à réaliser une série complexe de
            manipulations avant de prendre effet, mais ne vous autorisent à
            annuler que l'ensemble de l'action et non ses éléments
            individuels. Par exemple, les Ciseaux Intelligents vous demandent
            de créer un chemin fermé en cliquant en plusieurs points de
            l'image. Vous ne pouvez pas annuler les clics individuels, mais
            seulement l'ensemble de la sélection une fois réalisée. Un autre
            exemple concerne l'outil Texte : vous ne pouvez pas annuler les
            lettres individuelles, les changements de police...etc, mais
            seulement le calque de Texte une fois créé.
          </para>
          <para lang="it">
            Alcuni strumenti richiedono che si esegua una serie complessa
            di elaborazioni prima di avere effetto ma possono essere
            annullate solo in blocco e non una per volta. Per esempio le
            forbici intelligenti richiedono di creare un tracciato chiuso
            facendo clic su più punti dell'immagine per poi fare clic
            all'interno del tracciato per creare la selezione. Non è
            possibile annullare i punti individuali: l'annullamento porta
            invariabilmente a cancellare tutti i punti come all'inizio
            dell'operazione. Un'altro esempio è dato dallo strumento testo;
            non è possibile annullare le singole lettere o il cambiamento
            del tipo di carattere: l'annullamento rimuove sempre il testo
            appena creato.
          </para>
          <para lang="ko">

            어떤 도구들은 해당 도구를 사용하기 위해 복잡한 편집과정들을
            요구하는 경우가 있다. 이런 경우 그 각각의 과정들에 대해서는
            실행 취소를 할 수 없고 오직 전체 과정에 대한 실행 취소만 할
            수 있다. 예를 들어 "똑똑한 가위" 도구는 이미지 위에 여러 지점을
            찍어 폐쇄된 경로를 만들고, 그 내부를 클릭해서 선택으로 만들어야
            한다. 여기서 실행 취소를 하면 바로 직전에 한 클릭이 아닌 "똑똑한
            가위" 를 시작한 처음 지점으로 돌아간다. 다른 예를 들자면, 텍스트
            도구를 사용할 경우, 각각의 문자나 글씨체 변환 등의 작업은 취소할
            수가 없고, 실행 취소를 하면 텍스트 레이어가 사라지며 새로운
            텍스트 레이어가 나타난다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Bij sommige gereedschappen moet u een ingewikkelde reeks stappen
            doen om de juiste bewerking uit te voeren. U kunt dan alleen de
            hele bewerking ongedaan maken en dus niet de afzonderlijke
            stappen. Een voorbeeld hiervan is de intelligente schaar waarmee u
            met meerdere muisklikken een gesloten pad vormt in de
            afbeelding om een selectie af te bakenen. U kunt de muisklikken
            niet afzonderlijk annuleren: Na het `Ongedaan maken' komt u weer
            op het beginpunt van de bewerking uit. Een ander voorbeeld is het
            Tekstgereedschap: u kunt niet afzonderlijke letters ongedaan
            maken; het maken van de hele tekstlaag wordt ongedaan gemaakt.
          </para>
          <para lang="no">
            Noen av verktøya kan innehalde lange seriar med manipulasjonar,
            men bare det endelege resultatet blir registrert i angreloggen,
            ikkje dei einskilte stega. Den intelligente saksa krev at du
            merkar av ein del punkt på biletet og deretter klikkar innføre
            området for å lage ei markering. Det er ikkje råd å angre kvart
            einskild punkt.  Klikkar du på <guilabel>Angre</guilabel> etter
            at du er ferdig med saksa, fører dette deg tilbake til biletet
            slik det var før du byrja å markera punkta. Arbeider du med
            tekst, kan du ikkje angre einskilde
            bokstavar. <guilabel>Angre</guilabel> vil ta bort heile det nye
            tekstlaget.
          </para>
          <para lang="ru">
            Некоторые инструменты требуют выполнения комплексного набора
            манипуляций перед их приминением, но позволяют отменить лишь
            целые операции вместо отдельных элементов. Например,
            "Умные ножницы" позволяют вам создавать закрытые контуры
            щелчками по различным точкам изображения, и затем щелчком
            внутри контура для создания выделения.  Вы не можете
            отменить отдельные щелчки: отмена после завершения
            вернет вас к начальной точке. В другом примере, когда
            вы работаете с инструментом "Текст", вы не можете отменить
            отдельные буквы, измененния шрифта и т.д.: отмена после
            завершения операций удалит только что созданный
            текстовый слой.

          </para>
          <para lang="zh_CN">
            一些工具在它们起作用之前要求您做一系列复杂的处理，不过只能撤消全
            部而不是单个步凑。比如，智能剪刀要求您通过点击图像中的多个点产生
            一个闭合的路径，然后再通过在路径内部点击创建一个选区。您无法撤消
            单独的点击：在您完成后撤消将使全部回到起始点。再比如，当使用文字
            工具时，您无法撤消单独的文字，改变字体等：完成后撤消会删除新建的
            文字图像。
          </para>
        </listitem>
       </varlistentry>
    </variablelist>

    <para lang="cs">
      Filtry a další operace prováděné skripty či zásuvnými moduly lze vracet
      stejně jako operace prováděné jádrem Gimpu, ale pouze v případě, že jsou
      správně napsány a správně používají funkce Gimpu pro historii změn.
      Pokud nejsou napsány správně, mohou poškodit historii změn tak, že nelze
      vrátit ani operaci provedenou filtrem, ani operace předchozí. Zásuvné
      moduly i skripty dodávané přímo s Gimpem pracují spolehlivě, nicméně to
      samozřejmě nelze zaručit u zásuvných modulů a skriptů z jiných zdrojů.
      I v případě, že je zásuvný modul napsán správně, může jeho zrušení během
      práce znamenat poškození historie změn. Proto je lépe běžící zásuvné
      moduly nepřerušovat, není-li to skutečně nezbytné.
    </para>
    <para lang="de">
      Filter und andere Aktionen, die in Form von GIMP-Erweiterungen erstellt
      wurden, können grundsätzlich auch rückgängig gemacht werden. Allerdings
      setzt dies eine Unterstützung durch die Erweiterung voraus. Manche der
      verfügbaren Erweiterungen sind leider nicht perfekt programmiert, so
      dass hier Probleme in der Bildhistorie auftreten können. Die direkt mit
      GIMP ausgelieferten Erweiterungen sind jedoch diesbezüglich getestet
      und werden als fehlerfrei eingeschätzt. Natürlich kann für Plugins
      aus anderen Quellen keine Garantie abgegeben werden. Aber auch wenn
      der Programmcode korrekt ist, kann das Abbrechen eines laufenden
      Plugins manchmal die Historie korrumpieren. Also vermeiden Sie so etwas
      am besten, es sei denn, Sie haben versehentlich etwas getan, was zu
      ausgesprochen schädlichen Konsequenzen führen würde.
    </para>
    <para lang="en">
      Filters, and other actions performed by plugins or scripts, can be
      undone just like actions implemented by the GIMP core, but this requires
      them to make correct use of GIMP's Undo functions. If the code is not
      correct, a plugin can potentially corrupt the Undo History, so that not
      only the plugin but also previous actions can no longer properly be
      undone. The plugins and scripts distributed with GIMP are all believed
      to be set up correctly, but obviously no guarantees can be given for
      plugins you obtain from other sources. Also, even if the code is
      correct, canceling a plugin while it is running can sometimes leave the
      Undo History corrupted, so it is best to avoid this unless you have
      accidentally done something whose consequences are going to be very
      harmful.
    </para>
    <para lang="es">
      Los filtros, y demás acciones efectuadas por complementos
      (plug-ins) o guiones (scripts), pueden deshacerse al igual que
      las acciones implementadas dentro del GIMP, pero se requiere que
      hagan un uso correcto de las funciones de deshacer del GIMP.  Si
      el código no es correcto, un complemento puede corromper el
      historial de deshacer, no sólo en sus propios cambios, sino en
      las acciones previas, que ya no se podrán deshacer.  Los
      complementos y los guiones que se distribuyen con el GIMP son
      confiables, pero abviamente no hay ninguna garantía para los que
      se obtengan de otras fuentes.  A la vez, incluso cuando el
      código es correcto, cancelar un añadido mientras se encuentra
      corriendo puede aveces dejar el historial de deshacer
      corrompido, así que es mejor no hacerlo a menos que se haya
      hecho algo cuyas consecuencias pueden ser muy dañinas.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les actions réalisées à l'aide de filtres, de greffons ou de scripts
      peuvent être annulées comme celles du cœur de GIMP, à condition que leur
      code soit correct, et qu'ils sachent utiliser les fonctions d'annulation
      de GIMP. C'est généralement le cas pour les greffons et les scripts
      fournis avec GIMP, mais aucune garantie ne peut être assurée pour ceux
      d'autre origine. Le risque est alors une altération de l'Historique
      d'annulation. C'est également le cas si vous interrompez un greffon en
      cours.
    </para>
    <para lang="it">
      Filtri e altre azioni eseguite da plugin o script possono essere
      annullate come qualsiasi altra operazione, ma esse necessitano
      del corretto uso delle funzioni interne di annullamento di GIMP. Se
      il codice di cui sono costituite non è corretto, un plugin può,
      ipoteticamente, modificare la cronologia degli annullamenti in
      maniera tale da impedire l'annullamento dell'ultima e di tutte le
      altre azioni. Tutti i pluin e gli script distribuiti con GIMP
      dovrebbero comportarsi correttamente, ma naturalmente non ci sono
      garanzie per altri che vengono forniti in forma di sorgente. Inoltre,
      anche se il codice è corretto, la cancellazione di un plugin mentre è
      in esecuzione può portare ad una alterazione non prevista della
      cronologia degli annullamenti; perciò è sconsigliabile interrompere
      tali operazioni a meno che non sia veramente necessario.
    </para>
    <para lang="ko">
      플러그인이나 스크립트에 의해 실행된 필터나 다른 작업들 역시 김프에
      의해 직접 실행된 작업들처럼 실행 취소를 할 수 있는데, 단 실행 취소
      기능의 사용에 문제가 없을 때만이다. 이것은 해당 플러그인이나
      스크립트의 코드가 정확하지 않아서 김프의 실행 취소 기능과 충돌할
      가능성이 있을 경우, 해당 작업뿐만 아니라 그 전의 작업들마저도 취소할
      수 없는 일이 발생될 수 있다라는 말이다. 김프에 포함되어 배포되는
      플러그인이나 스크립트를 제외한 다른 경로로 설치한 플러그인이나
      스크립트의 경우에 이런 문제가 발생할 수 있다. 또한 코드가 정확하더라도
      해당 플러그인이 작동되는 중간에 취소를 하는 경우, 실행 취소 이력에
      문제가 생길 수도 있다. 따라서 순차적으로 진행되는 과정 중간에 종료하지
      않는 것이 이러한 문제를 피하는 최선의 방법이다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Filters en andere plugin of script-bewerkingen kunnen net zoals bij de
      elementaire <acronym>gimp</acronym> bewerkingen, ongedaan gemaakt
      worden. Hiertoe dienen de makers van deze uitbreidingen echter wel
      correct gebruik gemaakt te hebben van de <acronym>gimp</acronym>
      `undo'-functies. Als hier programmeerfouten mee gemaakt zijn, kan een
      uitbreiding mogelijk fouten in de bewerkingsgeschiedenis zelf
      veroorzaken zodat ook voorgaande bewerkingen niet meer ongedaan te maken
      zijn. Aan de uitbreidingen die in het <acronym>GIMP</acronym>
      standaardpakket gelevert worden is de nodige aandacht besteed om dit te
      voorkomen maar als u uitbreidingen die uit andere bronnen gebruikt kan
      hier wel eens iets mis mee gaan. Zelfs als de uitbreiding goed
      geprogrammeerd is kunnen er zulke fouten ontstaan in de
      bewerkingsgeschiedenis als u de bewerking van een uitbreiding
      tussentijds afbreekt; het is dus beter dit afbreken te vermijden tenzij
      de gevolgen ervan natuurlijk nog rampzaliger zijn.
    </para>
    <para lang="no">
      Filter og andre aktivitetar som blir utførte av programtillegg eller
      skript, kan angrast tilliks med <acronym>GIMP</acronym> sine eigne
      effektar dersom dei er korrekt programmerte. Er programkoden feil, kan
      dei derimot øydeleggja angreloggen slik at det blir umogleg å angra også
      tidlegare handlingar. Programtillegga og skripta som følgjer med
      <acronym>GIMP</acronym>, bør vere til å stola på i så måte, men dette
      kan ein naturlegvis ikkje garantera for programtillegg frå andre.
      Sjølv om programma er koda korrekt, vil det alltid vere ein fare for
      uventa resultat dersom programma blir avbrotne medan dei er i arbeid.
      Det beste er å la slike programtillegg gjere seg ferdige før du klikkar
      <guilabel>Angre</guilabel>. Du bør i alle fall ha svært sterke grunnar
      for å klikka <guilabel>Angre</guilabel> medan eit slikt program er i
      arbeid.
    </para>
    <para lang="ru">
      Фильтры, и другие производимые плагинами или скриптами действия, могут
      быть отменены также как и реализовываемые ядром GIMP действия, но при
      условии корректного использования ими функций отмены GIMP. Если код
      неккоректен, плагин потенциально может испортить историю отмен, так что
      не только действия плагина, но и предыдущии действия более не смогут
      правильно отменяться. Все поставляемые с GIMP скрипты и плагины
      достоверно работают корректно, однако очевидно, что нет гарантий для
      плагинов, полученных из других источников. Также даже если код является
      корректным, отмена плагина во время его работы иногда может оставить
      историю отмен повреждённой, поэтому лучше этого избегать, если вы
      случайно не сделали чего-то с плохими последствиями.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      滤镜，和其它由插件或脚本执行的操作能像通过 GIMP 核心实现的动作一样地被
      撤消，不过这需要它们正确使用 GIMP 的撤消函数。如果代码不正确，一个插件
      有潜在破坏撤消历史的可能，到时不光是该插件而且以前的动作都不能被正确地
      撤消。所有由 GIMP 贡献的插件和脚本都可以认为是被正确设置的，而从其它地
      方得到的插件就显然没有保证。同时，即使代码正确，在运行一个插件时取消掉
      它有时也会破坏撤消历史，所以除非是不小心所做的其结果将非常严重，最好避
      免这样做。
    </para>
  </sect2>
</sect1>
