<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-noisify' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Noisify</title>
  <title lang="cs">Roztřepení RGB</title>
  <title lang="fr">Brouiller</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Noise</secondary>
    <tertiary lang="en">Noisify</tertiary>    
    
    <primary lang="cs">filtry</primary>
    <secondary lang="cs">šum</secondary>
    <tertiary lang="cs">roztřepení RGB</tertiary>    

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Bruit</secondary>
    <tertiary lang="fr">Brouiller</tertiary>      
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-noise-noisify.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-noise-noisify.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-noise-noisify.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Noise/<accel>N</accel>oisify</guimenuitem>  
    </para>
    <para lang="en">
      The Noisify filter increases, for random selected pixels in active layer or selection, 
      color of one or more channels. That's the equivalent of an added &quot;noise&quot; in sound field
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr naleznete v nabídce 
      <guimenuitem>Obrázek&gt;Filtry/Šum/Reoztřepení RGB</guimenuitem>  
    </para>
    <para lang="cs">
      Roztřepení RGB zvyšuje, u náhodných pixelů v aktivní vrtvě nebo výběru,
      barvu v jednom nebo více kanálech. Je to vlastě přidání šumu.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Bruit/<accel>B</accel>rouiller</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre Brouiller renforce, pour des pixels choisis au hasard dans le calque actif ou la
      sélection, la couleur d'un ou plusieurs canaux, créant l'analogue d'un «bruit» surajouté 
      dans le domaine du son, ce qui aboutit à brouiller l'image.
    </para> 
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="cs">Náhled</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This preview displays interactively changes before they are applied to the image. It reproduces 
            the upper left corner of the layer or the selection.
          </para>
          <para lang="cs">
            Náhled zobrazuje interaktivně změny dříve, než jsou skutečně
            aplikovány do obrázku. Zobrazuje levý horní roh výběru nebo
            vrstvy.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cet aperçu affiche en temps réel le résultat des modifications apportées avant qu'elles ne 
            soient appliquées à l'image. Il reproduit le coin en haut à gauche du calque ou de la sélection. 
          </para>   
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Red Blue Green Sliders</term>
        <term lang="cs">Červená, zelený a modrý posuvník</term>
        <term lang="fr">Curseurs Rouge Vert Bleu</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            These slidebars and adjacent input boxes allow to set noise level (0 - 1) in each channel. 
            Apha channel is only present if your image holds such a channel. In case of a grayscaled 
            image, Red channel is for Grey and Green channel is for Alpha.
          </para>
          <para>
            When adding color to a pixel, its color may go beyond 255. In that case, a negative value is 
            added and color value decreases. This may change color when value of the concerned pixel 
            becomes lower than that of another channel. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="cs">
          <para>
            Tyto posuvníky a odpovídající pole určují množství šumu v každém
            kanálu (0 - 1). Alfa kanál je zobrazen jen tehdy, pokud je v
            obrázku přítomen. V případě obrázku ve stupních šedi je červený
            kanál pro šedou a zelený pro alfu.
          </para>
          <para>
            Při přidávání barvy může hodnota přesáhnout 255. V takovém případě
            je hodnota snížena. Může tak dojít k barevnému posunu.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Ces curseurs, et les boîtes de saisie adjacentes, permettent de fixer le niveau de bruit 
            (de 0 à 1) dans chaque canal. Le canal Alpha n'est présent que si votre image possède un tel 
            canal. Dans le cas d'une image en niveau de gris, le canal Rouge représente le Gris et le canal 
            Vert représente l'Alpha.
          </para>
          <para>
            En ajoutant de la couleur à un pixel, la valeur peut dépasser 255. Dans ce cas une valeur 
            négative est ajoutée et la couleur diminue, ce qui peut amener un changement de couleur quand 
            la valeur du canal concerné devient inférieure à celle de l'un ou l'autre canal.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Independent</term>
        <term lang="cs">Nezávislé RGB</term>
        <term lang="fr">Indépendant</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this checkbox is not checked, then all sliders move together and the same relative noise 
            will be added to all channels so that the image color balance will be kept.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud tato volba není aktivní, pohybují se všechny posuvníky
            společně a do všech kanálu bude přidán stejný relativní šum.
            Zachová se tak vyvážení barev.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette case n'est pas cochée, les trois curseurs seront solidaires et le même bruit sera 
            ajouté aux trois canaux, de telle sorte que la balance des couleurs de l'image sera conservée.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  
  </simplesect> 
</sect2>
