<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-randomize-pick' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Pick</title>
  <title lang="cs">Vybrat</title>
  <title lang="fr">Piquer</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Noise</secondary>
    <tertiary lang="en">Pick</tertiary>

    <primary lang="cs">filtry</primary>
    <secondary lang="cs">Šum</secondary>
    <tertiary lang="cs">Vybrat</tertiary>

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Bruit</secondary>
    <tertiary lang="fr">Piquer</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-noise-pick.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-noise-pick.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-noise-pick.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Noise</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>P</accel>ick</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Šum</guisubmenu>
        <guimenuitem>Vybrat</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Bruit</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>P</accel>iquer</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="en">
      The Pick filter replaces each affected pixel by a pixel value randomly
      chosen from its eight neighbours and itself (from a 3×3 square the pixel
      is center of). All or only some pixels in an active layer or selection
      are affected, the percentage of affected pixels is determined by the
      <guilabel>Randomization (%)</guilabel> option.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Vybrat nahradí každý ovlivněný pixel hodnotou náhodně zvolenou
      mezi jeho osmi sousedy a jím samotným (tedy ze čtverce 3×3 jehož je
      středem). Filtrem jsou ovlivněny všechny nebo jen některé pixely z
      aktivní vrstvy či výběru, jejich podíl je určen volbou
      <guilabel>Náhodnost (%)</guilabel>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre Piquer remplace chaque pixel par un pixel de valeur prise au
      hasard parmi ses huit voisins et lui-même (dans un carré 3x3 dont ce
      pixel est le centre). La quantité de pixels affectés dans un calque
      actif ou dans une sélection est déterminée par l'option
      <guilabel>Aléa (%)</guilabel>.

    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Random Seed</term>
        <term lang="cs">Hnízdo náhodných čísel</term>
        <term lang="fr">Graine aléatoire</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Random Seed</guilabel> controls randomness of picking.
            If the same random seed in the same situation is used, the filter
            produces exactly the same results. A different random seed
            produces different results. Random seed can be entered manually
            or generated randomly by pressing <guibutton>New Seed</guibutton>
            button.
          </para>
          <para lang='en'>
            When the <guilabel>Randomize</guilabel> option is checked, random
            seed cannot be entered manually, but is randomly generated each
            time the filter is run. If it is not checked, the filter remembers
            the last random seed used.
          </para>

          <para lang="cs">
            <guilabel>Hnízdo náhodných čísel</guilabel> určuje náhodné
            vlastnosti vybírání. Pokud je ve stejné situaci použito stejné
            hnízdo, výsledky filtru jsou stejné. Použití jiného hnízda
            způsobí odlišné výsledky. Hnízdo lze zadat ručně nebo náhodně
            vygenerovat tlačítkem <guibutton>Randomizovat</guibutton>.
          </para>
          <para lang="cs">
            Je-li zaškrtnuta volba <guilabel>Randomizovat</guilabel>, nelze
            hnízdo náhodných čísel zadávat ručně, ale je náhodně generováno
            při každém použití filtru. V opačném případě si filtr pamatuje
            poslední použité hnízdo náhodných čísel.
          </para>

          <para lang="fr">
            <guibutton>Graine aléatoire</guibutton> contrôle le caractère 
            aléatoire du déplacement des pixels. Si la même graine aléatoire
            est utilisée dans la même situation, le filtre produira les mêmes
            résultats. Un graine aléatoire différente produira des résultats
            différents. Une graine aléatoire peut être fournie manuellement,
            ou générée au hasard en pressant le bouton <guibutton>Nouvelle
            Graine</guibutton>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Lorsque l'option <guilabel>Aléatoire</guilabel> est cochée, la
            graine aléatoire ne peut plus être fournie manuellement, elle est
            générée aléatoirement à chaque fois que le filtre est utilisé. Si
            elle n'est pas cochée, le filtre se souvient de la dernière graine
            aléatoire utilisée.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Randomization (%)</term>
        <term lang="cs">Náhodnost (%)</term>
        <term lang="fr">Aléa (%)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The <guibutton>Randomization</guibutton> slider represents the
            percentage of pixels of the active layer or selection which will
            be picked. The higher value, the more pixels are picked.
          </para>
          <para lang="cs">
            Posuvník <guibutton>Náhodnost</guibutton> určuje podíl pixelů
            aktivní vrstvy či výběru, které budou vybrány. Čím vyšší
            hodnota, tím více vybraných pixelů.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le curseur <guibutton>Aléa</guibutton> représente le pourcentage
            de pixels de la sélection ou du calque actif qui peuvent être
            affectés par le filtre.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Repeat</term>
        <term lang="cs">Opakování</term>
        <term lang="fr">Répétition</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The <guibutton>Repeat</guibutton> slider represents the number
            of times the filter will be applied. Higher values result in
            more picking, pixel values being transfered farther away.
          </para>
          <para lang="cs">
            Posuvník <guibutton>Opakování</guibutton> určuje počet aplikací
            filtru. Čím vyšší hodnota, tím více vybírání a tím větší
            vzdálenost, přes jakou se mohou přesunout hodnoty pixelů.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le curseur <guibutton>Répétition</guibutton> représente le nombre
            de fois où le filtre sera appliqué. Une valeur plus grande
            donnera plus de piqué, la valeur des pixels pouvant être
            déplacée de plus en plus loin.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
