<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-scatter-hsv' lang="en;fr">
  <title lang="en">Scatter HSV</title>
  <title lang="fr">Dispersion TSV</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Noise</secondary>
    <tertiary lang="en">Scatter</tertiary>    
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Bruit</secondary>
    <tertiary lang="fr">Dispersion</tertiary>      
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-noise-scatter.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-noise-scatter.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Noise/S<accel>c</accel>atter HSV</guimenuitem>  
    </para>
    <para lang="en">
      The Scatter HSV filter creates noise in the activ layer or selection by using the Hue, Saturation, 
      Value (luminosity) color model.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Bruit/<accel>D</accel>ispersin TSV</guimenuitem>
    </para>  
    <para lang="fr">
      Le filtre Dispersion TSV crée du bruit dans le calque actif ou la sélection en utilisant les
      valeurs de l'espace Teinte, Saturation, Valeur (luminosité).
    </para> 
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This preview displays interactively changes before they are applied to the image. It reproduces 
            the upper left corner of the layer or the selection. It is divided into two parts. The right one 
            is a view magnified 1:4 to the pixel level. Right-click on the left part to move preview across 
            the image.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cet aperçu affiche en temps réel le résultat des modifications apportées avant qu'elles ne 
            soient appliquées à l'image. Il reproduit le coin en haut à gauche du calque ou de la sélection. 
            Il est divisé en deux parties avec, à droite, une vue agrandie 1:4 au niveau des pixels. En 
            cliquant avec le bouton droit sur la partie gauche, vous pouvez déplacer l'aperçu par bonds sur 
            l'image.
          </para>   
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Holdness</term>
        <term lang="fr">Contrôle</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This slider (1 -8) controls how much the new pixel color value is allowed to be applied 
            compared to the existing color. A low holdness will give an important hue variation. A high 
            holdness will give a weak variation.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce curseur (1 -8) contrôle de combien la nouvelle teinte sera appliquée en fonction de la 
            couleur existante du pixel. Un faible contrôle donnera une variation de teinte importante. Au 
            contraire, un fort contrôle donnera une faible variation de teinte.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Hue slider</term>
        <term lang="fr">Curseur Teinte</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This slider changes the color of the pixels in a random pattern. It selects an increasing 
            available color range in the HSV color circle starting from the original pixel color.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce curseur change la couleur des pixels de façon aléatoire. Il sélectionne un intervalle 
            croissant de couleurs dans la roue chromatique TSV à partir de la couleur du pixel étudié, ces 
            couleurs étant disponibles pour la Dispersion.
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>
    
      <varlistentry>
        <term lang="en">Saturation Slider</term>
        <term lang="fr">Curseur Saturation</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This slider increases saturation of scattered pixels.  
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce curseur augmente la saturation des pixels choisis par le processus.  
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>  
   
      <varlistentry>
        <term lang="en">Value Slider</term>
        <term lang="fr">Curseur Valeur</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This slider increases brightness of scattered pixels.  
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce curseur augmente la luminosité des pixels choisis par le processus.  
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>  
    </variablelist>
  </simplesect>  
</sect2>
