<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2007-05-12 ude: added translation of new text
     2007-05-01 Pierre :  main modifications;  new text and images created
     2007-01-05 lexa: added de translation
     2006-12-27 created by j.h
     -->
<sect2 id="plug-in-imagemap" lang="en;de;fr;it">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-12</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en;de">ImageMap</phrase>
    <phrase lang="fr">Carte cliquable</phrase>
    <phrase lang="it">Mappaimmagine</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>ImageMap</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary><secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>ImageMap</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Image cliquable</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Mappaimmagine</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    In Web sensitive images are frequently used to get some effects when
    defined areas are enabled by the pointer. Obviously the most used effect
    is a dynamic link to another web page when one of the sensitive areas is
    clicked on. This <quote>filter</quote> allows you to design easily
    sensitive areas within an image. Web site design softwares have this as a
    standard function. In <acronym>GIMP</acronym> you can do this in a similar
    way.
  </para>

  <para lang="de">
    Im Internet werden häufig <quote>klickbare</quote> Grafiken verwendet, bei
    denen Bildbereiche angeklickt werden können, was dann zu bestimmten
    Effekten führt. Typische Anwendung ist ein Link zu einer anderen
    Webseite, der durch einen Klick auf einen
    <quote>verweis-sensitiven</quote> Bereich aktiviert wird. Dieses Filter
    ermöglicht es Ihnen, solche Bereiche in einem Bild auf ganz einfache Weise
    zu erstellen. Bei Programmen zum Webseiten-Design ist dies eine
    Standardfunktion, und mit <acronym>GIMP</acronym> funktioniert das ganz
    ähnlich.
  </para>

  <para lang="fr">
    Sur le web on utilise fréquemment des images dites sensibles (ou
    cliquables) avec lesquelles il est possible d'obtenir différents effets
    lorsque certaines zones sont <quote>sollicitées</quote> par le curseur de
    la souris. L'utilisation la plus courante est, sans doute, un lien
    dynamique vers une autre page web lorsqu'on clique sur une de ces zones
    sensibles. Ce <quote>filtre</quote> permet de délimiter facilement la ou
    les zones sensibles souhaitées dans une image. Les logiciels de création de
    sites web ont cette fonction en standard. Avec ce <quote>filtre</quote> de
    <acronym>GIMP</acronym> vous avez la possibilité de faire la même chose.
  </para>
  <!-- TODO it -->
  <sect3> <!-- Caution  "en fr"  versions have changed   06/05/07 PP -->
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="es">Descripción</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">概述</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      This plug-in lets you design graphically and friendly all areas you
      want to delimit over your displayed image. You get the relevant part
      of html tags that must be merged into the right place in your page html
      code. You can define some actions linked to these areas too.
    </para>
    <para lang="en">
      This is a complex tool which is not completely described here
      (it works about like Web page makers offering this function). However
      we want to describe here some of the most current handlings. If you
      want, you can find a more complete descriptions in Grokking the GIMP
      with the
      link <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap"/>.
    </para>

    <para lang="de">
      Mit diesem Filter können Sie mittels einer leicht bedienbaren grafischen
      Benutzeroberfläche die <quote>klickbaren</quote> Bereiche Ihres Bildes
      festlegen. Diesen Bereichen können Sie dann Aktionen zuordnen. Das
      Filter erzeugt den dazu notwendige HTML-Code.
    </para>
    <para lang="de">
      Dieses Werkzeug ist durch die GIMP-Entwickler leider nie vollständig
      beschrieben worden. Eine gute Einführung in das Thema können Sie im
      Internet auf der Seite <quote>Grokking the GIMP</quote>
      <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap" />
      (auf Englisch) finden.
    </para>

    <para lang="fr">
      Avec ce greffon vous pouvez définir graphiquement et de façon
      conviviale, avec l'image visible, toutes les zones que vous
      voulez délimiter et de générer la partie correspondante des balises
      html qui doivent être incoporées dans le code html de votre page web
      contenant une image cliquable. Vous pouvez également définir quelques
      actions associées à ces zones.
    </para>

    <para lang="fr">
      Il s'agit d'un outil complexe qui n'est pas décrit complètement ici (il
      ressemble beaucoup à des logiciels de construction de page Web qui
      offrent cette fonction). Nous allons cependant en décrire les
      manipulations les plus courantes. Vous trouverez, si vous le souhaitez,
      une approche beaucoup plus complète dans Grokking the GIMP en utilisant
      le lien <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap"/>.
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro consente di selezionare delle aree in una immagine. Queste
      aree saranno collegate ad un testo, un'immagine, uno script, un sito
      internet etc. che viene richiamato facendo click sulle aree stesse.
      Viene creato un file HTML da visualizzare in un navigatore web.
    </para>
    <para lang="it">
      E' uno strumento complesso che non è stato mai completamente descritto
      (probabilmente perchè questa funzione viene offerta da applicazioni per
      la creazione di pagine web). Si può trovare una buona introduzione in
      Grokking the GIMP
      <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap" />.
    </para>
  </sect3>


  <sect3> <!-- Caution  "en fr"  have changed  06/05/07 PP -->
    <title>
      <phrase lang="en">Activate the filter</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace filtru</phrase>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el filtro</phrase>
      <phrase lang="fr">Ouverture du filtre</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del filtro</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация фильтра</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">使用这个滤镜</phrase>
    </title>


    <para lang="en">
      From an image window, you can find this filter through
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Web</guisubmenu>
        <guimenuitem>ImageMap</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>

    <para lang="de">
      Das Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>I</accel>mageMap</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>

    <para lang="fr">
      Depuis une fenêtre d'image, on accède à ce filtre par
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Web</guisubmenu>
        <guimenuitem>Carte cliquable</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtri</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guisubmenu>Mappa<accel>i</accel>mmagine</guisubmenu>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="en">So you get this window:</para>
    <!--para lang="de">Es öffnet sich dann dieses Fenster:</para-->
    <para lang="fr">On obtient alors l'ouverture de la fenêtre suivante :</para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Plug-in opened window</phrase>
        <phrase lang="de">Das Imagemap-Fenster</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre ouverte par le greffon</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;de;it">
          <imagedata fileref="../images/filters/imagemap-window.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/imagemap-window.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Opening example with Wilber's image</para>
          <!--para lang="de"></para-->
          <para lang="fr">Exemple d'ouverture avec une image de Wilber</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <!--TODO: en de fr it: IMHO this should be re-organized (cf.
    filter template), using sect4 and variablelist items for
    menubar, toolbar, working area, display area-->

    <para lang="en">
      The window is a small one, but you can magnify it.
      The main useful areas are:
    </para>
    <para lang="de">
      Das Dialogfenster ist recht klein, Sie können es aber einfach
      vergrößern.
    </para>
    <para lang="fr">Cette fenêtre est de dimensions réduite ; évidemment
      vous pouvez l'agrandir.
      Les principales zones à considérer sont :
    </para>
    <itemizedlist spacing="normal" mark="bullet">
      <listitem>
        <para lang="en;it">
          completely on the left are vertically displayed icons, one for
          pointing, three for calling tools to generate various shape areas,
          one to edit zone properties, and finally one to erase a selected
          zone; you can call these functions with the Mapping menu,
        </para>

        <para lang="de">
          Ganz links befinden sich einige untereinander angeordnete
          Bildsymbole: eines zum Auswählen, drei, um verschieden geformte
          Bereiche zu erstellen, eins für die Bearbeitung von Eigenschaften
          für Zonen, eins, um eine ausgewählte Zone zu entfernen.
          Sie können diese Funktionen auch aus dem Menü
          <guimenu>Abbilden</guimenu> aufrufen.
        </para>

        <para lang="fr">
          tout à gauche et disposées verticalement : les icônes de pointage,
          d'appel des outils de formes à générer, celle d'édition des
          propriétés et celle	d'effacement de la zone ; ces fonctions peuvent
          également être appelées avec le menu Zones,
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en;it">
          just on the right is your working area where you can draw all the
          shapes areas you want with the relevant tools,
        </para>

        <para lang="de">
          Rechts davon befindet sich Ihr Arbeitsbereich. Hier können Sie die
          Formen mit dem entsprechenden Werkzeug einfügen.
        </para>

        <para lang="fr">
          à droite de celle-ci, la zone d'affichage de l'image à traiter et
          dans laquelle apparaîtront les zones à délimiter ; ce sera votre
          zone de travail,
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <!--FIXME all: obvious? "up" & "down" didn't work for me...-->
        <para lang="en;it">
          on the right is displayed an icon vertical set; its use is obvious
          but a help pop-up gives you some information about each function,
        </para>

        <para lang="de">
          Auf der rechten Seite finden Sie wiederum einige vertikal
          angeordnete Bildsymbole mit offensichtlichem Verwendungszweck. Wenn
          Sie mit der Maus auf einem Symbol sind, öffnet sich eine Minihilfe.
        </para>

        <para lang="fr">
          à droite encore,  un arrangement vertical d'icônes dont
          l'utilisation est évidente ; leur survol avec le pointeur de souris
          fait apparaître une bulle d'information,

        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en;it">
          finally, even on the right is a display area, as a property list of
          the created areas. A click on one item of the list selects
          automatically the corresponding shape in the working area,
        </para>

        <para lang="de">
          Schließlich ist ganz rechts ein Bereich, wo die erstellten Zonen
          aufgelistet werden. Ein Klick auf einen Eintrag wählt die
          entsprechende Form im Arbeitsbereich aus, wo Sie sie dann bearbeiten
          können.
        </para>

        <para lang="fr">
          enfin encore plus à droite une zone d'affichage, sous forme de
          liste, des propriétés des zones crées. Un clic sur l'un des
          articles de la liste permet de sélectionner la zone correspondante
          dans la zone de travail.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3> <!-- Caution  "en fr"  have changed  06/05/07 PP -->
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <para lang="en">With the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Edit</guimenu>
        <guimenuitem>Preferences</guimenuitem>
      </menuchoice>
      you can choose some web useful options within the different
      docks.
    </para>

    <para lang="de">
      Über
      <menuchoice>
        <guimenu>Bearbeiten</guimenu>
        <guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem>
      </menuchoice>
      können Sie einige nützliche Eigenschaften festlegen.
    </para>

    <para lang="fr">Dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Éditer</guimenu>
        <guimenuitem>Préférences</guimenuitem>
      </menuchoice>
      vous pouvez choisir dans les différents onglets certaines options
      utiles pour le web.
    </para>

    <para lang ="en">With the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
      </menuchoice>
      you can work with a Grayscale display
    </para>

    <para lang ="de">
      Über
      <menuchoice>
        <guimenu>Ansicht</guimenu>
      </menuchoice>
      können Sie beispielsweise mit dem Bild als Graustufenbild arbeiten.
    </para>

    <para lang="fr">Dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Afficher</guimenu>
      </menuchoice>
      vous avez la possibilité de travailler en niveaux de gris.
    </para>

    <para lang="en">With the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Tools</guimenu>
      </menuchoice>
      you can create guides and even regulary spaced rectangular areas.
    </para>

    <para lang="de">
      Über
      <menuchoice>
        <guimenu>Werkzeuge</guimenu>
      </menuchoice>
      können Sie ein Gitter oder Hilfslinien erstellen.
    </para>

    <para lang="fr">Dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Outils</guimenu>
      </menuchoice>
      vous pouvez créer des guides et même des zones rectangulaires
      régulièrement espacées.
    </para>


    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">ImageMap options</phrase>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften des Filters <quote>ImageMap</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">Options du filtre Carte cliquable</phrase>
        <phrase lang="it">
          Opzioni del filtro <quote>Mappaimmagine</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;de;it"><!-- TODO images for it -->
          <imagedata fileref="../images/filters/imagemap-select.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <!-- TODO de: create image (if po file is up-to-date)-->
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/imagemap-select.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Example with circle and polygon areas</para>
          <para lang="fr">Exemple de zones circulaire et polygonale</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">When you select a mapped area within the list, the
      corresponding shape is automatically selected in your working area;
      then you can modify it.
    </para>
    <!--para lang="de">SKIPPED (already described above)</para-->
    <para lang="fr">Lorsque vous sélectionnez une zone dans la liste, le
      contour correspondant est également sélectionné dans la zone de travail
      et vous pouvez alors le modifier.
    </para>
    <caution>
      <para lang="en;it">Contrary to other filters, this plug-in doesn't make an
        image but a text file. So you must save your work in a text format.
      </para>
      <para lang="de">
        Im Gegensatz zu anderen Filtern erstellt oder modifiziert dieses
        Filter keine Bilddatei, sondern es erzeugt eine Textdatei, die Sie
        speichern und dann beispielsweise später in einer HTML-Datei einfügen
        können.
      </para>
      <para lang="fr">Contrairement à d'autres filtres, ce greffon ne produit
        pas d'image mais un fichier texte. Pour enregistrer votre travail
        vous devez donc le faire dans un format texte.
      </para>
    </caution>
    <tip>
      <para lang="en;it">In the plug-in you can open the saved text file. The
        areas defined in your file will be loaded and overdisplayed; if the
        displayed image is not the original one or not with the same size,
        <acronym>GIMP</acronym> will ask you for adapting the scale.
      </para>
      <para lang="de">
        Mit dem Plugin können Sie die gespeicherte Textdatei auch wieder
        öffnen. Die dort definierten Bildbereiche werden geladen und auf das
        aktuelle Bild gelegt. Falls dieses Bild nicht das ursprüngliche Bild
        ist oder nicht dieselbe Größe hat, werden Sie von
        <acronym>GIMP</acronym> gefragt, ob die Bereichsmaße entsprechend
        angepaßt werden sollen.
      </para>
      <para lang="fr">Dans le greffon vous pouvez ouvrir le fichier texte
        sauvegardé. Les zones définies dans le fichier seront alors
        superposées à votre image ; si celle-ci n'est plus l'originale ou si
        elle n'est pas de la même taille, <acronym>GIMP</acronym> vous
        demandera si vous voulez adapter l'échelle.
      </para>
    </tip>
  </sect3>
</sect2>
