<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-09-12 lexa: encapsulated images in figures
  2007-05-24 ude: options section rewritten for de
  2007-05-12 ude: added translation of new text
  2007-05-01 Pierre :  main modifications;  new text and images created
  2007-01-05 lexa: added de translation
  2006-12-27 created by j.h
-->
<sect2 id="plug-in-imagemap" lang="en;de;fr;it;ru">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-22</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-12-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en;de">ImageMap</phrase>
    <phrase lang="fr">Carte cliquable</phrase>
    <phrase lang="it">Mappaimmagine</phrase>
    <phrase lang="ru">Карта изображения</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Web</secondary>
    <tertiary>Clickable image</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>ImageMap</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary><secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>ImageMap</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Web</secondary>
    <tertiary>Image cliquable</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Image cliquable</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary><secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Mappaimmagine</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary>
    <secondary>Интернет</secondary>
    <tertiary>Нажимаемое изображение</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Карта изображения</primary></indexterm>


  <para lang="en">
    In Web sensitive images are frequently used to get some effects when
    defined areas are enabled by the pointer. Obviously the most used effect
    is a dynamic link to another web page when one of the sensitive areas is
    clicked on. This <quote>filter</quote> allows you to design easily
    sensitive areas within an image. Web site design softwares have this as a
    standard function. In <acronym>GIMP</acronym> you can do this in a similar
    way.
  </para>

  <para lang="de">
    Im Internet werden häufig <quote>klickbare</quote> Grafiken verwendet, bei
    denen Bildbereiche angeklickt werden können, was dann zu bestimmten
    Effekten führt. Typische Anwendung ist ein Link zu einer anderen
    Webseite, der durch einen Klick auf einen
    <quote>verweis-sensitiven</quote> Bereich aktiviert wird. Dieses Filter
    ermöglicht es Ihnen, solche Bereiche in einem Bild auf ganz einfache Weise
    zu erstellen. Bei Programmen zum Webseiten-Design ist dies eine
    Standardfunktion, und mit <acronym>GIMP</acronym> funktioniert das ganz
    ähnlich.
  </para>

  <para lang="fr">
    Sur le web on utilise fréquemment des images dites sensibles (ou
    cliquables) avec lesquelles il est possible d'obtenir différents effets
    lorsque certaines zones sont <quote>sollicitées</quote> par le curseur de
    la souris. L'utilisation la plus courante est, sans doute, un lien
    dynamique vers une autre page web lorsqu'on clique sur une de ces zones
    sensibles. Ce <quote>filtre</quote> permet de délimiter facilement la ou
    les zones sensibles souhaitées dans une image. Les logiciels de création de
    sites web ont cette fonction en standard. Avec ce <quote>filtre</quote> de
    <acronym>GIMP</acronym> vous avez la possibilité de faire la même chose.
  </para>
  <!-- TODO it -->
  <para lang="ru">
    Чуствительные изображения используются на интернете, чтобы получить
    некоторые эффекты, когда определённые области изображения активируются
    курсором. Наиболее распространённый эффект - связь с другой страницей
    при нажатии на активную область. Это дополнение позволяет создать и
    сохранить такие активные области. Эта функция <acronym>GIMP</acronym>
    похожа на работу приложений по разработке сайтов интернета.
  </para>
  <sect3> <!-- Caution  "en fr"  versions have changed   06/05/07 PP -->
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="es">Descripción</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">概述</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      This plug-in lets you design graphically and friendly all areas you
      want to delimit over your displayed image. You get the relevant part
      of html tags that must be merged into the right place in your page html
      code. You can define some actions linked to these areas too.
    </para>
    <para lang="en">
      This is a complex tool which is not completely described here
      (it works about like Web page makers offering this function). However
      we want to describe here some of the most current handlings. If you
      want, you can find a more complete descriptions in Grokking the GIMP
      with the
      link <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap"/>.
    </para>

    <para lang="de">
      Mit diesem Filter können Sie mittels einer leicht bedienbaren grafischen
      Benutzeroberfläche die <quote>klickbaren</quote> Bereiche Ihres Bildes
      festlegen. Diesen Bereichen können Sie dann Aktionen zuordnen. Das
      Filter erzeugt den dazu notwendige HTML-Code.
    </para>
    <para lang="de">
      Bei diesem Filter handelt es sich um ein sehr komplexes Werkzeug, das
      von den GIMP-Entwicklern leider nie vollständig beschrieben wurde. Daher
      werden Sie hier nur einen relativ kurzen Überblick finden. Wenn Sie mehr
      wissen wollen: Eine gute Einführung in das Thema können Sie im Internet
      auf der Seite <quote>Grokking the GIMP</quote> <xref
      linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap" /> (auf Englisch)
      finden.
    </para>

    <para lang="fr">
      Avec ce greffon vous pouvez définir graphiquement et de façon
      conviviale, avec l'image visible, toutes les zones que vous
      voulez délimiter et de générer la partie correspondante des balises
      html qui doivent être incoporées dans le code html de votre page web
      contenant une image cliquable. Vous pouvez également définir quelques
      actions associées à ces zones.
    </para>

    <para lang="fr">
      Il s'agit d'un outil complexe qui n'est pas décrit complètement ici (il
      ressemble beaucoup à des logiciels de construction de page Web qui
      offrent cette fonction). Nous allons cependant en décrire les
      manipulations les plus courantes. Vous trouverez, si vous le souhaitez,
      une approche beaucoup plus complète dans Grokking the GIMP en utilisant
      le lien <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap"/>.
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro consente di selezionare delle aree in una immagine. Queste
      aree saranno collegate ad un testo, un'immagine, uno script, un sito
      internet etc. che viene richiamato facendo click sulle aree stesse.
      Viene creato un file HTML da visualizzare in un navigatore web.
    </para>
    <para lang="it">
      E' uno strumento complesso che non è stato mai completamente descritto
      (probabilmente perchè questa funzione viene offerta da applicazioni per
      la creazione di pagine web). Si può trovare una buona introduzione in
      Grokking the GIMP
      <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap" />.
    </para>

    <para lang="ru">
      Это дополнение позволяет графически создать все области, на которые
      необходимо разбить изображение. Результат работы дополнения -
      соответствующие теги html, которые после можно внедрить в страницу
      интернета. Также можно указать действия для каждой области.
    </para>
    <para lang="ru">
      Этот сложный инструмент более подробно описан на странице GIMP
      Grokking <xref linkend="bibliography-online-grokking-gimp-imagemap"/>.
      Здесь приводятся наиболее важные данные.
    </para>
  </sect3>

  <sect3> <!-- Caution  "en fr"  have changed  06/05/07 PP -->
    <title>
      <phrase lang="en">Activate the filter</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace filtru</phrase>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el filtro</phrase>
      <phrase lang="fr">Ouverture du filtre</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del filtro</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация фильтра</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">使用这个滤镜</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      From an image window, you can find this filter through
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Web</guisubmenu>
        <guimenuitem>ImageMap</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>

    <para lang="de">
      Das Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>I</accel>mageMap</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>

    <para lang="fr">
      Depuis une fenêtre d'image, on accède à ce filtre par
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Web</guisubmenu>
        <guimenuitem>Carte cliquable</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtri</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guisubmenu>Mappa<accel>i</accel>mmagine</guisubmenu>
      </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="ru">
      Этот фильтр находится в меню изображения
      <menuchoice>
        <guimenu>Фильтры</guimenu>
        <guisubmenu>Интернет</guisubmenu>
        <guimenuitem>Карта изображения</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>

    <para lang="en">So you get this window:</para>
    <para lang="fr">On obtient alors l'ouverture de la fenêtre suivante :</para>
    <para lang="ru">Появится следующее окно:</para>

    <figure lang="en;fr;it;ru">
      <title>
        <phrase lang="en;it">Plug-in opened window</phrase>
        <phrase lang="de">Das Imagemap-Fenster</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre ouverte par le greffon</phrase>
        <phrase lang="ru">Открытое окно фильтра <quote>Карта изображения</quote></phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;de;it;ru">
          <imagedata fileref="../images/filters/imagemap-window.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/imagemap-window.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Opening example with Wilber's image</para>
          <para lang="fr">Exemple d'ouverture avec une image de Wilber</para>
          <para lang="ru">Пример с изображением Уилбера</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <!--TODO: en de fr it: IMHO this should be re-organized (cf.
    filter template), using sect4 and variablelist items for
    menubar, toolbar, working area, display area-->

    <para lang="en">
      The window is a small one, but you can magnify it.
      The main useful areas are:
    </para>
    <para lang="de">
      Das Fenster des ImageMap-Filters unterscheidet sich etwas von denen
      anderer Filter. Beim Filteraufruf ist das Fenster recht klein, Sie
      können und sollten es einfach vergrößern. Die Hauptbestandteile des
      Fensters sind:
    </para>
    <para lang="fr">Cette fenêtre est de dimensions réduite ; évidemment
      vous pouvez l'agrandir.
      Les principales zones à considérer sont :
    </para>
    <para lang="ru">
      Окно маленькое, но его можно увеличить. Главные полезные области:
    </para>

    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para lang="en">the menu bar,</para>
        <para lang="de">die Menüleiste,</para>
        <para lang="ru">планка меню,</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">the tool bar</para>
        <para lang="de">die Werkzeugleiste,</para>
        <para lang="ru">планка инструментов</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          the working area with a drawing canvas and a vertical tool bar,
        </para>
        <para lang="de">
          der Arbeitsbereich mit einer Zeichenfläche und einer senkrechten
          Werkzeugleiste,
        </para>
        <para lang="ru">
          рабочая область с холстом и вертикальнной планкой инструментов,
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para lang="en">
          the selection area, also with a small vertical tool bar.
        </para>
        <para lang="de">
          der Auswahlbereich, ebenfalls mit einer kleinen senkrechten
          Werkzeugleiste.
        </para>
        <para lang="ru">
          область выделения, также с вертикальнной планкой инструментов.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <!--XXX de: we moved everything to the completely rewritten
      options section below-->
    <itemizedlist spacing="normal" mark="bullet" lang="en;fr;it;ru">
      <listitem>
        <para lang="en;it">
          completely on the left are vertically displayed icons, one for
          pointing, three for calling tools to generate various shape areas,
          one to edit zone properties, and finally one to erase a selected
          zone; you can call these functions with the Mapping menu,
        </para>
        <para lang="fr">
          tout à gauche et disposées verticalement : les icônes de pointage,
          d'appel des outils de formes à générer, celle d'édition des
          propriétés et celle	d'effacement de la zone ; ces fonctions peuvent
          également être appelées avec le menu Zones,
        </para>
        <para lang="ru">
          слева находится вертикальная группа пиктограмм, одна из которых для
          указания, три для инструментов создания разных форм, одна для
          редактирования свойства зон и одна для удаления выделеной зоны; эти
          функции можно вызвать из меню карты,
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en;it">
          just on the right is your working area where you can draw all the
          shapes areas you want with the relevant tools,
        </para>
        <para lang="fr">
          à droite de celle-ci, la zone d'affichage de l'image à traiter et
          dans laquelle apparaîtront les zones à délimiter ; ce sera votre
          zone de travail,
        </para>

        <para lang="ru">
          сразу справа находится ваш рабочий стол, где можно рисовать любые
          формы подходящими инструментами,
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <!--FIXME all: "Up" & "Down" are obviously not implemented.-->
        <para lang="en;it">
          on the right is displayed an icon vertical set; its use is obvious
          but a help pop-up gives you some information about each function,
        </para>

        <para lang="fr">
          à droite encore,  un arrangement vertical d'icônes dont
          l'utilisation est évidente ; leur survol avec le pointeur de souris
          fait apparaître une bulle d'information,

        </para>

        <para lang="ru">
          справа показана вертикальная группа пиктограмм; их назначение
          очевидно, но всплывающая подсказка даёт информацию о каждой функции,
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en;it">
          finally, even on the right is a display area, as a property list of
          the created areas. A click on one item of the list selects
          automatically the corresponding shape in the working area,
        </para>

        <para lang="fr">
          enfin encore plus à droite une zone d'affichage, sous forme de
          liste, des propriétés des zones crées. Un clic sur l'un des
          articles de la liste permet de sélectionner la zone correspondante
          dans la zone de travail.
        </para>

        <para lang="ru">
          наконец, крайне справа от области просмотра, находится список свойств
          созданых областей. Выбор из списка автоматически выделяет
          соответствующую область на рабочем столе.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <!--XXX de: we are using a different options section below-->
  <sect3 lang="en;fr;it"> <!-- Caution  "en fr"  have changed  06/05/07 PP -->
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <para lang="en">With the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Edit</guimenu>
        <guimenuitem>Preferences</guimenuitem>
      </menuchoice>
      you can choose some web useful options within the different
      docks.
    </para>

    <para lang="fr">Dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Éditer</guimenu>
        <guimenuitem>Préférences</guimenuitem>
      </menuchoice>
      vous pouvez choisir dans les différents onglets certaines options
      utiles pour le web.
    </para>

    <para lang="ru">
      С меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Редактирование</guimenu>
        <guimenuitem>Настройки</guimenuitem>
      </menuchoice>
      вы можете выбрать полезные параметры для интернета.
    </para>

    <para lang ="en">With the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>View</guimenu>
      </menuchoice>
      you can work with a Grayscale display
    </para>

    <para lang="fr">Dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Afficher</guimenu>
      </menuchoice>
      vous avez la possibilité de travailler en niveaux de gris.
    </para>

    <para lang="en">With the menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Tools</guimenu>
      </menuchoice>
      you can create guides and even regulary spaced rectangular areas.
    </para>

    <para lang="fr">Dans le menu
      <menuchoice>
        <guimenu>Outils</guimenu>
      </menuchoice>
      vous pouvez créer des guides et même des zones rectangulaires
      régulièrement espacées.
    </para>

    <para lang="ru">
      С меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Инструменты</guimenu>
      </menuchoice>
      вы можете создать направляющие или даже периодические прямоугольные
      области.
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">ImageMap options</phrase>
        <phrase lang="fr">Options du filtre Carte cliquable</phrase>
        <phrase lang="it">
          Opzioni del filtro <quote>Mappaimmagine</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ru">Параметры фильтра <quote>Карта изображения</quote></phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;it;ru"><!-- TODO images for it -->
          <imagedata fileref="../images/filters/imagemap-select.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/imagemap-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Example with circle and polygon areas</para>
          <para lang="fr">Exemple de zones circulaire et polygonale</para>
          <para lang="ru">Пример с круглой и многоугольной областями</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">When you select a mapped area within the list, the
      corresponding shape is automatically selected in your working area;
      then you can modify it.
    </para>
    <para lang="fr">Lorsque vous sélectionnez une zone dans la liste, le
      contour correspondant est également sélectionné dans la zone de travail
      et vous pouvez alors le modifier.
    </para>
    <para lang="ru">
      При выборе области в списке соответствующая область изображения
      выделяется в искомом изображении. Выделеную область можно редактировать.
    </para>
    <caution>
      <para lang="en;it">Contrary to other filters, this plug-in doesn't make an
        image but a text file. So you must save your work in a text format.
      </para>
      <para lang="fr">Contrairement à d'autres filtres, ce greffon ne produit
        pas d'image mais un fichier texte. Pour enregistrer votre travail
        vous devez donc le faire dans un format texte.
      </para>
      <para lang="ru">
        В отличие от других фильтров, этот фильтр создаёт текстовый файл, а не
        изображение. Поэтому необходимо сохранить результат работы как текст.
      </para>
    </caution>
    <tip>
      <para lang="en;it">In the plug-in you can open the saved text file. The
        areas defined in your file will be loaded and overdisplayed; if the
        displayed image is not the original one or not with the same size,
        <acronym>GIMP</acronym> will ask you for adapting the scale.
      </para>
      <para lang="fr">Dans le greffon vous pouvez ouvrir le fichier texte
        sauvegardé. Les zones définies dans le fichier seront alors
        superposées à votre image ; si celle-ci n'est plus l'originale ou si
        elle n'est pas de la même taille, <acronym>GIMP</acronym> vous
        demandera si vous voulez adapter l'échelle.
      </para>
      <para lang="ru">С помощью дополнения вы можете открыть сохранённый файл.
        Области, определённые в файле, будут загружены и показаны поверх
        изображения. Если показаное изображение не оригинал или другого
        размера, <acronym>GIMP</acronym> попросит вас изменить масштаб.
      </para>
    </tip>
  </sect3>

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en;it">Plug-in opened window</phrase>
        <phrase lang="de">Eigenschaften des Imagemap-Filters</phrase>
        <phrase lang="fr">Fenêtre ouverte par le greffon</phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;it">
          <imagedata fileref="../images/filters/imagemap-window.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-imagemap.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/imagemap-window.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Opening example with Wilber's image</para>
          <para lang="de">Das Imagemap-Fenster</para>
          <para lang="fr">Exemple d'ouverture avec une image de Wilber</para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <!--=============================================================-->
    <!--        The Menu Bar                                         -->
    <!--=============================================================-->
    <sect4>
      <title>
        <phrase lang="en">The Menu Bar</phrase>
        <phrase lang="de">Die Menüleiste</phrase>
        <phrase lang="fr">The menu bar</phrase>
        <phrase lang="it">The menu bar</phrase>
      </title>

      <para lang="en">
        The menu bar is similar to the image window menu bar, only a few menus
        or menu entries are different:
      </para>
      <para lang="de">
        Die Menüleiste ähnelt der des Bildfensters, und die meisten Menüpunkte
        sind genau dieselben wie dort. Hier sollen daher nur die abweichenden
        Funktionen beschrieben werden.
      </para>
      <para lang="fr">TODO</para>
      <para lang="it">TODO</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">File</term>
          <term lang="de">Datei</term>
          <term lang="fr">File</term>
          <term lang="it">File</term>

          <listitem>
            <para lang="en">TODO</para>
            <para lang="fr">TODO</para>
            <para lang="it">TODO</para>

            <variablelist lang="de">
              <varlistentry>
                <term lang="en">Save; Save As</term>
                <term lang="de">Speichern; Speichern unter</term>
                <listitem>
                  <!--caution lang="en;de;fr;it"-->
                    <para lang="en;it">
                      Contrary to other filters, this plug-in doesn't make an
                      image but a text file. So you must save your work in a
                      text format.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Im Gegensatz zu anderen Filtern erstellt oder
                      modifiziert dieses Filter keine Bilddatei, sondern es
                      erzeugt eine Textdatei, die Sie speichern und dann
                      später in einer HTML-Datei einfügen können.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      Contrairement à d'autres filtres, ce greffon ne produit
                      pas d'image mais un fichier texte. Pour enregistrer
                      votre travail vous devez donc le faire dans un format
                      texte.
                    </para>
                  <!--/caution-->
                  <tip lang="en;de;fr;it">
                    <para lang="en;fr;it">
                      With
                      <menuchoice>
                        <guimenu>View</guimenu>
                        <guimenuitem>Source</guimenuitem>
                      </menuchoice>
                      you can preview this text file content.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Mit
                      <menuchoice>
                        <guimenu>Ansicht</guimenu>
                        <guimenuitem>Quelle</guimenuitem>
                      </menuchoice>
                      können Sie sich ansehen, welche Daten geschrieben
                      werden.
                    </para>
                  </tip>
                </listitem>
              </varlistentry>
              <varlistentry>
                <term lang="en">Open; Open recent</term>
                <term lang="de">Öffnen; Zuletzt geöffnet</term>
                <listitem>
                  <!--tip lang="en;de;fr;it"-->
                    <para lang="en;it">
                      In the plug-in you can open the saved text file. The
                      areas defined in your file will be loaded and
                      overdisplayed; if the displayed image is not the
                      original one or not with the same size,
                      <acronym>GIMP</acronym> will ask you for adapting the
                      scale.
                    </para>
                    <para lang="de">
                      Mit dem Plugin können Sie die gespeicherte Textdatei
                      auch wieder öffnen. Die dort definierten Bildbereiche
                      werden geladen und auf das aktuelle Bild gelegt. Falls
                      dieses Bild nicht das ursprüngliche Bild ist oder nicht
                      dieselbe Größe hat, werden Sie von
                      <acronym>GIMP</acronym> gefragt, ob die Bereichsmaße
                      entsprechend angepaßt werden sollen.
                    </para>
                    <para lang="fr">
                      Dans le greffon vous pouvez ouvrir le fichier texte
                      sauvegardé. Les zones définies dans le fichier seront
                      alors superposées à votre image ; si celle-ci n'est plus
                      l'originale ou si elle n'est pas de la même taille,
                      <acronym>GIMP</acronym> vous demandera si vous voulez
                      adapter l'échelle.
                    </para>
                  <!--/tip-->
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Edit</term>
          <term lang="de">Bearbeiten</term>
          <term lang="fr">Edit</term>
          <term lang="it">Edit</term>

          <listitem>
            <para lang="fr">Dans le menu
              <menuchoice>
                <guimenu>Éditer</guimenu>
                <guimenuitem>Préférences</guimenuitem>
              </menuchoice>
              vous pouvez choisir dans les différents onglets certaines options
              utiles pour le web.
            </para>

            <variablelist lang="de">
              <varlistentry>
                <term lang="en;it">Edit area info</term>
                <term lang="de">Bereichsinformationen bearbeiten</term>

                <listitem>
                  <figure>
                    <title>
                      <phrase lang="en">Editing an imagemap area</phrase>
                      <phrase lang="de">
                        Die Bereichsinformationen bearbeiten
                      </phrase>
                    </title>
                    <mediaobject lang="de">
                      <imageobject lang="de">
                        <imagedata format="PNG"
                          fileref="../images/filters/de/options-imagemap-area.png" />
                      </imageobject>
                    </mediaobject>
                  </figure>

                  <para lang="en;it">
                    In the settings dialog you can edit the area information
                    of an selected area. This dialog will pop up automatically
                    whenever you create a new area.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Hier können Sie alle Eigenschaften der einzelnen
                    klickbaren Bereiche der Imagemap jederzeit ändern. Dieses
                    Dialogfenster öffnet sich auch automatisch, wenn Sie einen
                    neuen Bereich definiert haben.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <!--varlistentry  (no info at all)>
                <term lang="en">Preferences</term>
                <term lang="de">Einstellungen</term>
                <listitem>
                  <para lang="en">
                    Here you can choose some useful options within the
                    different docks.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Hier können Sie einige nützliche Eigenschaften festlegen.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry-->
            </variablelist>

          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">View</term>
          <term lang="de">Ansicht</term>
          <term lang="fr">View</term>
          <term lang="it">View</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              With the menu
              <menuchoice><guimenu>View</guimenu></menuchoice>
              you can work with a Grayscale display
            </para>
            <para lang ="de">
              Spezielle Funktionen für die Imagemap-Bearbeitung sind hier:
            </para>
            <para lang="fr">Dans le menu
              <menuchoice><guimenu>Afficher</guimenu></menuchoice>
              vous avez la possibilité de travailler en niveaux de gris.
            </para>
            <para lang="it">TODO</para>

            <variablelist lang="de">
              <varlistentry>
                <term lang="en">Area list</term>
                <term lang="de">Bereichsliste</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    Here you can hide or show the selection area.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Hiermit können Sie den Anzeigenbereich ein- und
                    ausblenden.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Source</term>
                <term lang="de">Quelle</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    Here you see the raw data as you would save it to or read
                    it from a file.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Hier sehen Sie die Daten, wie Sie sie jetzt in eine Datei
                    schreiben würden oder aus einer Datei geladen haben.
                    </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Color; Grayscale</term>
                <term lang="de">Farbe; Graustufen</term>

                <listitem>
                  <para lang="en">
                    You can select the image mode here and work with a
                    Grayscale display.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit diesen Funktionen können Sie den Modus des vom Filter
                    angezeigten Bildes (natürlich nicht den des
                    Originalbildes) ändern und beispielsweise mit dem Bild als
                    Graustufenbild arbeiten.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Mapping</term>
          <term lang="de">Abbildung</term>
          <term lang="fr">Mapping</term>
          <term lang="it">Mapping</term>

          <listitem>
            <para lang="en">TODO</para>
            <para lang="de">
              Dieses Menü werden Sie vermutlich selten benutzen, da Sie sowohl
              die Auswahlwerkzeuge als auch den Map-Editor leichter über die
              Bildsymbole links vom Arbeitsbereich erreichen.
            </para>
            <para lang="fr">TODO</para>
            <para lang="it">TODO</para>

            <variablelist lang="de">
              <varlistentry>
                <term lang="en">Arrow</term>
                <term lang="de">Pfeil</term>
                <listitem>
                  <para lang="en">
                    If the arrow tool is selected, you can click and drag an
                    area on the image.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Der Pfeil ist hier das Symbol für das
                    Verschieben-Werkzeug. Wenn dieses Werkzeug ausgewählt ist,
                    können Sie einen Bereich im Bild anklicken und
                    verschieben.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Bei einem Polygon können Sie mit diesem Werkzeug noch viel
                    mehr tun: Mit einem Linksklick auf eines der kleinen roten
                    Quadrate eines ausgewählten Polygons können Sie den
                    Eckpunkt verschieben. Ein Rechtsklick auf eines der
                    Quadrate bzw. auf die Verbindungslinie zweier Quadrate
                    öffnet ein Kontextmenü, über das Sie unter anderem den
                    Eckpunkt löschen bzw. einen neuen Eckpunkt einfügen
                    können.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Rectangle; Circle; Polygon</term>
                <term lang="de">Rechteck; Kreis; Polygon</term>
                <listitem>
                  <para lang="en">
                    These tools let you create various shape areas: click on
                    the image, move the pointer, and click again.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit diesen Werkzeugen können Sie im Bild einen klickbaren
                    Bereich in der jeweiligen Form erstellen: Klicken Sie
                    einmal auf das Bild, ziehen Sie den Mauszeiger, bis Ihre
                    Form die gewünschte Größe hat, und klicken Sie dann
                    nochmals. Es öffnet sich dann automatisch der
                    Bereichs-Editor. Bei einem Polygon müssen Sie mehrfach
                    klicken und ziehen und mit einem Doppelklick abschließen.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <!--TODO: en de fr it: What is NSCA, CERN, CSIM?-->
                <term lang="en">Edit Map Info</term>
                <term lang="de">Bearbeite Map-Info</term>

                <listitem>
                  <figure>
                    <title>
                      <phrase lang="en">Editing the imagemap data</phrase>
                      <phrase lang="de">Die Imagemap-Daten bearbeiten</phrase>
                    </title>

                    <mediaobject lang="de">
                      <imageobject lang="de">
                        <imagedata format="PNG"
                          fileref="../images/filters/de/options-imagemap-info.png" />
                      </imageobject>
                    </mediaobject>
                  </figure>

                  <para lang="en">
                    With this simple dialog you can enter some items, which
                    will be written to the resulting output file; either as
                    comments (<guilabel>Author</guilabel>,
                    <guilabel>Description</guilabel>
                    ) or as attribute values of the HTML tags (
                    <guilabel>Image name</guilabel>,
                    <guilabel>Title</guilabel>,
                    <guilabel>Default URL</guilabel>).
                  </para>

                  <para lang="de">
                    In diesem einfachen Dialogfenster können Sie einige der
                    Daten eingeben, die in die Ausgabedatei geschrieben
                    werden. <guilabel>Autor</guilabel>
                    und <guilabel>Beschreibung</guilabel>
                    fließen ledigleich als Kommentare ein, aber
                    <guilabel>Bildname</guilabel>,
                    <guilabel>Titel</guilabel> und
                    <guilabel>Standard-URL</guilabel>
                    werden zu Bestandteilen des <code>&lt;img&gt;</code>- bzw.
                    <code>&lt;area&gt;</code>-Tags des resultierenden
                    HTML-Codefragments.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Tools</term>
          <term lang="de">Werkzeuge</term>
          <term lang="fr">Tools</term>
          <term lang="it">Tools</term>

          <listitem>
            <para lang="en">With the menu
              <menuchoice>
                <guimenu>Tools</guimenu>
              </menuchoice>
              you can create guides and even regulary spaced rectangular areas.
            </para>

            <para lang="de">
              Hinter dem Begriff <quote>Werkzeuge</quote> verbergen sich
              kleine Hilfsmittel wie Gitter und Hilfslinien:
            </para>

            <para lang="fr">Dans le menu
              <menuchoice>
                <guimenu>Outils</guimenu>
              </menuchoice>
              vous pouvez créer des guides et même des zones rectangulaires
              régulièrement espacées.
            </para>

            <para lang="it">TODO</para>

            <variablelist lang="de">
              <varlistentry>
                <term lang="en">Grid; Grid settings</term>
                <term lang="de">Gitter; Gitter-Einstellungen</term>
                <listitem>
                  <!--figure>Add grid setting image here?</figure-->
                  <para lang="en">
                    Here you can enable and disable the image grid or
                    configure some grid properties.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Mit diesen Funktionen können Sie ein Bildgitter ein- und
                    ausblenden bzw. dieses Gitter konfigurieren.
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
              <varlistentry>
                <term lang="en">Use GIMP guides; Create guides</term>
                <term lang="de">
                  Hilfslinien verwenden; Hilfslinien erstellen
                </term>
                <listitem>
                  <para lang="en">
                    It seems that guides are not yet implemented...
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Die Funktionen zum Erstellen und Verwenden von Hilfslinien
                    scheinen nicht implementiert zu sein...
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <!--Help menu: skipped (default/obvious behaviour)-->
      </variablelist>
    </sect4>

    <!--=============================================================-->
    <!--        The Tool Bar                                         -->
    <!--=============================================================-->
    <sect4>
      <title>
        <phrase lang="en">The Tool Bar</phrase>
        <phrase lang="de">Die Werkzeugleiste</phrase>
        <phrase lang="fr">The tool bar</phrase>
        <phrase lang="it">The tool bar</phrase>
      </title>

      <para lang="en;fr;it">
        Most entries here are just shortcuts for some functions already
        described. Exceptions:
      </para>
      <para lang="de">
        Die Werkzeugleiste stellt hauptsächlich einen schnellen Zugriff auf
        einige wichtige Funktionen bereit, die Sie auch unter den
        verschiedenen Menüs der Menüleiste finden. Darüber hinaus bietet sie
        folgende Funktionen:
      </para>

      <variablelist>
        <!--Open, Save, Preferences: skipped (shortcuts)-->
        <!--Undo, Redo: skipped (default)-->
        <!--Zoom in/out: skipped (shortcuts/default)-->
        <!--Edit Map Info: skipped (shortcut)-->

        <varlistentry>
          <term lang="en">Move to Front; Send to Back</term>
          <term lang="de">Nach vorne/hinten bringen</term>
          <term lang="fr">Move to Front; Send to Back</term>
          <term lang="it">Move to Front; Send to Back</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Here you can move an area entry to the bottom (<quote>Move to
              Front</quote>) <!--sic!--> or top (<quote>Send to Back</quote>)
              of the area list.
            </para>
            <para lang="de">
              Hiermit können Sie einen Bereich an die letzte (<quote>nach
              vorne</quote>) <!--sic!--> bzw. erste (<quote>nach
              hinten</quote>) Position in der Auswahlliste schieben.
            </para>
            <para lang="fr">TODO</para>
            <para lang="it">TODO</para>

            <!--
              TODO: en de fr it: check - IMHO this is a bug:
              "top" should correspond to "front", "bottom" to "back":

              "If two or more defined regions overlap, the region-defining
              element that appears earliest in the document takes precedence
              (i.e., responds to user input.)"       HTML 4.01 Specification
            -->
          </listitem>
        </varlistentry>

        <!--Grid: skipped (shortcut)-->
      </variablelist>
    </sect4>

    <!--=============================================================-->
    <!--        The Working Area                                     -->
    <!--=============================================================-->
    <sect4>
      <title>
        <phrase lang="en;it">The Working Area</phrase>
        <phrase lang="de">Der Arbeitsbereich</phrase>
        <phrase lang="fr">The working area</phrase>
      </title>

      <mediaobject lang="de">
        <imageobject lang="de">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/filters/de/options-imagemap-draw.png" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Creating and editing areas</para>
          <para lang="de">Bildbereiche erstellen und bearbeiten</para>
        </caption>
      </mediaobject>

      <para lang="en;it">
        In the main area of the imagemap window, on the left side, you will
        find your working area where you can draw all the shapes areas you
        want with the relevant tools.
      </para>
      <para lang="en;it">
        Beside the working area there are vertically displayed icons, one for
        pointing, three for calling tools to generate various shape areas, one
        to edit zone properties, and finally one to erase a selected zone; you
        can call these functions with the Mapping menu too.
      </para>

      <para lang="de">
        Im Hauptbereich des Imagemap-Fensters, unterhalb der Werkzeugleiste,
        befindet sich auf der linken Seite Ihr Arbeitsbereich, in dem das
        aktive Bild angezeigt wird. Hier können Sie die Formen mit dem
        entsprechenden Werkzeug einfügen.
      </para>
      <para lang="de">
        Links davon befinden sich einige untereinander angeordnete Bildsymbole
        für die Werkzeuge, mit denen Sie klickbare Bereiche definieren können.
        Mögliche Formen sind
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject><phrase>Rechteck</phrase></textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>,
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject><phrase>Kreis</phrase></textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>
        und
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject><phrase>Polygon</phrase></textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>.
        Außerdem haben Sie hier Zugriff auf den Bereich-Editor, und Sie können
        hier Bereiche wieder entfernen.
      </para>

      <para lang="fr">
        tout à gauche et disposées verticalement : les icônes de pointage,
        d'appel des outils de formes à générer, celle d'édition des
        propriétés et celle	d'effacement de la zone ; ces fonctions peuvent
        également être appelées avec le menu Zones,
      </para>
      <para lang="fr">
        à droite de celle-ci, la zone d'affichage de l'image à traiter et
        dans laquelle apparaîtront les zones à délimiter ; ce sera votre
        zone de travail,
      </para>

      <caution>
        <para lang="en;fr;it">
          Note that the areas schould not overlap.
        </para>
        <para lang="de">
          Achten Sie darauf, dass sich die Bereiche nicht überschneiden.
        </para>
      </caution>
    </sect4>

    <!--=============================================================-->
    <!--        The Selection Area                                   -->
    <!--=============================================================-->
    <sect4>
      <title>
        <phrase lang="en;it">The selection area</phrase>
        <phrase lang="de">Der Auswahlbereich</phrase>
        <phrase lang="fr">The display area</phrase>
      </title>

      <!--FIXME all: "up" & "down" are not implemented!-->
      <para lang="en;it">
        On the right is a display area, as a property list of the created
        areas. A click on one item of the list selects automatically the
        corresponding shape in the working area, then you can modify it.
      </para>
      <para lang="en;it">
        Beside the display are is an icon vertical set; its use is obvious
        but a help pop-up gives you some information about each function,
      </para>
      <para lang="en;it">
        Unfortunately, the arrow symbols for moving a list entry up or down do
        not work here.
        <!--You can use <guiicon>Move to Front</guiicon> or
        <guiicon>Send to Back</guiicon> in the tool bar instead. Or you can
        activate the arrow tool and open the context menu of a selected area,
        with menu items <guimenuitem>Move Up</guimenuitem> and
        <guimenuitem>Move Down</guimenuitem>.-->
        But of course you carefully avoided to create overlapping areas, so
        you do not use these functions at all.
      </para>

      <para lang="de">
        Rechts im Imagemap-Fenster werden die anklickbaren Beiche aufgelistet.
        Ein Klick auf einen Eintrag wählt die entsprechende Form im
        Arbeitsbereich aus, wo Sie sie dann bearbeiten können.
      </para>
      <para lang="de">
        Links davon finden Sie wiederum vertikal angeordnete Bildsymbole für
        die Funktionen
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject>
              <phrase>Bereichsinformationen bearbeiten</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>
        und
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject><phrase>Bereich löschen</phrase></textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Pfeilsymbole stehen für die Funktionen
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject>
              <phrase>Rauf</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>
        und
        <guiicon>
          <inlinemediaobject>
            <textobject>
              <phrase>Runter</phrase>
            </textobject>
          </inlinemediaobject>
        </guiicon>
        , die aber aber dieser Stelle leider nicht funktionieren.
        <!-- Sie können statt dessen <guiicon>Nach vorne
          bringen</guiicon> bzw. <guiicon>Nach hinten bringen</guiicon> aus der
          Werkzeugleiste benutzen. Außerdem können Sie bei aktiviertem
          Verschieben-Werkzeug (das Pfeilsymbol) über das Kontextmenü eines
          ausgewählten Bereiches die Einträge <guimenuitem>Rauf</guimenuitem>
          und <guimenuitem>Runter</guimenuitem> verwenden.-->
        Da Sie aber die Bereiche natürlich so wählen, dass sie sich nicht
        überschneiden, benötigen Sie diese Funktionen letztlich nicht.
      </para>

      <para lang="fr">
        à droite encore, un arrangement vertical d'icônes dont l'utilisation
        est évidente ; leur survol avec le pointeur de souris fait apparaître
        une bulle d'information,
      </para>
      <para lang="fr">
        enfin encore plus à droite une zone d'affichage, sous forme de liste,
        des propriétés des zones crées. Un clic sur l'un des articles de la
        liste permet de sélectionner la zone correspondante dans la zone de
        travail.
      </para>
      <para lang="fr">
        Lorsque vous sélectionnez une zone dans la liste, le contour
        correspondant est également sélectionné dans la zone de travail et
        vous pouvez alors le modifier.
      </para>
    </sect4>
  </sect3>
</sect2>
