<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-12-29 MikaS: updated 'fr'
  2007-07-09 Added Spanish translation by AntI
  2007-04-06 KoSt: added 'no'
  2006-11-12 added example by j.h
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  2005-08-26 de added by axel.wernicke
-->
<sect2 id="plug-in-semiflatten" lang="en;cs;de;es;fr;it;no;ru;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;es;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-12</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-04</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-09</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-29</date>
        <authorinitials>MikaS</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Semi-Flatten</phrase>
    <phrase lang="cs">Částečně zploštit</phrase>
    <phrase lang="de">Semi-Flatten</phrase>
    <phrase lang="es">Semi-Aplanar</phrase>
    <phrase lang="fr">Aplatir à moitié</phrase>
    <phrase lang="it">Semi-appiattito</phrase>
    <phrase lang="no">Halvutflating</phrase>
    <phrase lang="ru">Полусведение</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">半平整</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Web</secondary>
    <tertiary>Semi-Flatten</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Semi-Flatten</primary></indexterm>

  <!--TODO cs es it ru zh_CN: check/change indexterms-->
  <indexterm lang="cs">
    <primary>filtry</primary>
    <secondary>Barvy</secondary>
    <tertiary>Částečně zploštit</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Web</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Semi-Flatten</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Filtros</primary>
    <secondary>Colores</secondary>
    <tertiary>Semi-Aplanar</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Semi-Aplanar</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Web</secondary>
    <tertiary>Aplatir à moitié</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Aplatir à moitié</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Colore</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Semi-appiattito</primary></indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Nettsider</secondary>
    <tertiary>Halvutflating</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Halvutflating</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary>
    <secondary>Цвета</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Полусведение</primary></indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>滤镜</primary>
    <secondary>颜色</secondary>
    <tertiary>平整</tertiary>
  </indexterm>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="es">Generalidades</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="no">Oversyn</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">概述</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      The Semi-flatten filter helps those in need of a solution to
      anti-aliasing indexed images with transparency. The GIF indexed format
      supports complete transparency (0 or 255 alpha value), but not
      semi-transparency (1 - 254): semi-transparent pixels will be
      transformed to no transparency or complete transparency, ruining
      anti-aliasing you applied to the logo you want to put onto your Web
      page.
    </para>
    <para lang="en">
      Before applying the filter, it's essential that you should know the
      background color of your Web page. Use the color-picker to determine
      the exact color which pops up as the Foreground color of the Toolbox.
      Invert FG/BG colors so that BG color is the same as Web background
      color.
    </para>
    <para lang="en">
      Semi-flatten process will combine FG color to layer (logo) color,
      proportionally to corresponding alpha values, and will rebuild correct
      anti-aliasing. Completely transparent pixels will not take the color.
      Very transparent pixels will take a few color and weakly transparent
      will take much color.
    </para>

    <!--TODO cs es it ru zh_CN: change menuentries (and move to next sect3)-->
    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guimenuitem>Částečně zploštit</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Je dostupný pouze v případě vrstev obsahujících alfa kanál.
      Jinak je položka zašedlá a filtr je nepřístupný.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Částečně zploštit je užitečný pro vyhlazování obrázků ve formátu
      GIF s průhledností. Formát GIF podporuje úplnou průhlednost a plné krytí
      (alfa hodnoty 0 a 255), nikoliv však částečnou průhlednost (1-254):
      částečně průhledné pixely jsou převedeny na zcela průhledné nebo zcela
      neprůhledné, čímž se zničí veškeré vyhlazení okrajů obrázku.
    </para>
    <para lang="cs">
      Před aplikací filtru je nutné znát barvu pozadí webové stránky (nejlépe
      zjistit barevnou pipetou).
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Částečně zploštit nahradí průhlednost v částečně průsvitných
      oblastech barvou popředí, zcela průhledné oblasti ponechá beze změny.
      Tak zůstane vyhlazení zachováno i u obrázků GIF určených pro web.
    </para>

    <para lang="de">
      Das Filter Semi-Flatten hilft Ihnen, wenn Sie geglättete (Antialias)
      Bilder mit indizierten Farben und einer Transparenz benötigen. Das
      Dateiformat <acronym>GIF</acronym> unterstützt indizierte Farben und
      komplette Transparenz (Alphawerte von 0 oder 255), aber keine
      Halbtransparenz (Alphawerte zwischen 1 und 254). Halbtransparente Pixel
      werden daher entweder komplett oder gar nicht transparent. Dies schadet
      dem Antialias-Effekt, der sehr wichtig ist, wenn Sie beispielsweises
      Logos in das Internet stellen wollen, erheblich.
    </para>
    <para lang="de">
      Falls Ihr Bild über keinen Alphakanal (Transparenz) verfügt (siehe
      <link linkend="gimp-layer-alpha-add">Alphakanal hinzufügen</link>),
      ist dieses Filter nicht anwendbar und der entsprechende Menüeintrag
      deaktiviert und ausgegraut.
    </para>
    <para lang="de">
      Bevor Sie das Filter anwenden, sollten Sie wissen, welche
      Hintergrundfarbe die Webseite haben wird, auf der Sie das Bild verwenden
      möchten. Benutzen Sie die Farbpipette, um den genauen Farbwert zu
      bestimmen. Stellen Sie diese Farbe dann als aktive Hintergrundfarbe ein.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Ausführung des Filters wird die aktive Hintergrundfarbe und die
      Farbe des Bildes proportional entsprechend dem Transparenzwert des
      Pixels mischen und das Antialiasing wieder herstellen.
    </para>

    <para lang="es">
      Puede encontrar este filtro en
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>os</guimenu>
        <guisubmenu><accel>C</accel>olores</guisubmenu>
        <guimenuitem>Semi-Aplanar</guimenuitem>
      </menuchoice>
      Esta disponible si su imagen tiene un canal alfa
     (&lt;Imagen&gt;Capas/Transparencia/Añadir canal alfa).
      De otra manera, estará desactivada.
    </para>
    <para lang="es">
      El filtro semi-aplanar ayuda a aquellos que necesitan una solución para
      el antidentado en imágenes indexadas con transparencia. El formato
      indexado GIF soporta transparencia completa (0 o 255 de valor de alfa),
      pero no semitansparencia (de 1 a 254): los píxeles semitransparentes se
      transformarán en no transparentes o completamente transparentes,
      arruinando el antidentado aplicado al logo que quiere poner en su
      página web.
    </para>
    <para lang="es">
      Antes de aplicar el filtro, es esencial conocer el color de fondo de su
      página web. Use el recogecolor para determinar el color exacto que
      aparece en color de fondo en la caja de herramientas. Invierta los
      colores FG/BG para que el color BG sea el mismo que el color de fondo
      de su página web.
    </para>
    <para lang="es">
      El proceso semi-aplanar combinará el color FG al color de la capa
      (logo), proporcionalmente, al correspondiente valor alfa, y
      reconstruirá el antidentado correcto. Los píxeles completamente
      transparentes no tomarán el color. Los píxeles muy transparentes
      tomarán un poco del color y los opacos tomarán mucho color.
    </para>

   <para lang="fr">
     Tous les navigateurs Web n'acceptent pas la semi-transparence. C'est le
     cas de Microsoft Internet explorer. L'anticrénelage des bords des
     images à fond transparent destinées à être incorporées à un fond de
     page Web pose donc problème si vous voulez que vos images
     soient adaptées à tous les navigateurs. Le filtre Aplatir à
     moitié contourne cette difficulté. Il permet de même d'enregistrer
     une telle image dans un format n'acceptant pas la semi-transparence,
     comme le format GIF ou JPEG, tout en conservant l'anticrénelage.
   </para>
   <para lang="fr">
     Mais avant d'appliquer ce filtre il vous faut impérativement connaître
     la couleur de fond de votre page Web. Servez-vous de la pipette pour
     déterminer avec précision cette couleur qui apparaît en couleur de
     premier-plan dans la Boîte à outils. Inversez les couleurs PP/AP de
     façon à ce que la couleur d'AP devienne aussi la couleur de fond Web.
   </para>
   <para lang="fr">
     Le processus de semi-aplatissement va combiner la couleur d'AP de la
     Boîte à outil avec la couleur du calque (le logo) en proportion des
     valeurs du canal alpha, reconstituant ainsi un anti-crénelage correct.
     Les pixels complètement transparents ne prendront pas la couleur. Les
     pixels très transparents prendront peu de couleur, et les peu
     transparents beaucoup de couleur.
   </para>

    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>i</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>S</accel>emi-appiattito</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      È disponibile unicamente se l'immagine contiene un canale alfa (menu
      Immagine&gt;Livello/Trasparenza/Aggiungi canale alfa).
    </para>
    <para lang="it">
      Il filtro Semi-appiattito è utile nell'anti-aliasing di immagini
      con tavolozza di colori indicizzata e con trasparenza. Il formato
      indicizzato GIF supporta la trasparenza completa (valori di alfa 0 e 255)
      ma non la semi-trasparenza (valori di alfa da 1 a 254): i pixel
      semi-trasparenti saranno trasformati in nessuna trasparenza o trasparenza
      completa rovinando l'anti-aliasing delle immagini da innserire nelle
      pagine web.
    </para>
    <para lang="it">
      Prima di applicare il filtro è essenziale conoscere il colore di sfondo
      della pagina web. Usare lo strumento di prelievo del colore per
      determinare il colore esatto. Trascinare questo colore sul colore di
      primo piano nella casella strumenti. Invertire i colori di primo piano e
      di sfondo in modo che il colore di sfondo sia quello della pagina web.
    </para>
    <para lang="it">
      Il processo del filtro Semi-appiattito combinerà il colore di primo piano
      in maniera proporzionale ai valori del canale alfa e ricostruirà il
      corretto anti aliasing. I pixel completamente trasparenti non verranno
      modificati. Pixel molto trasparenti riceveranno poco colore mentre pixel
      molto opachi riceveranno molto colore.
    </para>

    <para lang="no">
      Dette filteret blir brukt for å lage kantutjamning mot ein fast
      bakgrunnsfarge på indekserte bilete for å imitere gjennomsikt.
      GIF-formatet kan bare ha fullstendig gjennomsiktige eller
      fullstendig ugjennomsiktige pikslar. Delvis gjennomsiktige pikslar
      blir i GIF anten sett til full gjennomsikt eller heilt ugjennomsiktige.
      Dette kan øydelegge dei nydelege overgangane du har laga i logoen
      du hadde tenkt å bruke på nettsidedne dine.
    </para>
    <para lang="no">
      Før du bruker dette filteret, må du setje bakgrunnsfargen nøyaktig
      til den bakgrunnsfargen du har på nettsida. Bruk eventuelt
      fargeplukkaren og legg bakgrunnsfargen som forgrunnsfarge i
      verktøykassa. Inverter deretter FG og BG i verktøykassa slik at
      bakgrunnsfargen her er den same som du har på nettsidene.
    </para>
    <para lang="no">
      Filteret kombinerer forgrunnsfargane i biletet med bakgrunnsfargen
      til ein best mogleg fargeovergang mot bakgrunnsfargen ved at
      fullstendig gjennomsiktige pikslar tar ingen farge, svært
      gjennomsiktige pikslar blir litt farga og lite gjennomsiktige pikslar
      blir mykje farga.
    </para>

    <para lang="ru">
      Этот фильтра находится в меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Фильтры</guimenu>
        <guisubmenu>Цвета</guisubmenu>
        <guimenuitem>Полусведение</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Он доступен тогда, когда у изображения есть канал альфа. Канал альфа
      можно добавить к изображению с помощью пункта меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Слои</guimenu>
        <guisubmenu>Прозрачность</guisubmenu>
        <guimenuitem>Добавить альфа канал</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="ru">
      Фильтр полусведения помогает сглаживать индексированные изображения
      с прозрачностью. Индексированный формат GIF поддерживает полную
      прозрачность (значение альфа 0 или 255), но не полупрозрачность
      (от 1 до 254): полупрозрачные точки станут либо полностью прозрачными
      или непрозрачными, удаляя сглаженность изображения.
    </para>
    <para lang="ru">
      До применения фильтра необходимо знать цвет фона веб страницы.
      Выберите этот цвет с помощью пипетки цвета как цвет переднего плана
      панели инструментов. Затем поменяйте местами цвет фона и переднего
      плана.
    </para>
    <para lang="ru">
      Процесс полусведения собирает цвет переднего плана и цвет слоя в
      пропорции значения прозрачности и исправляет сглаживание. Полностью
      прозрачные точки не получат цвета, частично прозрачные точки получат
      промежуточные значение цвета, непрозрачные точки получат полный цвет.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      该滤镜在<guimenuitem>图像&gt;滤镜/颜色/半平整</guimenuitem>，只有当图像有 Alpha 通道时才可用。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      半平整滤镜可以用作使带透明度的索引图像其边缘平滑。GIF 索引图像支持完全透明 (Alpha 值为 0 或 255)，但不支持半透明 (1-254): 半透明的像素会被转换为不透明或完全透明，这就会使您准备放到网上的徽标中的边缘平滑信息丢失。
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      在应用该滤镜前一件重要的事就是先要知道您的网页的背景色。用颜色拾取得到准确的颜色，点击并拖动该颜色到工具栏的前景色中，然后将前景和背景色反转，这样背景色就和网页中的背景色相同。           background color.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      半平整操作会将前景色和图层(徽标)颜色组合，其比例和相应的 Alpha 值成比例，并重新产生正确的边缘平滑效果。完全透明就不再添加颜色，比较透明组合少许颜色，而很弱的透明则组合多的颜色。
    </para>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;de;fr">
    <title>
      <phrase lang="en">Activate the filter</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace filtru</phrase>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activar el filtro</phrase>
      <phrase lang="fr">Ouverture du filtre</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione del filtro</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация фильтра</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">使用这个滤镜</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      You can access this filter in the image window menu through
      <menuchoice>
        <guimenu>Filte<accel>r</accel>s</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>S</accel>emi-Flatten</guimenuitem>
      </menuchoice>
      It is available if your image holds an Alpha channel
      (&lt;Image&gt;Layers/Transparency/Add an alpha channel).
      Otherwise, it is greyed out.
    </para>
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>S</accel>emi-Flatten</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>es</guimenu>
        <guisubmenu><accel>W</accel>eb</guisubmenu>
        <guimenuitem>A<accel>p</accel>latir à moitié</guimenuitem>
      </menuchoice>
     Il n'est disponible que si votre image possède un canal Alpha
     (&lt;Image&gt;Calques/Transparence/Ajouter un canal alpha).
     Sinon, il est en grisé.
    </para>
    <para lang="no">
      Du har tilgang til filteret frå biletmenyen via
      <menuchoice>
        <guimenu>Filter</guimenu>
        <guisubmenu>Nettsider</guisubmenu>
        <guimenuitem>Halvutflating</guimenuitem>
      </menuchoice>
      Dette filteret er bare tilgjengheleg for bilete med alfakanal.
      Dersom denne kanalen manglar, kan du legge han til med
      <menuchoice>
        <guimenu>Bilete</guimenu>
        <guisubmenu>Lag</guisubmenu>
        <guisubmenu>Gjennomsikt</guisubmenu>
        <guimenuitem>Legg til alfakanal</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;de;es;fr;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Example</phrase>
      <phrase lang="de">Beispiel</phrase>
      <phrase lang="es">Ejemplo</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemple</phrase>
      <phrase lang="no">Eksempel</phrase>
    </title>
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          Toolbox Background color (pink) and an image with feathered edges
          on a transparent background, at a 800% zoom level.
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Anwendungsbeispiel für <quote>Semi-Flatten</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          El color de fondo de la caja de herramientas (rosa) y una imagen
          con los bordes difuminados en un fondo transparente, con un nivel
          de zoom de 800%.
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Couleur d'Arrière-plan (rose) de la Boîte à outils et une image
          à bords anticrénelés, reposant sur un fond transparent, à un
          niveau de zoom de 800%.
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Bakgrunnen i verktøykassa sett til rosa. Biletet er fjørkanta mot
          ein gjennomsiktig bakgrunn. 800 % forstørring.
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/BGcolor.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/logo-semi-transp.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption lang="de">
          <para lang="de">
            Hintergrundfarbe ist Rosa. Der Bildausschnitt zeigt eine weiche
            Kante (bei 800% Zoom) auf einem transparenten Hintergrund.
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          Result, in GIF format, after applying Semi-flatten filter.
        </phrase>
        <phrase lang="de">Nach Anwendung des Semi-Flatten-Filters</phrase>
        <phrase lang="es">
          Resultado, en formato GIF, después de aplicar el filtro
          semi-aplanar.
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Résultat, au format GIF, après application du filtre Aplatir à
          moitié.
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Resultat i GIF format, etter bruk av filteret halvutflating
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            fileref="../images/filters/examples/logo-semi-flatten.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption>
          <para lang="en">
            Full transparency is kept. Semi-tranparent pixels are colored
            with pink according to their transparency (Alpha value). This
            image will well merge into the pink background of the new page.
          </para>
          <para lang="de">
            Das resultierende Bild im GIF-Format:
            Die vollständige Transparenz blieb erhalten, teiltransparente
            Pixel sind entsprechend ihrem Alphawert (also ihrer Transparenz)
            rosa gefärbt. Auf einer Seite mit rosa Hintergrund wird sich
            dieses Bild gut einfügen.
          </para>
          <para lang="es">
            Se preserva la transparencia completa. Los píxeles
            semitransparentes se colorean con rosa según su transparencia
            (valor alfa). Esta imagen se fundirá bien con el fondo rosado de
            la nueva página.
          </para>
          <para lang="fr">
            La transparence complète est préservée. Les pixels
            semi-transparents se colorent de rose en fonction de leur
            transparence (valeur Alpha). Cette image se fondra très bien dans
            le fond rose de la page Web.
          </para>
          <para lang="no">
            Full gjennomsikt er uforandra. Delvis gjennomsiktige pikslar
            er farga meir eller mindre rosa i høve til alfaverdien. Dette
            biletet fletter seg fint inn i den rosa bakgrunnen på den nye sida.
          </para>
      </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>

</sect2>
