<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-alienmap' lang="en;fr">
  <title lang="en">Alien Map</title>
  <title lang="fr">Psychédélique</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Alien map</tertiary>
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Color</secondary>
    <tertiary lang="fr">Psychédélique</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-alien.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-alien.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-alien.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Colors/Map/<accel>A</accel>lien Map</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      This filter renders very modified colors by applying trigonometric functions.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Couleurs/Carte/<accel>P</accel>sychédélique</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre transforme les couleurs de façon très importante par utilisation de fonctions 
      trigonométriques.
    </para>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This preview displays results of filter application interactively.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cet aperçu affiche en temps réel le résultat de l'application du filtre.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Selecting function</term>
        <term lang="fr">Choix de la fonction</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            You can select there a function, or no function, for each RVB channel.
          </para>
          <para>
            Applying trigonometric functions needs some explanations. Remind trigonometric circle, with 
            radius +1 (fig.1). M point describes circle counter-clockwise. Its projection on X-axis is 
            Cosine and its projection on Y-axis is Sine. We can represent sine and cosine variations 
            graphically (fig.2). Pixel intensity range has been added along X-axis, from darkest (0) to 
            lightest (255). Resulting pixel color is along Y-axis.
          </para>
          <mediaobject lang="en">
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/filters/filters-alienmap1-figures.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          <para>
            With <guilabel>Cosine</guilabel>, you can see that pixel 128 (Mid Tone) is mapped to 255 
            (maximum color) and, more generally, mid tone pixels are subdued, while dark and light 
            pixels are made more colored.
          </para>
          <para>
            With <guilabel>Sine</guilabel>, color is not much changed in mid tones. Light tones (but not the 
            lightest) are boosted, and dark tones (but not the darkest ones) are subdued.
          </para> 
          <para>
            As pixel color results from the three RGB channels, remaining color appears when a color is 
            completely subdued. Result of light mixing is not the same as paint mixing, and the color may 
            look rather odd, but are well explained in RGB space. It will be psychedelic after setting 
            color intensities.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Vous pouvez choisir une fonction, ou Aucune fonction, pour chacun des trois canaux RVB. 
          </para>
          <para>
            L'application de fonctions trigonométriques nécessite quelques explications. Rappelez-vous le 
            cercle trigonométrique de rayon +1 (fig.1). Le point M décrit le cercle dans le sens 
            anti-horaire. Sa projection sur l'axe des X représente le cosinus et sa projection sur l'axe
            des Y représente le sinus qui varient donc de -1 à +1. On peut établir une représentation 
            graphique des variations du sinus et du cosinus (fig.2). On a ajouté à cette représentation, en 
            abscisse, l'intervalle des intensités de couleur des pixels, du plus sombre (0) au plus clair 
            (255), et, en ordonnée, l'intervalle des intensités de couleur résultantes pour les pixels 
            correspondants. 
          </para>
          <mediaobject lang="fr">
            <imageobject>
              <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-alienmap1-figures.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          <para>
            Avec la fonction <guilabel>Cosinus</guilabel>, vous voyez que le pixel 128 (ton moyen) prend la 
            valeur 255 (maximum de couleur) et que, de façon plus générale, les pixels de ton moyens sont 
            renforcés, plus colorés, tandis que les pixels sombres et les pixels clairs sont peu modifiés.
          </para>
          <para>
            Avec la fonction <guilabel>Sinus</guilabel>, au contraire, la couleur change peu dans les tons 
            moyens. Les tons clairs (mais pas les plus clairs) sont renforcés, plus vifs, et les tons 
            sombres (mais pas les plus sombres) sont atténués, plus ternes. 
          </para>
          <para>
            Comme la couleur des pixels provient des trois canaux RVB, l'atténuation d'un canal jusqu'à son 
            extinction laisse apparaître les couleurs des deux autres canaux. Le résultat du mélange de 
            lumière n'étant pas celui qu'on obtient avec des tubes de gouache, il peut paraître surprenant 
            mais s'explique bien dans l'espace RVB. Il sera réellement psychédélique, et peu prévisible, 
            quand vous aurez modifié les intensités des canaux de couleur dans l'option suivante.
           </para>         
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en"> </term>
        <term lang="fr">Réglage de l'intensité</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Three sliders R, G, B</guilabel> and input boxes with arrow-heads are used to set 
            intensity of each R, G, B channel.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les <guilabel>trois curseurs R, V, B</guilabel> et les boîtes de saisie avec flèches  
            servent à régler l'intensité de chaque canal R, V, B,
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>
    
  </simplesect>   
</sect2>
                    
