<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-alienmap2' lang="en;fr">
  <title lang="en">Alien Map 2</title>
  <title lang="fr">Psychédélique 2</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Alien map</tertiary>
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Color</secondary>
    <tertiary lang="fr">Psychédélique</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-alien2.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-alien2.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Colors/Map/Alien Map <accel>2</accel></guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      This filter renders very modified colors by applying trigonometric functions. It has more 
      possibilities than Alien Map 1. You will not find Sine and Cosine radio buttons because manipulating 
      phase reproduces them. Alien Map 2 can work on RGB and HSV.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Couleurs/Carte/Ps<accel>y</accel>chédélique 2</guimenuitem>  
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre transforme les couleurs de façon très importante par utilisation de fonctions 
      trigonométriques. Il a plus de possibilités que Psychédélique 1. Vous n'y trouverez pas de boutons 
      radio pour Sinus et Cosinus, parce que la manipulation de la phase permet de les reproduire. En 
      outre, il peut agir en RVB et TSV.
    </para>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This preview displays results of filter application interactively.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cet aperçu affiche en temps réel le résultat de l'application du filtre.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Mode</term>
        <term lang="fr">Mode</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Radio buttons <guilabel>RGB Color Channel</guilabel> and <guilabel>HSV Color Channel</guilabel> 
            let you select the color space you want to use.
          </para>
          <para>
            Check boxes <guilabel>Modify ... Channel</guilabel> let you select RVB/HSV Channel you want to 
            work with.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les radio-boutons <guilabel>Modèle de couleur RVB</guilabel> et <guilabel>Modèle de couleur TSV 
            </guilabel> vous permettent de choisir l'espace de couleur dans lequel vous voulez travailler. 
          </para>
          <para>
            Les cases à cocher <guilabel>Modifier le canal...</guilabel> vous permettent de choisir sur 
            quels canaux RVB/TSV vous travaillerez. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Sliders</term>
        <term lang="fr">Curseurs</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            For each channel, you can set Frequency (0-5) and Phaseshift (0-360) of sine-cosine funtions, 
            using either sliders or input boxes and their arrowheads.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Frequency</guilabel> around 0.3 to 0.7 provides a curve that is similar to the linear 
            function (original image), only darker or with more contrast. As you raise the frequency level, 
            you'll get an increasing variation in pixel transformation, meaning that the image will get 
            more and more "alien" (The GUM).
          </para>
          <para>
            <guilabel>Phase</guilabel> alters the value transformation. 0 and 360 degrees are the same as a 
            sine function and 90 is the same as a cosine function. 180 inverts sine and 270 inverts cosine 
            (The GUM).
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Pour chaque canal, vous pouvez régler la Fréquence (0-5) et le Déphasage (0-360) des fonctions 
            sinus et cosinus, soit avec les curseurs, soit avec les boîtes de saisie.
          </para>
          <para>
            Une <guilabel>Fréquence</guilabel> entre 0.3 et 0.7 produit une courbe linéaire donnant une 
            image semblable à celle d'origine, seulement un peu plus sombre ou plus contrastée. Au fur et à 
            mesure que vous augmentez la fréquence, la transformation des pixels se renforce aboutissant à 
            une image de plus en plus psychédélique.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Phase</guilabel>: O et 360 degrés correspondent à une fonction sinus et 90 degrés à 
            une fonction cosinus. 180 degrés inversent le sinus et 270 inversent le cosinus.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
