<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-exchange' lang="en;fr">
  <title lang="en">Two Colors Exchange</title>
  <title lang="fr">Échange de 2 couleurs</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Exchange</tertiary>
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Color</secondary>
    <tertiary lang="fr">Échange</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-exchange.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-exchange.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>

          <para lang="en">
            This filter is found in 
            <guimenuitem>Image&gt;Filters/Colors/Map/<accel>C</accel>olor Exchange</guimenuitem>
          </para>
          <para lang="en">
            This filter replaces a color with another one.
          </para>

          <para lang="fr">
            Ce filtre se trouve à 
            <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Couleurs/Carte/Échan<accel>g</accel>er deux couleurs</guimenuitem>  
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce filtre permet de remplacer une couleur par une autre. 
          </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            In this preview, a part of the Image is displayed. A selection smaller than preview will be 
            complete in preview. A bigger one will be cut out to be adapted to the preview.
          </para>
          <para>
            If you click inside preview, clicked pixel color will be selected and will appear as From 
            Color.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Dans cet aperçu s'affiche une partie de l'image. Une sélection plus petite que la taille de 
            l'aperçu s'affichera entièrement dans l'aperçu. Plus grande, elle sera découpée pour 
            s'adapter à l'aperçu.
          </para>
          <para> 
            Si vous cliquez à l'intérieur de l'aperçu, la couleur du pixel cliqué sera sélectionnée et 
            apparaîtra comme couleur d'origine.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>  
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">From color</term>
        <term lang="fr">Couleur d'origine</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            In this section, you can choose the color to be used to select pixels that will be 
            concerned by color exchange.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Three sliders for RVB colors</guilabel>: If you clicked on preview, they will be 
            automatically positionned. But you can change them. Each slider acts on color intensity. 
            Input boxes and arrowheads work the same. Result is interactively displayed in From
            swatch box.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Three sliders for thresholds</guilabel>, for each color. The higher the threshold, 
            the more pixels will be concerned. Result is interactively displayed in Preview.
          </para>   
          <para>
            <guilabel>Lock Thesholds</guilabel>: This option locks threshold sliders which will act all 
            the same.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Dans cette section, vous sélectionnez la couleur qui servira au choix des pixels qui seront 
            concernés par l'échange de couleur.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Les trois curseurs de couleur RVB</guilabel>: Si vous avez cliqué sur l'aperçu, 
            ils se sont positionnés automatiquement. Mais vous pouvez les modifier. Chaque curseur agit 
            sur l'intensité de la couleur considérée selon un pourcentage. Les boîtes de saisie avec 
            têtes de flèche ont la même action. Le résultat est visible de façon interactive dans la 
            boîte de présentation de la couleur.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Les trois curseurs de seuil</guilabel>, un pour chaque couleur RVB. Plus le seuil 
            est élevé, et plus grand est le nombre de pixels concernés, ce qui définit un intervalle de 
            couleur. Le résultat est visible de façon interactive dans l'aperçu.  
          </para>
          <para>
            <guilabel>Verrouiller les seuils</guilabel>: Cette option verrouille les curseurs de seuil 
            qui agissent ainsi en même temps et avec le même niveau.
          </para>
        </listitem>          
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">To color</term>
        <term lang="fr">Couleur d'arrivée</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            <guilabel>Three cursors</guilabel> allow to select the color that pixels will have. Result 
            is displayed in swatch box and in preview.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            <guilabel>Les trois curseurs</guilabel> permettent de choisir la couleur que prendront les 
            pixels sélectionnés précédemment. Le résultat est visible dans la boîte de présentation et 
            dans l'aperçu.
          </para>
        </listitem> 
      </varlistentry>
    </variablelist>
  
  </simplesect>  
</sect2>
