<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect1 id='filters-gradientmap'>
  <title lang="en">Gradient Map</title>
  <title lang="fr">Application de dégradé</title>
  <para lang="en">
    Gradient Map is in Image/Filters/Colors/Map.
  </para>
  <para lang="fr">
    Application de dégradé se trouve dans Image/Filtres/Couleurs/Map.
  </para>

  <sect2>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Vue d'ensemble</title>
        <para lang="en">
          This filter maps active layer or selection against Toolbox gradient: it applies Toolbox
          gradient colors to the image. First, you have to select a gradient in the
          <guilabel>Gradient Editor</guilabel>, either by clicking on gradient area in bottom right corner
          of Toolbox or by Image/Dialogs/Gradients. This filter uses image color intensities (0 - 255) 
          and connects darkest pixels to Gradient left end color and lightest pixels to
          Gradient right end color. Intermediate values are set to corresponding intermediate color.
        </para>

        <para lang="fr">
          Ce filtre applique les couleurs du dégradé de la Boîte à Outils
          à la sélection ou au calque actif. Avant de l'utiliser, vous devez choisir un
          dégradé dans l'<guilabel>Éditeur de Dégradés</guilabel> (clic dans la
          zone du Dégrade en bas à droite de la Boîte à Outils ou
          Image/Dialogues>Dégradés). Le filtre utilise les intensités de couleur (0 - 255) 
          de votre image et fait correspondre les pixels les plus sombres à la couleur
          la plus à gauche du dégradé et les pixels les plus vifs à la
          couleur la plus à droite du dégradé. Les pixels de valeur
          intermédiaire prennent la couleur intermédiaire correspondante dans le
          dégradé.
        </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>Options</title>
    <para lang="en">
      This filter has no option.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre ne comporte aucune option.
    </para>
  </sect2>

</sect1>
