<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-rotate-colormap' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Colormap Rotation</title>
  <title lang="cs">Rotace barevné mapy</title>
  <title lang="fr">Rotation de la carte des couleurs</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Rotation</tertiary>

    <primary lang="cs">filtry</primary>
    <secondary lang="cs">Barvy</secondary>
    <tertiary lang="cs">Rotace</tertiary>

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Color</secondary>
    <tertiary lang="fr">Rotation</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
        <guisubmenu>Map</guisubmenu>
        <guimenuitem>Color Map Rotation</guimenuitem>
      </menuchoice>. 
    </para>
    <para lang="en">
      Colormap Rotation lets you exchange one color range to another range.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guisubmenu>Mapa</guisubmenu>
        <guimenuitem>Rotace barevné mapy</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Rotace barevné mapy umožňuje vyměnit určitý rozsah barev za jiný
      rozsah barev.
    </para>

     <para lang="fr">
       On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
       <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Carte</guisubmenu>
        <guimenuitem>Rotation de la carte des couleurs</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre Rotation de la carte des couleurs vous permet d'échanger un 
      intervalle de couleurs contre un autre.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Main Options</title>
    <title lang="cs">Hlavní volby</title>
    <title lang="fr">Options principales</title>
    <para lang="en">
      You have there two color circles, one for the "From" color range and 
      the other for the "To" color range:
    </para>
    <para lang="cs">
      Na této kartě se nastavují nejdůležitější volby filtru.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous disposez là de deux panneaux avec cercle colorimérique, l'un 
      pour l'intervalle de couleurs d'origine et l'autre pour celui de 
      destination:
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">From</term>
        <term lang="cs">Z</term>
        <term lang="fr">Depuis</term>
          <listitem lang="en">
            <para>
              The <guilabel>Color Circle</guilabel>: Two axis to define 
              "From" range. The curved arrow in angle lets to recognise 
              "From" axis and "To" axis of range. Click-drag these axis to 
              change range.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Switch to Clockwise/Counterclockwise</guilabel>: 
              Sets the direction the range is going.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Change Order of Arrows</guilabel>: Inverts From and 
              To axis. This results in an important color change as colors 
              in selection angle are different.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Select All</guilabel> selects the whole color 
              circle.
            </para> 
            <para>
              <guilabel>From</guilabel> and <guilabel>To</guilabel> boxes 
              display start axis and end axis positions (in rad/PI) which 
              are limiting the selected color range. You can enter these 
              positions manually or with help of arrow-heads.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="cs">
            <para>
              <guilabel>Barevný kruh</guilabel>: Barevný kruh obsahuje dvě
              úsečky uzavírající úhel obsahující zdrojový rozsah barev.
              Zakřivená šipka mezi nimi pomáhá vymezit úhel a určuje směr, ve
              kterém se s rozsahem dále pracuje. Úsečky lze přesouvat
              kliknutím a tažením.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Přepnout po/proti směru hodinových ručiček</guilabel>:
              Tímto tlačítkem lze změnit směr vymezeného rozsahu barev.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Změnit směr šipek</guilabel>: Změní vybraný rozsah
              barev na jeho doplněk.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Vybrat vše</guilabel> vybere do rozsahu celý barevný
              kruh.
            </para> 
            <para>
              Pole <guilabel>Z</guilabel> a <guilabel>Do</guilabel> zobrazují
              a umožňují ručně nastavit polohy úseček vymezujících úhel.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <para>
              Le <guilabel>Cercle des couleurs</guilabel>: Il possède deux 
              axes définissant l'intervalle de départ. La flèche courbe 
              marquant l'angle permet de reconnaître l'axe de début («De») 
              de l'intervalle et l'axe de fin d'intervalle («À»). Cliquez et 
              faites glisser ces axes pour modifier l'intervalle.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Passer en mode horaire</guilabel> permet de basculer 
              entre le sens des aiguilles d'une montre et le sens inverse 
              des aiguilles d'une montre. Si les sens dans les deux 
              cercles «Depuis» et «Vers», le «De» de «Depuis» correspondra 
              au «À» de «Vers» et inversement.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Changer l'ordre des lignes</guilabel> intervertit 
              les axes «De» / «À» et l'intervalle est inversé. Ce qui 
              modifie beaucoup le résultat, car les couleurs comprises 
              dans l'angle de sélection sont différentes.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Tout sélectionner</guilabel> sélectionne l'ensemble 
              du cercle des couleurs.
            </para> 
            <para>
              Les boîtes <guilabel>Depuis</guilabel> et 
              <guilabel>Vers</guilabel> devraient s'appeler «De» 
              et «À». Les positions (en radians/PI) de l'axe de début et de 
              l'axe de fin limitant l'intervalle sélectionné dans le cercle 
              des couleurs viennent s'y afficher, mais vous pouvez aussi 
              les entrer manuellement ou à l'aide des pointes de flèches. 
            </para>
          </listitem>
      </varlistentry> 

      <varlistentry>
        <term lang="en">To</term>
        <term lang="cs">Do</term>
        <term lang="fr">Vers</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            This section options are the same as "From" section ones.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="cs">
          <para>
            Nastavení v této části jsou stejná, jako v části Z.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les options de cette section sont les mêmes que celles de la 
            section "Depuis".
          </para>   
          <para>
            <guilabel>exemple</guilabel>: Si vous avez choisi De cyan À 
            magenta dans le cercle Depuis et le sens anti-horaire, et que 
            vous choisissiez De vert À jaune dans le cercle Vers avec le 
            même sens anti-horaire, alors les pixels de vert à jaune de 
            votre image prendront les couleurs de cyan à magenta. Mais si 
            vous choisissiez le sens horaire pour Vers, alors les pixels de 
            vert à jaune de votre image prendraient les couleurs de magenta 
            à cyan.  
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Grey Options</title>
    <title lang="cs">Různé</title>
    <title lang="fr">Options Gris</title>
    <mediaobject lang="en;fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <caption>
      <para lang='en'>
        <emphasis>Example for Grey Options: three sectors are defined for 
        Red, Green and Blue with different saturations. Grey and White 
        colors are represented (0% Sat).</emphasis>
      </para>
      <para lang='fr'>
        <emphasis>Exemple pour les Options de Gris: trois secteurs sont 
        définis pour le Rouge, le Vert et le Bleu avec des saturations 
        différentes. Le Gris et le Blanc sont représentés (Sat. 0°).
        </emphasis>
      </para>
    </caption>
    </mediaobject>

    <para lang="en">
      In this tab, you can specify how to treat gray. By default, grey is 
      not considered as a color and is not taken in account by the rotation.
      Here, you can convert slightly saturated colors into grey and you 
      can also convert grey into color. 
    </para>
    
    <para lang="cs">
      Tato karta se týká různých voleb.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Dans cet onglet, vous pouvez spécifier comment traiter  le gris. Par 
      défaut, le gris n'est pas considéré comme une couleur et n'est pas 
      pris en compte pour la rotation. Ici, vous pouvez transformer des 
      couleurs faiblement saturées en gris et vous pouvez aussi transformer 
      le gris en couleur. 
    </para>
    
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Gray Threshold</term>
        <term lang="cs">Možnosti šedé</term>
        <term lang="fr">Seuil de gris</term>
        <listitem>
          <mediaobject lang='en;fr'>
            <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/filters/threshold.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='en'>
              <emphasis>Greythreshold is just above 0.25: the blue sector 
              has turned to Grey (Note that Grey and White, that are 
              0% Sat., are not concerned).</emphasis>
              </para>
              <para lang='fr'>
              <emphasis>Le seuil de gris est juste au-dessus de 0.25: le 
              secteur bleu est devenu gris (Notez que ni le Gris ni le 
              Blanc, bien que Sat 0%, ne sont concernés).</emphasis>
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
                    
          <para lang='en'>
            You specify there how much saturation will be considered grey. 
            By increasing progressively saturation, you will see an 
            enlarging circle in color circle and enlarging selected areas in 
            Preview if "Continuous update" is checked. In a black to white 
            gradient,you can see enlarging color replacement as you increase 
            threshold very slowly.
          </para>
          
          <para lang='cs'>
            V této části lze nastavit způsob, jakým se zachází s šedými
            barvami. Ve výchozím nastavení se šedá nepovažuje za barvu.
            Silně desaturované barvy však také vypadají šedé. 
          </para>
          
          <para lang='fr'>
            Vous définissez là le degré de saturation qui sera considéré 
            comme du gris. En augmentant progressivement la valeur vous 
            verrez un cercle s'élargir dans le <guilabel>Cercle de 
            couleurs Gris</guilabel> et les plages sélectionnées
            s'étendre dans l'<guilabel>Aperçu</guilabel> si la case
            «Mise à jour continue» est cochée. Dans un dégradé de noir vers 
            blanc, vous voyez la couleur remplacer progressivement le gris 
            quand vous augmentez très lentement le seuil.
          </para>
          <mediaobject lang='en'>
            <imageobject>
       <imagedata fileref='../images/filters/greythresh.png' format="PNG"/>    
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                <emphasis>Black to White gradient, progressively filled with 
                color, as threshold increases.</emphasis>
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
          <mediaobject lang='fr'>
            <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/greythresh.png' format="PNG"/>
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='fr'>
                <emphasis>Dégradé de Noir vers Blanc, progressivement rempli 
                de couleur au fur et à mesure que le seuil augmente.
                </emphasis>
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry lang='en;fr'>
        <term lang='en'>Grey Color Circle</term>
        <term lang='fr'>Cercle colorimétrique de gris</term>
        <listitem lang='en'>
          <para>
            At center of this color circle is a small "define circle". At 
            center, it represents grey. If you increase grey threshold 
            progressively, colors with saturation less than this threshold 
            turn to grey.
          </para>  
          <para>
            Then, if you pan the define circle in the color circle, or if 
            you use input boxes, you define 
            <emphasis role='bold'>Hue</emphasis> and <emphasis role='bold'>
            Saturation</emphasis>. This color will replace all colors you 
            have defined as grey. But result depends on Grey Mode too.
           </para>
         </listitem>
         
         <listitem lang='fr'>
           <para>
             Au centre de ce cercle colorimétrique se trouve un petit 
             «cercle de définition». Il représente alors le gris. Si vous 
             augmentez très progressivement le Seuil de gris, les couleurs 
             dont la saturation est inférieure à ce seuil deviendront 
             grises.
           </para>
           <para>
             Si vous déplacez alors le cercle de définition dans le cercle 
             des couleurs, ou si vous utilisez les boîtes de saisie, vous 
             définissez une <emphasis role='bold'>Teinte</emphasis> et 
             une <emphasis role='bold'>Saturation</emphasis>. Cette couleur 
             remplacera toutes les couleurs que vous avez définies comme 
             «gris». Mais le résultat dépend aussi du Mode de gris:
           </para>
         </listitem>
       </varlistentry>
       
       <varlistentry lang='en;fr'>
         <term lang='en'>Grey Mode</term>
         <term lang='fr'>Mode de gris</term>      
         <listitem lang='en'>
           <para>
             The radio buttons <emphasis role='bold'>Treat As This
             </emphasis> and <emphasis role='bold'>Change As This
             </emphasis> determine how your previous choices will be 
             treated:
             <itemizedlist>
               <listitem>
                 <para> 
                   With <emphasis role='bold'>Change As This</emphasis>, 
                   grey will take the color defined by the define circle 
                   directly, without any rotation, whatever its position in 
                   the color circle.
                 </para>
               </listitem>
               <listitem>
                 <para>
                   With <emphasis role='bold'>Treat As This</emphasis>, 
                   grey will take the color defined by the define circle 
                   after rotation, according to "From" and "To" 
                   choices you made in the Main tab. With this option, you 
                   can select color only in the "From" sector, even if it 
                   is not visible in Grey tab.
                 </para>
               </listitem>
             </itemizedlist>
           </para>
           <mediaobject lang='en'>
             <imageobject>
         <imagedata fileref='../images/filters/changeto.png' format="PNG"/>
             </imageobject>
             <caption>
               <para>
                 <emphasis>Grey has changed to yellow. Note that Grey and 
                 White did so too.</emphasis>
               </para>
             </caption>
           </mediaobject>
         </listitem>
         
         <listitem lang='fr'>
           <para>
             Les boutons radio <emphasis role='bold'>Traiter comme cela
             </emphasis> et <emphasis role='bold'>Changer en cela 
             </emphasis> détermine comment vos choix précédents seront 
             traités:
             <itemizedlist>
               <listitem>
                 <para> 
                   Avec <emphasis role='bold'>Changer en cela</emphasis>, 
                   le gris prendra la couleur définie par le cercle de 
                   définition directement, sans aucune rotation de couleur, 
                   quelle que soit sa position dans le cercle des couleurs. 
                 </para>
               </listitem>
               <listitem>
                 <para>
                   Avec <emphasis role='bold'>Traiter comme cela</emphasis>, 
                   le gris prendra la couleur définie par le cercle de 
                   définition après rotation selon les choix «Depuis» et 
                   «Vers» que vous avez faits dans l'onglet Principal. Avec 
                   cette option, vous ne pouvez choisir de couleur que dans 
                   le secteur "Depuis", même s'il n'est pas visible dans 
                   l'onglet Gris. 
                 </para>
               </listitem>
             </itemizedlist>
           </para>
           <mediaobject lang='fr'>
             <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/changeto.png' format="PNG"/>
             </imageobject>
             <caption>
               <para lang='fr'>
                 <emphasis>Le gris a été changé en jaune. Notez que le 
                 Gris et le Blanc sont également changés.</emphasis>
               </para>
             </caption>
           </mediaobject>
         </listitem>
       </varlistentry>
                  
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Previews</title>
    <title lang="cs">Náhled</title>
    <title lang="fr">Aperçus</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Original and Rotated</term>
        <term lang="cs">Náhled</term>
        <term lang="fr">Original et Tourné</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The Original preview displays a thumbnail of the original image 
            and the Rotated preview displays color changes interactively, 
            before they are applied to the Image.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Náhled</guilabel>: Náhled tohoto filtru obsahuje dvě
            zmenšeniny obrázku, první zobrazuje původní stav pro snadné
            srovnání, druhá změny podle aktuálního nastavení filtru.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Aperçu</guilabel>: Cet aperçu vous présente une
            miniature de l'image d'origine et une autre affichant en temps
            réel le résultat des modifications de couleurs réalisées avant
            qu'elles ne soient appliquées à l'image.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Continuous Update</term>
        <term lang='cs'>Plynulá aktualizace</term>
        <term lang='fr'>Mise à jour continue</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            <guilabel>Continuous Update</guilabel> displays color changes 
            continuously in the Rotated preview.
          </para>
          <para lang='cs'> 
            <guilabel>Plynulá aktualizace</guilabel>: změny jsou v náhledu
            zobrazovány ihned, během tažení úseček v barevném kruhu.
          </para>
          <para lang='fr'>
            <guilabel>Mise à jour continue</guilabel> permet d'avoir en temps 
            réel, dans l'Aperçu, le résultat des modifications effectuées.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang='en'>Area</term>
        <term lang='cs'>Oblast</term>
        <term lang='fr'>Zone</term>
        <listitem>  
          <para lang='en'>
            In this drop down list, you can select between
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Entire Layer</guilabel>: works on the whole 
                  layer (The image if there is no selection). 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Selection</guilabel>: displays selection only, 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Context</guilabel>: displays selection in image 
                  context.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
          
          <para lang='cs'>
            <guilabel>Oblast</guilabel>: <guilabel>Celá vrstva</guilabel>
            zobrazuje celou vrstvu. <guilabel>Výběr</guilabel> zobrazuje pouze
            výběr, <guilabel>Kontext</guilabel> zobrazuje výběr a jeho okolí.
          </para>
        
          <para lang="fr">
            Dans cette liste déroulante, vous pouvez choisir entre:
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Calque entier</guilabel> qui agit sur l'ensemble 
                  du calque ou l'image s'il n'y a pas de sélection, 
              </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Sélection</guilabel> qui n'affiche que la 
                  sélection, 
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Contexte</guilabel> qui affiche la sélection 
                  dans le contexte de l'image.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang='en'>Units</title>
    <title lang="cs">Jednotky</title>
    <title lang='fr'>Unités</title>
    <para lang='en'>
      You can select here the angle unit used to locate colors in the
      Hue/Saturation circle. This choice is valid only for the current 
      filter session: don't click on Valid just after selecting unit, 
      return to the wanted tab!
    </para>
    
    <para lang='cs'>
      Zde je možné zvolit jednotku používanou pro udávání úhlů
      v barevném kruhu.
    </para>

    <para lang='fr'>
      Vous pouvez choisir là l'unité d'angle utilisée pour le repérage 
      des couleurs dans le cercle des couleurs: Radians, Radians/PI, 
      Degrés. Ce choix n'est valide que pour la session en cours du 
      filtre: ne cliquez pas sur Valider juste après avoir choisi une 
      unité, mais revenez dans l'onglet voulu!
    </para>

  </simplesect>
</sect2>

