<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-rotate-colormap' lang="en;fr">
  <title lang="en">Colormap Rotation</title>
  <title lang="fr">Rotation de la carte des couleurs</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Rotation</tertiary>
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Color</secondary>
    <tertiary lang="fr">Rotation</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-rotation.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Colors/Map/Colormap <accel>R</accel>otation</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      Colormap Rotation lets you exchange one color range to another range.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Couleurs/Carte/Rotation de la carte des co<accel>u</accel>leurs</guimenuitem>  
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre Rotation de la carte des couleurs vous permet d'échanger un intervalle de couleurs contre un
      autre.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Preview</title>
    <title lang="fr">Aperçu</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Preview</guilabel>: This Preview displays a thumbnail of the original image and 
            another one displaying color changes interactively, before they are applied to Image.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Aperçu</guilabel>: Cet aperçu vous présente une miniature de l'image d'origine et 
            une autre affichant en temps réel le résultat des modifications de couleurs réalisées avant 
            qu'elles ne soient appliquées à l'image.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Main</title>
    <title lang="fr">Principales</title>
    <para lang="en">
      This tab deals with main options.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cet onglet traite des options principales. 
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">From</term>
        <term lang="fr">Depuis</term>

          <listitem lang="en">
            <para>
              The <guilabel>Color Circle</guilabel>: Two axis to define "From" range. The curved arrow in 
              angle lets to recognise "From" axis and "To" axis of range. Click-drag these axis to change 
              range.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Switch to Clockwise/Counterclockwise</guilabel>: Sets the direction the range is 
              going.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Change Order of Arrows</guilabel>: Inverts From and To axis. This results in an 
              important color change as colors in selection angle are different.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Select All</guilabel> selects the whole color circle.
            </para> 
            <para>
              <guilabel>From</guilabel> and <guilabel>To</guilabel> boxes display start axis and end axis 
              positions (in rad/PI) which are limiting the selected color range. You can enter these 
              positions manually or with help of arrow-heads.
            </para>
          </listitem>
  
          <listitem lang="fr">  
            <para>
              Le <guilabel>Cercle des couleurs</guilabel>: Il possède deux axes définissant l'intervalle 
              de départ. La flèche courbe marquant l'angle permet de reconnaître l'axe de début («De») de 
              l'intervalle et l'axe de fin d'intervalle («À»). Cliquez et faites glisser ces axes pour 
              modifier l'intervalle.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Passer en mode horaire</guilabel> permet de basculer entre le sens des aiguilles 
              d'une montre et le sens inverse des aiguilles d'une montre. Si les sens dans les deux 
              cercles «Depuis» et «Vers», le «De» de «Depuis» correspondra au «À» de «Vers» et 
              inversement.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Changer l'ordre des lignes</guilabel> intervertit les axes «De» / «À» et 
              l'intervalle est inversé. Ce qui modifie beaucoup le résultat, car les couleurs comprises 
              dans l'angle de sélection sont différentes.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Tout sélectionner</guilabel> sélectionne l'ensemble du cercle des couleurs.
            </para> 
            <para>
              Les boîtes <guilabel>Depuis</guilabel> et <guilabel>Vers</guilabel> devraient s'appeler «De» 
              et «À». Les positions (en radians/PI) de l'axe de début et de l'axe de fin limitant 
              l'intervalle sélectionné dans le cercle des couleurs viennent s'y afficher, mais vous 
              pouvez aussi les entrer manuellement ou à l'aide des pointes de flèches. 
            </para>
          </listitem>

      </varlistentry>  

      <varlistentry>
        <term lang="en">To</term>
        <term lang="fr">Vers</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            This section options are the same as "From" section ones.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les options de cette section sont les mêmes que celles de la section "Depuis".
          </para>   
          <para>
            <guilabel>exemple</guilabel>: Si vous avez choisi De cyan À magenta dans le cercle Depuis et 
            le sens anti-horaire, et que vous choisissiez De vert À jaune dans le cercle Vers avec le même 
            sens anti-horaire, alors les pixels de vert à jaune de votre image prendront les couleurs de 
            cyan à magenta. Mais si vous choisissiez le sens horaire pour Vers, alors les pixels de vert à
            jaune de votre image prendraient les couleurs de magenta à cyan.  
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Misc</title>
    <title lang="fr">Diverses</title>
    <para lang="en">
      This tab deals with miscellaneous options.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cet onglet traite de diverses options. 
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Gray</term>
        <term lang="fr">Gris</term>

        <listitem lang="en">
          <para>
            In the "Misc" tab, you can specify how to treat grey colors. By default, 
            grey is not considered as a color. But all colors, when they are very 
            desaturated, look like grey, and you can tell filter to consider grey 
            as a very desaturated color which will be affected by rotation. 
          </para>

          <para>
            <guilabel>What is Gray?</guilabel>: You specify there how much saturation 
            will be considered grey. By increasing progressively saturation, you will 
            see an enlarging circle in color circle and enlarging selected areas in 
            Preview if Change To This option is checked.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Hue</guilabel> and <guilabel>Saturation</guilabel>: You set here 
            the color you want grey to be transformed to. You do that, either by entering 
            values into input boxes, or by click-dragging the small central circle in 
            Hue/Saturation circle.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Mode</guilabel>: With <guilabel>Treat as this</guilabel> option, 
              there will be no change in preview, selected "grey" areas will take the 
              selected color and a rotation will be performed on image. With 
              <guilabel>Change to this</guilabel> option, the selected color 
              will be applied to "grey" areas and will appear in preview but no rotation 
              will be performed.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <para lang="fr">
            Dans cet onglet «Diverses», vous pouvez spécifier comment traiter le gris. Par défaut, le gris 
            n'est pas considéré comme une couleur et n'est pas pris en compte pour la rotation. Mais 
            toutes les couleurs, quand elles sont très désaturées, ressemblent à du gris et vous pouvez 
            demander au filtre de considérer ce gris comme une couleur très désaturée, qui sera donc 
            affectée par la rotation. On utilise ces options quand on travaille sur des images en "noir 
            et blanc".
          </para>

            <para>
              <guilabel>C'est quoi gris?</guilabel>: Vous définissez là le degré de saturation qui sera 
              considéré comme du gris. En augmentant progressivement la valeur vous verrez un cercle 
              s'élargir dans le <guilabel>Cercle de couleurs Gris</guilabel> et les plages sélectionnées
              s'étendre dans l'<guilabel>Aperçu</guilabel> si l'option «Changer en cela» est cochée.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Teinte</guilabel> et <guilabel>Saturation</guilabel>: Vous définissez ici dans 
               quelle couleur vous voulez que le gris soit transformé. Vous réalisez cela soit en entrant 
               les valeurs dans les boîtes, soit par un cliquer-glisser sur le petit cercle central du 
               cercle Teinte/Saturation.
            </para>
            <para>
              <guilabel>Mode</guilabel>: Avec l'option <guilabel>Traiter comme tel</guilabel>, aucun 
              changement n'apparaîtra dans l'aperçu, les zones de «gris» sélectionnées prendront la 
              couleur choisie et une rotation sera effectuée sur l'image. Avec l'option <guilabel>Changer 
              en cela</guilabel>, la couleur choisie sera aussitôt appliquée aux zones de «gris» 
              sélectionnées et apparaîtra dans l'aperçu mais aucune rotation ne sera effectuée.
            </para>
          </listitem>

      </varlistentry>

      <varlistentry> 
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem lang="en">
          <para> 
            <guilabel>Continuous Update</guilabel> displays color changes continuously in Rotated 
            preview.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Zone</guilabel>: <guilabel>Entire Layer</guilabel> works on whole layer. 
            <guilabel>Sélection</guilabel> displays selection only, <guilabel>Context</guilabel> displays 
            selection in image context.
          </para> 
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            <guilabel>Mise à jour continue</guilabel> permet d'avoir en temps réel, dans l'Aperçu, le 
            résultat des modifications effectuées.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Zone</guilabel>: <guilabel>Calque entier</guilabel> agit sur l'ensemble du calque, 
            <guilabel>Sélection</guilabel> n'affiche que la sélection, <guilabel>Contexte</guilabel> 
            affiche la sélection dans le contexte de l'image.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>   
              
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Units</term>
        <term lang="fr">Unités</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            You can select here the angle unit used to locate colors in 
            Hue/Saturation circle.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Vous pouvez choisir là l'unité d'angle utilisée pour le repérage des 
            couleurs dans le cercle 
            des couleurs: Radians, Radians/PI, Degrés. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>   
    </variablelist>

  </simplesect>

</sect2>

