<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
     050822 de added by axel.wernicke 
     050830 de replaced informalfigure by axel.wernicke
     051124 en;fr reviewed by julien hardelin
-->
<sect2 id='plug-in-sample-colorize' lang="en;cs;de;fr;it">
  <title>
    <phrase lang="en">Sample Colorize</phrase>
    <phrase lang="cs">Vzor vybarvení</phrase>
    <phrase lang="de">Einfärben</phrase>
    <phrase lang="fr">Colorier à partir d'un échantillon</phrase>
    <phrase lang="it">Colorazione a campione</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Colors</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Sample Colorize</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Filtry</primary>
    <secondary>Barvy</secondary>
    <tertiary>Vzor vybarvení</tertiary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Farben</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Einfärben</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtre</primary>
    <secondary>Color</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Colorier à partir d'un échantillon</primary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Colore</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Colorazione a campione</primary></indexterm>  

  <mediaobject lang="en;cs;it">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-samplecolorize.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-samplecolorize.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
    </title>

    <figure lang="en;de;fr">
      <title>
        <phrase lang="en">
          From left to right: Original image, after applying filter
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          v.l.n.r.: Originalbild, Einfärben angewandt
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          De gauche à droite: Image d'origine, après application du filtre
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Esempio di applicazione del filtro Colorazione a campione
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/color-taj-sample-colorize.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
        <guisubmenu>Map</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>S</accel>ample Colorize</guimenuitem>
      </menuchoice>. 
    </para>
    <para lang="en">
      This filter allows you to colorize old black-and-white images by mapping 
      a color source image or a gradient against it.
    </para>
    <caution lang="en">
      <para>
        Your gray-tone image must be changed to RGB before using this
        filter (Image/Image>Mode>RGB).
      </para>
    </caution>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guisubmenu>Mapa</guisubmenu>
        <guimenuitem>Vzor vybarvení</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr umožňuje kolorizovat černobílé obrázky namapováním barevného
      gradientu nebo barevného obrázku.
    </para>
    <caution lang="cs">
      <para>
        Obrázek v odstínech šedi musí být před použitím tohoto filtru převeden
        do RGB režimu (Obrázek>Režim>RGB).
      </para>
    </caution>

    <para lang="de">
      Mit diesem Filter können Sie schwarz/weiss Bilder unter Verwendung eines
      Farbverlaufes oder eines Bildes einfärben.
    </para>
    <caution lang="de">
      <para>
        Das Bild, welches Sie einfärben möchten, muss im RGB Modus vorliegen,
        um das Filter anzuwenden.
      </para>
    </caution>
    
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Carte</guisubmenu>
        <guimenuitem>
          Color<accel>i</accel>er à partir d'un échantillon
        </guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Ce filtre se trouve à 
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre permet de colorier une ancienne photo en noir et blanc à 
      partir d'une image en couleur ou d'un dégradé sur lequel vous prélevez 
      un échantillon de couleur.
    </para>
    <caution lang="fr">
      <para>
        Votre image en niveaux de gris doit être transformée en image
        RVB avant d'utiliser le filtre (Image/Image>Mode>RVB).
      </para>
    </caution>

    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>i</guimenu>
        <guisubmenu><accel>C</accel>olori</guisubmenu>
        <guisubmenu>Ma<accel>p</accel>pa</guisubmenu>
        <guimenuitem>Colora<accel>z</accel>ione a ampione</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="it">
      Questo filtro permette di colorare antiche immagini in bianco-e-nero
      mappando i colori secondo una immagine campione o un gradiente.
    </para>
    <caution lang="it">
      <para>
        La vostra immagine in scala di grigi deve essere trasformata in RGB
        prima di usare questo filtro (menu Immagine&gt;Modalità&gt;RGB).
      </para>
    </caution>
  </sect3>

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
    </title>
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>F</accel>arben</guisubmenu>
        <guisubmenu><accel>A</accel>bbilden</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>E</accel>infärben</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </sect3>
  
  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
    </title>

    <figure lang="de">
      <title>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften für das Filter <quote>Einfärben</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-color-sample-colorize.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The filter window is divided into two parts: Destination on the left, 
      Sampling on the right.
    </para>

    <para lang="cs">
      Dialog filtru je rozdělen na dvě části, cílovou vlevo a část se vzorem
      vpravo.
    </para>

    <para lang="de">
      Das Dialogfenster mit den Filtereigenschaften ist in zwei Bereiche
      gegliedert. Auf der linken Seite befindet sich das Zielbild, auf der
      rechten Seite die Quelle zur Einstellung der Einfärbung.
    </para>

    <para lang="fr">
      La fenêtre du filtre est divisée en deux parties: La Destination à 
      gauche, l'échantillonnage à droite.
    </para>

    <para lang="it">
      La finestra del filtro si divide in due parti: Destinazione a sinistra,
      Campione a destra.
    </para>

    <variablelist>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Destination, Sample</term>
        <term lang="cs">Cíl, Vzor</term>
        <term lang="de">Ziel, Quelle</term>
        <term lang="fr">Destination, Echantillon</term>
        <term lang="it">Destinazione, Campione</term>
        
        <listitem>
          <para lang="en">
            By default, displayed image previews reproduce the image you 
            invoked the filter from.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>The sample</guilabel> can be the whole preview, or a 
            selection of this preview. With the drop list, you can select 
            another sample-image among the names of images present on
            your screen when you called the filter. If you choose 
            <guilabel>From Gradient</guilabel> (or <guilabel>From Inverse 
            Gradient</guilabel>), the selected gradient in Gradient Dialog 
            (or its inverse) will be the sample. It will be displayed into 
            the gradient bar below the sample preview. The sampling preview 
            is greyed out and two cursors allow you to select the gradient 
            range that will be applied to the image or selection.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>Destination</guilabel> is, by default, the source 
            image. The drop list displays the list of images present on your 
            screen when you evoked the filter and allow you to select 
            another destination image. If there is a selection in this 
            image, it will be gray-scaled, else the whole preview will be 
            gray-scaled.
          </para>
          
          <para lang="cs">
            Implicitně náhled zobrazuje obrázek, z jehož okna byl filtr
            vyvolán.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Vzor</guilabel> může být celý náhled nebo výběr z
            náhledu. Rozbalovací seznam umožňuje zvolit některý z dalších
            obrázků, které byly otevřeny v okamžiku vyvolání filtru.
            Je-li zvolena volba <guilabel>Z přechodu</guilabel> (nebo
            <guilabel>Z obráceného přechodu</guilabel>), bude jako vzor použit
            aktivní přechod Gimpu (nebo jeho obrácená verze). V dialogu filtru
            se zobrazí v liště přechodu pod náhledem vzoru. Náhled vzoru se
            stane neaktivním. Pomocí dvou šipek lze vymezit tu část přechodu,
            která má být použita.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Cíl</guilabel> je, ve výchozím nastavení, zdrojový
            obrázek. Z rozbalovacího seznamu však lze zvolit i jiný cílový
            obrázek. Pokud je v obrázku výběr, bude zobrazen v odstínech šedi,
            pokud není, bude v odstínech šedi zobrazen celý obrázek.
          </para>
          
          <para lang="de">
            Standardmässig wird die Vorschau für Quelle und Ziel auf der Basis
            des Bildes erstellt, für das Sie das Filter aufgerufen haben.
          </para>
          <para lang="de">
            Im Klappmenü <guilabel>Quelle</guilabel> können Sie ein anderes
            Bild, oder einen Verlauf (gegebenenfalls auch invertiert) als
            Quelle auswählen. Wenn Sie <guilabel>Aus Farbverlauf</guilabel>
            (oder <guilabel>Aus invertiertem Farbverlauf</guilabel>)
            auswählen, wird der aktuelle Verlauf als Quelle verwendet. Er
            wird im Verlaufsbalken unterhalb der Vorschau des Quellbildes
            angezeigt Die Vorschau selbst wird dann ausgegraut.
          </para>
          <para lang="de">
            Im Klappmenü <guilabel>Ziel</guilabel> ist standardmässig das Bild
            ausgewählt, für welches Sie das Filter aufgerufen haben.
            Zusätzlich werden die weiteren aktuell geöffneten Bilder zur
            Auswahl angezeigt.
          </para>
          
          <para lang="fr">
            Par défaut, les aperçus d'image affichés reproduisent 
            l'image-source à partir de laquelle vous avez appelé le filtre.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'<guilabel>échantillon</guilabel> peut être l'ensemble de 
            l'aperçu, ou une sélection de cet aperçu faite dans 
            l'image-source. Avec la liste déroulante, vous pouvez choisir 
            une autre image-source  parmi les noms des images présentes sur 
            votre écran lors de l'appel du filtre. Si vous choisissez 
            <guilabel>A partir d'un Dégradé</guilabel> 
            (ou <guilabel>A partir du dégradé inverse</guilabel>), c'est le 
            dégradé sélectionné dans le dialogue des Dégradés 
            (ou son inverse) qui sera l'échantillon: il s'affichera dans la 
            barre de dégradé sous l'aperçu d'échantillon. Deux curseurs vous 
            permettent alors de sélectionner l'intervalle de dégradé qui sera 
            appliqué à l'image ou à la sélection.
          </para>
          <para lang="fr">
            La <guilabel>Destination</guilabel> est par défaut 
            l'image-source elle même. La liste déroulante affiche les noms 
            des images présentes sur votre écran quand vous avez appelé le 
            filtre, et vous permet ainsi de changer de destination. Si vous 
            avez fait une sélection dans l'image choisie, elle apparaîtra en 
            niveaux de gris dans l'aperçu, sinon, c'est tout l'aperçu qui 
            sera en niveaux de gris.
          </para>

          <para lang="it">
            Normalmente le anteprime delle immagini mostrate riproducono
            l'immagine su cui è stato invocato il filtro.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Campione</guilabel> può essere l'intera anteprima o
            una selezione dell'anteprima. Attraverso la lista a discesa si può
            selezionare un'altra immagine presente sullo schermo al momento
            dell'invocazione del filtro. Se si sceglie
            <guilabel>Dal gradiente</guilabel> (o <guilabel>Dal gradiente
            invertito</guilabel>), il campione sarà il gradiente selezionato
            nell'area del gradiente (o il suo inverso). Il gradiente selezionato
            sarà direttamente mostrato nella barra sotto l'anteprima del
            campione, la finestra di anteprima sarà disabilitata e due cursori
            permetteranno di selezionare la gamma del gradiente che verrà
            applicata all'immagine o alla selezione.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Destinazione</guilabel> è, per preimpostazione,
            l'immagine sorgente. La lista a discesa mostra un elenco delle
            immagini presenti sullo schermo quando si richiama il filtro e
            permette di selezionare un'altra immagine di destinazione.
            Se è presente una selezione nell'immagine essa sarà resa in scala
            di grigi altrimenti l'intera anteprima sarà resa in scala di grigio.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Show Selection</term>
        <term lang="cs">Zobrazit výběr</term>
        <term lang="de">Auswahl anzeigen</term>
        <term lang="fr">Afficher la sélection</term>
        <term lang="it">Mostra selezione</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option toggles between the whole image and the selection, 
            if it exists.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato volba přepíná mezi celým obrázkem a výběrem, pokud výběr
            existuje.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit diesem Kontrollkästchen können Sie zwischen dem gesamten Bild
            und einer eventuell existierenden Auswahl umschalten.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option permet de basculer entre l'image entière et la 
            sélection, si elle existe.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa opzione alterna tra l'intera immagine e la selezione, se
            presente.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Show Colors</term>
        <term lang="cs">Zobrazit barvu</term>
        <term lang="de">Farbe zeigen</term>
        <term lang="fr">Afficher les couleurs</term>
        <term lang="it">Mostra colore</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option toggles between colors and gray-scale.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato volba přepíná mezi zobrazením v barvě a v odstínech šedi.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieses Kontrollkästchen schaltet zwischen Farbe und Graustufen um.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option permet de basculer entre la couleur et le Niveaux 
            de Gris.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa opzione alterna tra i colori e la scala di grigi.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Get Sample Colors</term>
        <term lang="cs">Získat vzorky barev</term>
        <term lang="de">Musterfarbe auswählen</term>
        <term lang="fr">Capturer les couleurs échantillon</term>
        <term lang="it">Preleva campioni di colore</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            When you click on this button, the gradient bar below the 
            sample preview displays colors of the sample. If your sample 
            holds few colors, transitions may be abrupt. Check  
            <guilabel>Smooth Sample Colors</guilabel> option to improve them. 
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>Use Subcolors</guilabel> is more difficult to 
            understand. Let's say first that in a greyscale image there is 
            information only for Value (luminosity, more or less light). In a 
            RGB  image, each pixel has information for the three colors and 
            Value. So, pixels with different color may have the same Value. 
            If this option is checked, colors will be mixed and applied to 
            Destination pixels having that Value. If it is unchecked, then 
            the dominating color will be applied.
          </para>
          
          <para lang="cs">
            Kliknutím na toto tlačítko se v liště přechodu pod náhledem vzoru
            zobrazí barvy vzoru. Pokud vzor obsahuje málo barev, nemusí být
            přechod plynulý. To lze vylepšit zaškrtnutím volby
            <guilabel>Plynulé vzorky</guilabel>.
          </para>
          <para lang="cs">
            Volba <guilabel>Použít podbarvy</guilabel> je složitější. V RGB
            obrázku může mít více různých barev stejnou hodnotu (V, value).
            Pokud je tato volba zaškrtnuta, barvy se stejnou hodnotou se
            smíchají a výsledná směs bude použita pro pixely příslušné
            hodnoty. Pokud zaškrtnuta není, použije se převažující barva.
          </para>

          <para lang="de">
            Diese Schaltfläche ist nur aktiviert, wenn Sie als Quelle ein Bild
            ausgewählt haben. Sobald Sie die Schaltfläche betätigen, werden in
            dem Verlaufsbalken unterhalb des Quellbildes die Farbwerte des
            des Quellbildes angezeigt. Wenn Ihr Quellbild zu wenige Farben
            enthält, kann der Verlauf sehr stufig sein. In diesem Fall können
            Sie die Einstellung <guilabel>Muster verweichen</guilabel>
            einschalten, um eine Verbesserung zu erzielen.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Eigenschaft <guilabel>Zwischenfarben verwenden</guilabel> ist 
            ein bisschen komplizierter. Zunächst ist es wichtig zu wissen,
            dass es in einem Graustufenbild nur Helligkeitsinformationen gibt.
            In einem RGB Bild hingegen, hat jeder Pixel Informationen über die
            drei Grundfarben. Daher können Pixel mit unterschiedlichen
            Farbwerten in einem Graustufenbild durchaus den selben
            Helligkeitswert haben. Wenn nun die Eigenschaft
            <guilabel>Zwischenfarben verwenden</guilabel> aktiviert ist,
            werden die Farben gemischt und auf die Pixel mit dem Wert
            übertragen. Ist die Eigenschaft nicht aktiviert wird hingegen
            die dominierende Farbe aufgetragen.
          </para>
          
          <para lang="fr">
            Quand vous cliquez sur ce bouton, la barre de gradient située 
            sous l'aperçu d'échantillon affiche les couleurs présentes dans 
            l'échantillon. Si votre échantillon contient peu de couleurs, 
            les transitions entre elles risquent d'être trop abruptes. Vous 
            pouvez les améliorer en validant l'option 
            <guilabel>Adoucir les couleurs de l'échantillon</guilabel>.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'action de l'option <guilabel>Utiliser les 
            sous-couleurs</guilabel> est plus difficile à saisir. Remarquons 
            d'abord qu'une image en niveaux de gris ne comporte que des 
            informations sur la Valeur, c'est-à-dire sur la luminosité ou 
            encore le caractère plus ou moins clair. Dans une image couleur, 
            des couleurs différentes peuvent avoir la même Valeur. Si 
            l'option est cochée, un mélange des couleurs des pixels de même 
            Valeur sera appliqué aux pixels de cette Valeur dans l'image de 
            Destination. Si elle n'est pas cochée, la couleur dominante sera 
            appliquée.
          </para>

          <para lang="it">
            Premendo questo bottone la barra del gradiente sotto l'anteprima
            del campione mostra i colori del campione. Se il campione contiene
            pochi colori le transizioni possono essere brusche. Selezionate
            l'opzione <guilabel>Addolcisci campioni</guilabel> per un risultato
            migliore. 
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Usa subcolori</guilabel> è più difficile da comprendere.
            In un'immagine in scala di grigi vi è solo una informazione di
            luminosità (maggiore o minore quantità di luce). In
            un'immagine RGB ogni pixel ha informazioni per ciascuno dei tre
            colori e per la luminosità. Quindi pixel di colore differente
            possono avere la stessa luminosità. Se questa opzione è selezionata
            i colori saranno mescolati e applicati ai pixel dell'immagine
            di destinazione con quella luminosità. Se l'opzione non è
            selezionata verrà applicato il colore dominante.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Out Levels</term>
        <term lang="cs">Výstupní úrovně</term>
        <term lang="de">Zielwerte</term>
        <term lang="fr">Niveaux de sortie</term>
        <term lang="it">Livelli di uscita</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Two input boxes and two sliders act the same: they limit the 
            color range which will be applied to destination image. You can 
            choose this range accurately. Result appears interactively in 
            destination preview.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato pole fungují stejně jako trojúhelníky v liště přechodu –
            omezují škálu barev, která bude aplikována do cílového obrázku.
            Umožňují hranice zadat přesněji, číselně. Výsledek se interaktivně
            promítá přímo do cílového náhledu.
          </para>
          <para lang="de">
            Hier stehen Ihnen zwei Eingabefelder und zwei Schieberegler zur
            Verfügung, mit denen Sie das gleiche erreichen können. Sie dienen
            zur Beschränkung des Farbbereiches, der zum Einfärben benutzt
            wird.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les deux boîtes de saisie avec pointes de flèches et les deux 
            curseurs ont la même action: limiter l'intervalle de couleur 
            qui sera appliqué à l'image de destination. Vous pouvez choisir 
            très précisément cet intervalle. Le résultat apparaît de façon 
            interactive dans l'aperçu de destination.
          </para>
          <para lang="it">
            Le due caselle di testo e i due cursori operano a coppie
            limitando la gamma di colore che sarà applicata all'immagine di
            destinazione. Si può scegliere questa gamma con accuratezza. Il
            risultato appare interattivamente nell'anteprima di destinazione.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">In Levels</term>
        <term lang="cs">Vstupní úrovně</term>
        <term lang="de">Quellwerte</term>
        <term lang="fr">Niveaux d'entrée</term>
        <term lang="it">Livelli di ingresso</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Three input boxes and three sliders allow to fix importance of 
            dark tones, mid tones and light tones. Result appears 
            interactively in destination preview.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tři přírůstková pole a tři odpovídající posuvníky
            trojúhelníkovitého tvaru určují důležitost tmavých, středních a
            světlých tónů. Výsledek se ihned interaktivně promítá do cílového
            náhledu.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit Hilfe dieser drei Eingabefelder, bzw. alternativ mittels der
            zugeordneten Schieberegler, können Sie die Gewichtung von
            Schatten, Mitteltönen und Lichtern einstellen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les trois boîtes de saisie et les trois curseurs permettent de 
            faire varier l'importance des tons sombres, moyens et clairs 
            sur l'image de destination. Le résultat apparaît de façon 
            interactive dans l'aperçu de destination.
          </para>
          <para lang="it">
            Le tre caselle di testo e i tre cursori permettono di impostare
            l'importanza dei toni scuri, dei mezzitoni e delle alteluci.
            Il risultato appare interattivamente nell'anteprima di destinazione.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <!-- en cs fr TODO: is it really helpful to describe how an OK button works? -->
      <varlistentry lang="en;cs;fr;it">
        <term lang="en">Apply Button</term>
        <term lang="cs">Tlačítko Použít</term>
        <term lang="fr">Bouton Appliquer</term>
        <term lang="it">Bottone Applica</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
          When you are satisfied with the result on destination preview, 
          click on <guibutton>Apply</guibutton> to apply results onto 
          destination image.
          </para>
          <para lang="cs">
            Jste-li s výsledky v cílovém náhledu spokojeni, lze je aplikovat
            do obrázku stisknutím tlačítka <guibutton>Použít</guibutton>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Quand vous êtes satisfait du résultat obtenu, cliquez sur 
            <guibutton>Appliquer</guibutton> pour que les résultats soient 
            appliqués à l'image de destination.
          </para>
          <para lang="it">
            Quando il risultato nell'anteprima è soddisfacente premere il
            pulsante <guibutton>Applica</guibutton> per trasferire le modifiche
            sull'immagine di destinazione.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Hold Intensity</term>
        <term lang="cs">Podržet intenzitu</term>
        <term lang="de">Erhalte Intensität</term>
        <term lang="fr">Garder l'intensité</term>
        <term lang="it">Mantieni l'intensità</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, the average light intensity of 
            destination image will be the same as that of source image.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud je tato volba aktivní, bude průměrný jas cílového obrázku
            stejný, jako zdrojového obrázku.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn diese Einstellung aktiv ist, wird die durchschnittliche
            Helligkeit des Bildes durch das Filter nicht verändert.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option est cochée, l'intensité lumineuse moyenne de 
            l'image de destination sera la même que celle de l'image source.
          </para>
          <para lang="it">
            Se questa opzione è selezionata l'intensità media di luce
            dell'immagine di destinazione sarà la stessa dell'immagine sorgente.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Original Intensity</term>
        <term lang="cs">Původní intenzita</term>
        <term lang="de">Urspr. Intensität</term>
        <term lang="fr">Intensité originale</term>
        <term lang="it">Intensità originale</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, the In levels intensity settings will 
            not be taken in account: original intensity will be preserved.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud je tato volba aktivní, nejsou nastavení vstupních úrovní
            brána v potaz. Zůstane tak zachována původní intenzita.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn diese Einstellung aktiv ist, wird die Intensität der
            Quellwerte nicht beachtet. Die Intensität des Originalbildes
            bleibt erhalten.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option est cochée, les réglages effectués sur les 
            Niveaux d'Entrée ne seront pas pris en compte et les intensités 
            originales seront conservées.
          </para>
          <para lang="it">
            Se questa opzione è selezionata le impostazioni sui livelli di
            ingresso non vengono tenute in considerazione e si mantiene
            l'intensità originale.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
