<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-sample-colorize' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Sample Colorize</title>
  <title lang="cs">Vzor vybarvení</title>
  <title lang="fr">Colorier à partir d'un échantillon</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Sample</tertiary>

    <primary lang="cs">Filtry</primary>
    <secondary lang="cs">Barvy</secondary>
    <tertiary lang="cs">Vzor vybarvení</tertiary>

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Color</secondary>
    <tertiary lang="fr">Échantillon</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-samplecolorize.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-colormap-samplecolorize.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-colormap-samplecolorize.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
        <guisubmenu>Map</guisubmenu>
        <guimenuitem>Sample Colorize</guimenuitem>
      </menuchoice>. 
    </para>
    <para lang="en">
      This filter allows you to colorize old black-and-white images by mapping 
      a color source image or a gradient against it.
    </para>
    <caution lang="en">
      <para>
        Your gray-tone image must be changed to RGB before using this
        filter (Image/Image>Mode>RGB).
      </para>
    </caution>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze vyvolat z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guisubmenu>Mapa</guisubmenu>
        <guimenuitem>Vzor vybarvení</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr umožňuje kolorizovat černobílé obrázky namapováním barevného
      gradientu nebo barevného obrázku.
    </para>
    <caution lang="cs">
      <para>
        Obrázek v odstínech šedi musí být před použitím tohoto filtru převeden
        do RGB režimu (Obrázek>Režim>RGB).
      </para>
    </caution>

    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guisubmenu>Carte</guisubmenu>
        <guimenuitem>Colorier à partir d'un échantillon</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      Ce filtre se trouve à 
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre permet de colorier une ancienne photo en noir et blanc à 
      partir d'une image en couleur ou d'un dégradé sur lequel vous prélevez 
      un échantillon de couleur.
    </para>
    <caution lang="fr">
      <para>
        Votre image en niveaux de gris doit être transformée en image
        RVB avant d'utiliser le filtre (Image/Image>Mode>RVB).
      </para>
    </caution>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>

    <para lang="en">
      The filter window is divided into two parts: Destination on the left, 
      Sampling on the right.
    </para>

    <para lang="cs">
      Dialog filtru je rozdělen na dvě části, cílovou vlevo a část se vzorem
      vpravo.
    </para>

    <para lang="fr">
      La fenêtre du filtre est divisée en deux parties: La Destination à 
      gauche, l'échantillonnage à droite.
    </para>

    <variablelist>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Destination, Sample</term>
        <term lang="cs">Cíl, Vzor</term>
        <term lang="fr">Destination, Echantillon</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            By default, displayed image previews reproduce the image you 
            invoked the filter from.
          </para>
          <para>
            <guilabel>The sample</guilabel> can be the whole preview, or a 
            selection of this preview. With the drop list, you can select 
            another sample-image among the names of images present on
            your screen when you called the filter. If you choose 
            <guilabel>From Gradient</guilabel> (or <guilabel>From Inverse 
            Gradient</guilabel>), the selected gradient in Gradient Dialog 
            (or its inverse) will be the sample. It will be displayed into 
            the gradient bar below the sample preview. The sampling preview 
            is greyed out and two cursors allow you to select the gradient 
            range that will be applied to the image or selection.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Destination</guilabel> is, by default, the source 
            image. The drop list displays the list of images present on your 
            screen when you evoked the filter and allow you to select 
            another destination image. If there is a selection in this 
            image, it will be grayscaled, else the whole preview will be 
            grayscaled.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            Implicitně n áhled zobrazuje obrázek, z jehož okna byl filtr
            vyvolán.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Vzor</guilabel> může býl celý náhled nebo výběr z
            náhledu. Rozbalůovací seznam umožňuje zvolit některý z dalších
            obrázků, které byly otevřeny v okamžiku vyvolání filtru.
            Je-li zvolena volba <guilabel>Z přechodu</guilabel> (nebo
            <guilabel>Z obráceného přechodu</guilabel>), bude jako vzor použit
            aktivní přechod Gimpu (nebo jeho obrácená verze). V dialogu filtru
            se zobrazí v liště přechodu pod náhledem vzoru. Náhled vzorus e
            stane neaktivním. Pomocí dvou šipek lze vymezit tu část přechodu,
            která má být použita.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Cíl</guilabel> je, ve výchozím nastavení, zdrojový
            obrázek. Z rozbalovacího seznamu však lze zvolit i jiný cílový
            obrázek. Pokud je v obrázku výběr, bude zobrazen v odstínech šedi,
            pokud není, bude v odstínech šedi zobrazen celý obrázek.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Par défaut, les aperçus d'image affichés reproduisent 
            l'image-source à partir de laquelle vous avez appelé le filtre.
          </para>
          <para> 
            L'<guilabel>échantillon</guilabel> peut être l'ensemble de 
            l'aperçu, ou une sélection de cet aperçu faite dans 
            l'image-source. Avec la liste déroulante, vous pouvez choisir 
            une autre image-source  parmi les noms des images présentes sur 
            votre écran lors de l'appel du filtre. Si vous choisissez 
            <guilabel>A partir d'un Dégradé</guilabel> 
            (ou <guilabel>A partir du dégradé inverse</guilabel>), c'est le 
            dégradé sélectionné dans le dialogue des Dégradés 
            (ou son inverse) qui sera l'échantillon: il s'affichera dans la 
            barre de dégradé sous l'aperçu d'échantillon. Deux curseurs vous 
            permettent alors de sélectionner l'intervalle de dégradé qui sera 
            appliqué à l'image ou à la sélection.
          </para>
          <para>
            La <guilabel>Destination</guilabel> est par défaut 
            l'image-source elle même. La liste déroulante affiche les noms 
            des images présentes sur votre écran quand vous avez appelé le 
            filtre, et vous permet ainsi de changer de destination. Si vous 
            avez fait une sélection dans l'image choisie, elle apparaîtra en 
            niveaux de gris dans l'aperçu, sinon, c'est tout l'aperçu qui 
            sera en niveaux de gris.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Show Selection</term>
        <term lang="cs">Zobrazit výběr</term>
        <term lang="fr">Afficher la sélection</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option toggles between the whole image and the selection, 
            if it exists.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato volba přepíná mezi celým obrázkem a výběrem, pokud výběr
            existuje.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option permet de basculer entre l'image entière et la 
            sélection, si elle existe.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Show Colors</term>
        <term lang="cs">Zobrazit barvu</term>
        <term lang="fr">Afficher les couleurs</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This option toggles between colors and greyscale.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tato volba přepíná mezi zobrazením v barvě a v odstínech šedi.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option permet de basculer entre la couleur et le Niveaux 
            de Gris.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Get Sample Colors</term>
        <term lang="cs">Získat vzorky barev</term>
        <term lang="fr">Capturer les couleurs échantillon</term>

        <listitem lang="en">
          <para>
            When you click on this button, the gradient bar below the 
            sample preview displays colors of the sample. If your sample 
            holds few colors, transitions may be abrupt. Check  
            <guilabel>Smooth Sample Colors</guilabel> option to improve them. 
          </para>
          <para>
            <guilabel>Use Subcolors</guilabel> is more difficult to 
            understand. Let's say first that in a greyscale image there is 
            information only for Value (luminosity, more or less light). In a 
            RGB  image, each pixel has information for the three colors and 
            Value. So, pixels with different color may have the same Value. 
            If this option is checked, colors will be mixed and applied to 
            Destination pixels having that Value. If it is unchecked, then 
            the dominating color will be applied.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            Kliknutím na toto tlačítko se v liště přechodu pod náhledem vzoru
            zobrazí barvy vzoru. Pokud vzor obsahuje málo barev, nemusí být
            přechod plynulý. To lze vylepšit zaškrtnutím volby
            <guilabel>Plynulé vzorky</guilabel>.
          </para>
          <para>
            Volba <guilabel>Použít podbarvy</guilabel> je složitější. V RGB
            obrázku může mít více různách barev stejnou hodnotu (V, value).
            Pokud je tato volba zaškrtnuta, barvy se stejnou hodnotou se
            smíchají a výsledná směs bude použita pro pixely příslušné
            hodnoty. Pokud zaškrtnuta není, použije se převažující barva.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Quand vous cliquez sur ce bouton, la barre de gradient située 
            sous l'aperçu d'échantillon affiche les couleurs présentes dans 
            l'échantillon. Si votre échantillon contient peu de couleurs, 
            les transitions entre elles risquent d'être trop abruptes. Vous 
            pouvez les améliorer en validant l'option 
            <guilabel>Adoucir les couleurs de l'échantillon</guilabel>.
          </para>
          <para>
            L'action de l'option <guilabel>Utiliser les 
            sous-couleurs</guilabel> est plus difficile à saisir. Remarquons 
            d'abord qu'une image en niveaux de gris ne comporte que des 
            informations sur la Valeur, c'est-à-dire sur la luminosité ou 
            encore le caractère plus ou moins clair. Dans une image couleur, 
            des couleurs différentes peuvent avoir la même Valeur. Si 
            l'option est cochée, un mélange des couleurs des pixels de même 
            Valeur sera appliqué aux pixels de cette Valeur dans l'image de 
            Destination. Si elle n'est pas cochée, la couleur dominante sera 
            appliquée.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Out Levels</term>
        <term lang="cs">Výstupní úrovně</term>
        <term lang="fr">Niveaux de sortie</term>

        <listitem lang="en">
          <para>
            Two input boxes and two sliders act the same: they limit the 
            color range which will be applied to destination image. You can 
            choose this range accurately. Result appears interactively in 
            destination preview.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            Tato pole fungují stejně jako trojúhelníky v liště přechodu –
            omezují škálu barev, která bude aplikována do cílového obrázku.
            Umožňují hranice zadat přesněji, číselně. Výsledek se interaktivně
            promítá přímo do cílového náhledu.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les deux boîtes de saisie avec pointes de flèches et les deux 
            curseurs ont la même action: limiter l'intervalle de couleur 
            qui sera appliqué à l'image de destination. Vous pouvez choisir 
            très précisément cet intervalle. Le résultat apparaît de façon 
            interactive dans l'aperçu de destination.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">In Levels</term>
        <term lang="cs">Vstupní úrovně</term>
        <term lang="fr">Niveaux d'entrée</term>

        <listitem lang="en">
          <para>
            Three input boxes and three sliders allow to fix importance of 
            dark tones, mid tones and light tones. Result appears 
            interactively in destination preview.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            Tři přírůstková pole a tři odpovídající posuvníky
            trojůhelníkovitého tvaru určují důležitost tmavých, středních a
            světlých tónů. Výsledek se ihned interaktivně promítá do cílového
            náhledu.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les trois boîtes de saisie et les trois curseurs permettent de 
            faire varier l'importance des tons sombres, moyens et clairs 
            sur l'image de destination. Le résultat apparaît de façon 
            interactive dans l'aperçu de destination.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Apply Button</term>
        <term lang="cs">Tlačítko Použít</term>
        <term lang="fr">Bouton Appliquer</term>

        <listitem lang="en">
          <para>
          When you are satisfied with the result on destination preview, 
          click on <guibutton>Apply</guibutton> to apply results onto 
          destination image.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="cs">
          <para>
            Jste-li s výsledky v cílovém náhledu spokojeni, lze je aplikovat
            do obrázku stisknutím tlačítka <guibutton>Použít</guibutton>.
          </para>
        </listitem>

        <listitem lang="fr">
          <para>
            Quand vous êtes satisfait du résultat obtenu, cliquez sur 
            <guibutton>Appliquer</guibutton> pour que les résultats soient 
            appliqués à l'image de destination.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Hold Intensity</term>
        <term lang="cs">Podržet intenzitu</term>
        <term lang="fr">Garder l'intensité</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, the average light intensity of 
            destination image will be the same as that of source image.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud je tato volba aktivní, bude průměrný jas cílového obrázku
            stejný, jako zdrojového obrázku.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option est cochée, l'intensité lumineuse moyenne de 
            l'image de destination sera la même que celle de l'image source.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Original Intensity</term>
        <term lang="cs">Původní intenzita</term>
        <term lang="fr">Intensité originale</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, the In levels intensity settings will 
            not be taken in account: original intensity will be preserved.
          </para>
          <para lang="cs">
            Pokud je tato volba aktivní, nejsou nastavení vstupních úrovní
            brána v potaz. Zůstane tak zachována původní intenzita.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option est cochée, les réglages effectués sur les 
            Niveaux d'Entrée ne seront pas pris en compte et les intensités 
            originales seront conservées.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
