<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect1
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050515 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect1 id="gimp-toolbox-introduction" lang="en;cs;de;fr;sv;zh_CN;nl;it">
  <title lang="en">The Toolbox</title>
  <title lang="cs">Panel nástrojů</title>
  <title lang="de">Das Werkzeugfenster</title>
  <title lang="fr">La boîte à Outils</title>  <!--050505-->
  <title lang="sv">Verktygslådan</title>
  <title lang="zh_CN">工具箱</title>
  <title lang="nl">De gereedschapskist</title>
  <title lang="it">La barra degli strumenti</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang="de">GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="sv">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <primary lang="nl">GIMP</primary>
    <primary lang="it">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">Toolbox</secondary>
    <secondary lang="cs">Panel nástrojů</secondary>
    <secondary lang="de">Werkzeugfenster</secondary>
    <secondary lang="fr">Boîte à Outils</secondary>
    <secondary lang="sv">Verktygslåda</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">工具箱</secondary>
    <secondary lang="nl">Gereedschapskist</secondary>
    <secondary lang="it">Barra degli strumenti</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    The <acronym>GIMP</acronym> provides a comprehensive toolbox in
    order to quickly perform basic tasks such as making selections or
    drawing paths. The many tools contained within The <acronym>GIMP
	</acronym>'s toolbox are discussed in detail here.
  </para>

  <para lang="cs">
    <acronym>GIMP</acronym> poskytuje praktický Panel nástrojů, umožňující
    rychle volit nástroje pro základní operace, jako je tvorba výběrů nebo
    kreslení cest. Všechny nástroje obsažené v Panelu nástrojů Gimpu si zde
    podrobně rozebereme.
  </para>

  <para lang="de">
    <acronym>GIMP</acronym> verfügt über eine umfangreiche Sammlung von
		Werkzeugen. Diese können Sie verwenden, um sehr schnell grundlegende
		Aufgaben wie das Erstellen einer Auswahl oder das Zeichnen von Pfaden
		zu erledigen. Das Werkzeugfenster enthält alle diese Werkzeuge, welche wir 
		Ihnen nachfolgend detailliert vorstellen werden.
  </para>

  <para lang="fr">
    <acronym>GIMP</acronym> vous offre une boîte à outils complète
    Tous ces outils sont détaillés dans ce chapitre.
  </para>

  <para lang="sv">
    Till <acronym>GIMP</acronym> följer det med en omfattande verktygslåda för
    att snabbt kunna utföra grundläggande arbetsuppgifter som att skapa en
    markering eller skapa slingor. Alla de verktyg som följer med i
    <acronym>GIMP</acronym>:s verktygslåda är förklarade i detalj här.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    <acronym>GIMP</acronym> 提供能快捷完成基本任务，比如创建选区及路径的一个包罗万象的工具箱。这里要对 GIMP 工具箱中的一些工具进行详细的描述。
  </para>
  
  <para lang="nl">
    De <acronym>GIMP</acronym> voorziet in een uitgebreide
    gereedschapskist waarmee snel basistaken zoals het maken van
    selecties of het tekenen van paden uitgevoerd kunnen worden.  De
    vele gereedschappen die de <acronym>GIMP</acronym> bevat worden hier
    in detail beschreven.
  </para>

  <para lang="it">
    <acronym>GIMP</acronym> fornisce una barra degli strumenti completa 
    al fine di eseguire rapidamente compiti basilari come effettuare delle 
    selezioni o disegnare dei tracciati. Qui viene trattata nel dettaglio la
    maggior parte degli strumenti contenuti nella barra degli strumenti di
    <acronym>GIMP</acronym>.
  </para>

  <para lang="en">
    The GIMP has a diverse assortment of tools that let you perform a
    large variety of tasks.  The tools can be thought of as falling
    into five categories: <emphasis>Selection tools</emphasis>, which
    specify or modify the portion of the image that will be affected
    by subsequent actions; <emphasis>Paint tools</emphasis>, which
    alter the colors in some part of the image; <emphasis>Transform
    tools</emphasis>, which alter the geometry of the image;
    <emphasis>Color tools</emphasis>, which alter the distribution of
    colors across the entire image; and <emphasis>Other
    tools</emphasis>, which don't fall into the other four categories.
  </para>

  <para lang="cs">
    Gimp obsahuje nejrůznější nástroje pro nejrůznější operace s obrázkem.
    Nástroje lze rozdělit do pěti kategorií (jasný příklad zákonu pěti v praxi):
    <emphasis>Nástroje pro výběr</emphasis>, které určují část obrázku, která
    bude ovlivněna dalšími operacemi; <emphasis>Kreslící nástroje</emphasis>,
    které upravují barvy v části obrázku; <emphasis>Transformační
    nástroje</emphasis>, které ovlivňují geometrii obrázku; <emphasis>Nástroje
    barev</emphasis>, které ovlivňují barevnost celého obrázku (respektive
    výběru); a <emphasis>Ostatní nástroje</emphasis>, které nelze zařadit do
    žádné z uvedených kategorií.
  </para>

  <para lang="de">
    Die vielfältigen Werkzeuge von <acronym>GIMP</acronym> lassen sich in fünf 
    Kategorien einteilen: <emphasis>Auswahlwerkzeuge</emphasis>, welche den 
    Bereich des Bildes festlegen oder anpassen, auf den die anschließenden
		Aktionen angewendet werden; <emphasis>Malwerkzeuge</emphasis>, mit 
    welchen sich die Farben in einzelnen Bildteilen verändern lassen; 
    <emphasis>Transformationswerkzeuge</emphasis> zur Bearbeitung der 
    Bildgeometrie; <emphasis>Farbwerkzeuge</emphasis>, um Farben über das 
    ganze Bild zu verteilen und <emphasis>Sonstige Werkzeuge</emphasis>, die 
    in keine der vier genannten Kategorien fallen.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les outils de Gimp sont nombreux. On peut les regrouper en 
    différentes catégories: <emphasis>les outils de sélection</emphasis> 
    qui vous permettent de sélectionner une partie de l'image pour n'agir 
    que sur elle ; <emphasis>les outils de peinture</emphasis> pour ajouter  
    de la couleur en un point quelconque de l'image ou de la sélection; 
    <emphasis>les outils de transformation</emphasis> qui modifient la 
    géométrie de l'image; <emphasis>les outils de couleurs</emphasis> pour 
    modifier l'équilibre des couleurs existantes; et les <emphasis>Autres 
    outils</emphasis> pour le reste.  
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    GIMP 有提供一套多种多样，分类齐全的工具给您完成各种不同的任务。这些工具可以认为有五类：<emphasis>选择工具</emphasis>，指定或修改将被随后动作影响的图像部分；<emphasis>涂画工具</emphasis>，改变图像一些部分中的颜色；<emphasis>变换工具</emphasis>，改变图像的几何关系；<emphasis>颜色工具</emphasis>，改变整个图像颜色的分布；<emphasis>其它工具</emphasis>，不在上述四个种类中的。
  </para>

  <para lang="nl">
    De GIMP heeft een divers assortiment gereedschappen waarmee je een
    groot aantal taken kan uitvoeren. De taken kunnen worden
    onderverdeeld in vijf categorieën: <emphasis>Selectie
    gereedschappen</emphasis>, waarmee een gedeelte van een afbeelding
    gemarkeerd kan worden, of een reeds gemaakte markering aangepast kan
    worden. Vervolgacties zullen dan effect hebben op het gemarkeerde
    gedeelte;<emphasis>Tekengereedschappen</emphasis>, waarmee de
    kleuren in een bepaald gedeelte van een afbeelding aangepast kunnen
    worden; <emphasis>Transformatie-gereedschappen</emphasis>, die de
    geometrie van een afbeelding veranderen;
    <emphasis>Kleurgereedschappen</emphasis>, waarmee de distributie van
    kleuren over een gehele afbeelding aangepast kunnen worden; en
    <emphasis>andere gereedschappen</emphasis>, die niet in één van de
    andere categoriëen vallen.
  </para>

  <para lang="it">
    GIMP possiede un vasto assortimento di strumenti che permettono 
    di eseguire un'ampia varietà di compiti. Possiamo pensare 
    di raggruppare gli strumenti in cinque categorie: <emphasis>strumenti 
    di selezione</emphasis>, che specificano o modificano la porzione dell'immagine 
    che sarà influenzata dalle operazioni successive; <emphasis>strumenti 
    di disegno</emphasis>, che alterano i colori in alcune parti dell'immagine;
    <emphasis>strumenti di trasformazione</emphasis>, che modificano la geometria
    dell'immagine; <emphasis>strumenti di colore</emphasis>, 
    che alterano la distribuzione del colore sull'intera immagine;
    ed <emphasis>altri strumenti</emphasis>, che non ricadono nelle altre quattro categorie.
  </para>
  
  <para lang='en'>
    (In case you're curious, in Gimp lingo a "tool" is a way of
    acting on an image that requires access to its display, either
    to let you indicate what you want to do by moving the pointer
    around inside the display, or to show you interactively the
    results of changes that you have made.  But if you want to think
    of a tool as a saw, and an image as a piece of wood, it probably
    won't do you a great deal of harm.)
  </para>

  <para lang='cs'>
    (V gimpí hantýrce označuje slovo „nástroj“ způsob práce s obrázkem, který
    vyžaduje přístup k oknu zobrazujícímu obrázek, ať už proto, že musíte jeho
    činnost řídit pohybem kurzoru uvnitř obrázku, nebo proto, že aby byly v
    reálném čase zřejmé změny, které provádíte. Pokud si ale chcete nástroj
    představovat jako rašpli a obrázek jako kus dřeva, nišemu to nevadí.)
  </para>

  <para lang="de">
    (Falls es Sie interessiert: in der <acronym>GIMP</acronym> Fachsprache
    ist ein <quote>Werkzeug</quote> die Art und Weise auf ein Bild
    einzuwirken, welche einen Zugriff auf dessen Darstellung erfordert. Dies
    funktioniert entweder derart, dass Sie festlegen was verändert werden soll,
		oder indem Sie interaktiv eine Veränderung der Darstellung aufgezeigt 
		bekommen. Wenn Sie sich jedoch unter einem Werkzeug lieber eine Säge und 
		unter einem Bild ein Stück Holz vorstellen möchten, so wird sich das auch
		nicht nachteilig auswirken.) 
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    如果您比较好奇，我可以告诉您，在 GIMP 中一个“工具”暗指需要获取一个图像的显示来对其操作的一种方式，要么通过在显示内移动光标让您表明您想做什么，要么交互地显示一个有您所做的改变的结果。不过如果您认为一个工具是锯子，而一个图像是木料，可能也没有多大害处。
  </para>

  <para lang="nl">
    (Voor het geval dat je nieuwsgierig bent, in GIMP lingo is een
    <emphasis>Gereedschap</emphasis> een manier waarop een afbeelding
    bewerkt kan worden waarbij toegang tot zijn weergave nodig is. Dit kan
    door je aan te laten geven wat je wil door de muiscursor rond te
    bewegen in de weergave, of door je interactief het resultaat van de
    aanpassingen die je hebt gemaakt te laten zien. Als je echter bij een
    <emphasis>gereedschap</emphasis> aan een zaag en bij een afbeelding
    aan een stuk hout wil denken, dan kan dat kan dat ook weinig kwaad.)
  </para>

  <para lang="it">
    (Nel caso foste curiosi, nel linguaggio di Gimp uno "strumento" è una
    modalità con cui agire su di un'immagine che attraverso la sua 
    visualizzazione, permette di indicare cosa si vuole fare muovendo 
    il puntatore del mouse all'interno della finestra visualizzata, o mostra 
    interattivamente i risultati dei cambiamenti che si ha apportato. Ma se 
    si pensa ad uno strumento come ad una sega, e ad un'immagine come 
    ad un pezzo di legno, probabilmente ciò non dovrebbe fare troppo male.)
  </para>
  
  <para lang="en">
    Most tools can be activated by clicking on an icon in the Toolbox.
    Some, however (namely, the Color tools), are accessible only via
    the menus, either as <emphasis>Tools->Color Tools</emphasis> or as
    <emphasis>Layer->Colors</emphasis>. Every tool, in fact, can be
    activated from the <emphasis>Tools</emphasis> menu; also, every
    tool can be activated from the keyboard using an accelerator key.
  </para>
  
  <para lang="cs">
    Většinu nástrojů lze aktivovat kliknutím na jejich ikonu v Panelu
    nástrojů. Některé (například nástroje barev) jsou ale dostupné jen 
    jen přes nabídky (<emphasis>Nástroje->Nástroje barev</emphasis> nebo
    <emphasis>Vrastva->Barvy</emphasis>). Každý nástroj jde aktivovat
    z nabídky <emphasis>Nástroje</emphasis>; Každý nástroj lze také aktivovat
    pomocí klávesové zkratky.
  </para>
	
  <para lang="de">
    Die meisten Werkzeuge lassen sich durch einen Klick auf das entsprechende
    Symbol im Werkzeugfenster aktivieren. Einige jedoch (insbesondere die 
		Farbwerkzeuge), sind nur über die Menüs
		<menuchoice>
			<guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
			<guimenuitem><accel>F</accel>arben</guimenuitem>
		</menuchoice>
		oder
		<menuchoice>
			<guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
			<guimenuitem><accel>F</accel>arben</guimenuitem>
		</menuchoice>.
		Jedes Werkzeug kann letztendlich über das Menü
		<menuchoice>
			<guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge</guimenuitem>
		</menuchoice>
		bzw. mit Hilfe eines Tastenkürzels aufgerufen werden.
  </para>
	
  <para lang="fr">
    La plupart des outils peuvent être activés en cliquant sur l'icône 
    correspondante dans la Boîte à outils. Mais nombreux sont aussi ceux 
    auquels on accède soit par <emphasis>Outils/Outils de couleurs</emphasis>
    soit par <emphasis>Calques/Couleurs</emphasis>. En fait, tous les outils 
    sont dans le menu <emphasis>Outils</emphasis> et tous sont accessibles 
    par un raccourci clavier.
  </para>
	
  <para lang="zh_CN">
    大部分工具可以通过点击工具箱的图标来启动。不过，一些(比如说颜色工具)只能通过菜单来激活，要么<emphasis>工具->颜色工具</emphasis>，要么<emphasis>图层->颜色</emphasis>。实际上每个工具都能从<emphasis>工具</emphasis>菜单开启；而且，每个工具也可以通过键盘中的加速键来激活。
  </para>
  
	<para lang="nl">
    De meeste gereedschappen kunnen worden geactiveerd door op een icoon
    in de gereedschapskist te klikken.  Sommigen, echter (namelijk de
    Kleurgereedschappen), zijn alleen toegankelijk via de menu's. Dit
    kan zijn <emphasis>Gereedschappen->Kleurgereedschappen</emphasis> of
    <emphasis>Lagen -> Kleuren></emphasis>. Het is zelfs altijd zo dat
    elk gereedschap vanuit het Gereedschap menu geactiveerd kan worden.
    Het is ook mogelijk om elk gereedschap te activeren via een
    sneltoets op het toetsenbord.
  </para>

  <para lang="it">
    La maggior parte degli strumenti può essere attivata cliccando su 
    di un'icona nella barra degli strumenti. Alcuni, invece (vale a dire, 
    gli strumenti di colore), sono accessibili solo attraverso i menu, sia 
    come <emphasis>Strumenti-&gt;Strumenti di colore</emphasis> sia come
    <emphasis>Livello-&gt;Colori</emphasis>. Ogni strumento, infatti, può 
    essere attivato dal menu <emphasis>Strumenti</emphasis>; inoltre, ogni 
    strumento può essere attivato dalla tastiera usando un tasto di scelta rapido.
  </para>

  <!-- added 8/31/04 -->
  <para lang='en'>
    In the default setup, created when GIMP is first installed, not
    all tools show icons in the Toolbox: the Color tools are omitted.
    You can customize the set of tools that are shown in the Toolbox
    using the <link linkend='gimp-tools-dialog'>Tools dialog</link>.
    There are two reasons you might want to 
    do this:  first, if you only rarely use a tool, it might be easier
    to find the tools you want if the distracting icon is removed;
    second, if you use the Color tools a lot, you might find it
    convenient to have icons for them easily available.  In any case,
    regardless of the Toolbox, you can always access any tool at any
    time using the <guimenu>Tools</guimenu> menu from an image
    menubar.
  </para>

  <para lang='cs'>
    V základním nastavení vytvořeném při instalaci Gimpu nejsou v Panelu
    nástrojů obsaženy všechny nástroje (jak bylo již výše zmíněno, chybí
    nástroje pro úpravu barev). Nicméně si nástroje zobrazované v panelu
    nástrojů můžete upravit podle libosti pomocí
    <link linkend='gimp-tools-dialog'>dialogu Nástroje</link>. Může to být
    výhodné ze dvou důvodu: zaprvé, pokud nějaký nástroj používáte pouze
    výjimečně, můžete si usnadnit orientaci v Panelu nástrojů jeho
    odstraněním; zadruhé, pokud používáte často nástroje barev, můžete si
    jejich přidáním do Panelu nástrojů urychlit práci. Nicméně v každém
    případě a nezávisle na Panelu nástrojů můžete vždy všechny nástroje
    aktivovat pomocí nabídky obrázku <guimenu>Nástroje</guimenu>.
  </para>
  
  <para lang="de">
    In den Standardeinstellungen, die bei der ersten Installation von <acronym>
		GIMP</acronym> angelegt werden, sind nicht alle Werkzeuge im Werkzeugfenster
		verfügbar: die Farbwerkzeuge wurden weggelassen. Sie können die Auswahl an 
		Werkzeugen, die im Werkzeugfenster angezeigt werden sollen im Dialog
		Werkzeuge anpassen. Es gibt zwei 
		<!-- de PENDING: <link linkend="gimp-tools-dialog">Werkzeuge</link> --> 
		Gründe, weshalb Sie dies möglicherweise tun möchten: Entweder Sie benutzen 
		ein Werkzeug sehr selten und möchten die Übersichtlichkeit des 
		Werkzeugfensters erhöhen, oder Sie verwenden die Farbwerkzeuge sehr häufig 
		und möchten diese bequem über das Werkzeugfenster im Zugriff haben. In jedem
		Fall finden Sie unbhängig vom aktuellen Inhalt des Werkzeugfensters jedes 
		Werkzeug jederzeit im Menü
		<menuchoice><guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge</guimenuitem></menuchoice>
		in der Menüleiste des Bildfensters.
  </para>

	<para lang="nl">
    Bij de standaardinstellingen, die gezet worden op het moment dat
    GIMP voor de eerste keer wordt geïnstalleerd, zijn niet bij alle
    gereedschappen in de gereedschapskist iconen zichtbaar: de Kleuren
    gereedschappen zijn weggelaten.  Je kan de gereedschappen die worden
    weergegeven in de gereedschapskist aanpassen door het <link
    linkend="gimp-tools-dialog">Gereedschappen dialoog</link>.  Er zijn
    twee redenen waarom je dit zou willen doen. Allereerst, als je een
    gereedschap slechts sporadisch gebruikt is het makkelijker om de
    gereedschappen die je gebruikt te vinden als het gereedschap wordt
    weggelaten. Ten tweede, als je de Kleur gereedschappen vaak gebruikt
    kan je het makkelijk vinden als de iconen ervoor makkelijk
    toegankelijk zijn. Het is in ieder geval zo, dat je altijd alle
    gereedschappen kan activeren via het
    <guimenu>Gereedschappen</guimenu> menu van een afbeeldings-menubalk.
  </para>

  <para lang="it">
    Nella configurazione predefinita, creata quando GIMP è stato
    installato, nella Barra degli strumenti non vengono visualizzate le
    icone di tutti gli strumenti: gli strumenti di colore sono omessi.
    È possibile personalizzare l'insieme degli strumenti mostrati nella
    Barra usando la finestra di dialogo <link
    linkend='gimp-tools-dialog'>Strumenti</link>.  Ci sono due motivi
    per i quali si potrebbe volerlo fare:  primo, si usa solo raramente
    uno strumento potrebbe essere più facile trovare gli strumenti che
    si vuole rimuovendo le icone che possono distrarre; secondo, se si
    usa molto gli strumenti di colore, si potrebbe reputare conveniente
    rendere le icone corrispondenti facilmente accessibili. In ogni
    caso, tralasciando la barra degli strumenti, si potrebbe sempre
    accedere a qualsiasi strumento usando il menu
    <guimenu>strumenti</guimenu> dalla barra del menu di un'immagine.
  </para>

  <para lang="en">
    The shape of the cursor changes when it is inside an image,
    to one that indicates which tool is active.
  </para>

  <para lang="cs">
    Pokud je kurzor v obrázku, jeho tvar indikuje, jaký nástroj je právě
    aktivní.
  </para>

  <para lang="de">
		Welches Werkzeug momentan aktiv ist, erkennen Sie, sobald sich dieser 
		innerhalb einem Bildfenster befindet, auch an der Form des Mauszeigers.
	</para>

	<para lang="fr">
    Il est possible d'ajouter des outils dans la Boîte à outils grâce 
    au <link linkend='gimp-tools-dialog'>Dialogue Outils</link>.    
  </para>

	<para lang="fr">
    La forme du pointeur de la souris change quand il passe sur l'image 
    pour rappeler l'outil en cours.
  </para> 

  <para lang="sv">
    Kommer snart.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    当光标在一个图像中时，其形状会改变，用来表明当前使用的工具。
  </para>
  
  <para lang="nl">
    De vorm van de cursor veranderd wanneer hij binnen een afbeelding
    beweegt, om aan te geven welk gereedschap actief is.
  </para> 

  <para lang="it">
    Quando il cursore è sopra ad un'immagine la sua forma cambia,
    per indicare qual'è lo strumento attivo.
  </para>
	
	<!-- section history: -->
	<!-- 050515 de added by axel.wernicke -->
  <sect2 id="gimp-tool-options-dialog" lang="en;de;fr;zh_CN;du;it">
    <title lang="en">Tool Options</title>
    <title lang="de">Werkzeugeinstellungen</title>
    <title lang="fr">Le dialogue Options de l'outil</title>
    <title lang="zh_CN">工具选项</title>
    <title lang="nl">Gereedschap Instellingen</title>
    <title lang="it">Opzioni degli strumenti</title>
    
		<informalfigure lang="en">
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata	fileref='../images/dialogs/dialogs-tool-options-rect-select.png'
											format="PNG"/>
				</imageobject>

				<caption lang="en">
					<para>
						Tool Options dialog for the Rectangle Select tool.
					</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</informalfigure>

		<informalfigure lang="de">
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<!-- de PENDING: german screenshot -->
					<imagedata	fileref='../images/dialogs/dialogs-tool-options-rect-select.png'
											format="PNG"/>
				</imageobject>

				<caption lang="de">
					<para>
						Einstellungen für das Werkzeug Rechteckige Auswahl.
					</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</informalfigure>

    <informalfigure lang="fr">
      <mediaobject>
	      <imageobject>
	        <imagedata
	          fileref='../images/dialogs/fr/dialogs-tool-options-rect-select.png'
	           format="PNG"/>
	      </imageobject>
	      <caption>
	        <para>
	          Les options de l'outil sélection rectangulaire
	        </para>
	      </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <informalfigure lang="zh_CN">
      <mediaobject>
        <imageobject>
	  <imagedata
	    fileref='../images/dialogs/zh_CN/dialogs-tool-options-rect-select.png'
	    format="PNG"/>
	</imageobject>

	<caption>
	  <para>
	    矩形选择工具的工具选项对话框。
	  </para>
	</caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>
    
    <informalfigure lang="nl">
      <mediaobject>
        <imageobject>
	  <imagedata
	    fileref='../images/dialogs/du/dialogs-tool-options-rect-select.png'
	    format="PNG"/>
	</imageobject>

	<caption lang="nl">
	  <para>
	   Gereedschap Instellingen dialoog voor het Rechthoek Selectie gereedschap.
	  </para>
	</caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <informalfigure lang="it">
      <mediaobject>
        <imageobject>
	  <imagedata fileref="../images/dialogs/it/dialogs-tool-options-rect-select.png" format="PNG"></imagedata>
	</imageobject>

	<caption lang="it">
	  <para>
	    La finestra delle opzioni per lo strumento selezione rettangolare.
	  </para>
	</caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang="en">
      If you have things set up like most people do, activating a tool
      causes its Tool Options dialog to appear below the
      Toolbox.   If you don't have things set up this way, you
      probably should:  it is very difficult to use tools effectively
      without being able to manipulate their options.  
    </para>
		
		<para lang="de">
      Jedes Werkzeug in <acronym>GIMP</acronym> verfügt über eine Reihe
      von Einstellungen, welche für das jeweils aktive Werkzeug im
      Dialog Werkzeugeinstellungen angezeigt werden. In den
      Standardeinstellungen wird diesr Dialog unterhalb des
      Werkzeugfensters angezeigt. Falls dies bei Ihnen nicht der Fall
      ist, sollten Sie den Dialog an einer anderen Stelle eingeblendet
      haben, denn es erleichtert Ihnen die Arbeit mit einem Werkzeug
      sehr, wenn sie seine Einstellungen leicht überprüfen und ändern
      können.
		</para>

    <para lang="fr">
      Si votre Gimp est bien réglé, le fait d'activer un outil doit 
      normalement ouvrir la fenêtre de dialogue Options de l'outil 
      sous la Boîte à outils. Sinon, vous devriez corriger cela, car 
      il est difficile d'utiliser un outil sans pouvoir changer ses 
      options: 
    </para>
    <para lang="fr">
      Allez dans 
      <emphasis>Fichier/Dialogues/Options de l'outil</emphasis> et 
      attachez ce dialogue d'options sous la Boîte à outils. Voyez 
      <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogues et attachements</link> 
      pour plus de précisions.
    </para> 

    <para lang="zh_CN">
      如果您和大部分人设置一样，启动一个工具将导致它的工具选项对话框在工具箱下面出现。如果没有这样设置，也许该改成这样：无法调节工具选项将很难有效地使用它们。
    </para>
    
     <para lang="nl">
      Als je de instellingen gezet hebt zoals de meeste gebruikers, dan
      heeft het activeren van een gereedschap het verschijnen van het
      gereedschapsinstellingen dialoog tot gevolg. Dit dialoog zal onder
      de gereedschapskist verschijnen. Als de instellingen anders staan,
      dan is het in de meeste gevallen aan te raden om dat toch te doen:
      het is moeilijk om alle gereedschappen effectief te gebruiken
      zonder hun instellingen te kunnen wijzigen.  
    </para>

    <para lang="it">
      Se avete impostato le cose come fa la maggior parte delle persone, 
      l'attivazione di uno strumento provocherà la comparsa della finestra 
      delle opzioni strumento subito sotto alla barra degli strumenti.   
      Se non avete impostato le cose così, probabilmente dovreste farlo:  
      è molto difficile usare efficacemente gli strumenti senza essere in grado 
      di manipolare le loro opzioni.  
    </para>

		<tip lang="en">
			<para>
        The Tool Options appear beneath the Toolbox in the default
        setup.  If you lose it somehow, you can get it back by creating
        a new Tool Options dialog using <emphasis>File->Dialogs->Tool
        Options</emphasis>, and then docking it below the Toolbox.  See
        the section on <link linkend='gimp-concepts-docks'>Dialogs and
        Docking</link> if you need help.
			</para>
		</tip> 

		<tip lang="de">
			<para>
				Die Werkzeugeinstellungen werden in den <acronym>GIMP</acronym>
				Standardeinstellungen unterhalb des Werkzeugfensters eingeblendet.
				Sollte der Dialog nicht sichtbar sein, können Sie ihn über das Menü
				<menuchoice>
					<guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>
					<guisubmenu><accel>D</accel>ialoge</guisubmenu>
					<guimenuitem>Werkzeug<accel>e</accel>instellungen</guimenuitem>
				</menuchoice>
        neu erstellen und an der gewünschten Stelle andocken. Schauen
        Sie unter <link linkend='gimp-concepts-docks'>Docken von
        Dialogen</link> nach, falls Sie hierbei Hilfe benötigen.
			</para>
		</tip> 

    <tip lang="zh_CN"> 
      <para>
	工具选项在工具箱下出现是默认设置。如果没有了，可以使用<emphasis>文件->对话框->工具选项</emphasis>新建一个工具选项对话框，然后停靠在工具箱下。如果需要帮忙，请看<link linkend='gimp-concepts-docks'>对话框和停靠栏</link>这一节。
      </para>
    </tip>
    
    <tip lang="nl">
      <para>
        De gereedschapsinstellingen verschijnen onder de
        Gereedschapskist met de standaardinstellingen. Als je deze
        instellingen kwijtraakt kun je ze terug krijgen door een nieuw
        gereedschaps dialoog aan te maken via <emphasis>
        Bestand->Dialogen->Gereedschapsinstellingen</emphasis> en het
        dan onder de Gereedschapskist te dokken. Zie het hoofdstuk over
        <link linkend="gimp-concepts-docks"> Dialogen en Dokken</link> als je
        hulp nodig hebt.
      </para>
    </tip> 

    <tip lang="it">
      <para>
	 Nella configurazione predefinita le opzioni strumento appaiono 
    al di sotto della barra degli strumenti.  Se per qualche motivo 
    perdete la loro visualizzazione, potete riottenerle creando una nuova finestra di dialogo 
    opzioni strumento usando <emphasis>File-&gt;Finestre-&gt;Opzioni strumenti</emphasis>, 
    ed aggangiandola poi sotto alla barra degli strumenti.  Se avete 
    bisogno di aiuto vedete la sezione su <!-- link linkend="gimp-concepts-docks" sistemare il link dopo aver incluso la sezione using/basic-usage.xml FIXME -->Finestre di dialogo ed aggancio<!-- /link -->.
      </para>
    </tip> 

    <!-- 9/09/04 fixed incorrect statement WES -->
    <para lang="en">
      Each tool has its own specific set of options.  The choices you make
      for them are kept throughout the session, until you change them.  In
      fact, the tool options are maintained from session to session.  The
      persistence of tool options across sessions can sometimes be an
      annoying nuisance:  a tool behaves very strangely, and you can't
      figure out why until you remember that you were using some
      unusual option the last time you worked with it, two weeks ago.
    </para>

    <para lang="de">
      Jedes Werkzeug hat seine eigenen, speziellen Eigenschaften. Die von Ihnen
			vorgenommenen Einstellungen bleiben erhalten, bis Sie 
			<acronym>GIMP</acronym> beenden, oder Sie die Einstellungen erneut ändern.
			Genaugenommen bleiben die Einstellungen an den Werkzeugen sogar erhalten
			wenn Sie GIMP beenden und später neu starten. Diese Verhalten kann
			gelegentlich irritierend sein. Stellen Sie sich vor, ein Werkzeug verhält 
			sich nach einem Neustart von GIMP plötzlich sehr merkwürdig und Sie finden
			den Grund dafür nicht - bis Sie sich erinnern, dass sie, als sie vor Tagen
			oder Wochen das letzte Mal mit GIMP gearbeitet haben, genau diese 
			ungewöhnlichen Werkzeugeinstellungen benötigten.
		</para>

    <para lang="fr">
      Chaque outil possède sa propre liste d'options. Vos choix sont 
      conservés non seulement au cours de la session actuelle, mais 
      aussi pour les sessions suivantes. La persistence des choix peut 
      poser problème: un outil peut se comporter de façon étrange sans 
      que vous compreniez pourquoi jusqu'à ce que vous vous rappeliez 
      avoir utilisé une option inhabituelle il y a deux semaines.
    </para> 

    <para lang="zh_CN">
      每个工具都有一些自己特定的选项。您对它们所做的选择将在会话期间一直保持，除非您改变它们。实际上，工具选项甚至默认是在会话间保持。(不过您能在<link linkend='gimp-prefs-dialog'>首选项</link>对话框的会话页改变它。在会话间工具选项的连续性有时是件让人恼火的麻烦事：一个工具的行为非常奇怪，您无法找到原因，直到记起上次--两个星期前使用它时，对它设定了一些不常用的选项。
    </para>
    <para lang="nl">
      Elk gereedschap heeft zijn eigen specifieke verzameling
      instellingen. De waarden die je daarvoor neemt worden tijdens de
      sessie bewaard totdat ze je veranderd. Het is zelfs zo dat de
      instellingen van sessie tot sessie worden meegenomen. Het meenemen
      van instellingen over sessies kan soms een irritante eigenschap
      zijn: een gereedschap geeft niet het gewenste effect en je komt er
      niet achter waar het door komt totdat het je te binnen schiet dat
      je tijdens de laatste een afwijkende instelling hebt gemaakt.
    </para>

    <para lang="it">
      Ogni strumento ha un suo specifico insieme di opzioni. Nel corso di 
      una sessione le scelte che si fà vengono mantenute fino a che non vengono cambiate.  
      Infatti le opzioni degli strumenti vengono conservate di sessione in sessione. 
      La persistenza delle opzioni degli strumenti attraverso le sessioni alle volte 
      può essere un'inconveniente fastidioso: ad esempio uno strumento si comporta molto stranamente, 
      e non si capisce perchè fino a che non ci si ricorda che, due settimane fa, lo si era 
      usato con un'opzione inconsueta.
    </para>

    <para lang="en">
      At the bottom of the Tool Options dialog appear four buttons:
    </para>

		<para lang="de">
      Am unteren Rand des Dialogs Werkzeugeinstellungen befinden sich vier Schaltflächen:
    </para>

    <para lang="fr">
      En bas du dialogue Options de l'outil se trouvent quatre boutons:
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      工具选项对话框下面有四个按钮：
    </para>
    
    <para lang="nl">
      Onderin het Gereedschapsinstellingen dialoog zijn vier knoppen
      zichtbaar:
    </para>

    <para lang="it">
      In fondo alla finestra opzioni strumenti appaiono quattro pulsanti:
    </para>

		<itemizedlist>
			<listitem>
			<anchor id="gimp-tool-options-save"></anchor>
				<formalpara lang="en">
					<title>Save Options to</title>
					<para>
						This button allows you to save the settings for the current tool,
						so that you can restore them later.  It brings up a small dialog
						allowing you to give a name to the array of saved options. When
						you Restore options, only saved sets for the active tool are
						shown, so you need not worry about including the name of the tool
						when you assign a name here.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="de">
					<title>Einstellungen speichern als</title>
					<para>
						Diese Schaltfläche erlaubt es Ihnen die Eigenschaften des aktiven 
						Werkzeuges zu speichern, um sie später wiederzuverwenden. Beim 
						Anklicken erscheint ein kleiner Dialog, in dem Sie den zu speichernden
						Einstellungen einen Namen geben können. Beim Wiederherstellen der 
						Eigenschaften bekommen Sie nur die für dieses Werkzeug gespeicherten
						Einstellungen zur Auswahl angeboten, die Bezeichnung des Werkzeuges 
						müssen Sie daher beim Vergeben des Namens nicht berücksichtigen.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="fr">
					<title>Enregistrer les options vers</title>
					<para>
						Ce bouton vous permet de sauvegarder les réglages de l'outil de 
						façon à pouvoir les restaurer ultérieurement. Une petite fenêtre 
						de dialogue est ouverte où vous pouvez donner un nom au fichier 
						de sauvegarde. 
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="zh_CN">
					<title>选项保存到</title>
					<para>
						您可以通过该按钮保存当前工具的设置，一般以后恢复它们。点击它会出现一个给保存的选项输入名字的小的对话框，其中只显示当前工具中保存选项的名字，所有没有必要在输入名字时担心要包括工具的名字。
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="nl">
					<title>Instellingen opslaan</title>
					<para>
						Deze knop geeft de mogelijkheid om de instellingen voor de
						huidige tool op slaan zodat je ze later terug kan halen. Er
						komt een klein dialoog op waar je een naam kan geven aan de
						reeks instellingen. Als je instellingen terug haalt worden
						alleen opgeslagen instellingen voor het actieve gereedschap
						getoond. Het is dus niet nodig om de naam van het
						gereedschap op te geven als je hier een naam opgeeft.
					</para>
				</formalpara>	

				<formalpara lang="it">
					 <title>Salva le opzioni in...</title>
					 <para>
						 Questo pulsante permette di salvare le impostazioni per 
						 lo strumento corrente in modo che possiate ripristinarle più tardi.  
						 Fa apparire una piccola finestra che permette di dare un nome 
						 all'insieme di opzioni salvate. Quando si ripristina le opzioni, 
						 vengono mostrati solo gli insiemi per lo strumento attivo, perciò 
						 quando si assegna un nome non ci si deve preoccupare di inserire il 
						 nome dello strumento.
					 </para>
				</formalpara>
			</listitem>

			<listitem>
			<anchor id="gimp-tool-options-restore"></anchor>
				<formalpara lang="en">
					<title>Restore Options</title>
					<para>
						This button allows you to restore a previously saved set of
						options for the active tool.  If no option-sets have ever been
						saved for the active tool, the button will be insensitive.
						Otherwise, clicking it will bring up a menu showing the names of
						all saved option sets:  choosing a menu entry will apply those
						settings.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="de">
					<title>Einstellungen laden</title>
					<para>
						Diese Schaltfläche erlaubt es Ihnen zuvor gespeicherte Einstellungen
						zum aktiven Werkzeug wiederherzustellen. Wurden die Eigenschaften
						des aktiven Werkzeuges noch nie gespeichert, ist die Schaltfläche
						ausgegraut. Andernfalls öffnet sich nach einem Klick auf die
						Schaltfläche ein Menü mit den Namen aller gespeicherten
						Einstellungen. Durch die Auswahl eines Eintrages aus diesem Menü
						werden die gespeicherten Einstellungen wiederhergestellt.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="fr">
					<title>Restaurer les Options</title>
					<para>
						Ce bouton vous permet de restaurer un lot d'options préalablement 
						enregistré. Si rien n'a été enregistré, l'option est désactivée. 
						Sinon, cliquer dessus fait apparaître un menu donnant la liste 
						des noms des différents enregistrements parmi lesquels vous 
						pouvez faire votre choix.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="zh_CN">
					<title>恢复选项自</title>
					<para>
						您可以通过该按钮恢复对当前工具以前保存的选项设置。如果当前工具没有被保存的选项设置，该按钮就无法点击。如果可以点击，它将出现一个显示有所有保存的选项设置名字的菜单：选择一个菜单项将应用这些设置。
					</para>
				</formalpara>

				 <formalpara lang="nl">
					<title>Instellingen terugzetten</title>
					<para>
						Deze knop geeft de mogelijkheid om een eerder opgeslagen reeks
						instellingen voor het actieve gereedschap terug te zetten. Als er
						geen instellingen zijn opgeslagen voor het actieve gereedschap dan
						zal de knop niet beschikbaar zijn.  In alle andere gevallen zal
						het aanklikken van de knop een menu op laten komen met daarin de
						namen van alle opgeslagen instellingen. Als je hier een reeks
						kiest zullen deze instellingen toegepast worden.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="it">
					<title>Recupera le opzioni da...</title>
					<para>
						Questo pulsante permette di ripristinare un insieme di opzioni 
						precedentemente salvate per lo strumento attivo. Se per lo strumento 
						attivo non è stato salvato nessun insieme di opzioni, il pulsante 
						sarà disattivato.
						Altrimenti, facendo clic sopra di esso, apparirà un menu con i nomi 
						degli insiemi di opzioni salvati: scegliendo una voce dal menu 
						verranno applicate quelle impostazioni.
					</para>
				</formalpara>

			</listitem>

			<listitem>
			<anchor id="gimp-tool-options-delete"></anchor>
				<formalpara lang="en">
					<title>Delete Options</title>
					<para>
						This button allows you to delete a previously saved set of
						options for the active tool.  If no option-sets have ever been
						saved for the active tool, the button will be insensitive.
						Otherwise, clicking it will bring up a menu showing the names of
						all saved option sets:  choosing a menu entry will delete those
						settings.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="de">
					<title>Einstellungen löschen</title>
					<para>
						Diese Schaltfläche erlaubt es Ihnen zuvor gespeicherte
						Einstellungen zum aktiven Werkzeug zu löschen. Wurden die
						Eigenschaften des aktiven Werkzeuges noch nie gespeichert, ist die
						Schaltfläche ausgegraut. Anderenfalls öffnet sich nach einem Klick
						auf die Schaltfläche ein Menü mit den Namen aller gespeicherten
						Einstellungen. Durch die Auswahl eines Eintrages aus diesem Menü
						werden die gespeicherten Einstellungen gelöscht.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="fr">
					<title>Supprimer les Options</title>
					<para>
						Ce bouton vous permet de supprimer un lot d'options préalablement 
						enregistré. Si rien n'a été enregistré, l'option est désactivée. 
						Sinon, cliquer dessus fait apparaître un menu donnant la liste 
						des noms des différents enregistrements parmi lesquels vous 
						pouvez choisir celui à supprimer.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="zh_CN">
					<title>删除已保存的选项</title>
					<para>
						您可以通过该按钮删除对当前工具以前保存的选项设置。如果当前工具没有被保存的选项设置，该按钮就无法点击。如果可以点击，它将出现一个显示有所有保存的工具设置名字的菜单：选择一个菜单项将删除这些设置。
					</para>
				</formalpara>
				<formalpara lang="nl">
					<title>Instellingen verwijderen</title>
					<para>
						 De knop geeft de mogelijkheid om, voor het actieve
						 gereedschap, eerder opgeslagen instellingen te verwijderen.
						 De knop zal alleen beschikbaar zijn als er eerder
						 instellingen zijn opgeslagen. Als dit zo is zal er een menu
						 met opgeslagen instellingen opkomen, het kiezen van een
						 optie zal deze reeks instelling verwijderen.
					</para>
				</formalpara>

				<formalpara lang="it">
					<title>Elimina le opzioni salvate</title>
					<para>
						Questo pulsante permette di cancellare un insieme di opzioni 
						precedentemente salvate per lo strumento attivo. Se per lo strumento attivo 
						non è stato salvato nessun insieme di opzioni, il pulsante sarà disattivato. 
						Altrimenti, facendo clic sopra di esso apparirà un menu con i nomi degli insiemi di 
						opzioni salvati: scegliendo una voce dal menu si cancelleranno quelle impostazioni.
					</para>
				</formalpara>

			</listitem>

			<listitem>
			  <anchor id="gimp-tool-options-reset"></anchor>
        <formalpara lang="en">
          <title>Reset Options</title>
          <para>
            This button resets the options for the active tool to their
            default values. 
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="de">
          <title>Auf Vorgabewerte zurücksetzen</title>
          <para>
						Diese Schaltfläche setzt alle Eigenschaften des aktiven Werkzeuges
						auf die Standardeinstellungen zurück.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="fr">
          <title>Revenir aux options par défaut</title>
          <para>
            Sans commentaire.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>重置到默认值</title>
          <para>
            您可以通过该按钮重置当前工具选项到它们的默认值。
          </para>
        </formalpara>
        
        <formalpara lang="nl">
          <title>Instellingen resetten</title>
          <para>
            Deze knop zal de instellingen naar hun standaard waarde
            terugzetten.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="it">
          <title>Reimposta ai valori predefiniti</title>
          <para>
            Questo pulsante reimposta le opzioni dello strumento attivo al loro valore predefinito. 
          </para>
        </formalpara>

      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>
</sect1>
