<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-05-29 KoSt: added 'no'
  2006-09-26 added Korean contents by Mr.Dust
  2006-01-29 added sect1info
  2005-11-27 fixed fr lang tag by lexa
  2005-11-26 fixed images and tips structure by romanofski
  2005-05-15 de reviewed by axel.wernicke
-->
<sect1 id="gimp-toolbox-introduction"  lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;sv;zh_CN">
  <sect1info lang="en;de;es;fr;ko;no" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-02-09</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-03-10</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-06</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-20</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-05-29</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">The Toolbox</phrase>
    <phrase lang="cs">Panel nástrojů</phrase>
    <phrase lang="de">Das Werkzeugfenster</phrase>
    <phrase lang="es">La caja de herramientas</phrase>
    <phrase lang="fr">La boîte à Outils</phrase>
    <phrase lang="it">La barra degli strumenti</phrase>
    <phrase lang="ko">도구상자</phrase>
    <phrase lang="nl">Het gereedschapsvenster</phrase>
    <phrase lang="no">Verktøyskrinet</phrase>
    <phrase lang="ru">Панель инструментов</phrase>
    <phrase lang="sv">Verktygslådan</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">工具箱</phrase>
  </title>


  <indexterm lang="en"><primary>Toolbox</primary></indexterm>
  <indexterm lang="cs"><primary>Panel nástrojů</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Werkzeugfenster</primary></indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Caja de herramientas</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Boîte à Outils</primary></indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Barra degli strumenti</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ko"><primary>도구상자</primary></indexterm>
  <indexterm lang="nl"><primary>Gereedschapsvenster</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Verktøyskrinet</primary></indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Панель Инструментов</primary></indexterm>
  <indexterm lang="sv"><primary>Verktygslåda</primary></indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>工具箱</primary></indexterm>


  <para lang="en">
    The <acronym>GIMP</acronym>
    provides a comprehensive toolbox in order to quickly perform basic tasks
    such as making selections or drawing paths. The many tools contained
    within The <acronym>GIMP</acronym>'s toolbox are discussed in detail here.
  </para>

  <para lang="cs">
    <acronym>GIMP</acronym> poskytuje praktický Panel nástrojů, umožňující
    rychle volit nástroje pro základní operace, jako je tvorba výběrů nebo
    kreslení cest. Všechny nástroje obsažené v Panelu nástrojů Gimpu si zde
    podrobně rozebereme.
  </para>

  <para lang="de">
    <acronym>GIMP</acronym>
    verfügt über eine umfangreiche Sammlung von Werkzeugen. Diese können Sie
    verwenden, um sehr schnell grundlegende Aufgaben wie das Erstellen einer
    Auswahl oder das Zeichnen von Pfaden zu erledigen. Das Werkzeugfenster
    enthält alle diese Werkzeuge, welche wir Ihnen nachfolgend detailliert
    vorstellen werden.
  </para>

  <para lang="es">
    El <acronym>GIMP</acronym>
    proporciona una caja de herramientas para realizar rápidamente las tareas
    más comunes, como hacer selecciones o dibujar rutas. Todas las
    herramientas contenidas en la caja del <acronym>GIMP</acronym>
    son discutidas en detalle aquí.
  </para>

  <para lang="fr">
    <acronym>GIMP</acronym> vous offre une boîte à outils complète.
    Tous ces outils sont détaillés dans ce chapitre.
  </para>

  <para lang="it">
    <acronym>GIMP</acronym> fornisce una barra degli strumenti completa
    al fine di eseguire rapidamente compiti basilari come effettuare delle
    selezioni o disegnare dei tracciati. Qui viene trattata nel dettaglio la
    maggior parte degli strumenti contenuti nella barra degli strumenti di
    <acronym>GIMP</acronym>.
  </para>
  
  <para lang="ko">
    <acronym>김프</acronym>는 선택을 만들거나 경로를 그리는 등의 기본적인
    작업들을 빠르게 할 수 있도록 도구 모음 상자를 가지고 있습니다. 아래에
    열거된 많은 도구들이 <acronym>김프</acronym> 도구상자에 포함되어 
    있습니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    De <acronym>GIMP</acronym> voorziet in een uitgebreid
    gereedschapsvenster waarmee snel basistaken zoals het maken van
    selecties of het tekenen van paden uitgevoerd kunnen worden.  De
    vele gereedschappen die de <acronym>GIMP</acronym> bevat worden hier
    in detail beschreven.
  </para>

  <para lang="no">
    <acronym>GIMP</acronym> har eit oversiktleg verktøyskrin som gjer det
    lett å skifte mellom dei ulike aktivitetane anten det nå er å lage
    markeringar eller å teikne banar. Alle verktøya er forklarte i dette kapitlet.
  </para>

  <para lang="ru">
    <acronym>GIMP</acronym> предоставляет большой набор инструментов для
    быстрого выполнения таких простых задач как выделение или создание
    контуров. Здесь детально описаны инструменты, находящиеся на панели
    инструментов <acronym>GIMP</acronym>.
  </para>


  <para lang="sv">
    Till <acronym>GIMP</acronym> följer det med en omfattande verktygslåda för
    att snabbt kunna utföra grundläggande arbetsuppgifter som att skapa en
    markering eller skapa slingor. Alla de verktyg som följer med i
    <acronym>GIMP</acronym>:s verktygslåda är förklarade i detalj här.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    <acronym>GIMP</acronym> 提供能快捷完成基本任务，比如创建选区及路径的一个
    包罗万象的工具箱。这里要对 GIMP 工具箱中的一些工具进行详细的描述。
  </para>

  
  <para lang="en">
    The GIMP has a diverse assortment of tools that let you perform a large
    variety of tasks. The tools can be thought of as falling into five
    categories: <emphasis>Selection tools</emphasis>,
    which specify or modify the portion of the image that will be affected
    by subsequent actions; <emphasis>Paint tools</emphasis>,
    which alter the colors in some part of the image;
    <emphasis>Transform tools</emphasis>, which alter the geometry of the
    image; <emphasis>Color tools</emphasis>, which alter the distribution of
    colors across the entire image; and <emphasis>Other tools</emphasis>,
    which don't fall into the other four categories.
  </para>

  <para lang="cs">
    GIMP obsahuje nejrůznější nástroje pro nejrůznější operace s obrázkem.
    Nástroje lze rozdělit do pěti kategorií (jasný příklad zákonu pěti v praxi):
    <emphasis>Nástroje pro výběr</emphasis>, které určují část obrázku, která
    bude ovlivněna dalšími operacemi; <emphasis>Kreslící nástroje</emphasis>,
    které upravují barvy v části obrázku; <emphasis>Transformační
    nástroje</emphasis>, které ovlivňují geometrii obrázku; <emphasis>Nástroje
    barev</emphasis>, které ovlivňují barevnost celého obrázku (respektive
    výběru); a <emphasis>Ostatní nástroje</emphasis>, které nelze zařadit do
    žádné z uvedených kategorií.
  </para>

  <para lang="de">
    Die vielfältigen Werkzeuge von <acronym>GIMP</acronym> lassen sich in fünf
    Kategorien einteilen: <emphasis>Auswahlwerkzeuge</emphasis>, welche den
    Bereich des Bildes festlegen oder anpassen, auf den die anschließenden
    Aktionen angewendet werden; <emphasis>Malwerkzeuge</emphasis>, mit
    welchen sich die Farben in einzelnen Bildteilen verändern lassen;
    <emphasis>Transformationswerkzeuge</emphasis> zur Bearbeitung der
    Bildgeometrie; <emphasis>Farbwerkzeuge</emphasis>, um Farben über das
    ganze Bild zu verteilen und <emphasis>Sonstige Werkzeuge</emphasis>, die
    in keine der vier genannten Kategorien fallen.
  </para>

  <para lang="es">
    El GIMP tiene una diversidad de herramientas que permiten realizar
    una gran variedad de tareas.  Las herramientas pueden caer en
    cinco categorías: <emphasis>herramientas de selección</emphasis>,
    las que definen o modifican la porción de la imagen que se verá
    afectada por los cambios subsecuentes; <emphasis>herramientas de
    pintura</emphasis>, las que alteran el color de cierta parte de la
    imagen; <emphasis>herramientas de transformación</emphasis>, las
    que alteran la geometría de la imagen; <emphasis>herramientas de
    color</emphasis>, las que alteran la distribución de los colores
    en toda la imagen; y <emphasis>otras herramientas</emphasis>, las
    que no caen en las cuatro categorías anteriores.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les outils de GIMP sont nombreux. On peut les regrouper en
    différentes catégories : <emphasis>les outils de sélection</emphasis>
    qui vous permettent de sélectionner une partie de l'image pour n'agir
    que sur elle ; <emphasis>les outils de peinture</emphasis> pour ajouter
    de la couleur en un point quelconque de l'image ou de la sélection ;
    <emphasis>les outils de transformation</emphasis> qui modifient la
    géométrie de l'image ; <emphasis>les outils de couleurs</emphasis> pour
    modifier l'équilibre des couleurs existantes et les <emphasis>Autres
    outils</emphasis> pour le reste.
  </para>

  <para lang="it">
    GIMP possiede un vasto assortimento di strumenti che permettono di
    eseguire un'ampia varietà di compiti. Possiamo pensare di raggruppare
    gli strumenti in cinque categorie: <emphasis>strumenti di
    selezione</emphasis>, che specificano o modificano la porzione
    dell'immagine che sarà influenzata dalle operazioni
    successive; <emphasis>strumenti di disegno</emphasis>, che alterano i
    colori in alcune parti dell'immagine;

    <emphasis>strumenti di trasformazione</emphasis>, che modificano la
    geometria dell'immagine; <emphasis>strumenti di colore</emphasis>, che
    alterano la distribuzione del colore sull'intera immagine;
    ed <emphasis>altri strumenti</emphasis>, che non ricadono nelle altre
    quattro categorie.
  </para>
  
  <para lang="ko">
    도구상자들의 도구들은 몇 가지 큰 기준에 의해 분류되어 있습니다.
    <emphasis>선택 도구</emphasis> : 이미지의 일부에만 영향을 주기 위해 
    해당 부분만 선택하는 도구들. <emphasis>그리기 도구</emphasis> : 
    이미지의 일부의 색상을 변경하기 위한 도구들. <emphasis>변형 
    도구</emphasis> : 이미지의 모양을 변경하기 위한 도구들. <emphasis>색상 
    도구</emphasis> : 이미지 전체의 색상을 변경하기 위한 도구들. 
    <emphasis>기타 도구</emphasis> : 위 네 가지 분류에 속하지 않은 도구들.
  </para>
  
  <para lang="nl">
    De GIMP heeft een divers assortiment gereedschappen waarmee je een
    groot aantal taken kan uitvoeren. De taken kunnen worden
    onderverdeeld in vijf categorieën: <emphasis>Selectie
    gereedschappen</emphasis>, waarmee een gedeelte van een afbeelding
    gemarkeerd kan worden, of een reeds gemaakte markering aangepast kan
    worden. Vervolgacties zullen dan effect hebben op het gemarkeerde
    gedeelte;<emphasis>Tekengereedschappen</emphasis>, waarmee de
    kleuren in een bepaald gedeelte van een afbeelding aangepast kunnen
    worden; <emphasis>Transformatie-gereedschappen</emphasis>, die de
    geometrie van een afbeelding veranderen;
    <emphasis>Kleurgereedschappen</emphasis>, waarmee de distributie van
    kleuren over een gehele afbeelding aangepast kunnen worden; en
    <emphasis>andere gereedschappen</emphasis>, die niet in één van de
    andere categoriëen vallen.
  </para>
  
  <para lang="no">
    <acronym>GIMP</acronym> har eit stort utval av verktøy som gjer deg i
    stand til å arbeida på svært mange ulike område.
    Vi deler alle verktøya inn i fem hovudgrupper:
    <emphasis>Markeringsverktøy</emphasis>, som spesifiserer kva deler av
    biletet som kan påverkast av ulike operasjonar.
    <emphasis>Teikneverktøy</emphasis>, som blir brukte til  å endra fargen
    i utvalde område på biletet. <emphasis>Transformasjonsverktøy</emphasis>,
    som endrar geometrien til biletet. <emphasis>Fargeverktøy</emphasis>,
    som påverkar fordelinga av farge i heile biletet.
    <emphasis>Andre verktøy</emphasis>, som omfattar dei verktøya som ikkje
    passar inn i dei fire andre gruppene.
  </para>

  <para lang="ru">
    <acronym>GIMP</acronym> имеет разнообразный набор инструментов, которые
    позволяют вам выполнить различные задачи. Инструменты можно разбить на
    пять категорий: <emphasis>Инструменты выделения</emphasis>, которые
    помечают и изменяют область изображения, над которой будут проведены
    дальнейшие действия; <emphasis>Инструменты рисования</emphasis>, которые
    изменяют цвета в части изображения; <emphasis>Инструменты преобразования
    </emphasis>, которые изменяют геометрию изображения;
    <emphasis>Инструменты Цвета</emphasis>, которые изменяют распределение
    цветов по всему изображению; и <emphasis>Другие инструменты</emphasis>,
    которые не подпадают под другие категории.
  </para>

  <para lang="sv">
    GIMP har ett stort urval verktyg som låter dig utföra en mängd uppgifter.
    Verktygen kan vara tänkta att passa in i fem kategorier:
    <emphasis>Markeringsverktyg</emphasis>, som speciferar eller ändrar
    delen av bilden som kommer att påverkas av påföljande handlingar;
    <emphasis>Målarverktyg</emphasis>, som ändrar färger i någon del av
    bilden; <emphasis>Transformeringsverktyg</emphasis>, som ändrar bildens
    geometri; <emphasis>Färgverktyg</emphasis>, som ändrar fördelningen av
    färger i hela bilden; och <emphasis>Andra verktyg</emphasis>, som
    inte passar in i någon av de andra fyra kategorierna.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    GIMP 有提供一套多种多样，分类齐全的工具给您完成各种不同的任务。这些工具
    可以认为有五类：<emphasis>选择工具</emphasis>，指定或修改将被随后动作影
    响的图像部分；<emphasis>涂画工具</emphasis>，改变图像一些部分中的颜色；
    <emphasis>变换工具</emphasis>，改变图像的几何关系；<emphasis>颜色工
    具</emphasis>，改变整个图像颜色的分布；<emphasis>其它工具</emphasis>，不
    在上述四个种类中的。
  </para>

  
  <para lang="en">
    (In case you're curious, in GIMP lingo a "tool" is a way of acting on an
    image that requires access to its display, either to let you indicate what
    you want to do by moving the pointer around inside the display, or to show
    you interactively the results of changes that you have made. But if you
    want to think of a tool as a saw, and an image as a piece of wood, it
    probably won't do you a great deal of harm.)
  </para>

  <para lang="cs">
    (V gimpí hantýrce označuje slovo „nástroj“ způsob práce s obrázkem, který
    vyžaduje přístup k oknu zobrazujícímu obrázek, ať už proto, že musíte jeho
    činnost řídit pohybem kurzoru uvnitř obrázku, nebo proto, že aby byly v
    reálném čase zřejmé změny, které provádíte. Pokud si ale chcete nástroj
    představovat jako rašpli a obrázek jako kus dřeva, ničemu to nevadí.)
  </para>

  <para lang="de">
    (Falls es Sie interessiert: in der <acronym>GIMP</acronym>-Fachsprache
    ist ein <quote>Werkzeug</quote> die Art und Weise, auf ein Bild
    einzuwirken, welche einen Zugriff auf dessen Darstellung erfordert. Dies
    funktioniert entweder derart, dass Sie festlegen, was verändert werden
    soll, oder indem Sie interaktiv eine Veränderung der Darstellung aufgezeigt
    bekommen. Wenn Sie sich jedoch unter einem Werkzeug lieber eine Säge und
    unter einem Bild ein Stück Holz vorstellen möchten, so wird sich das auch
    nicht nachteilig auswirken.)
  </para>

  <para lang="es">
    Por si acaso le interesa, en el dialecto del GIMP una "herramienta" es una
    forma de actuar sobre una imagen que requiere acceso a la pantalla, ya sea
    para que indique qué quiere hacer moviendo el puntero, o para mostrar
    interactivamente los resultados de cambios que ha hecho.
    <!--> But if you want to
      think of a tool as a saw, and an image as a piece of wood, it
      probably won't do you a great deal of harm.) <-->
  </para>

  <para lang="it">
    (Nel caso foste curiosi, nel linguaggio di GIMP uno "strumento" è una
    modalità con cui agire su di un'immagine che attraverso la sua
    visualizzazione, permette di indicare cosa si vuole fare muovendo il
    puntatore del mouse all'interno della finestra visualizzata, o mostra
    interattivamente i risultati dei cambiamenti che si ha apportato. Ma se si
    pensa ad uno strumento come ad una sega, e ad un'immagine come ad un pezzo
    di legno, probabilmente ciò non dovrebbe fare troppo male.)
  </para>
  
  <para lang="ko">
    (김프에서 "도구" 란 이미지에 어떠한 행위를 하는 방법을 의미합니다. 예를
    들어 이미지 위에서 마우스 포인터를 움직여 하려는 일이나, 수정한 결과를 
    즉각 보여주는 등의 일을 말합니다. 만약 도구를 톱과 같은 일반적인 도구로
    생각한다고 해도, 이미지를 나무로 대치하면 크게 달라지는 개념은 
    없습니다.)
  </para>
 
  <para lang="nl">
    (Voor het geval dat je nieuwsgierig bent, in GIMP lingo is een
    <emphasis>Gereedschap</emphasis> een manier waarop een afbeelding
    bewerkt kan worden waarbij toegang tot zijn weergave nodig is. Dit kan
    door je aan te laten geven wat je wil door de muiscursor rond te
    bewegen in de weergave, of door je interactief het resultaat van de
    aanpassingen die je hebt gemaakt te laten zien. Als je echter bij een
    <emphasis>gereedschap</emphasis> aan een zaag en bij een afbeelding
    aan een stuk hout wil denken, dan kan dat kan dat ook weinig kwaad.)
  </para>
 
  <para lang="no">
    (Bare sånn i tilfelle du skulle vere nysgjerrig: I
    <acronym>GIMP</acronym>-sjargongen, og i andre program for
    biletbehandling,  er <quote>verktøy</quote> ein måte å
    behandla eit bilete på som krev tilgang til biletvisinga utover det å
    flytte peikaren rundt om på biletflata, eller på ein interaktiv måte kan
    visa resultata av endringane du har gjort med biletet. Dersom du i staden
    tenker på verktøy som meir av typen sag, og på biletet som eit trestykke,
    vil du likevel ikkje vere så ute av leia.)
  </para>

  <para lang="ru">
    (Если вам интересно, на языке <acronym>GIMP</acronym> "инструмент" -
    способ работы над изображением, который требует доступ к его видимой
    части, либо для того чтобы показать что вы хотите сделать, двигая
    указатель, либо показать результаты изменений, которые вы уже сделали.
    Вы можете думать об инструменте как о пиле, а об изображении как о дереве.
  </para>

  <para lang="sv">
    (I det fall att du är vetgirig, är ett "verktyg" i GIMP-språket ett sätt
    att verka på en bild som kräver tillgång till dess display, antingen för
    att låta dig indikera vad du vill göra genom att flytta runt muspekaren
    inne i displayen, eller för att interaktivt visa dig resultatet av de
    ändringar du gjort. Men om du vill tänka på ett verktyg som en såg och
    en bild som en träbit så kommer det antagligen inte skada dig.)
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    如果您比较好奇，我可以告诉您，在 GIMP 中一个“工具”暗指需要获取一个图像的
    显示来对其操作的一种方式，要么通过在显示内移动光标让您表明您想做什么，要
    么交互地显示一个有您所做的改变的结果。不过如果您认为一个工具是锯子，而一
    个图像是木料，可能也没有多大害处。
  </para>

  
  <para lang="en">
    Most tools can be activated by clicking on an icon in the Toolbox.
    Some, however (namely, the Color tools), are accessible only via
    the menus, either as <emphasis>Tools->Color Tools</emphasis> or as
    <emphasis>Layer->Colors</emphasis>. Every tool, in fact, can be
    activated from the <emphasis>Tools</emphasis> menu; also, every
    tool can be activated from the keyboard using an accelerator key.
  </para>

  <para lang="cs">
    Většinu nástrojů lze aktivovat kliknutím na jejich ikonu v Panelu
    nástrojů. Některé (například nástroje barev) jsou ale dostupné jen
    jen přes nabídky (<emphasis>Nástroje->Nástroje barev</emphasis> nebo
    <emphasis>Vrstva->Barvy</emphasis>). Každý nástroj jde aktivovat
    z nabídky <emphasis>Nástroje</emphasis>; Každý nástroj lze také aktivovat
    pomocí klávesové zkratky.
  </para>

  <para lang="de">
    Die meisten Werkzeuge lassen sich durch einen Klick auf das entsprechende
    Symbol im Werkzeugfenster aktivieren. Einige jedoch (insbesondere die
    Farbwerkzeuge) sind nur über die Menüs
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
      <guimenuitem><accel>F</accel>arben</guimenuitem>
    </menuchoice>
    oder
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>E</accel>bene</guimenu>
      <guimenuitem><accel>F</accel>arben</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Jedes Werkzeug kann letztendlich über das Menü
    <menuchoice>
      <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge</guimenuitem>
    </menuchoice>
    beziehungsweise mit Hilfe eines Tastenkürzels aufgerufen werden.
  </para>

  <para lang="es">
    La mayoría de las herramientas se pueden activar haciendo clic en
    la caja de herramientas.  Algunas, sin embargo (las herramientas
    de color), son accesibles sólo vía menús, ya sea por
    <emphasis>Herramientas->Herramientas de color</emphasis> o por
    <emphasis>Capa->Colores</emphasis>.  De hecho, cada herramienta
    puede activarse desde el teclado usando una tecla aceleradora.
  </para>

  <para lang="fr">
    La plupart des outils peuvent être activés en cliquant sur l'icône
    correspondante dans la Boîte à outils. Mais nombreux sont aussi ceux
    auxquels on accède soit par <emphasis>Outils/Outils de couleurs</emphasis>
    soit par <emphasis>Calques/Couleurs</emphasis>. En fait, tous les outils
    sont dans le menu <emphasis>Outils</emphasis> et tous sont accessibles
    par un raccourci clavier.
  </para>

  <para lang="it">
    La maggior parte degli strumenti può essere attivata facendo clic su di
    un'icona nella barra degli strumenti. Alcuni, invece (vale a dire, gli
    strumenti di colore), sono accessibili solo attraverso i menu, sia
    come <emphasis>Strumenti-&gt;Strumenti di colore</emphasis> sia come
    <emphasis>Livello-&gt;Colori</emphasis>. Ogni strumento, infatti, può
    essere attivato dal menu <emphasis>Strumenti</emphasis>; inoltre, ogni
    strumento può essere attivato dalla tastiera usando un tasto di scelta
    rapido.
  </para>
  
  <para lang="ko">
    대부분의 도구들은 도구상자의 아이콘을 클릭해서 사용할 수 있습니다.
    하지만 색상 도구의 경우 <emphasis>도구->색상도구</emphasis> 나 
    <emphasis>레이어->색상</emphasis> 메뉴를 통해서만 사용할 수 있습니다.
    또한 모든 도구는 <emphasis>도구</emphasis> 메뉴나 키보드 단축키를 통해 
    사용할 수 있습니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    De meeste gereedschappen kunnen worden geactiveerd door op een icoon
    in het gereedschapsvenster te klikken.  Sommigen, echter (namelijk de
    Kleurgereedschappen), zijn alleen toegankelijk via de menu's. Dit
    kan zijn <emphasis>Gereedschappen->Kleurgereedschappen</emphasis> of
    <emphasis>Lagen -> Kleuren></emphasis>. Het is zelfs altijd zo dat
    elk gereedschap vanuit het Gereedschap menu geactiveerd kan worden.
    Het is ook mogelijk om elk gereedschap te activeren via een
    sneltoets op het toetsenbord.
  </para>
  
  <para lang="no">
    Dei fleste verktøya kan du aktivera ved å klikka på eit symbol inne
    i verktøyskrinet. Andre, stort sett fargeverktøya, kan bare nåast
    frå menyane. Då anten som
    <menuchoice>
      <guimenu>Verktøy</guimenu>
      <guimenuitem>Fargar</guimenuitem>
    </menuchoice>
    eller
    <menuchoice>
      <guimenu>Lag</guimenu>
      <guimenuitem>Fargar</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Du kan også nå alle verktøya frå anten menyen
    <menuchoice>
      <guimenuitem>Verktøy</guimenuitem>
    </menuchoice>
    eller via snartastar frå tastaturet.
  </para>

  <para lang="ru">
    Большинство инструментов активизируется нажатием пиктограммы на Панели
    инструментов. Доступ до некоторых (особенно инструменты цветов), однако,
    существует только через меню, или как
    <menuchoice>
      <guimenu>Инструменты</guimenu>
      <guimenuitem>Цвета</guimenuitem>
    </menuchoice>, или как
    <menuchoice>
      <guimenu>Слои</guimenu>
      <guimenuitem>Цвета</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    Каждый инструмент можно активизировать через меню
    <menuchoice>
      <guimenu>Инструменты</guimenu>
    </menuchoice>; также, каждый инструмент можно активизировать через
    клавиатуру, используя клавишу быстрого доступа.
  </para>

  <para lang="sv">
    De flesta verktygen kan aktiveras genom att klicka på en ikon
    i verktygslådan. Däremot är några (t.ex. Färgverktygen) bara
    tillgängliga via menyerna, antingen som <emphasis>Verktyg->Färgverktyg</emphasis>
    eller som <emphasis>Lager->Färger</emphasis>. Faktum är att
    varje verktyg kan aktiveras från <emphasis>Verktyg</emphasis>smenyn;
    verje verktyg kan också aktiveras från tangentbordet genom att
    använda en kortkommandosknapp.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    大部分工具可以通过点击工具箱的图标来启动。不过，一些(比如说颜色工具)只能
    通过菜单来激活，要么<emphasis>工具->颜色工具</emphasis>，要么<emphasis>
    图层->颜色</emphasis>。实际上每个工具都能从<emphasis>工具</emphasis>菜单
    开启；而且，每个工具也可以通过键盘中的加速键来激活。
  </para>


  <para lang="en">
    In the default setup, created when GIMP is first installed, not all tools
    show icons in the Toolbox: the Color tools are omitted. You can customize
    the set of tools that are shown in the Toolbox using the
    <link linkend="gimp-tools-dialog">Tools dialog</link>.
    There are two reasons you might want to do this: first, if you only
    rarely use a tool, it might be easier to find the tools you want if the
    distracting icon is removed; second, if you use the Color tools a lot, you
    might find it convenient to have icons for them easily available. In any
    case, regardless of the Toolbox, you can always access any tool at any
    time using the <guimenu>Tools</guimenu> menu from an image menubar.
  </para>

  <para lang="cs">
    V základním nastavení vytvořeném při instalaci Gimpu nejsou v Panelu
    nástrojů obsaženy všechny nástroje (jak bylo již výše zmíněno, chybí
    nástroje pro úpravu barev). Nicméně si nástroje zobrazované v panelu
    nástrojů můžete upravit podle libosti pomocí
    <link linkend="gimp-tools-dialog">dialogu Nástroje</link>. Může to být
    výhodné ze dvou důvodu: zaprvé, pokud nějaký nástroj používáte pouze
    výjimečně, můžete si usnadnit orientaci v Panelu nástrojů jeho
    odstraněním; zadruhé, pokud používáte často nástroje barev, můžete si
    jejich přidáním do Panelu nástrojů urychlit práci. Nicméně v každém
    případě a nezávisle na Panelu nástrojů můžete vždy všechny nástroje
    aktivovat pomocí nabídky obrázku <guimenu>Nástroje</guimenu>.
  </para>

  <para lang="de">
    In den Vorgabe-Einstellungen, die bei der ersten Installation von
    <acronym>GIMP</acronym>
    angelegt werden, sind nicht alle Werkzeuge im Werkzeugfenster verfügbar:
    die Farbwerkzeuge wurden weggelassen. Sie können die Auswahl an
    Werkzeugen, die im Werkzeugfenster angezeigt werden sollen, im Dialog
    <link linkend="gimp-tools-dialog">Werkzeuge</link> anpassen. Es gibt zwei
    Gründe, weshalb Sie dies möglicherweise tun möchten: Entweder Sie benutzen
    ein Werkzeug sehr selten und möchten die Übersichtlichkeit des
    Werkzeugfensters erhöhen, oder Sie verwenden die Farbwerkzeuge sehr häufig
    und möchten diese bequem über das Werkzeugfenster im Zugriff haben. In
    jedem Fall finden Sie unabhängig vom aktuellen Inhalt des Werkzeugfensters
    jedes Werkzeug jederzeit im Menü
    <menuchoice>
      <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge</guimenuitem>
    </menuchoice>
    in der Menüleiste des Bildfensters.
  </para>

  <para lang="es">
    En la configuración por omisión, creada cuando el GIMP es instalado, no
    todas las herramientas muestran iconos en la caja de herramientas: las
    herramientas de color son omitidas. Puede personalizar el conjunto de
    herramientas que se muestran en la caja de herramientas empleando el
    diálogo herramientas
    <!-- PENDING: es link linkend="gimp-tools-dialog">diálogo de herramientas</link-->
    . Hay dos razones por las que querría hacerlo: primero, si raramente usa
    una herramienta, será más fácil encontrar las que sí usa removiendo el
    ícono distrayente; segundo, si usa a menudo las herramientas de color, es
    conveniente tener sus iconos en la caja para que estén al alcance. En todo
    caso, siempre puede acceder a cualquier herramienta en cualquier momento
    usando el menú <guimenu>Herramientas</guimenu>
    desde la barra de menú de la imagen.
  </para>

  <para lang="fr">
    Dans la configuration par défaut, créée lors l'installation de GIMP,
    tous les outils ne sont pas présentés dans la Boîte à outils, par
    exemple les outils de couleur. Vous pouvez personnaliser votre Boîte à
    outils grâce à la <link linkend="gimp-tools-dialog">Fenêtre de
    dialogue des outils</link>. Quoi qu'il en soit, vous pouvez toujours
    retrouver un outil en cliquant sur l'entrée <guilabel>Outils</guilabel>
    de la barre des menus de l'image.
  </para>

  <para lang="it">
    Nella configurazione predefinita, creata quando GIMP è stato installato,
    nella Barra degli strumenti non vengono visualizzate le icone di tutti gli
    strumenti: gli strumenti di colore sono omessi. È possibile personalizzare
    l'insieme degli strumenti mostrati nella Barra usando la finestra di
    dialogo <link linkend="gimp-tools-dialog">Strumenti</link>.
    Ci sono due motivi per i quali si potrebbe volerlo fare: primo, si usa
    solo raramente uno strumento potrebbe essere più facile trovare gli
    strumenti che si vuole rimuovendo le icone che possono distrarre; secondo,
    se si usa molto gli strumenti di colore, si potrebbe reputare conveniente
    rendere le icone corrispondenti facilmente accessibili. In ogni caso,
    tralasciando la barra degli strumenti, si potrebbe sempre accedere a
    qualsiasi strumento usando il menu <guimenu>strumenti</guimenu>
    dalla barra del menu di un'immagine.
  </para>

  <para lang="ko">
    김프를 기본값으로 설치한 직후에는 도구 상자에서 색상도구를 볼 수 
    없습니다. 하지만 
    <!-- FIXME : ko <link linkend="gimp-tools-dialog">Tools dialog</link> -->
    도구 대화상자를 통해 이를 변경할 수 있습니다. 이 대화상자를 통해 자주 
    쓰지 않는 아이콘을 제거하거나 반대로 자주 쓰는 아이콘을 등록할 수 
    있습니다. 그리고 도구상자와는 관계없이 이미지 메뉴바의 
    <guimenu>도구</guimenu> 메뉴를 통해 모든 도구를 사용할 수 있습니다.
  </para>
  
  <para lang="nl">
    Bij de standaardinstellingen, die gezet worden op het moment dat GIMP voor
    de eerste keer wordt geïnstalleerd, zijn niet bij alle gereedschappen in
    het gereedschapsvenster iconen zichtbaar: de Kleuren gereedschappen zijn
    weggelaten. Je kan de gereedschappen die worden weergegeven in het
    gereedschapsvenster aanpassen door het
    <!--link linkend="gimp-tools-dialog"XXX_NL-->Gereedschappen dialoog<!--/link-->.
    Er zijn twee redenen waarom je dit zou willen doen. Allereerst, als je
    een gereedschap slechts sporadisch gebruikt is het makkelijker om de
    gereedschappen die je gebruikt te vinden als het gereedschap wordt
    weggelaten. Ten tweede, als je de Kleur gereedschappen vaak gebruikt kan
    je het makkelijk vinden als de iconen ervoor makkelijk toegankelijk zijn.
    Het is in ieder geval zo, dat je altijd alle gereedschappen kan activeren
    via het <guimenu>Gereedschappen</guimenu>
    menu van een afbeeldings-menubalk.
  </para>

  <para lang="no">
    I normaloppsettet, som blir aktivert når du startar
    <acronym>GIMP</acronym> for første gongen, er fargeverktøya tatt bort
    frå verktøyskrinet. Dersom du ønskjer å legge til desse, eller fjerna
    andre verktøyikon, kan du gjere dette med
    <link linkend="gimp-tools-dialog">Verktøydialogen</link>. Du kan setje
    opp verktøyskrinet slik du sjølv ønskjer det. Bruker du fargeverktøya
    svært mykje, kan det vere greitt å ha desse lett tilgjengelege. Er det
    andre verktøy du sjeldan bruker, kan du ta desse bort for å letta
    oversynet. Du har likevel alltid tilgang til verktøya via
    <guimenu>Verktøy</guimenu>-menyen i menyen til det biletet du arbeider
    med.
  </para>

  <para lang="ru">
    В установке по умолчанию, не у всех инструментов имеется пиктограмма на
    панеле инструментов: инструментов цвета опущены. Вы можете настроить
    набор инструментов, показанных на панеле через диалог
    <link linkend="gimp-tools-dialog">Инструменты</link>.
    Вы может быть захотите это сделать по двум причинам:  во-первых, редко
    используемые инструменты не будут отвлекать, и легче будет найти нужный
    инструмент; во-вторых, если вы часто используете инструменты цвета, вам
    будет удобней, если их пиктограммы легко доступны. В любом случае,
    вне зависимости от панели, вы можете достать любой инструмент через
    меню окна изображения <guimenu>Инструменты</guimenu>.
  </para>

  <para lang="sv">
    I standardinställningarna, skapade när GIMP föst installeras, visas
    inte alla verktyg som ikoner i Verktygslådan: Färgverktygen är utelämnade.
    Du kan skräddarsy setet av ikoner som visas i Verktygslådan genom att
    använda <!--<link linkend="gimp-tools-dialog">-->Verktygsdialogen<!--</link>-->.
    Det finns två anledning till att du kan vela detta: först, om du bara
    sällan använder verktyget, är det enklare att hitta verktygen du vill
    använda när distraherande ikoner är borttagna; det andra är om du använder
    Färgverktygen mycket. Då kan det kännas lättillgängligt att ha ikoner
    för dem lätt tillgängliga. I vilket fall, oavsett Verktygslådans inställningar
    , kan du alltid få tillgång till alla vertyg genom att använda
    <guimenu>Verktyg</guimenu>smenyn från bildens menylist.
  </para>
  
  
  <para lang="en">
    The shape of the cursor changes when it is inside an image, to one that
    indicates which tool is active.
  </para>

  <para lang="cs">
    Pokud je kurzor v obrázku, jeho tvar indikuje, jaký nástroj je právě
    aktivní.
  </para>

  <para lang="de">
    Welches Werkzeug momentan aktiv ist, erkennen Sie, sobald sich dieser
    innerhalb eines Bildfensters befindet, auch an der Form des Mauszeigers.
  </para>

  <para lang="es">
    La forma del cursor cambia cuando se está dentro de una imagen, a una que
    indica cuál herramienta está activa.
  </para>

  <para lang="fr">
    La forme du pointeur de la souris change quand il passe sur une image,
    rappelant quel outil est actif.
  </para>

  <para lang="ko">
    이미지 내에서 커서의 모양이 변하면, 지금 사용하고 있는 도구가 아닌 다른
    도구가 활성화된 것입니다.
  </para>

  <para lang="nl">
    De vorm van de cursor veranderd wanneer hij binnen een afbeelding beweegt,
    om aan te geven welk gereedschap actief is.
  </para>

  <para lang="it">
    Quando il cursore è sopra ad un'immagine la sua forma cambia, per indicare
    qual'è lo strumento attivo.
  </para>
  
  <para lang="no">
    Når musemarkøren er over eit bilete, vil utsjånaden på markøren
    forandre seg ettet kva verktøy som er i bruk.
  </para>

  <para lang="ru">
    Фигура курсора изменяется на пиктограмму активного инструмента, когда он
    находится внутри рамок изображения.
  </para>

  <para lang="sv">
    Pekarens form ändras när den är i en bild, till en som indikerar vilket
    verktyg som är aktiverat.
  </para>

  <para lang="zh_CN">当光标在一个图像中时，其形状会改变，用来表明当前使用的工具。</para>


<!-- section history:
  2007-07-20 added 'ko' by Mr.Dust
  2007-05-30 KoSt: added ’no’
  050515 de added by axel.wernicke
-->
  <sect2 id="gimp-tool-options-dialog" lang="en;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;sv;zh_CN">
    <title>
      <phrase lang="en">Tool Options</phrase>
      <phrase lang="de">Werkzeugeinstellungen</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones de herramienta</phrase>
      <phrase lang="fr">Le dialogue Options de l'outil</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni degli strumenti</phrase>
      <phrase lang="ko">도구 선택사항</phrase>
      <phrase lang="nl">Gereedschap Instellingen</phrase>
      <phrase lang="no">Verktøyinnstillingane</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры инструментов</phrase>
      <phrase lang="sv">Verktygsinställningar</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">工具选项</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          Tool Options dialog for the Rectangle Select tool.
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Einstellungen für das Werkzeug <quote>Rechteckige Auswahl</quote>.
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          El diálogo de opciones de herramienta para la herramienta de
          selección rectangular.
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Exemple des options de l'outil sélection rectangulaire.
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          La finestra delle opzioni per lo strumento selezione rettangolare.
        </phrase>
        <phrase lang="ko">
          사각 선택 도구의 도구 선택사항 대화상자입니다.
        </phrase>
        <phrase lang="nl">
          Gereedschap Instellingen dialoog voor het Rechthoek Selectie
          gereedschap.
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Innstillingsvindauget for markeringsverktøyet
          <quote>rektangel</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          Диалог параметров для инструмента "Прямоугольное выделение".
        </phrase>
        <phrase lang="sv">
          Verktygsinställningsdialogen för verktyget Rektangulär Markering.
        </phrase>
        <phrase lang="zh_CN">矩形选择工具的工具选项对话框。</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;de;es;nl;ru;sv">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata
            fileref="../images/toolbox/de/tool-options-rectsel.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/fr/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/it/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/ko/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/no/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref="../images/dialogs/zh_CN/dialogs-tool-options-rect-select.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      If you have things set up like most people do, activating a tool causes
      its Tool Options dialog to appear below the Toolbox. If you don't have
      things set up this way, you probably should: it is very difficult to use
      tools effectively without being able to manipulate their options.
    </para>
    <para lang="de">
      Jedes Werkzeug in <acronym>GIMP</acronym>
      verfügt über eine Reihe von Einstellungen, welche für das jeweils aktive
      Werkzeug im Dialog <quote>Werkzeugeinstellungen</quote>
      angezeigt werden. In den Vorgabe-Einstellungen wird dieser Dialog
      unterhalb des Werkzeugfensters angezeigt. Falls dies bei Ihnen nicht der
      Fall ist, sollten Sie den Dialog an einer anderen Stelle eingeblendet
      haben, denn es erleichtert Ihnen die Arbeit mit einem Werkzeug sehr,
      wenn sie seine Einstellungen leicht überprüfen und ändern können.
    </para>
    <para lang="es">
      Si tiene todo configurado como la mayoría de los usuarios, el activar
      una herramienta causa que el diálogo de opciones de herramienta aparezca
      debajo la caja de herramientas. Si no tiene esta configuración,
      probablemente debería: es muy dificultoso usar herramientas de forma
      efectiva sin poder cambiar sus opciones.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si votre GIMP est bien réglé, le fait d'activer un outil doit
      normalement ouvrir la fenêtre de dialogue Options de l'outil sous la
      Boîte à outils. Sinon, vous devriez corriger cela, car il est difficile
      d'utiliser un outil sans pouvoir changer ses options :
    </para>
    <para lang="it">
      Se avete impostato le cose come fa la maggior parte delle persone,
      l'attivazione di uno strumento provocherà la comparsa della finestra
      delle opzioni strumento subito sotto alla barra degli strumenti. Se non
      avete impostato le cose così, probabilmente dovreste farlo: è molto
      difficile usare efficacemente gli strumenti senza essere in grado di
      manipolare le loro opzioni.
    </para>
    <para lang="ko">
      도구를 활성화시키면 도구상자의 아래쪽에 도구 선택사항 대화상자가 
      나타납니다. 만약 설정을 바꾸어 도구 선택사항 대화상자가 나타나지 
      않을 경우 도구들을 효과적으로 사용하기가 쉽지 않을 것입니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Als je de instellingen gezet hebt zoals de meeste gebruikers, dan heeft
      het activeren van een gereedschap het verschijnen van het
      gereedschapsinstellingen dialoog tot gevolg. Dit dialoog zal onder het
      gereedschapsvenster verschijnen. Als de instellingen anders staan, dan
      is het in de meeste gevallen aan te raden om dat toch te doen: het is
      moeilijk om alle gereedschappen effectief te gebruiken zonder hun
      instellingen te kunnen wijzigen.
    </para>
    <para lang="no">
      Alle verktøya i <acronym>GIMP</acronym> har eit dialogvindauge der du
      kan bestemme ein del innstillingar for verktøyet. Dersom du ikkje har
      forandra normalinnstillingane for <acronym>GIMP</acronym>, vil dette
      innstillingsvindauget dukke opp når du klikkar på eit verktøyikon.
      Har du ikkje sett opp <acronym>GIMP</acronym> på denne måten, bør du
      vurdera å gjere det. Det er vanskeleg å utnytta eit verktøy fullt ut
      utan å kunne tilpassa innstillingane.
    </para>
    <para lang="ru">
      Если у вас настройки как у многих, активизация инструмента покажет
      диалог <quote>Параметры Инструмента</quote>
      под панелью инструментов. Если у вас настройки другие, вам лучше бы их
      поменять: очень трудно эффективно использовать инструменты, не имея

      возможности быстро менять их параметры.
    </para>
    <para lang="sv">
      Om du har saker inställda som de flesta har, får en aktivering av ett
      verktyg dess Verktygsinställningsdialog att infinna sig under
      Verktygslådan. Om du inte har det borde du antagligen det: det är
      väldigt svårt att använda verktyg effektivt utan att ha möjlighet att
      ändra deras inställningar.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      如果您和大部分人设置一样，启动一个工具将导致它的工具选项对话框在工具箱
      下面出现。如果没有这样设置，也许该改成这样：无法调节工具选项将很难有效
      地使用它们。
    </para>

    <tip>
      <para lang="en">
        The Tool Options appear beneath the Toolbox in the default
        setup.  If you lose it somehow, you can get it back by creating
        a new Tool Options dialog using
        <menuchoice>
          <guimenu>File</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogs</guisubmenu>
          <guimenuitem>Tool Options</guimenuitem>
        </menuchoice>
        and then docking it below the Toolbox.  See
        the section on <link linkend="gimp-concepts-docks">Dialogs and
        Docking</link> if you need help.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Werkzeugeinstellungen werden in den
        Vorgabe-Einstellungen unterhalb des Werkzeugfensters eingeblendet.
        Sollte der Dialog nicht sichtbar sein, können Sie ihn über das Menü
        <menuchoice>
          <guimenu><accel>D</accel>atei</guimenu>

          <guisubmenu><accel>D</accel>ialoge</guisubmenu>
          <guimenuitem>Werkzeug<accel>e</accel>instellungen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        neu erstellen und an der gewünschten Stelle andocken. Schauen
        Sie unter <link linkend="gimp-concepts-docks">Docks und
        Dialoge</link> nach, falls Sie hierbei Hilfe benötigen.
      </para>
      <para lang="es">
        Las opciones de herramienta aparecen bajo la caja de herramientas en
        la configuración por omisión. Si la pierde por algún motivo, puede
        restablecerla creando un nuevo diálogo de opciones de herramienta
        escogiendo <emphasis>Archivo->Diálogos->Opciones de
        herramienta</emphasis>, y luego empotrándolo bajo la caja de
        herramientas.  Vea la sección sobre <link
        linkend="gimp-concepts-docks">diálogos empotrables</link> si necesita
        ayuda sobre éstos.
      </para>
      <para lang="fr">
        Les options des outils apparaissent sous la Boîte à outils dans la
        configuration par défaut. Si vous perdez cette fenêtre d'options,
        allez dans
        <menuchoice>
          <guimenu>Fichier</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogues</guisubmenu>
          <guimenuitem>Options de l'outil</guimenuitem>
        </menuchoice>
        et attachez ce dialogue d'options sous la Boîte à outils. Voyez
        <link linkend="gimp-concepts-docks">Dialogues et attachements</link>
        pour plus de précisions.
      </para>
      <para lang="it">
        Nella configurazione predefinita le opzioni strumento appaiono al
        di sotto della barra degli strumenti. Se per qualche motivo perdete
        la loro visualizzazione, potete riottenerle creando una nuova
        finestra di dialogo opzioni strumento usando
        <emphasis>File-&gt;Finestre-&gt;Opzioni strumenti</emphasis> , ed
        aggangiandola poi sotto alla barra degli strumenti. Se avete
        bisogno di aiuto vedete la sezione su <link
        linkend="gimp-concepts-docks">Finestre di dialogo ed
        aggancio</link>.
      </para>
      <para lang="ko">
        도구 선택사항은 기본값으로 도구상자의 하단에 나타납니다. 만약
        나타나지 않는다면, 
        <menuchoice>
          <guimenu>파일</guimenu>
          <guisubmenu>대화상자</guisubmenu>
          <guimenuitem>도구 선택사항</guimenuitem>
        </menuchoice>
        메뉴를 이용해 새 도구 선택사항 대화상자를 만든 다음, 도구상자 
        하단에 도킹합니다. 이에 대한 자세한 내용은 
        <link linkend="gimp-concepts-docks">대화상자와 도킹</link>
        섹션에 설명되어 있습니다.
      </para>
      <para lang="nl">
        De gereedschapsinstellingen verschijnen onder het gereedschapsvenster
        met de standaardinstellingen. Als je deze instellingen kwijtraakt kun
        je ze terug krijgen door een nieuw gereedschaps dialoog aan te maken
        via <emphasis>Bestand->Dialogen->Gereedschapsinstellingen</emphasis>
        en het dan onder het gereedschapsvenster te dokken. Zie het hoofdstuk
        over <link linkend="gimp-concepts-docks">Dialogen en Dokken</link>
        als je hulp nodig hebt.
      </para>
      <para lang="no">
        I normaloppsettet dukkar innstillingsvindauget opp under
        verktøyskrinet. Dersom du mister dette på ein eller annan måte, kan
        du alltid få det tilbake ved å lage eit nytt innstillingsvindauge frå
        menyen
        <menuchoice>
          <guimenu>Fil</guimenu>
          <guisubmenu>Dialogar</guisubmenu>
          <guimenuitem>Verktøynnstillingar</guimenuitem>
        </menuchoice>
        (bm.:
        <menuchoice>
          <guimenu>Fil</guimenu>
          <guisubmenu>Menyer</guisubmenu>
          <guimenuitem>Verktøynnstillinger</guimenuitem>
        </menuchoice>),
        og deretter lime det på plass under verktøyskrinet. Sjå nærare om
        dette i <!--<link linkend="gimp-concepts-docks">-->Dialogar og
        tavler <!--</link>--> dersom du treng hjelp.
      </para>
      <para lang="ru">
        Параметры инструментов показываются под панелью по умолчанию. Если вы
        его потеряете, вы можете получить его обратно через меню
        <menuchoice>
          <guimenu><accel>Файл</accel></guimenu>
          <guisubmenu>Ди<accel>а</accel>логи</guisubmenu>
          <guimenuitem><accel>П</accel>араметры</guimenuitem>
        </menuchoice>
        и перенести его под панель. За справкой, идите в раздел
        <link linkend="gimp-concepts-docks">Диалоги и Состыковка</link>.
      </para>
      <para lang="sv">
        Verktygsinställningarna infinner sig under Verktygslådan
        i standardinställningarna. Om du på något sätt förlorar den
        kan du få tillbaka den genom att skapa en ny
        Verktygsinställningsdialog genom
        <menuchoice>
          <guimenu>Arkiv</guimenu>
          <guisubmenu>Fönster</guisubmenu>
          <guimenuitem>Verktygsalternativ</guimenuitem>
        </menuchoice>
        och sedan docka den under Verktygslådan. Se sektionen på
        <!--<link linkend="gimp-concepts-docks">-->Fönster och
          Dockning<!--</link>-->
        om du behöver hjälp.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        工具选项在工具箱下出现是默认设置。如果没有了，可以使用<emphasis>文
        件->对话框->工具选项</emphasis>新建一个工具选项对话框，然后停靠在
        工具箱下。如果需要帮忙，请看<link linkend="gimp-concepts-docks">对
        话框和停靠栏</link>这一节。
      </para>
    </tip>

    <!-- 9/09/04 fixed incorrect statement WES -->
    <para lang="en">
      Each tool has its own specific set of options. The choices you make for
      them are kept throughout the session, until you change them. In fact,
      the tool options are maintained from session to session. The persistence
      of tool options across sessions can sometimes be an annoying nuisance: a
      tool behaves very strangely, and you can't figure out why until you
      remember that you were using some unusual option the last time you
      worked with it, two weeks ago.
    </para>
    <para lang="de">
      Jedes Werkzeug hat seine eigenen, speziellen Eigenschaften. Die von
      Ihnen vorgenommenen Einstellungen bleiben erhalten, bis Sie
      <acronym>GIMP</acronym>
      beenden oder Sie die Einstellungen erneut ändern. Genau genommen bleiben
      die Einstellungen an den Werkzeugen sogar erhalten wenn Sie GIMP beenden
      und später neu starten. Diese Verhalten kann gelegentlich irritierend
      sein. Stellen Sie sich vor, ein Werkzeug verhält sich nach einem
      Neustart von GIMP plötzlich sehr merkwürdig und Sie finden den Grund
      dafür nicht - bis Sie sich erinnern, dass sie, als sie vor Tagen oder
      Wochen das letzte Mal mit GIMP gearbeitet haben, genau diese
      ungewöhnlichen Werkzeugeinstellungen benötigten.
    </para>
    <para lang="es">
      Cada herramienta tiene su propio conjunto de opciones. Los cambios que
      realice a las opciones serán mantenidos a lo largo de la sesión, hasta
      que las vuelva a cambiar. De hecho, las opciones de las herramientas son
      conservadas de una sesión a otra. La persistencia de las opciones de
      herramientas a través de las sesiones puede resultar enfadoso a veces:
      una herramienta se comporta muy raro, y no puede figurarse por qué,
      hasta que recuerda que ha estado usando una opción inusual la última vez
      que trabajó con ella, dos semanas atrás.
    </para>
    <para lang="fr">
      Chaque outil possède sa propre liste d'options. Vos choix sont conservés
      non seulement au cours de la session actuelle, mais aussi pour les
      sessions suivantes. La persistence des choix peut poser problème : un
      outil peut se comporter de façon étrange sans que vous compreniez
      pourquoi jusqu'à ce que vous vous rappeliez avoir utilisé une option
      inhabituelle il y a deux semaines.
    </para>
    <para lang="it">
      Ogni strumento ha un suo specifico insieme di opzioni. Nel corso di una
      sessione le scelte che si fà vengono mantenute fino a che non vengono
      cambiate. Infatti le opzioni degli strumenti vengono conservate di
      sessione in sessione. La persistenza delle opzioni degli strumenti
      attraverso le sessioni alle volte può essere un'inconveniente
      fastidioso: ad esempio uno strumento si comporta molto stranamente, e
      non si capisce perchè fino a che non ci si ricorda che, due settimane
      fa, lo si era usato con un'opzione inconsueta.
    </para>
    <para lang="ko">
      각 도구에는 각기 다른 선택사항들이 있습니다. 여기서 선택한 것들은
      한 세션(김프를 시작해서 종료할 때까지)에서만 유효합니다. 도구 선택
      사항을 계속 유지시킬 경우, 오래전에 특이한 선택사항을 설정해 놓은 
      것을 잊어버리고 왜 도구가 정상적으로 동작하지 않는지 의아해 할 수 
      있기 때문입니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Elk gereedschap heeft zijn eigen specifieke verzameling instellingen. De
      waarden die je daarvoor neemt worden tijdens de sessie bewaard totdat ze
      je veranderd. Het is zelfs zo dat de instellingen van sessie tot sessie
      worden meegenomen. Het meenemen van instellingen over sessies kan soms
      een irritante eigenschap zijn: een gereedschap geeft niet het gewenste
      effect en je komt er niet achter waar het door komt totdat het je te
      binnen schiet dat je tijdens de laatste een afwijkende instelling hebt
      gemaakt.
    </para>
    <para lang="no">
      Kvart verktøy har sine eigne innstillingar som varer heilt til du
      endrar dei, uavhengig om du skifter til nytt bilete eller om du
      avsluttar <acronym>GIMP</acronym> og startar på nytt igjen. Dette kan
      av og til verke litt frustrerande, særleg dersom verktøyet oppfører
      seg merkeleg, og du har gløymt at du gjorde noen uvanlege
      innstillingar nettopp på dette verktøyet for to veker sidan.
    </para>
    <para lang="ru">
      У каждого инструмента свой набор параметров. Ваши выборы сохранены в
      течение сессии, пока вы их не измените. В действительности, параметры
      инструментов сохраняются от сессии к сессии. Сохраняемость параметров
      иногда может быть нежелательна: инструмент ведёт себя ненормально, пока
      вы не вспомните, что вы использовали его с необычными параметрами в
      прошлый раз пару недель назад.
    </para>
    <para lang="sv">
      Varje verktyg har sitt egna specifika set av inställningar. Valen du
      gör för dem behålls genom hela sessionen, tills du ändrar dem. Faktum
      är att verktygsinställningarna bevaras från session till session.
      Kvarlevandet av verktygsinställningar kan ibland vara irriterande:
      ett verktyg beter sig konstigt, och du kan inte förstå varför tills du
      kommer ihåg att du använde några ovanliga inställningar förra gången du
      använda det, två veckor sedan.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      每个工具都有一些自己特定的选项。您对它们所做的选择将在会话期间一直保持，
      除非您改变它们。实际上，工具选项甚至默认是在会话间保持。(不过您能
      在<link linkend="gimp-prefs-dialog">首选项</link>对话框的会话页改变它。
      在会话间工具选项的连续性有时是件让人恼火的麻烦事：一个工具的行为非常奇
      怪，您无法找到原因，直到记起上次--两个星期前使用它时，对它设定了一些不
      常用的选项。
    </para>


    <para lang="en">
      At the bottom of the Tool Options dialog appear four buttons:
    </para>
    <para lang="de">
      Am unteren Rand des Dialogs <quote>Werkzeugeinstellungen </quote>
      befinden sich vier Schaltflächen:
    </para>
    <para lang="es">
      En la parte inferior del diálogo de opciones de herramientas hay cuatro
      botones:
    </para>
    <para lang="fr">
      En bas du dialogue Options de l'outil se trouvent quatre boutons :
    </para>
    <para lang="it">
      In fondo alla finestra opzioni strumenti appaiono quattro pulsanti:
    </para>
    <para lang="ko">
      도구 선택사항 대화상자에는 다음 네 가지의 버튼이 있습니다. :
    </para>
    <para lang="nl">
      Onderin het Gereedschapsinstellingen dialoog zijn vier knoppen
      zichtbaar:
    </para>
    <para lang="no">
      Nedst i dialogvindauget for verktøyinnstillingane finn du fire knappar:
    </para>
    <para lang="ru">
      Внизу диалога <quote>Параметры инструментов</quote>
      находятся четыре кнопки:
    </para>
    <para lang="sv">
      Nederst i Verktygsinställningsdialogen finns det fyra knappar:
    </para>
    <para lang="zh_CN">工具选项对话框下面有四个按钮：</para>

    <!-- CHECK all:  consider using a "variablelist" instead -->
    <variablelist lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;no;ru;sv;zh_CN">
      <varlistentry>
        <term lang="en">Save Options to</term>
        <term lang="de">Einstellungen speichern als</term>
        <term lang="es">Guardar opciones en</term>
        <term lang="fr">Enregistrer les options vers</term>
        <term lang="it">Salva le opzioni in...</term>
        <term lang="ko">선택사항 저장...</term>
        <term lang="nl">Instellingen opslaan</term>
        <term lang="no">Lagra innstillingane som</term>
        <term lang="ru">Сохранить в</term>
        <term lang="sv">Spara alternativ till...</term>
        <term lang="zh_CN">选项保存到</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This button allows you to save the settings for the current tool,
            so that you can restore them later. It brings up a small dialog
            allowing you to give a name to the array of saved options. When
            you Restore options, only saved sets for the active tool are
            shown, so you need not worry about including the name of the tool
            when you assign a name here.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Schaltfläche erlaubt es Ihnen, die Eigenschaften des aktiven
            Werkzeuges zu speichern, um sie später wiederzuverwenden. Beim
            Anklicken erscheint ein kleiner Dialog, in dem Sie den zu
            speichernden Einstellungen einen Namen geben können. Beim
            Wiederherstellen der Eigenschaften bekommen Sie nur die für dieses
            Werkzeug gespeicherten Einstellungen zur Auswahl angeboten, die
            Bezeichnung des Werkzeuges müssen Sie daher beim Vergeben des
            Namens nicht berücksichtigen.
          </para>
          <para lang="es">
            Este botón permite guardar las opciones de la herramienta activa,
            para luego poder recuperarlas. Hace aparecer un pequeño diálogo
            que solicita un nombre para el conjunto de opciones guardadas.
            Cuando recupera las opciones, sólo los conjuntos guardados para la
            herramienta activa son mostrados, así que no tiene que preocuparse
            por incluir el nombre de la herramienta cuando asigne el nombre.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce bouton vous permet de sauvegarder les réglages de l'outil de
            façon à pouvoir les restaurer ultérieurement. Une petite fenêtre
            de dialogue est ouverte où vous pouvez donner un nom au fichier de
            sauvegarde.
          </para>
          <para lang="it">
            Questo pulsante permette di salvare le impostazioni per lo
            strumento corrente in modo che possiate ripristinarle più tardi.
            Fa apparire una piccola finestra che permette di dare un nome
            all'insieme di opzioni salvate. Quando si ripristina le opzioni,
            vengono mostrati solo gli insiemi per lo strumento attivo, perciò
            quando si assegna un nome non ci si deve preoccupare di inserire
            il nome dello strumento.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 버튼은 현재 도구에 대한 설정 사항을 저장하는 것입니다. 
            이렇게 저장된 설정은 나중에 다시 불러올 수 있습니다. 이 버튼을
            클릭하면, 저장할 이름을 묻는 창이 뜹니다. 선택사항을 불러올 
            때에는 현재 활성화된 도구의 설정만을 불러올 수 있으므로, 저장할
            이름에 도구 이름을 붙이거나 하지 않아도 됩니다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Deze knop geeft de mogelijkheid om de instellingen voor de huidige
            tool op slaan zodat je ze later terug kan halen. Er komt een klein
            dialoog op waar je een naam kan geven aan de reeks instellingen.
            Als je instellingen terug haalt worden alleen opgeslagen
            instellingen voor het actieve gereedschap getoond. Het is dus niet
            nodig om de naam van het gereedschap op te geven als je hier een
            naam opgeeft.
          </para>
          <para lang="no">
            Med denne knappen kan du lagra innstillingane for verktøyet slik
            at du kan henta dei fram seinare. Du gir innstillingane eit høveleg
            namn i innskrivingsboksen som dukkar opp. Når du seinare klikkar på
            <guilabel>Gjenopprett</guilabel>-knappen, er det bare alternativa
            for det aktive verktøyet som blir synlege. Difor treng du ikkje ta
            med verktøynamnet når du gir innstillingane eit namn. For lettare å
            kunne ta ut dei rette innstillingane seinare, bør du velje namn som
            har meining.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта кнопка позволяет вам сохранить настройки для текущего
            инструмента, чтобы потом можно было их востановить. Она показывает
            на экране маленький диалог, с помощью которого вы можете дать
            название набору параметров. Когда вы востанавливаете настройки,
            показаны только сохраённые наборы для текущего инструмента, так
            что вам здесь не нужно беспокоится об указании имени инструмента.
          </para>
          <para lang="sv">
            Denna knapp låter dig spara inställningarna för det aktiva
            verktyget, så att du kan ladda in dem senare. Den öppnar en
            liten dialog som låter dig ge ett namn åt vektorn med sparade
            inställningar. När du Återställer alternativ, visas endast sparade
            inställnignar för det aktiva verktyget, så du behöver inte oroa
            dig om att inkludera namnet på verktyget när du ger det ett namn.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            您可以通过该按钮保存当前工具的设置，一般以后恢复它们。点击它会出 现一个给保存的选项输入名字的小的对话框，其中只显示当前工具中保存
            选项的名字，所有没有必要在输入名字时担心要包括工具的名字。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>


      <varlistentry>
        <term lang="en">Restore Options</term>
        <term lang="de">Einstellungen laden</term>
        <term lang="es">Recuperar opciones</term>
        <term lang="fr">Restaurer les Options</term>
        <term lang="it">Recupera le opzioni da...</term>
        <term lang="ko">선택사항 복원...</term>
        <term lang="nl">Instellingen terugzetten</term>
        <term lang="no">Gjenopprett innstillingane</term>
        <term lang="ru">Востановить</term>
        <term lang="sv">Återställ alternativ från...</term>
        <term lang="zh_CN">恢复选项自</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This button allows you to restore a previously saved set of
            options for the active tool. If no option-sets have ever been
            saved for the active tool, the button will be insensitive.
            Otherwise, clicking it will bring up a menu showing the names of
            all saved option sets: choosing a menu entry will apply those
            settings.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Schaltfläche erlaubt es Ihnen, zuvor gespeicherte
            Einstellungen zum aktiven Werkzeug wiederherzustellen. Wurden die
            Eigenschaften des aktiven Werkzeuges noch nie gespeichert, ist die
            Schaltfläche ausgegraut. Andernfalls öffnet sich nach einem Klick
            auf die Schaltfläche ein Menü mit den Namen aller gespeicherten
            Einstellungen. Durch die Auswahl eines Eintrages aus diesem Menü
            werden die gespeicherten Einstellungen wiederhergestellt.
          </para>
          <para lang="es">
            Este botón permite recuperar un conjunto de opciones previamente
            guardadas para la herramienta activa. Si todavía no se han
            guardado opciones para esta herramienta, el botón aparecerá gris.
            De otra forma, haciendo clic en él aparecerá un menú mostrando los
            nombres de los conjuntos de opciones guardados: escogendo una
            entrada del menú aplicará esas opciones.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce bouton vous permet de restaurer un lot d'options préalablement
            enregistré. Si rien n'a été enregistré, l'option est désactivée.
            Sinon, cliquer dessus fait apparaître un menu donnant la liste des
            noms des différents enregistrements parmi lesquels vous pouvez
            faire votre choix.
          </para>
          <para lang="it">
            Questo pulsante permette di ripristinare un insieme di opzioni
            precedentemente salvate per lo strumento attivo. Se per lo
            strumento attivo non è stato salvato nessun insieme di opzioni, il
            pulsante sarà disattivato. Altrimenti, facendo clic sopra di esso,
            apparirà un menu con i nomi degli insiemi di opzioni salvati:
            scegliendo una voce dal menu verranno applicate quelle
            impostazioni.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 버튼은 현재 선택된 도구에 관해 이전에 저장한 설정을 불러오는
            버튼입니다. 현재 도구에 대해 저장된 설정 내역이 없으면 
            활성화되지 않습니다. 버튼을 클릭하면, 저장된 설정사항의 
            이름들이 담긴 메뉴가 호출되고, 이 메뉴 중 원하는 항목을 
            선택하면 해당 설정 사항 내용이 적용됩니다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Deze knop geeft de mogelijkheid om een eerder opgeslagen reeks
            instellingen voor het actieve gereedschap terug te zetten. Als er
            geen instellingen zijn opgeslagen voor het actieve gereedschap dan
            zal de knop niet beschikbaar zijn. In alle andere gevallen zal het
            aanklikken van de knop een menu op laten komen met daarin de namen

            van alle opgeslagen instellingen. Als je hier een reeks kiest
            zullen deze instellingen toegepast worden.
          </para>
          <para lang="no">
            Med denne knappen kan du henta fram igjen dei tidlegare lagra
            innstillingane for eit verktøy. Dersom det ikkje er lagra noen
            innstillingar, vil denne knappen vere inaktiv. Dersom det derimot
            finst tidlegare lagra innstillingar, vil det dukka opp ei liste som
            du kan velje i.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта кнопка позволяет востановить сохранённый набор параметров для
            текущего инструмента. Если ни один набор не был сохранён до этого,
            то кнопка будет нечувствительна к нажатию. Иначе, она покажет меню
            с именами всех сохранённых наборов параметров: выбор пункта меню
            установит те настройки.
          </para>
          <para lang="sv">
            Denna knapp låter dig återställa ett tidigare sparat set av
            inställningar för det aktiva verktyget. Om inga
            inställningsset har sparats för det aktiva verktyget är
            knappen okänslig. Annars får ett klick på den upp en liten
            meny som visar namnen på alla sparade inställningsset: att
            välja ett menyalternativ kommer att ställa in dessa inställningar.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            您可以通过该按钮恢复对当前工具以前保存的选项设置。如果当前工具没 有被保存的选项设置，该按钮就无法点击。如果可以点击，它将出现一个
            显示有所有保存的选项设置名字的菜单：选择一个菜单项将应用这些设置。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>


      <varlistentry>
        <term lang="en">Delete Options</term>
        <term lang="de">Einstellungen löschen</term>
        <term lang="es">Borrar las opciones guardadas</term>
        <term lang="fr">Supprimer les Options</term>
        <term lang="it">Elimina le opzioni salvate</term>
        <term lang="ko">저장된 설정사항 지우기...</term>
        <term lang="nl">Instellingen verwijderen</term>
        <term lang="no">Slett innstillingar</term>
        <term lang="ru">Удалить Параметры</term>
        <term lang="sv">Ta bort sparade alternativ...</term>
        <term lang="zh_CN">删除已保存的选项</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This button allows you to delete a previously saved set of options
            for the active tool. If no option-sets have ever been saved for
            the active tool, the button will be insensitive. Otherwise,
            clicking it will bring up a menu showing the names of all saved
            option sets: choosing a menu entry will delete those settings.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Schaltfläche erlaubt es Ihnen, zuvor gespeicherte
            Einstellungen zum aktiven Werkzeug zu löschen. Wurden die
            Eigenschaften des aktiven Werkzeuges noch nie gespeichert, ist die
            Schaltfläche ausgegraut. Anderenfalls öffnet sich nach einem Klick
            auf die Schaltfläche ein Menü mit den Namen aller gespeicherten
            Einstellungen. Durch die Auswahl eines Eintrages aus diesem Menü
            werden die gespeicherten Einstellungen gelöscht.
          </para>
          <para lang="es">
            Este botón permite borrar una conjunto de opciones previamente
            guardado para la herramienta activa. Si ningún conjunto de
            opciones fue guardado para esta herramienta, el botón aparecerá
            gris. En otro caso, haciendo clic en él aparecerá un menú
            mostrando los nombres de los conjuntos de opciones guardados:
            escogiendo una entrada del menú borrará esa configuración.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce bouton vous permet de supprimer un lot d'options préalablement
            enregistré. Si rien n'a été enregistré, l'option est désactivée.
            Sinon, cliquer dessus fait apparaître un menu donnant la liste des
            noms des différents enregistrements parmi lesquels vous pouvez
            choisir celui à supprimer.
          </para>
          <para lang="it">
            Questo pulsante permette di cancellare un insieme di opzioni
            precedentemente salvate per lo strumento attivo. Se per lo
            strumento attivo non è stato salvato nessun insieme di opzioni, il
            pulsante sarà disattivato. Altrimenti, facendo clic sopra di esso
            apparirà un menu con i nomi degli insiemi di opzioni salvati:
            scegliendo una voce dal menu si cancelleranno quelle impostazioni.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 버튼은 현재 선택된 도구에 관해 이전에 저장한 설정을 삭제하는
            버튼입니다. 현재 도구에 대해 저장된 설정 내역이 없으면 
            활성화되지 않습니다. 버튼을 클릭하면, 저장된 설정사항의 
            이름들이 담긴 메뉴가 호출되고, 이 메뉴 중 원하는 항목을 
            선택하면 해당 항목이 삭제됩니다.
          </para>
          <para lang="nl">
            De knop geeft de mogelijkheid om, voor het actieve gereedschap,
            eerder opgeslagen instellingen te verwijderen. De knop zal alleen
            beschikbaar zijn als er eerder instellingen zijn opgeslagen. Als
            dit zo is zal er een menu met opgeslagen instellingen opkomen, het
            kiezen van een optie zal deze reeks instelling verwijderen.
          </para>
          <para lang="no">
            Med denne knappen kan du fjerne tidlegare lagra innstillingar.
            Dersom det ikkje er lagra noen innstillingar, vil denne knappen
            vere inaktiv. Dersom det derimot finst tidlegare lagra
            innstillingar, vil det dukka opp ei liste som du kan velje i.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта кнопка позволяет вам удалить прежде сохранённый набор
            паратмеров для текущего инструмента. Если никаких наборов не было
            сохранено для текущего инструмента, кнопка будет нечувствительна к
            нажатию. Иначе, она покажет меню с именами всех сохранённых
            наборов параметров: выбор пункта меню удалит те настройки.
          </para>
          <para lang="sv">
            Denna knapp låter dig ta bort ett tidigare sparat set av
            inställningar för det aktiva verktyget. Om inga inställningsset
            sparats för det aktiva verktyget är knappen okänslig. Annars
            får ett klick på den upp en meny som visar namnen på alla sparade
            inställningsset: genom att välja ett menyalternativ tas dessa
            inställningar bort.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            您可以通过该按钮删除对当前工具以前保存的选项设置。如果当前工具没
            有被保存的选项设置，该按钮就无法点击。如果可以点击，它将出现一个
            显示有所有保存的工具设置名字的菜单：选择一个菜单项将删除这些设置。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>


      <varlistentry>
        <term lang="en">Reset Options</term>
        <term lang="de">Auf Vorgabewerte zurücksetzen</term>
        <term lang="es">Reiniciar con los valores predeterminados</term>
        <term lang="fr">Revenir aux options par défaut</term>
        <term lang="it">Reimposta ai valori predefiniti</term>
        <term lang="ko">기본값으로 초기화</term>
        <term lang="nl">Instellingen resetten</term>
        <term lang="no">Tilbakestill innstillingane</term>
        <term lang="ru">Установить Параметры по Умолчанию</term>
        <term lang="sv">Återställ till standardvärden</term>
        <term lang="zh_CN">重置到默认值</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This button resets the options for the active tool to their
            default values.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Schaltfläche setzt alle Eigenschaften des aktiven Werkzeuges
            auf die Vorgabe-Einstellungen zurück.
          </para>
          <para lang="es">
            Este botón reinicia las opciones de la herramienta activa a sus
            valores por defecto.
          </para>
          <para lang="fr">Sans commentaire.</para>
          <para lang="it">
            Questo pulsante reimposta le opzioni dello strumento attivo al
            loro valore predefinito.
          </para>
          <para lang="ko">
            이 버튼은 현재 활성화된 도구의 선택사항을 모두 초기값으로 
            되돌립니다.
          </para>
          <para lang="nl">
            Deze knop zal de instellingen naar hun standaard waarde
            terugzetten.
          </para>
          <para lang="no">
            Med denne knappen kan du setje innstillingane for det aktive
            verktøyet tilbake til utgangspunktet, slik dei var då du lasta
            inn <acronym>GIMP</acronym>.
          </para>
          <para lang="ru">
            Эта кнопка восстановит значения параметров как они были по
            умолчанию.
          </para>
          <para lang="sv">
            Denna knapp återställer alla inställningar för det aktiva
            verktygen till standardvärdena.
          </para>
          <para lang="zh_CN">您可以通过该按钮重置当前工具选项到它们的默认值。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>

