<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-tool-threshold'>
  <title lang="en">Threshold Tool</title>
  <title lang="fr">Outil Seuil</title>
  <para lang="en">
    With the Treshold tool you can make visible or not the pixels of the active layer
    or selection by their intensity values. From the Image window it is located in
    Tools > Color Tools...
  </para>
  <para lang="fr">
    Avec l'outil Seuil vous pouvez rendre visible ou non les pixels du calque actif ou
    de la s&eacute;lection en fonction de leurs valeurs d'intensit&eacute;s.
    Depuis la fen&ecirc;tre d'image il se trouve dans Outils > Outils Couleurs...
  </para>

  <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Threshold range</term>
      <term lang="fr">Intervalle de seuil</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Threshold tool provides a visual graph of the intensity value of the
          active layer or selection. You can set the threshold range either using
          the input boxes or clicking button 1 and dragging on the graph.
          It allows to select a part of the image with some intensity from a
          background with another intensity. Pixels inside the range will be white,
          and the others will be black. Purpose is adjusting the range to get the
          selection you want to do in white on black background. This method,
          extracting a selection, is well explained in Grokking the Gimp.
        </para>

        <para lang="fr">
          Cet outil fournit un graphique des valeurs d'intensit&eacute; de la s&eacute;lection
          ou du calque actif. Vous pouvez r&eacute;gler l'intervalle de seuil en
          utilisant les bo&icirc;tes de saisie ou par un cliquer-glisser sur le
          graphisme.
          Il permet d'isoler une partie de l'image ayant une certaine intensit&eacute;
          sur un fond ayant une autre intensit&eacute;. Les pixels compris dans
          l'intervalle de seuil seront en blanc et les autres en noir. Le but est
          donc d'ajuster l'intervalle de seuil de fa&ccedil;on &agrave; obtenir
          l'objet &agrave; isoler en blanc sur fond noir. Cette technique d'extraction
          d'une s&eacute;lection avec utilisation d'un masque de canal est expliqu&eacute;e
          en d&eacute;tail dans Grokking the gimp.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Preview</term>
      <term lang="fr">Aper&ccedil;u</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Preview toggle allows dynamic updating of the active layer or
          selection while changes are made to the intensity level.
        </para>
        <para lang="fr">
           Quand cette option est coch&eacute;e, les changements 
           apport&eacute;s aux seuils apparaissent dans l'image d&egrave;s 
           que vous rel&acirc;chez le bouton de la souris.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
