<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-10-06 lexa: review for de
  2007-09-14 AntI: Added 'es'
  2007-07-26 en;fr created by j.h
-->
<sect2 id="gimp-tool-foreground-select" lang="en;de;es;fr;it;ru">
  <sect2info lang="en;de;es;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-26</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-08-10</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-14</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-07-26</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Foreground Select Tool</phrase>
    <phrase lang="de">Vordergrundauswahl</phrase>
    <phrase lang="es">Herramienta de selección de primer plano</phrase>
    <phrase lang="fr">Extraction de Premier-plan</phrase>
    <phrase lang="it">Strumento di selezione primo piano</phrase>
    <phrase lang="ru">Выделить передний план</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Tools</primary><secondary>Foreground Select</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Selection</primary><secondary>Foreground Select</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Foreground Select</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary><secondary>Vordergrundauswahl</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Auswahl</primary><secondary>Vordergrundauswahl</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Vordergrundauswahl</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Herramientas</primary>
    <secondary>Selección de primer plano</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Selección</primary>
    <secondary>Selección de primer plano</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Selección de primer plano</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Outils</primary><secondary>Extraction de Premier-plan</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Sélection</primary>
    <secondary>Extraction de Premier-plan</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Extraction de Premier-plan</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Strumenti</primary><secondary>Selezione primo piano</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Selezione</primary><secondary>Selezione primo piano</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Selezione primo piano</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Инструменты</primary>
    <secondary>Выделить передний план</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Выделение</primary><secondary>Выделить передний план</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Выделить передний план</primary></indexterm>


  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">
        The <quote>Foreground Select</quote> tool in the Toolbox
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Die <quote>Vordergrundauswahl</quote> im Werkzeugfenster
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        La herramienta <quote>Selección de primer plano</quote> en la caja
        de herramientas
      </phrase>
      <phrase lang="fr">L'outil <quote>Sélection du Premier-plan</quote> dans
        la Boîte à Outils
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        Lo strumento di <quote>selezione primo piano</quote> nel pannello
        degli strumenti
      </phrase>
      <phrase lang="ru">
        Инструмент <quote>Выделить передний план</quote> на панели инструментов
      </phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;es;ru">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-toolbox.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/de/toolbox-fg-select.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/FG-select-toolbox.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/it/FG-select-toolbox.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    This tool lets you extract the foreground from the active layer or from a
    selection. It is based on the SIOX method (Simple Interactive Object
    Extraction). You can visit its Web page at
    <xref linkend="bibliography-online-siox" />.
  </para>
  <para lang="de">
    Mit Hilfe dieses Werkzeugs können Sie Objekte eines Bildes oder
    der aktivierten Ebene extrahieren. Grundlage dieses Werkzeugs ist SIOX
    (<foreignphrase>Simple Interactive Object eXtraction</foreignphrase>),
    eine <quote>einfache Methode, um interaktiv (Graphik)objekte
    herauszulösen</quote>. Interessante Details zu diesem Projekt finden
    Sie unter <xref linkend="bibliography-online-siox" />.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cet outil permet d'extraire le premier-plan du calque actif ou d'une
    sélection. Il est basé sur une méthode appelée SIOX (Simple Interactive
    Object Extraction). Il possède son propre site Internet :
    <xref linkend="bibliography-online-siox" />.
  </para>
  <para lang="es">
    Esta herramienta permite extraer el frente de la capa activa o de una
    selección. Está basado en el método SIOX (Simple Interactive Object
    Extraction). Puede visitar su página web
    <xref linkend="bibliography-online-siox" />.
  </para>
  <para lang="fr">
    Le nom anglais de cet outil est <quote>Foreground Select tool</quote>
  </para>
  <para lang="it">
    Questo strumento permette l'estrazione dell'immagine di primo piano dal
    livello attivo o da una selezione di esso. È basato sul metodo SIOX
    (Simple Interactive Object Extraction trad. Estrazione Interattiva Oggetti
    Semplice). È possibile visitare le pagine dedicate a questa metologia su
    <xref linkend="bibliography-online-siox" />.
  </para>
  <para lang="ru">
    Этот инструмент позволяет выбрать передний план из активного слоя или
    выделения. Он основан на методе SIOX (Simple Interactive Object Extraction
    - Простое интерактивное выделение объекта). За подробностями обращайтесь
    сюда: <xref linkend="bibliography-online-siox" />.
  </para>


  <sect3 id="tool-fg-select-usage">
    <title>
      <phrase lang="en">Directions for use</phrase>
      <phrase lang="de">Hinweise zur Anwendung</phrase>
      <phrase lang="es">Indicaciones para su uso</phrase>
      <phrase lang="fr">Mode d'emploi</phrase>
      <phrase lang="it">Indicazioni d'uso</phrase>
      <phrase lang="ru">Инструкция к применению</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      The creation of a selection with this tool works in a couple of steps:
    </para>
    <para lang="de">
      Die Erstellung einer Auswahl mit diesem Werkzeug erfolgt in mehreren
      Schritten:
    </para>
    <para lang="es">Esta herramienta funciona de una manera particular:</para>
    <para lang="fr">Le mode d'emploi de cet outil est particulier :</para>
    <para lang="it">
      Questo strumento funziona in maniera un po' particolare:
    </para>
    <para lang="ru">Этот инструмент работает по особому :</para>

    <procedure>
      <step>
        <para lang="en">
          <emphasis>Roughly select the foreground</emphasis> you want
          to extract. When you select this tool, the mouse pointer goes with
          the lasso icon. It actually works like the Fuzzy Select tool.
          Select as less as possible from the background.
        </para>
        <para lang="de">
          <emphasis>Wählen Sie grob den Vordergrund aus</emphasis>, den Sie
          extrahieren wollen. Wenn Sie das Werkzeug aktivieren, verwandelt
          sich der Mauszeiger in ein Lassosymbol wie bei der freien Auswahl,
          und so ähnlich arbeitet man auch damit. Versuchen Sie, so wenig wie
          möglich vom Hintergrund auszuwählen.
        </para>
        <para lang="es">
          <emphasis>Seleccionar aproximadamente el frente</emphasis> que
          quiere extraer. Cuando selecciona esta herramienta, el puntero
          del ratón se convierte en el icono lazo. Actualmente, funciona
          como la herramienta de selección difusa. Seleccione lo menos
          posible del fondo.
        </para>
        <para lang="fr">
          <emphasis>Sélectionnez grossièrement le premier-plan</emphasis>
          que vous voulez extraire. Quand vous sélectionnez cet outil, le
          pointeur de la souris s'accompagne alors de l'icône du lasso. Il
          se comporte en effet comme l'outil de sélection à main levée.
          Sélectionnez aussi peu que possible d'arrière-plan.
        </para>
        <para lang="it">
          <emphasis>Selezionare approssimativamente l'immagine di primo
          piano</emphasis> che si desidera estrarre. Quando si seleziona
          questo strumento, il puntatore del mouse assume l'icona del
          lazo. Funziona come lo strumento di selezione a mano libera.  È
          importante cercare di selezionare il meno possibile dello sfondo.
        </para>
        <para lang="ru">
          <emphasis>Выделите приблизительно передний план</emphasis>, который
          нужно выбрать. При выделении этим инструментом, к курсору мышки
          добавляется пиктограмма лассо, и инструмент ведёт себя как
          инструмент <link linkend="gimp-tool-fuzzy-select">Выделение связанной
          области</link>. Постарайтесь выделить как можно меньше фона.
        </para>

        <para lang="en">
          As soon as you release the mouse button, the non selected part of
          the image is covered with a dark blue mask. If the selection is not
          closed, its ends will be linked automatically together by a straight
          line. The mouse pointer goes now with the Paint-brush icon for the
          next step.
        </para>
        <para lang="de">
          Sobald Sie die Maustaste loslassen, wird der nicht ausgewählte Teil
          des Bildes mit einer blauen Maske überdeckt. Falls Ihre Auswahl
          nicht geschlossen war, werden die beiden losen Enden automatisch
          durch eine gerade Linie verbunden. Der Mauszeiger verändert wieder
          sein Aussehen für den nächsten Schritt und sieht nun aus wie beim
          Pinselwerkzeug.
        </para>
        <para lang="es">
          Tan pronto como suelta el botón del ratón, la parte no seleccionada
          de la iamegn se cubre con una máscara azul oscuro. Si la seleccón no
          está cerrada, los finales se enlazarán, automaticamente, con una
          línea recta. El puntero del ratón se vuelve, ahora un icono de
          brocha para el siguiente paso.
        </para>
        <para lang="fr">
          Dès que vous relâchez le bouton de la souris, la partie non
          sélectionnée est recouverte d'un masque bleu foncé. Si la sélection
          n'est pas fermée, ses extrémités seront automatiquement reliées en
          ligne droite. Le pointeur de la souris s'accompagne maintenant de
          l'icône du pinceau pour l'étape suivante.
        </para>
        <para lang="it">
          Nonappena si rilascia il pulsante del mouse, la parte non
          selezionata dell'immagine viene coperta da una maschera blu scuro.
          Se la selezione non è chiusa, le sue estremità saranno collegate
          automaticamente da una linea retta. Il puntatore del mouse assume
          allora l'icona del pennello, segnalando che è pronto per il passo
          successivo.
        </para>
        <para lang="ru">
          После отпускания кнопки мышки, невыделенная область изображения
          покрывается тёмно-синей маской. Если выделение не закрыто, его концы
          соединятся автоматически прямой линией. К курсору мышки добавляется
          пиктограмма кисти для следующего шага.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">The foreground is roughly selected</phrase>
            <phrase lang="de">Der Vordergrund is grob ausgewählt</phrase>
            <phrase lang="es">
              El frente se selecciona aproximadamente
            </phrase>
            <phrase lang="fr">
              Le premier-plan est grossièrement sélectionné
            </phrase>
            <phrase lang="it">L'immagine di primo piano ora è
            approssimativamente selezionata</phrase>
            <phrase lang="ru">Передний план приблизительно выделен</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-ex1.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </step>

      <step>
        <para lang="en">
          <emphasis>Draw a line through the foreground</emphasis>: using the
          paintbrush, whose size can be changed in options, draw a continuous
          line in the selected foreground going over colors which will be
          kept for the extraction. The color used to draw the line is of no
          importance; not using the same color as foreground is better. Be
          careful not painting background pixels.
        </para>
        <para lang="de">
          <emphasis>Zeichnen Sie eine Linie auf dem Vordergrund</emphasis>:
          mit dem Pinsel, dessen Größe Sie bei den Eigenschaften einstellen
          können, zeichnen Sie eine durchgezogene Linie auf dem ausgewählten
          Vordergrund, und zwar über die Farben, die in der angestrebten
          Auswahl enthalten sein sollen. Die Farbe des Pinselstrichs ist dabei
          ohne Bedeutung, aber es ist natürlich einfacher, wenn sich Pinsel-
          und Vordergrundfarbe deutlich unterscheiden. Achten Sie sorgfältig
          darauf, keine Pixel des Hintergrunds zu bemalen.
        </para>
        <para lang="es">
          <emphasis>Dibuje una línea através del frente</emphasis>: con
          la brocha, su tamaño se puede cambiar en opciones, dibuje una
          línea continua en el frente seleccionado sobre los colores que
          quiera preservar de la extracción. El color de la línea no es
          importante; es mejor usar un color distinto de el del fondo. Sea
          cuidadoso de no pintar píxeles del fondo.
        </para>
        <para lang="fr">
          <emphasis>Tracez un trait continu à l'intérieur du premier-plan
          </emphasis> : Avec ce pinceau, dont la taille peut être changée
          dans les options, tracez un trait continu à l'intérieur du
          premier-plan sélectionné de façon à passer sur les couleurs qui
          seront retenues pour l'extraction. La couleur utilisée pour
          tracer ce trait n'a pas d'importance, à condition qu'il ne
          s'agisse pas de la couleur du premier-plan de votre image bien sûr.
          Veillez à ne peindre aucun pixel d'arrière-plan.
        </para>
        <para lang="it">
          <emphasis>Disegna una linea attraverso il primo piano</emphasis>:
          usando il pennello, la cui dimensione può essere variata tramite
          le opzioni dello strumento, si disegna una linea continua nel
          primo piano selezionato andando sopra ai colori che verranno
          tenuti dall'estrazione. Il colore usato per tratteggiare la linea
          non è influente ma è meglio non usare lo stesso colore come primo
          piano. Attenzione a non dipingere punti dello sfondo.
        </para>
        <para lang="ru">
          <emphasis>Рисовать линию через передний план</emphasis>: используя
          кисть, размер которой можно изменить в параметрах, нарисуйте
          непрерывную линию в выделенном переднем плане, проходя через цвета
          для последущей выборки. Цвет линии не важен, но лучше не использовать
          цвет переднего плана. Не рисуйте на фоне.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">The line drawn on the foreground</phrase>
            <phrase lang="de">Die auf dem Vordergrund gemalte Linie</phrase>
            <phrase lang="es">La línea dibujada en el frente</phrase>
            <phrase lang="fr">Le trait tracé sur le premier-plan</phrase>
            <phrase lang="it">La linea disegnata sul primo piano</phrase>
            <phrase lang="ru">Линия, нарисованная на переднем плане</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-ex2.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang="en">
                In this example, it is important that the line goes over the
                yellow capitulum of the flower.
              </para>
              <para lang="de">
               In diesem Beispiel ist es wichtig, dass die Linie auch über den
               gelben Blütenstempel geht.
              </para>
              <para lang="es">
                En este ejemplo, es importante que la línea vaya sobre el
                amarillo de la flor.
              </para>
              <para lang="fr">
                Dans cet exemple, le trait passe aussi sur le capitule
                jaune de la fleur.
              </para>
              <para lang="it">
                In questo esempio è importante che la linea vada sopra la
                corolla gialla del fiore.
              </para>
              <para lang="ru">
                В этом примере важно, чтобы линия прошла через жёлтый бутон
                цветка.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </figure>
      </step>

      <step>
        <para lang="en">
          When you release the mouse button, all non-selected areas are in
          dark :
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn Sie die Maustaste loslassen, werden die nicht-ausgewählten
          Bereiche dunkel:
        </para>
        <para lang="es">
          Cuando suelta el botón del ratón, el área no seleccionada están
          en negro:
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand vous relâchez le bouton de la souris, l'objet voulu est
          sélectionné, et le reste, non sélectionné, est en noir :
        </para>
        <para lang="it">
          Quando si rilascia il pulsante del mouse, tutte le aree non
          selezionate vengono rese in un colore scuro:
        </para>
        <para lang="ru">
          После отпускания кнопки мышки, все невыделенные области затемняются :
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">The area which will be selected</phrase>
            <phrase lang="de">Der ausgewählte Bereich</phrase>
            <phrase lang="es">El área que será seleccionada</phrase>
            <phrase lang="fr">L'aire qui sera sélectionnée</phrase>
            <phrase lang="it">L'area che verrà selezionata</phrase>
            <phrase lang="ru">Область, которая будет выделена</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-ex3.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </step>

      <step>
        <para lang="en">
          You still have to press the <keycap>Enter</keycap> key to get the
          wanted selection :
        </para>
        <para lang="de">
          Sie müssen jetzt noch die <keycap>Enter</keycap>-Taste drücken, um
          die gewünschte Auswahl zu erhalten:
        </para>
        <para lang="es">
          Todavia tiene que presionar la tecla <keycap>Enter</keycap> para
          obtener la selección deseada:
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous devez encore appuyer sur la touche <keycap>Entrée</keycap>
          pour obtenir la sélection voulue :
        </para>
        <para lang="it">
          Sarà necessario premere il tasto di <keycap>Invio</keycap> per
          ottenere la selezione desiderata:
        </para>
        <para lang="ru">
          Всё равно необходимо нажать клавишу <keycap>Enter</keycap>, чтобы
          получить нужное выделение :
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Foreground is selected.</phrase>
            <phrase lang="de">Der Vordergrund ist ausgewählt.</phrase>
            <phrase lang="es">El frente está seleccionado.</phrase>
            <phrase lang="fr">Le premier-plan est sélectionné.</phrase>
            <phrase lang="it">Il primo piano è selezionato.</phrase>
            <phrase lang="ru">Передний план выбран</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-ex4.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </step>
    </procedure>

    <note>
      <para lang="en">
        Until you press <keycap>Enter</keycap>, you can't undo this selection
        by <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo> nor by
        <menuchoice>
          <guimenu>Select</guimenu><guimenuitem>None</guimenuitem>
        </menuchoice>,
        and the Undo History is not concerned. To delete this selection, you
        must select another tool.
      </para>
      <para lang="de">
        Solange Sie die <keycap>Enter</keycap>-Taste nicht gedrückt haben,
        können Sie die Auswahl weder durch
        <keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo> noch
        durch
        <menuchoice>
          <guimenu>Auswahl</guimenu>
          <guimenuitem>Nichts auswählen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        rückgängig machen, und das Journal ist unverändert. Um die Auswahl
        zurückzunehmen, müssen Sie ein anderes Werkzeug auswählen.
      </para>
      <para lang="es">
        Hasta que se presiona <keycap>Enter</keycap>, no se puede deshacer
        esta selección con <keycombo><keycap>Ctrl</keycap>
        <keycap>Z</keycap></keycombo> o con
        <menuchoice>
          <guimenu>Seleccionar</guimenu><guimenuitem>Nada</guimenuitem>
        </menuchoice>,
        y al historial de deshacer no le concierne. Para borrar esta
        selección, se deberá seleccionar otra herramienta.
      </para>
      <para lang="fr">
        Jusqu'à ce que vous tapiez <keycap>Entrée</keycap>, vous ne pouvez
        pas annuler cette sélection par
        <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo> ni par
        <menuchoice>
          <guimenu>Sélection</guimenu><guimenuitem>Aucune</guimenuitem>
        </menuchoice>,
        et l'Historique d'Annulation n'est pas concerné. Pour la supprimer,
        vous devez choisir un autre outil.
      </para>
      <para lang="it">
        Finchè non si preme <keycap>Invio</keycap>, non è possibile
        annullare questa selezione con la solita combinazione di 
        <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo> e
        neanche con il comando
        <menuchoice>
          <guimenu>Seleziona</guimenu><guimenuitem>Niente</guimenuitem>
        </menuchoice>,
        quindi neanche la cronologia degli annullamenti viene
        modificata. Per cancellare questa selezione è necessario
        selezionare un altro strumento.
      </para>
      <para lang="ru">
        Это выделение можно отменить только после нажатия клашиви
        <keycap>Enter</keycap> с помощью клавиши
        <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Z</keycap></keycombo> или меню
        <menuchoice>
          <guimenu>Выделение</guimenu><guimenuitem>Ничего</guimenuitem>
        </menuchoice>. До этого история отмены не меняется. Чтобы удалить это
        выделение, необходимо выбрать другой инструмент.
      </para>
    </note>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activating the Tool</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace nástroje</phrase>
      <phrase lang="de">Werkzeugaufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activar la herramienta</phrase>
      <phrase lang="fr">Activation de l'outil</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione dello strumento</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">启动工具</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      You can activate the Foreground Select tool in two ways:
    </para>
    <para lang="de">
      Sie haben verschiedene Möglichkeiten, die Vordergrundauswahl zu
      aktivieren:
    </para>
    <para lang="es">Puede activar esta herramienta de dos maneras:</para>
    <para lang="fr">
      On accède à l'outil Extraction de Premier-plan de deux façons :
    </para>
    <para lang="it">
      È possibile attivare lo strumento di selezione primo piano in due modi
      diversi:
    </para>
    <para lang="ru">Инструмент доступен несколькими способами:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          By clicking on the tool icon
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          in the Toolbox.
        </para>
        <para lang="de">
          mit einen Mausklick auf das Symbol
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          im Werkzeugfenster oder
        </para>
        <para lang="es">
          Pulsando sobre el icono de la herramienta
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          en la caja de herramientas.
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur l'icône représentant l'outil dans la Boîte à Outils
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="it">
          Facendo clic sull'icona corrispondente
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          presente nel pannello degli strumenti.
        </para>
        <para lang="ru">
          нажатием на пиктограмму инструмента
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          на панели инструментов.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Through
          <menuchoice>
            <guimenu>Tools</guimenu>
            <guisubmenu>Selection Tools</guisubmenu>
            <guimenuitem>Foreground Select</guimenuitem>
          </menuchoice>
          in the image menu.
        </para>
        <para lang="de">
          über das Menü
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
            <guisubmenu><accel>A</accel>uswahlwerkzeuge</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>V</accel>ordergrundauswahl</guimenuitem>
          </menuchoice>
          im Bildfenster.
        </para>
        <para lang="es">
          También, desde
          <menuchoice>
            <guimenu>Herramientas</guimenu>
            <guisubmenu>Herramientas de selección</guisubmenu>
            <guimenuitem>Selección del frente</guimenuitem>
          </menuchoice>
          en el menú de la imagen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Par le Menu de l'image, en suivant
          <menuchoice>
            <guimenu>Outils</guimenu>
            <guisubmenu>Outils de sélection</guisubmenu>
            <guimenuitem>Extraction de Premier-plan</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          Tramite
          <menuchoice>
            <guimenu>Strumenti</guimenu>
            <guisubmenu>Strumenti di selezione</guisubmenu>
            <guimenuitem>Primo piano</guimenuitem>
          </menuchoice>
          nel menu immagine.
        </para>
        <para lang="ru">
          в меню изображения
          <menuchoice>
            <guimenu>Инструменты</guimenu>
            <guisubmenu>Инструменты выделения</guisubmenu>
            <guimenuitem>Выделить передний план</guimenuitem>
          </menuchoice>
          in the image menu.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Key modifiers (Defaults)</phrase>
      <phrase lang="de">Tastenkombinationen (Vorgabe-Einstellungen)</phrase>
      <phrase lang="es">Teclas modificadoras (por omisión)</phrase>
      <phrase lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</phrase>
      <phrase lang="it">Tasti modificatori (impostazioni standard)</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">相关按键(默认值)</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;es;fr;it;ru"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>
        
        <listitem>
          <para lang="en;es;fr;it;ru">
            By pressing the <keycap>Ctrl</keycap> key, you can switching
            between forground and background selection painting.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch Drücken und gedrückt halten dieser Taste können Sie sehr
            schnell zwischem dem markieren von Vorder- und Hintergrund
            umschalten.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en;fr">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          <quote>Foreground Select</quote> tool options
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für die Vordergrundauswahl
        </phrase>
        <phrase lang="es">
          Opciones de herramientas <quote>Selección de primer plano</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Options de l'outil <quote>Extraction de Premier-plan</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          opzioni dello strumento <quote>Selezione primo piano</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ru">
          Параметры инструмента <quote>Выделить передний план</quote>
        </phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;ru">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-options.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/toolbox/de/tool-options-fg-select.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/es/FG-select-options.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/FG-select-options.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/it/FG-select-options.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>

        <caption lang="en;es;fr;it;ru">
          <para lang="en">
            <guilabel>Feather Edges</guilabel> and <guilabel>Color Sensitivity
            </guilabel> options have been checked.
          </para>
          <para lang="es">
            Las opciones <guilabel>Difuminar los bordes</guilabel> y
            <guilabel>Sensibilidad de color</guilabel> han sido marcadas.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les options <guilabel>Adoucir les bords</guilabel> et
            <guilabel>Sensibilité à la couleur </guilabel> ont été cochées.
          </para>
          <para lang="it">
            le opzioni <guilabel>Margini sfumati</guilabel> e
            <guilabel>Sensitività colore</guilabel> sono abilitate.
          </para>
          <para lang="ru">
            Параметры <guilabel>Растушевать края</guilabel> и
            <guilabel>Цветовая чуствительность</guilabel> были выбраны
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      You can get the option dialog by double-clicking on the tool icon
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      in the toolbox:
    </para>
    <para lang="de">
      Die aktuellen Werkzeugeinstellungen für die Vordergrundauswahl
      lassen sich durch einen Klick bzw. Doppelklick auf das Symbol
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      im Werkzeugfenster anzeigen:
    </para>
    <para lang="es">
      Puede obtener el diálogo opciones mediante una doble pulsación sobre
      el icono de la herramienta
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      en la caja de herramientas:
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous obtenez la fenêtre de dialogue des options par un double clic sur
      l'icône de l'outil dans la Boîte à Outils :
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="it">
      È possibile ottenere la finestra di dialogo delle opzioni facendo
      doppio clic sull'icona dello strumento
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      nel pannello degli strumenti:
    </para>
    <para lang="ru">
      Параметры инструмента доступны через двойное нажатие на пиктограмму
      инструмента
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-foreground-select-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      на панели инструментов:
    </para>

    <variablelist>
      <!-- FIXME: es fr it ru review needed -->
      <varlistentry>
        <term lang="en;fr;es;it;ru">Modus; Antialias; Rounded corners</term>
        <term lang="de">Modus; Kanten glätten; Kanten ausblenden</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            See <link linkend="gimp-tool-select">Selection Tools</link>
            for help with options that are common to all these tools. Only
            options that are specific to the Foreground Selection tool are
            explained here.
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Abschnitt werden nur die speziellen Eigenschaften des
            Werkzeuges beschrieben. Schauen sie bitte unter
            <link linkend="gimp-tool-select">Auswahlwerkzeuge</link>
            nach, falls Sie Hilfe zu den allgemeinen Einstellungen der
            Auswahlwerkzeuge benötigen.
          </para>
          <para lang="es">
            Hay varios modos de mezclar la selección con una selección
            existente (la imagen entera si no hay ninguna): Reemplazar,
            Añadir, Sustraer, Intrersectar. Mire
            <link linkend="gimp-tool-select-options">Modos de combinar
            selecciones</link>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Il s'agit là des différents modes de fusion de la sélection avec
            la sélection existante, communs à toutes les sélections :
            Remplacer, Ajouter, Soustraire, Intersecter. Reportez-vous
            à <link linkend="gimp-tool-select-options">Modes de combinaison
            des sélections</link>.
          </para>
          <para lang="it">
            Queste sono diverse modalità di fusione della selezione con una
            selezione esistente (o dell'immagine intera se non c'è
            selezione): Rimpiazza, Aggiungi, Sottrai e Interseca. Vedere la
            sezione <link linkend="gimp-tool-select-options">Modalità di
            combinazione delle selezioni</link> per ulteriori informazioni.
          </para>
          <para lang="ru">
            Существуют разные режимы слияния нового выделения с уже
            существующим (или со всем изображением): Заменить, Добавить,
            Вычесть и Пересечь. За дополнительной информацией обратитесь к
            разделу о<link linkend="gimp-tool-select-options">Режимах слияния
            выделений</link>.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Contiguous</term>
        <term lang="de">Zusammenhängend</term>
        <term lang="es">Contigua</term>
        <term lang="fr">Contigu</term>
        <term lang="it">Contigua</term>
        <term lang="ru">Неразрывно</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is enabled, only the area contiguous to the stroke
            will be selected. Otherwise all the areas with same colors will be
            selected.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft legt fest, ob nur ein mit dem Pinselstrich
            zusammenhängender Bereich ausgewählt werden soll oder auch weitere
            (nicht-zusammmenhängende) Bereiche in den ausgewählten Farben.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción modifica el comportamiento de la herramienta si las
            áreas del mismo color están separadas en la imagen:
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option modifie le comportement de l'outil si les aires de
            même couleur à l'intérieur de la sélection sont séparées :
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione modifica il comportamento dello strumento se le aree
            dello stesso colore presenti nell'immagine sono separate tra loro:
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот параметр определяет поведение инструмента в том случае, когда
            области одного цвета не соединены:
          </para>

          <!-- FIXME: es fr it ru please solve this list to one para -->
          <para lang="es;fr;it;ru">
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para lang="es">
                  Si <quote>Contigua</quote> está marcada, solo serán
                  seleccionadas las áreas contiguas a la pincelada.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Si l'option <quote>Contigu</quote> est cochée, seule l'aire
                  contiguë au trait de pinceau sera sélectionnée.
                </para>
                <para lang="it">
                  Se l'opzione <quote>Contigua</quote> è abilitata,
                  verranno selezionate solo le aree contigue nel
                  tratteggio.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Если параметр <quote>Неразрывно</quote> выбран, будет
                  выделена только область под мазком.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para lang="es">
                  Si <quote>Contigua</quote> no está marcada, todas las
                  áreas con los mismos colores serán seleccionadas
                </para>
                <para lang="fr">
                  Si l'option <quote>Contigu</quote> n'est pas cochée, toutes
                  les aires de mêmes couleurs seront sélectionnées.
                </para>
                <para lang="it">
                  Se l'opzione <quote>Contigua</quote> non è selezionata,
                  tutte le aree dello stesso colore, contigue e non,
                  verranno selezionate.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Если параметр <quote>Неразрывно</quote> не выбран, будут
                  выделены все области одного цвета.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">
                <quote>Contiguous</quote> option effect
              </phrase>
              <phrase lang="de">
                Effekt der Eigenschaft <quote>Zusammenhängend</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="es">
                Efectos de la opción <quote>Contigua</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Effet de l'option <quote>Contigu</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                Effetto dell'opzione <quote>Contigua</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Эффект параметра <quote>Неразрывно</quote>
              </phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-contig1.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>

              <caption>
                <para lang="en">
                  Two separated areas with the same color. On the left, only
                  the left area is marked.
                </para>
                <para lang="de">
                  Das Beispiel enthält zwei getrennte Bereiche derselben
                  Farbe. Der linke Bereich wird durch einen Pinselstrich
                  markiert.
                </para>
                <para lang="es">
                  Dos áreas separadas con el mismo color. A la izquierda, solo
                  el área de la izquierda está marcado. En el medio, la opción
                  contigua está marcada: solo el área próximo a la línea
                  pintada está seleccionada. A la derecha, la opción contigua
                  no está marcada: ambas áreas, aunque están separadas, se
                  seleccionan.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Deux zones de mêmes couleurs, séparées. À gauche, on ne
                  marque que la zone de gauche. Au milieu, l'option Contigu
                  est cochée : seule la zone de couleur contiguë est
                  sélectionnée. À droite, l'option Contigu n'est pas cochée :
                  Les deux zones de même couleurs, bien que séparées, sont
                  sélectionnées.
                </para>
                <para lang="it">
                  Due aree separate con lo stesso colore. Sulla sinistra, è
                  marcata solo l'area a sinistra. Nel centro, l'opzione
                  Contigua è stata abilitata: solo l'area presso alla linea
                  disegnata è stata selezionata. Sulla destra, l'opzione
                  Contigua non è stata selezionata: ambedue le aree, malgrado
                  fossero separate, sono state selezionate.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Две отдельные области одного цвета. Слева - помечена только
                  левая область. В центре - выбран параметр
                  <quote>неразрывно</quote>: выделены только близкие к линии
                  области. Справа - параметр <quote>неразрывно</quote> не
                  выбран: выделены обе области.
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-contig2.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>

              <caption>
                <para lang="en">
                  The Contiguous option is checked: only the area close to the
                  painted line is selected.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Eigenschaft <guilabel>Zusammenhängend</guilabel> ist
                  <emphasis>aktiviert</emphasis>; nur der zusammenhängende
                  Bereich unter dem Pinselstrich ist ausgewählt.
                </para>
                <para lang="es"></para>
                <para lang="fr"></para>
                <para lang="it"></para>
                <para lang="ru"></para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/FG-select-contig3.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>

              <caption>
                <para lang="en">
                  The Contiguous option is not checked: both areas, although
                  they are separated, are selected.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Eigenschaft <guilabel>Zusammenhängend</guilabel> ist
                  <emphasis>nicht aktiviert</emphasis>; beide Bereiche, obwohl
                  nicht zusammenhängend werden ausgewählt.
                </para>
                <para lang="es"></para>
                <para lang="fr"></para>
                <para lang="it"></para>
                <para lang="ru"></para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Interactive refinement</term>
        <term lang="de">Interaktive Verbesserung</term>
        <term lang="es">Retoque interactivo</term>
        <term lang="fr">Affinage interactif</term>
        <term lang="it">Ritocco interattivo</term>
        <term lang="ru">Интерактивное улучшение</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Here are some options to work more precisely on your selection :
          </para>
          <para lang="de">
            Mit Hilfe dieser Eigenschaften können Sie genauer auswählen:
          </para>
          <para lang="es">
            Algunas opcionespara trabajar de manera más precisa sobre la
            selección:
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous disposez là de quelques options pour agir plus précisément
            sur votre sélection :
          </para>
          <para lang="it">
            Ecco alcune opzioni che permettono di lavorare con maggiore
            precisione sulla selezione:
          </para>
          <para lang="ru">
            Дополнительные параметры для более точной работы с выделением :
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">Mark foreground</term>
              <term lang="de">Vordergrund markieren</term>
              <term lang="es">Marcar el frente</term>
              <term lang="fr">Marquer le Premier-plan</term>
              <term lang="it">Marca il primo piano</term>
              <term lang="ru">Пометить передний план</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  default option. The foreground color of the Toolbox is used
                  to paint. Colors covered by the painted line will be used
                  for extraction.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Voreinstellung. Die Vordergrundfarbe wird zum Malen
                  verwendet, die durch den Pinselstrich bedeckten Farben
                  werden ausgewählt.
                </para>
                <para lang="es">
                  opción predeterminada. El color de frente de la caja de
                  herramientas se usa para pintar. Los colores cubiertos por
                  la línea pintada se usarán para la extracción.
                </para>
                <para lang="fr">
                  C'est l'option par défaut. La couleur utilisée pour tracer
                  la ligne est la couleur de premier-plan de la Boîte à
                  Outils. Les couleurs recouvertes par le trait de pinceau
                  seront utilisées pour l'extraction.
                </para>
                <para lang="it">
                  : opzione predefinita. Il colore di primo piano presente nel
                  pannello degli strumenti viene usato per il disegno. I
                  colori ricoperti dalla linea di disegno verranno usati per
                  l'estrazione.
                </para>
                <para lang="ru">
                  параметр по умолчанию. Используется цвет переднего плана на
                  панели инструментов. Цвета, покрытые нарисованной линией,
                  будут выбраны.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Mark background</term>
              <term lang="de">Hintergrund markieren</term>
              <term lang="es">Marcar el fondo</term>
              <term lang="fr">Marquer l'Arrière-plan</term>
              <term lang="it">Marca sfondo</term>
              <term lang="ru">Пометить фон</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  You can access this option either by clicking on the radio
                  button or, more simply, by pressing the <keycap>Ctrl</keycap>
                  key. The mouse pointer goes with a small eraser icon and a
                  minus sign. The used color is the background color of Toolbox.
                  The pixels of the selection which have the same color as the
                  <quote>erased</quote> pixels will NOT be extracted.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Eigenschaft können Sie durch Klick auf die
                  Optionsschaltfläche aktivieren oder indem Sie die
                  <keycap>Strg</keycap>-Taste gedrückt halten. Der Mauszeiger
                  wird zu einem Radiergummi, die zum Malen verwendete Farbe ist
                  die Hintergrundfarbe. Die <quote>ausradierten</quote> Farben
                  werden <emphasis role="bold">nicht</emphasis> ausgewählt.
                </para>
                <para lang="es">
                  Puede acceder a esta opción pulsando sobre el botón o, más
                  sencillo, presionando la tecla <keycap>Ctrl</keycap>.
                  El puntero del ratón se convierte en un icono de un
                  pequeño borrador y un signo menos. Se usa e color de fondo
                  de la caja de herramientas. Los píxeles de la selección que
                  tienen el mismo color que los píxeles
                  <quote>borrados</quote> no serán extraidos.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Vous accédez à cette option soit en cliquant sur le
                  bouton-radio correspondant ou plus simplement en appuyant
                  sur la touche <keycap>Ctrl</keycap>.
                  Le pointeur de la souris s'accompagne alors d'une petite
                  icône en forme de gomme. La couleur utilisée est la couleur
                  d'arrière-plan de la Boîte à Outils et les pixels de la
                  sélection ayant la même couleur que les pixels
                  <quote>gommés</quote> ne seront pas extraits.
                </para>
                <para lang="it">
                  è possibile accedere a quest'opzione sia facendo clic sul
                  pulsante a esclusione oppure, più semplicemente, premendo il
                  tasto <keycap>Ctrl</keycap>.
                  Il puntatore del mouse cambia forma in una piccola icona a
                  forma gomma con un segno meno. Il colore usato è il colore
                  di sfondo presente nel pannello degli strumenti. I pixel
                  della selezione che posseggono lo stesso colore dei pixel
                  <quote>cancellati</quote>, NON saranno estratti.
                </para>
                <para lang="ru">
                  доступ к этому параметру возможен через нажатие на радио
                  кнопке или нажатие клавиши <keycap>Ctrl</keycap>.
                  К курсору мышки добавляется пиктограмма ластика и знака
                  минуса. Используется цвет фона на панели инструментов. Точки
                  выделения, имеющие тот же цвет, что и удалённые точки, не
                  будут выбраны.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Small brush / Large brush</term>
              <term lang="de">Kleiner / großer Pinsel</term>
              <term lang="es">Picel pequeño / Pincel grande</term>
              <term lang="fr">Petite brosse / Grande brosse</term>
              <term lang="it">Pennello piccolo / Pennello grande</term>
              <term lang="ru">Маленькая кисть / Большая кисть</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  This slider lets you adapt the size of the brush used to
                  paint the line. A small brush fits well thin details.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit diesem Schieberegler können Sie die Größe des zum Malen
                  verwendeten Pinsels einstellen. Mit einen kleinen Pinsel
                  können Sie auch schmale Bereiche gut markieren.
                </para>
                <para lang="es">
                  Este deslizador permite adaptar el tamaño de la brocha usada
                  para pintar la línea. Una brocha pequeña permite seleccionar
                  detalles más finos.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce curseur vous permet d'adapter la taille de la brosse
                  servant à tracer la ligne. Une petite brosse vous permet de
                  sélectionner de fins détails.
                </para>
                <para lang="it">
                  questo cursore permette di adattare la dimensione del
                  pennello usato per disegnare la linea. Un pennello più
                  piccolo è più adatto per lavori con dettagli minuscoli.
                </para>
                <para lang="ru">
                  этот ползунок позволяет указать размер кисти. Маленькая
                  кисть хороша для мелких деталей.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Smoothing</term>
        <term lang="de">Weichzeichnen</term>
        <term lang="es">Suavizado</term>
        <term lang="fr">Lissage (Reprisage)</term>
        <term lang="it">Smussamento</term>
        <term lang="ru">Сглаживание</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The slider lets you remove small holes in your selection.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit dem Weichzeichnen-Schieberegler können Sie die Auswahl etwas
            unschärfer machen. Dadurch können Sie beispielsweise kleine Löcher
            in Ihrer Auswahl überdecken.
          </para>
          <para lang="es">
            El deslizador permite quitar los pequeños agujeros de la
            selección.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce curseur vous permet de faire disparaître de petits trous à
            l'intérieur de votre sélection.
          </para>
          <para lang="it">
            Il cursore con nome smussamento permette di regolare finemente
            l'accuratezza del bordo. Incrementando lo smussamento, è possibile
            rimuovere anche i piccoli buchi che potrebbero apparire nella
            selezione.
          </para>
          <para lang="ru">
            Позволяет убрать маленькие дырки из выделения.
          </para>

          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">
                <quote>Smoothing</quote> option effect
              </phrase>
              <phrase lang="de">Effekt des Weichzeichnens</phrase>
              <phrase lang="es">
                Efecto de la opción <quote>Suavizado</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Effet de l'option <quote>Lissage</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="it">
                Effetto dell'opzione <quote>smussamento</quote>
              </phrase>
              <phrase lang="ru">
                Эффект параметра <quote>Сглаживание</quote>
              </phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/FG-select-smoothing1.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  For this demonstration, small holes painted with the
                  background color of the image have been added (left).
                </para>
                <para lang="de">
                  Für diese Demonstration wurden kleine Löcher in der
                  Hintergrundfarbe des Bildes eingefügt.
                </para>
                <para lang="es">
                  Para esta demostración, se han añadido (izquierda) los
                  agujeros pequeños pintados con el color de fondo
                </para>
                <para lang="fr">
                  Pour cette démonstration, nous avons ajouté de petits trous
                  peints avec la couleur d'arrière-plan de l'image.
                </para>
                <para lang="it">
                  Per questa dimostrazione, (a sinistra) sono stati aggiunti
                  all'immagine piccoli "buchi" dipinti con il colore di
                  sfondo.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Для этого примера к изображению были добавлены дырки с
                  цветом фона изображения (слева).
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/FG-select-smoothing2.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  Smoothing= 0 : more than 1 pixel wide holes are not
                  selected.
                </para>
                <para lang="de">
                  Weichzeichnen = 0: mehr als 1 Pixel große Löcher werden
                  nicht ausgewählt.
                </para>
                <para lang="es">
                  En el centro, suavizado = 0 : no se seleccionan los agujeros
                  de más de 1 píxel.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Au centre, lissage = 0 : les trous de plus d'un pixel de
                  large ne sont pas sélectionnés.
                </para>
                <para lang="it">
                  In centro, smussamento= 0: i buchi larghi più di 1 pixel non
                  sono selezionati.
                </para>
                <para lang="ru">
                  В центре, сглаживание = 0 : дырки с диаметром больше, чем 1
                  точка, не выделяются.
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/FG-select-smoothing3.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  Smoothing = 7 : less than 3 pixels wide holes are selected.
                </para>
                <para lang="de">
                  Weichzeichnen = 7: Löcher kleiner als 3 Pixel werden
                  ausgewählt.
                </para>
                <para lang="es">
                  A la derecha, suavizado = 7 : se seleccionan los agujeros de
                  menos de 3 píxeles.
                </para>
                <para lang="fr">
                  À droite, lissage = 7 : les trous de moins de 3 pixels de
                  large sont sélectionnés.
                </para>
                <para lang="it">
                  Sulla destra, smussamento= 7: vengono selezionati i buchi
                  larghi meno di 3 pixel.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Справа, сглаживание = 7 : выделяются дырки с диаметром
                  меньше, чем 3 точки.
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview color</term>
        <term lang="de">Vorschaufarbe</term>
        <term lang="es">Vista previa del color</term>
        <term lang="fr">Couleur d'aperçu</term>
        <term lang="it">Colore anteprima</term>
        <term lang="ru">Цвет просмотра</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            You can select between Red, Green and Blue to mask the image
            background.
          </para>
          <para lang="de">
            Sie haben die Wahl, den Bildhintergrund mit Rot, Grün oder Blau zu
            maskieren.
          </para>
          <para lang="es">
            Puede seleccionar entre Rojo, Verde y Azul para la máscara del
            fondo de la imagen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous pouvez choisir entre trois couleurs, Rouge, Vert et Bleu
            pour masquer l'arrière-plan de l'image.
          </para>
          <para lang="it">
            Per mascherare l'immagine di sfondo è possibile scegliere tra i
            colori rosso, verde e blu.
          </para>
          <para lang="ru">
            Даётся выбор красного, зелёного и синего для того, чтобы наложить
            маску на фон изображения.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Color Sensitivity</term>
        <term lang="de">Farbempfindlichkeit</term>
        <term lang="es">Sensibilidad de color</term>
        <term lang="fr">Sensibilité à la couleur</term>
        <term lang="it">Sensitività colore</term>
        <term lang="ru">Цветовая чуствительность</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This option uses the
            <link linkend="glossary-lab">L*a*b</link> color model. If your
            image contains many pixels of the same color in different tones,
            you can increase the sensibility of the selection for this
            color.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft verwendet das
            <link linkend="glossary-lab">L*a*b</link>-Farbmodell. Falls Ihr
            Bild viele Pixel in gleicher Farbe, aber unterschiedlichen
            Farbtönen enthält, können Sie hier die Empfindlichkeit der Auswahl
            für diese Farbe erhöhen.
          </para>
          <para lang="es">
            Esta opción usa el modo de color
            <link linkend="glossary-lab">L*a*b</link>. Si la imagen
            contiene muchos píxeles del mismo color en diferentes tonos,
            se puede incrementar la sensibilidad de la selección para este
            color.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option utilise le modèle de couleur L*a*b. See
            <link linkend="glossary-lab">L*a*b</link> in Glossary. Si votre
            image contient beaucoup de pixels de la même couleur en
            différents tons qui risquent de ne pas être tous recouverts par
            la ligne tracée, vous pouvez accroître la sensibilité de la
            sélection à cette couleur.
          </para>
          <para lang="it">
            Quest'opzione usa il modello di colore
            <link linkend="glossary-lab">L*a*b</link>. Se l'immagine contiene
            molti pixel dello stesso colore in differenti tonalità, è
            possibile incrementare la sensitività della selezione per questo
            colore.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот параметр использует цветовую модель
            <!--link linkend="glossary-lab"-->L*a*b<!--/link-->. Если
            изображение содержит много точек одного цвета в разных тонах, то
            возможно увеличить чуствительность выделения к этому цвету.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
