<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-threshold' lang="de;en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Threshold Tool</title>
  <title lang="de">Schwellwert Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Seuil</title>
  <title lang="zh_CN">阈值工具</title>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/tools-threshold.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/tools-threshold.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/tools-threshold.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/tools-threshold.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang="en">
    With the Treshold tool you can make visible or invisible the pixels of the
    active layer or selection by their intensity values. 
  </para>
  <para lang="de">
    Das Schwellwert Werkzeug wandelt die aktive Ebene in ein Schwarz/Weiss
    Bild um, indem es den eingestellten Schwellwert als Maß für die
    sichtbaren (weiss) oder unsichtbaren Bildpunkte (schwarz) wählt.
  </para>
  <para lang="fr">
    Avec l'outil Seuil vous pouvez rendre visible ou non les pixels du
    calque actif ou de la sélection en fonction de leurs valeurs
    d'intensités. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    阈值工具可以通过像素的亮度值决定活动图层或选区上的像素是否可见。
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <para lang="en">
      The Threshold Tool can be called in the following
      order, from the image-menu:
      <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>olor
        Tools</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>T</accel>hreshold
        .</guimenuitem> 
    </para>
    <para lang="de">
      Das Schwellwert Werkzeug lässt sich über das
      Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>F</accel>arben
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>S</accel>chwellwert
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Depuis la fenêtre d'image il se trouve dans 
      <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Outils de <accel>c</accel>ouleurs</guimenuitem>
      <guimenuitem>S<accel>e</accel>uils</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      按如下步骤启动阈值工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>颜色工具</guimenuitem>/<guimenuitem>阈值</guimenuitem>
    </para>
  </simplesect> 

  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Threshold range</term>
      <term lang="de">Schwellwert Bereich</term>
      <term lang="fr">Intervalle de seuil</term>
      <term lang="zh_CN">阈值范围</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Threshold tool provides a visual graph of the intensity value
          of the active layer or selection. You can set the threshold range
          either using the input boxes or clicking button 1 and dragging on
          the graph.  It allows you to select a part of the image with some
          intensity from a background with another intensity. Pixels inside
          the range will be white, and the others will be black. 
          Adjust the range to get the selection you want in white
          on black background. This method of extracting a selection is well
          explained in Grokking the Gimp.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Schwellwert Bereich stellt die Helligkeitswerte der aktuellen
          Ebene in einem Histogramm dar. Durch Klicken mit der Maustaste in
          das Fenster, kann der Schwellwert Bereich ausgewählt werden.
          Ausgewählte Histogrammbestandteile erscheinen im Bild weiss,
          wobei der Rest schwarz bleibt. Anwendung findet das Werkzeug vor
          allem, um Auswahlen in Abhängigkeit von der Helligkeit des Bildes
          zu erstellen. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Cet outil fournit un graphique des valeurs d'intensité de la
          sélection ou du calque actif. Vous pouvez régler l'intervalle de
          seuil en utilisant les boîtes de saisie ou par un cliquer-glisser
          sur le graphisme.  Il permet d'isoler une partie de l'image ayant
          une certaine intensité sur un fond ayant une autre intensité. Les
          pixels compris dans l'intervalle de seuil seront en blanc et les
          autres en noir. Le but est donc d'ajuster l'intervalle de seuil
          de façon à obtenir l'objet à isoler en blanc sur fond noir. Cette
          technique d'extraction d'une sélection avec utilisation d'un
          masque de calque est expliquée en détail dans Grokking the gimp.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          阈值工具提供一个反映活动图层或选区上亮度值的可试化图表。您可以通过输入栏或在图表上拖动左键来设定阈值范围。它允许您从不同亮度的背景中选取部分图像。在范围内的像素都为白色，其它则是黑色。《Grokking the GIMP》中很好地介绍如何从中提取选区。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Preview</term>
      <term lang="de">Vorschau</term>
      <term lang="fr">Aperçu</term>
      <term lang="zh_CN">预览</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Preview toggle allows dynamic updating of the active layer or
          selection while changes are made to the intensity level.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Vorschau ermöglicht die Veränderung sichtbar zu machen,
          nachdem das Werkzeug auf das Bild angewendet wurde.
        </para>
        <para lang="fr">
           Quand cette option est cochée, les changements 
           apportés aux seuils apparaissent dans l'image dès 
           que vous relâchez le bouton de la souris.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  预览勾选框动态更新在当前图层或选区上对亮度范围的更改。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>
</sect2>
