<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 0506609 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-tool-crop' lang="cs;de;en;fr;it;zh_CN">
  <title lang="cs">Nástroj Ořez</title>
  <title lang="en">Crop Tool</title>
  <title lang="de">Zuschneiden / Größe ändern</title>
  <title lang="fr">Outil Découper et Redimensionner</title>  <!--050506-->
  <title lang="it">Taglierino</title>
  <title lang="zh_CN">剪裁工具</title>

  <indexterm lang="cs"><!-- indexterms need some revision -->
    <primary>Panel nástrojů</primary>
    <secondary>Ořez</secondary>
    <tertiary>Skalpel</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Toolbox</primary>
    <secondary>Crop</secondary>
    <tertiary>Clip</tertiary>
  </indexterm>
	
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary><secondary>Zuschneiden</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Zuschneiden</primary>
  </indexterm>
	
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Boîte à outils</primary>
    <secondary>Découper et redimensionner</secondary>
    <tertiary>Cutter</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Barra degli strumenti</primary>
    <secondary>Taglio e ridimensionamento</secondary>
    <tertiary>Taglierino</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary>
    <secondary>剪裁</secondary>
    <tertiary>修剪</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject lang='en'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='cs'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='de'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='fr'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='it'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/it/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='zh_CN'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
		<caption lang="de">
			<para>
				Das Werkzeug <quote>Zuschneiden / Größe ändern</quote> im
				Werkzeugfenster
			</para>
		</caption>
  </mediaobject>
  
  <para lang="cs">
    Nástroj Ořez se používá k oříznutí okrajů obrázku nebo vrstvy. Často se
    používá k odstranění nechtěných okrajů obrázku nebo k vytvoření působivého
    výřezu fotografie. Je také užitečný v případech, kdy potřebujete změnit
    velikost obrázku.
  </para>
  <para lang="en">
    The Crop Tool is used to crop or clip an image or layer. This tool
    is often used to remove borders, or to eliminate unwanted areas to
    provide you with a more focused working area. It is also useful
    if you need a specific image size that does not match the original
    dimensions of your image.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Nástroj se používá kliknutím do obrázku a tažením myši se stále stisknutým
    tlačítkem. Při kliknutí se otevře dialog zobrazující rozměry ořezové
    oblasti a umožňující provádět rozličné akce. Pokud je zapotřebí pozměnit
    ořezovou oblast, zle tak učinit buď kliknutím na zvýrazněné rohy oblasti a
    jejich tažením, nebo změnou hodnot v dialogu. Je-li ořezová oblast správně
    nastavena, lze operaci dokončit kliknutím do ořezové oblasti nebo
    stisknutím tlačítek Ořžezat či Změnit velikost v dialogu. (Jejich význam
    je popsán níže).
  </para>
  <para lang='en'>
    To use the tool, click inside the image and drag out a rectangular
    region before releasing the mouse button.  When you click, a dialog
    pops up showing you the dimensions of the crop region, and allowing
    you to perform various actions.  If you want to alter the crop 
    region,
    you can do so either by clicking and dragging on the corners, or by
    changing the values in the dialog.  When you are ready, you can
    complete the operation either by clicking inside the crop region,
    or by pressing the Crop or Resize buttons on the dialog.  (See 
    below for what these mean.)
  </para>
  <tip lang='cs'>
    <para>
      Pokud vám dialog překáží, lze jeho zobrazení zakázat podržením klávesy
      <keycap>Shift</keycap> při prvním kliknutí nástrojem do obrázku.
      Velikost a umístění ořezové oblasti je pak nutno měnit tažením jejích
      rohů; operaci je nutné dokončit kliknutím do ořezové oblasti.
    </para>
  </tip>
  <tip lang='en'>
    <para>
      If you find that the dialog gets in your way more than it helps 
      you, you can prevent it from appearing by holding down the 
      <keycap>Shift</keycap> key when you first click on the image.  
      Working this way means altering the crop region by dragging the 
      corners, and executing the operation by clicking inside the 
      image.
    </para>
  </tip>

  <para lang="de">
		Das Werkzeug <quote>Zuschneiden / Größe ändern</quote> können sie
		verwenden, um einen Rahmen oder sonstige nicht benötigte Bildbereiche zu
		entfernen. Auch um das Bild auf eine spezifische Bildgrössen zu trimmen,
		kann das Werkzeug sehr hilfreich sein.
  </para>
  <para lang="de">
		Zur Anwendung des Werkzeuges klicken Sie innerhalb des Bildes und ziehen
		Sie mit dem Mauszeiger einen rechteckigen Bereich auf. Danach lassen Sie
		die <mousebutton>Maustaste</mousebutton> los. Während der Aktion wird ein
		Dialogfenster eingeblendet, das Ihnen die Gräße des ausgewählten Bereiches
		anzeigt und verschiedene weitere Aktionen anbietet. Wenn Sie Form und
		Größe des ausgewählten Bereiches ändern möchten, können Sie dies, indem
		Sie die Punkte an den Ecken des Bereiches anklicken und verschieben.
		Alternativ können Sie auch direkt die Werte im angezeigten Dialogfenster
		ändern.
  </para>
  <para lang="de">
		Sobald Sie den Bereich endgültig festgelegt haben, können Sie die Aktion
		ausführen, indem Sie entweder in den ausgewählten Bereich hineinklicken,
		oder die <guilabel>Zuschneiden</guilabel> bzw. <guilabel>Größe
		ändern</guilabel> Schaltfläche des Dialoges anklicken.
  </para>
  <tip lang="de">
		<para>
			Wenn Sie das Dialogfenster als eher störend denn hilfreich empfinden,
			können Sie es unterdrücken, indem Sie beim ersten Klick zur Erstellung
			des zu bearbeitenden Bereiches die <keycap>Shift</keycap> Taste gedrückt
			halten. Wenn das Dialogfenster nicht angezeigt wird, können Sie den
			Bereich durch verschieben der Eckpunkte korrigieren und mit einem Klick
			innerhalb des Bereiches die Aktion auslösen.
	  </para>
	</tip>

  <para lang="fr">
    Cet outil sert à découper un calque ou une image. Il est surtout
    utilisé pour éliminer les bordures et pour supprimer des surfaces
    non désirées, de façon à vous fournir une surface de travail mieux
    ciblée. C'est l'outil de <emphasis>Recadrage</emphasis> par 
    excellence.
  </para>
  <para lang= "fr">
    Quand vous déplacez le curseur sur l'image, un cadre de sélection 
    se développe: c'est la partie de l'image qui sera conservée. Les 
    coins  en haut à gauche et en bas à droite permettent de modifier 
    la taille du cadre. Les coins en haut à droite et en bas à gauche 
    permettent de déplacer le cadre. Une petite icône accompagnant le 
    pointeur de la souris quand il se trouve sur un de ces coins, 
    vous rappelle la fonction.
  </para>
  <para lang='fr'>
    En même temps que se développe le cadre, une fenêtre de dialogue 
    «Informations sur Découper et Redimensionner» apparaît. Si elle 
    vous gêne, vous pouvez éviter son apparition en maintenant la 
    pression sur la touche Maj quand vous cliquez sur l'image au 
    début de l'opération. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Pour valider votre opération, cliquez sur le bouton Découper dans 
    la fenêtre d'information, ou bien cliquez simplement à l'intérieur 
    du cadre.
  </para>

  <para lang="it">
    Lo strumento taglierino viene usato per tagliare o ridimensionare
    un'immagine o un livello. Questo strumento viene spesso usato per
    rimuovere bordi o per eliminare aree indesiderate consentendo di
    concentrarsi maggiormente sull'area di interesse. È anche utile se
    serve specificare una dimensione immagine che non corrisponde con le
    dimensioni originali..
  </para>
  <para lang="it">
    Per usare lo strumento, fare clic dentro l'immagine e trascinare fuori
    una regione rettangolare prima di rilasciare il tasto del mouse.
    Quando si fa clic, si porta in primo piano una finestra che mostra le
    dimensioni della regione tagliata permettendo di effettuare varie
    azioni. Se si vuole, è possibile modificare la regione di taglio, sia
    facendo clic e trascinando gli angoli o cambiando i valori nella
    finestra di dialogo. Quando si è pronti, è possibile completare
    l'operazione facendo clic dentro la regione tagliata o premendo il
    pulsante del taglierino o del ridimensionamento sulla finestra di
    dialogo (vedere sotto...).
  </para>
  <tip lang="it">
    <para>
      Se trovate che la finestra di dialogo sia più d'impedimento che
      d'aiuto, è possibile evitarne l'apparizione mantenendo premuto il
      tasto <keycap>Maiusc</keycap> facendo il primo clic sull'immagine.
      Lavorando in questo modo è possibile modificare la regione di taglio
      trascinando gli angoli e successivamente eseguendo il comando facendo
      clic all'interno dell'immagine.
      image.
    </para>
  </tip>

  <para lang="zh_CN">
    剪裁工具被用做剪裁一个图像或图层。其最大用处就是可以移除边界，删除不想要的区域或提供更加集中的工作区域。在要得到特定图像大小(如桌面墙纸)时也非常有用。
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="cs">Aktivace nástroje</title>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>  
    <title lang="it">Attivazione dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <itemizedlist lang="cs">
      <listitem>
        <para>
          Nástroj Ořez lze vyvolat z nabídky okna obrázku následujícím
          způsobem:
          <menuchoice>
            <guimenu>Nástroje</guimenu>
            <guisubmenu>Nástroje transformace</guisubmenu>
            <guimenuitem>Ořezání a rozměry</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Nástroj lze vyvolat i kliknutím na jeho ikonu v Panelu nástrojů:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Crop Tool can be called way the following
          way, from the image-menu:
          <menuchoice>
            <guimenu>Tools</guimenu>
            <guisubmenu>Transform Tools</guisubmenu>
            <guimenuitem>Crop and Resize</guimenuitem>
          </menuchoice>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang="de">
      Sie haben verschiedene Möglichkeiten das Werkzeug <quote>Zuschneiden
			/ Größe ändern</quote>
			zu aktivieren:
    </para>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Über das Menü
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
            <guisubmenu><accel>T</accel>ransformationswerkzeuge</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>Z</accel>uschneiden / Größe ändern</guimenuitem>
          </menuchoice>
          im Bildfenster,
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Mit einen Mausklick auf das Symbol
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/crop.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          im Werkzeugfenster, sowie
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Über das Tastenkürzel
					<keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>C</keycap></keycombo>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="fr">
      <listitem>
        <para>
          L'outil Découper peut être appelé à partir de la barre de 
          menus de l'image par
          <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Outils de <accel>t</accel>ransformation 
          </guimenuitem>/
          <guimenuitem>Dé<accel>c</accel>ouper</guimenuitem>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Il peut aussi être appelé en cliquant sur l'icône 
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          dans la Boîte à outils.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="it">
      <listitem>
        <para>Lo strumento taglierino può essere invocato nel seguente
        ordine, dal menu immagine:
          <menuchoice>
            <guimenu>Strumenti</guimenu>
            <guisubmenu>Trasformazione</guisubmenu>
            <guimenuitem>Taglio e ridimensione</guimenuitem>
          </menuchoice>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Lo strumento può essere richiamato anche facendo clic sull'icona
          corrispondente:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="zh_CN">
      <listitem>
        <para>
           按如下步骤启动剪裁工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>变换工具</guimenuitem>/<guimenuitem>剪裁和改变大小</guimenuitem>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
           也可以点工具图标：
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <note lang="cs;en;fr;it">
      <para lang='cs'>
        Jinou, rychlejší možností, jak ořezat obrázek, je použití funkce
        Ořezat obrázek z nabídky Obrázek okna obrázku.
      </para>
      <para lang='en'>
        A different and quicker way to crop selections is using the 
        Image / Crop Image function in the Image menu.
      </para>
      <para lang='fr'>
        Une façon différente et plus rapide de découper une sélection 
        est d'utiliser la fonction Image / Découper l'image dans le menu 
        de l'image.
      </para>
      <para lang="it">
        Una maniera differente per ritagliare le selezioni è attraverso
        l'uso, nel menu immagine, della funzione Immagine / Ritaglia immagine.
      </para>
    </note>
		<tip lang="de">
			<para>
				Um ein Bild auf eine bestehende Auswahl zuzuschneiden gibt es einen
				schnelleren Weg: wählen Sie im Bildfenster den Menüeintrag
				<menuchoice>
					<guimenu><accel>B</accel>ild</guimenu>
					<guimenuitem>Bild <accel>z</accel>uschneiden</guimenuitem>
				</menuchoice>
			</para>
		</tip>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="cs">Modifikační klávesy (výchozí)</title>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastenkombinationen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
    <title lang="it">Tasti modificatori (predefiniti)</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="cs">Zkratka</term>
          <term lang="en">Shortcut</term>
          <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
          <term lang="fr">Raccourcis clavier</term>
          <term lang="it">Scorciatoie</term>
          <term lang="zh_CN">快捷键</term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Zkratka
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>C</keycap>
            </keycombo>
            přepne aktivní nástroj na Ořez.
          </para>
          <para lang="en">
            The
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>C</keycap>
            </keycombo>
            shortcut will change the active tool to the Crop Tool.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Tastenkombination
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>C</keycap>
            </keycombo>
            ruft das Werkzeug auf.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le raccourci
            <keycombo>
              <keycap>Maj</keycap>
              <keycap>C</keycap>
            </keycombo>
            activera l'outil Découper et Redimensionner.
          </para>
          <para lang="it">
            La scorciatoia
            <keycombo>
              <keycap>Maiusc</keycap>
              <keycap>C</keycap>
            </keycombo>
            cambierà lo strumento attivo nello strumento Taglio.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>C</keycap>
            </keycombo>
            将转到剪裁工具。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="en"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="it"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Podržení klávcesy <keycap>Ctrl</keycap> přepíná nástroj Ořez mezi 
            režimy ořezu a změny velikosti.
          </para>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Ctrl</keycap> will switch the Crop Tool 
            mode between Crop and Resize.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch gedrückt Halten der Taste <keycap>Strg</keycap> wird
            zwischen den zwei Werkzeugmodi, Zuschneiden und Größe ändern,
						umgeschaltet. 
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant <keycap>Ctrl</keycap> enfoncée, le mode 
            basculera entre le mode Découper et le mode Redimensionner.
          </para>
          <para lang="it">
            Mantenendo premuto il tasto <keycap>Ctrl</keycap> 
            si passerà dallo strumento Taglio a Ridimensione.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            按住 <keycap>Ctrl</keycap>，剪裁工具将在剪裁和改变大小模式间切换。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
			
      <varlistentry>
        <term lang='cs;en;de;it;zh_CN'><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang='fr'><keycap>Maj</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Podžení klávesy <keycap>Shift</keycap> přepíná funkci
            Pevný poměr stran.
          </para>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Shift</keycap> will toggle the of
            Fixed Aspect ratio.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch gedrückt Halten der Taste <keycap>Shift</keycap> können Sie
						ein fixes Seitenverhältnis einschalten.
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant la touche <keycap>Maj</keycap> enfoncée, on
            bascule la fonction Rapport L/H fixe.
          </para>
          <para lang="it">
            Mantenendo premuto il tasto <keycap>Maiusc</keycap> 
            si abilita/disabilita il rapporto fisso delle proporzioni.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            FIXME
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
			
      <varlistentry><term><keycap>Alt</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Poidržení klávesy <keycap>Alt</keycap> přepíná funkci Povolit
            rozšíření.
          </para>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Alt</keycap> will toggle the use of Allow
            Enlarging.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch gedrückt Halten der <keycap>Alt</keycap> Taste wird
            die Eigenschaft <guilabel>Vergrößern zulassen</guilabel>
            aktiviert.
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant la touche <keycap>Alt</keycap> enfoncée, on
            bascule la fonction Permet d'élargir.
          </para>
          <para lang="it">
            Mantenendo il tasto <keycap>Alt</keycap> si abiliterà l'uso di
            Permetti ingrandimento.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            按住 <keycap>Alt</keycap> 切换是否允许放大。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
	
  <simplesect>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
		
		<informalfigure lang="de">
      <mediaobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/de/tool-options-crop.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="de">
            Eigenschaften des Werkzeuges <quote>Zuschneiden / Größe
						ändern</quote>
          </para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</informalfigure>
		
	  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Přehled</term>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Übersicht</term>
      <term lang="fr">Vue d'ensemble</term>
      <term lang="it">Panoramica</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Volby dostupné pro nástroj Ořez lze zpřístupnit dvojitým kliknutím
          na ikonu nástroje Ořez v Panelu nástrojů: <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="en">
          The available tool options for Crop can be accessed by
          double clicking the Crop tool icon.<guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für das Werkzeug
          lassen sich durch ein Doppelklick auf das Symbol
					<guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> anzeigen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les options disponibles pour cet outil peuvent être obtenues 
          par un double clic sur l'icône d'outil <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="it">
          Le opzioni dello strumento disponibili per il Taglierino sono
          accessibili facendo doppio clic sull'icona dello strumento.
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
           双击剪裁工具图标可以得到可用的工具选项。<guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Přepínač nástrojů</term>
      <term lang="en">Tool Toggle</term>
      <term lang="de">Werkzeug-Modus</term>
      <term lang="fr">Moduler l'outil</term>
      <term lang="it">Commuta strumento</term>
      <term lang="zh_CN">工具切换</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          The Tool Toggle for the Crop Tool alternates between
          <guilabel>Crop mode</guilabel> and <guilabel>Resize
            mode</guilabel>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Crop Mode is the standard mode of operation for the Crop 
          Tool.
          Cropping an image or layer will change a layer by eliminating
          everything outside the cropping area. The cropping area can 
          be set by either dragging the tool to form a rectangle area 
          or manually setting the origin, width, and height. Cropping 
          areas can also be set based on an existing selection or by 
          using the Auto Shrink button.  These options are available 
          within the Crop And Resize Information dialog which is 
          shown when the Crop Tool is clicked on an image or layer.
        </para>
        <para lang="cs">
          If you are cropping an image (not just a layer), then Resize
          Mode changes the shape of the image without altering the size
          or shape of the layers it contains.  This may leave parts of
          some layers extending beyond the edges of the image, where 
          you cannot see them, but if you move the layers, you will 
          see that the contents still exist.  If you are cropping a 
          layer, Resize Mode does the same thing as crop mode.  
        </para>
        <note lang='cs'>
          <para>
            
            You can also switch to Resize mode in two other ways: 
            first, by using the Resize button on the dialog instead of 
            the Crop button; second, by holding down the <keycap>Ctrl 
            </keycap> key while you click inside the crop region to 
            complete the operation.
          </para>
        </note>

        <para lang="en">
          The Tool Toggle for the Crop Tool alternates between
          <guilabel>Crop mode</guilabel> and <guilabel>Resize
            mode</guilabel>.
        </para>
        <para lang="en">
          Crop Mode is the standard mode of operation for the Crop 
          Tool.
          Cropping an image or layer will change a layer by eliminating
          everything outside the cropping area. The cropping area can 
          be set by either dragging the tool to form a rectangle area 
          or manually setting the origin, width, and height. Cropping 
          areas can also be set based on an existing selection or by 
          using the Auto Shrink button.  These options are available 
          within the Crop And Resize Information dialog which is 
          shown when the Crop Tool is clicked on an image or layer.
        </para>
        <para lang="en">
          If you are cropping an image (not just a layer), then Resize
          Mode changes the shape of the image without altering the size
          or shape of the layers it contains.  This may leave parts of
          some layers extending beyond the edges of the image, where 
          you cannot see them, but if you move the layers, you will 
          see that the contents still exist.  If you are cropping a 
          layer, Resize Mode does the same thing as crop mode.  
        </para>
        <note lang='en'>
          <para>
            You can also switch to Resize mode in two other ways: 
            first, by using the Resize button on the dialog instead of 
            the Crop button; second, by holding down the <keycap>Ctrl 
            </keycap> key while you click inside the crop region to 
            complete the operation.
          </para>
        </note>

        <para lang="de">
          Der Werkzeug-Modus für das Zuschneiden Werkzeug kann
          entweder auf <guilabel>Zuschneiden</guilabel> oder
          <guilabel>Größe ändern</guilabel> eingestellt werden.
        </para>
        <para lang="de">
          Standardmässig ist das Werkzeug auf den Modus
					<guilabel>Zuschneiden</guilabel> eingestellt. Der Bereich, auf den
					zugeschnitten werden soll, kann entweder durch Ziehen einer
					rechteckigen (Zuschneide-)Auswahl oder durch manuelles Eingeben der 
          Höhen- und Breitenangaben erfolgen. Bei der Benutzung des 
          Werkzeuges wird automatisch ein Dialogfenster eingeblendet. 
          Diese bietet Ihnen zusätzliche Einstellungsmöglichkeiten, die 
          die Benutzung des Werkzeuges erleichtern. 
        </para>
        <para lang="de">
          Der Werkzeugmodus <guilabel>Größe ändern</guilabel>
          funktioniert ähnlich dem Modus <guilabel>Zuschneiden</guilabel>
          mit demUnterschied, dass die Grösse der betroffenen Ebenen nicht
          verändert wird. So bleibt die Grösse der Ebene erhalten
          und nur die Pixel um den Zuschneide Bereich werden entfernt.
        </para>
        <para lang="de"> 
          Zuschneidebereiche können auch aus einer vorhandenen
          rechteckigen Auswahl erstellt werden. Ist der ausgewählte
          Bereich zu ungenau oder zu gross, können Sie die Funktion
					<guibutton>Automatisch schrumpfen</guibutton> zur Verfügung, um den
					Zuschneidebereich automatisch verkleinern zu lassen. Dies
					funktioniert insbesondere dann sehr gut, wenn Sie einen einfarbigen
					Rahmen entfernen wollen.  
        </para>     

        <para lang="fr">
          Moduler l'outil permet de passer du mode <guilabel> Découper 
          les bords</guilabel> au mode <guilabel>Redimensionner 
          </guilabel>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le mode Découper est le mode opératoire standard pour cet 
          outil. Le fait de découper une image ou un calque élimine 
          tout ce qui est en dehors de l'aire découpée. L'aire 
          découpée peut être définie soit en sélectionnant un 
          rectangle avec la souris, soit en fixant manuellement 
          l'origine, la largeur et la hauteur. Les aires de 
          découpage peuvent aussi être basées sur une sélection ou en 
          utilisant le bouton Réduction Automatique. Ces options sont 
          disponibles dans la boîte d'information Découper et 
          Redimensionner qui apparaît quand l'outil est cliqué sur une 
          image ou un calque.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les deux modes, Découper et Dimensionner, peuvent donner 
          l'impression que leur résultat est identique. En fait, si 
          vous recadrez une image (et pas uniquement le calque 
          actif), le mode Découper modifie la taille et la forme de 
          l'image ainsi que la taille et la forme des calques qu'elle 
          contient. Le mode Redimensionner modifie la taille 
          et la forme de l'image sans modifier la taille ni la forme 
          des calques qu'elle contient. Pour vous en rendre compte, 
          utilisez l'outil Déplacement (en mode d'affectation Calque) 
          et déplacez l'image: vous faites apparaître, dans le cadre 
          de votre image, les parties des calques qui, en fait, n'ont 
          pas été supprimées. Et cela, même si votre image n'a qu'un 
          seul calque. Mais si vous recadrez seulement le calque 
          actif,  les deux modes Découper et Redimensionner ont le 
          même effet. 
        </para>

        <para lang="it">
          Commuta strumento alterna tra le modalità di
          <guilabel>Taglio</guilabel> e 
          <guilabel>Ridimensione</guilabel>.
        </para>
        <para lang="it">
          La modalità Taglio è la modalità standard di operare per lo
          strumento.
          Tagliando un'immagine o un livello, si cambierà un livello
          eliminando ogni cosa al di fuori dell'area di taglio.
          L'area di taglio può essere impostata sia trascinando lo
          strumento per formare un'area rettangolare sia manualmente
          impostandone l'origine, la larghezza e l'altezza.
          Le aree di taglio possono essere impostate anche usando la
          selezione esistente, pulsante Dalla selezione, o tramite il
          pulsante di Riduzione automatica.
          Queste opzioni sono sono accessibili dalla finestra di
          informazioni di Taglio e ridimensione che viene mostrata quando
          si fa clic sullo strumento Taglierino su un'immagine o su un
          livello.
        </para>
        <para lang="it">
          Se si sta tagliando un'immagine (non solo un livello) la modalità
          ridimensione cambierà la forma dell'immagine senza alterare
          la dimensione o la forma dei livelli che contiene. Ciò potrebbe
          lasciare parti di alcuni livelli che si estendono oltre i bordi
          dell'immagine, dove non è possibile vederli, ma se si spostano i
          livelli si vedrà che il contenuto esisterà ancora. Se si sta
          tagliando un livello la modalità ridimensione eseguirà la
          stessa operazione della modalità taglio.
        </para>
        <note lang="it">
          <para>
            È anche possibile passare alla modalità ridimensione in altri
            due modi: usando il tasto Ridimensione nella finestra di
            dialogo invece del tasto Taglio oppure tenendo premuto il tasto
            <keycap>Ctrl</keycap> mentre su fa clic all'interno della
            regione di taglio per completare l'operazione.
          </para>
        </note>

        <para lang="zh_CN">
          该选项在<guilabel>剪裁模式</guilabel>和<guilabel>改变大小模式</guilabel>间切换。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          剪裁模式是剪裁工具的标准模式。剪裁一个图像或图层将删除图层的剪裁区域外所有图像。剪裁区域可以通过托拽的矩形区域或直接输入原始，宽度和长度。剪裁区域也可以基于一个已存在的选区或使用自动收缩按钮。这些选项可以在用剪裁工具点击一个图案或图层时弹出的剪裁和改变大小信息对话框得到。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          改变大小模式于剪裁模式工作方式相同，除了被剪裁的图层大小不改变。也就是说图层大小不变，不过剪裁区域外的像素信息被删除了。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Pouze aktivní vrstva</term>
      <term lang="en">Current Layer Only</term>
      <term lang="de">Nur die aktive Ebene</term>
      <term lang="fr">Calque courant seulement</term>
      <term lang="it">Solo livello corrente</term>
      <term lang="zh_CN">仅对当前图层</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Tato volba omezuje funkci nástroje pouze na aktivní vrstvu.
        </para>
        <para lang="en">
          This option will make the crop or resize affect only the 
          active layer.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Zuschneiden findet nur auf der aktiven Ebene Anwendung.
          Andere Ebenen werden nicht durch das Werkzeug verändert.
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec cette option, l'effet Découper et Redimensionner ne
          s'appliquera qu'au calque actif.
        </para>
        <para lang="it">
          Quest'opzione farà in modo che il taglio o ridimensione
          riguardino solo il livello attivo.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该选项使剪裁和改变大小只对当前图层有效。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Povolit rozšíření</term>
      <term lang="en">Allow Enlarging</term>
      <term lang="de">Vergrößern zulassen</term>
      <term lang="fr">Permet d'élargir</term>
      <term lang="it">Permetti ingrandimento</term>
      <term lang="zh_CN">允许放大</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Tato volba umožňuje,a by ořezová oblast zasahovala mimo hranice
          obrázku či vrstvy.
        </para>
        <para lang="en">
          This option allows the crop or resize to take place outside 
          the image or layer boundary.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Eigenschaft erlaubt es, Grössenänderungen ausserhalb des
					Bildes oder der Ebenensgrenzen durchzuführen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette option permet à l'outil Découper et Redimensionner 
          d'agir en dehors des limites du calque ou de l'image.
        </para>
        <para lang="it">
          Quest'opzione permette al taglio o alla ridimensione di
          coinvolgere anche le zone fuori dei bordi dell'immagine o del livello.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该选项允许剪裁和改变大小在图像或图层边缘外进行。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Pevný poměr stran</term>
      <term lang="en">Fixed Aspect Ratio</term>
      <term lang="de">Seitenverhältnis von <keycap>Shift</keycap> beibehalten</term>
      <term lang="fr">Rapport L/H fixe</term>
      <term lang="it">Rapporto di dimensioni fisso</term>
      <term lang="zh_CN">FIXME</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Je-li aktivní tato volba, bude zachováván pevný poměr mezi šířkou a
          výškou ořezové oblasti.
        </para>
        <para lang="en">
          With this option, cropping will respect a fixed ratio 
          between Width and Height.
        </para>
        <para lang="de">
          Wenn diese Eigenschaft eingeschaltet ist, wird ein festes
					Seitenverhältnis verwendet.
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec cette option, le découpage respectera un rapport 
          Largeur/Hauteur fixe. 
        </para>
        <para lang="it">
          Con quest'opzione, il taglio rispetterà un rapporto di dimensioni
          fisso tra la larghezza e l'altezza.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          FIXME
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <variablelist>
    <title lang="cs">Informace o ořezu a rozměrech plátna</title>
    <title lang="en">Crop And Resize Information</title>
    <title lang="de">Zuschneideinformationen</title>
    <title lang="fr">Informations Découper et Redimensionner</title>
    <title lang="it">Informazioni sul taglio e ridimensione</title>
    <title lang="zh_CN">剪裁和改变大小信息</title>
		
		<informalfigure lang="de">
      <mediaobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/de/tool-dialog-crop.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="de">
            Dialogfenster des Werkzeuges <quote>Zuschneiden / Größe
						ändern</quote>
          </para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</informalfigure>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Počátek (X a Y)</term>
      <term lang="en">Origin</term>
      <term lang="de">Ursprung X/Y</term>
      <term lang="fr">Origine</term>
      <term lang="it">Origine</term>
      <term lang="zh_CN">原始</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Tato pole umožňují ruční číselné nastavení polohy počátečního bodu
          (levého horního rohu) ořezové oblasti. Jednotky lze zvolit v
          sousedním rozbalovacím seznamu.
        </para>
        <para lang="en">
          The Origin selectors allow the manual setting of the top 
          left corner of the cropping region. The units may also be 
          chosen.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Eingabefelder für den <guilabel>Ursprung</guilabel>
          dienen der manuellen Festlegung des Ursprungspunktes für den
          zuzuschneidenen Bereich. Der Ursprung ist immer die linke, 
          obere Ecke des Zuschneidebereiches. Zusätzlich können noch
          Einheiten für die Bereichsangaben ausgewählt werden.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les sélecteurs d'Origine permettent la définition manuelle 
          du coin en haut à gauche de la zone à découper. On peut 
          également choisir l'unité de mesure.
        </para>
        <para lang="it">
          L'inserimento dell'origine permette l'impostazione manuale
          dell'angolo in alto a sinistra della regione di taglio. L'unità
          di misura è selezionabile.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          即剪裁区域的左上起点。也可以选取其单位。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Šířka a Výška</term>
      <term lang="en">Width/Height</term>
      <term lang="de">Breite/Höhe</term>
      <term lang="fr">Largeur/Hauteur</term>
      <term lang="it">Larghezza/Altezza</term>
      <term lang="zh_CN">宽度/高度</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Pole Šířka a Výška umožňují manuální změnu velikosti ořezové oblasti
          přesným číselným nastavením. Rozbalovací seznam umožňuje zvolit
          používané jednotky.
        </para>
        <para lang="en">
          The Width and Height selectors allow the manual setting of 
          both the width and the height of the cropping area. The 
          units may also be chosen.
        </para>
        <para lang="de">
          Höhen- und Breitenangaben des Zuschneidebereiches
          können hier manuell eingegeben werden. Zusätzlich
          stehen noch verschiedene Einheiten für die Werte zu Auswahl.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les sélecteurs Largeur et Hauteur permettent de choisir 
          manuellement la largeur et la hauteur de l'aire de 
          découpage. 
          On peut aussi choisir l'unité de mesure.
        </para>
        <para lang="it">
          L'inserimento della larghezza e dell'altezza permette la
          selezione manuale delle stesse. L'unità
          di misura è selezionabile.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          允许您输入剪裁区域的宽度和高度。也可以选取其单位。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
		<varlistentry lang="de">
			<term lang="de">Seitenverhältnis</term>
			<listitem>
				<para lang="de">
					Hier können Sie ein festes Seitenverhältnis für den
					Zuschneidebereich eingeben.
				</para>
			</listitem>
		</varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Z výběru</term>
      <term lang="en">From Selection</term>
      <term lang="de">Aus Auswahl</term>
      <term lang="fr">D'après la Sélection</term>
      <term lang="it">Dalla selezione</term>
      <term lang="zh_CN">从选区得到</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Toto tlačítko změní velikost ořezové oblasti tak, aby zahrnovala
          všechny aktivní vybrané oblasti v obrázku, ne však zbytečně něco
          jiného.
        </para>
        <para lang="en">
          This button will resize the cropping area to encompass all 
          active selections contained within the image.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Schaltfläche passt die Grösse des
          Zuschneidebereiches an die Grösse der bestehenden Auswahl an.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce bouton adapte le cadre de découpage pour qu'il englobe 
          au plus près la sélection active dans l'image. 
          S'il n'y a pas de sélection, la taille est étendue à toute 
          l'image.
        </para>
        <para lang="it">
          Questo tasto ridimensionerà l'area di taglio per comprendere
          tutte le selezioni attive contenute nell'immagine.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该按钮可以改变剪裁区域大小，并包含在图像中的所有活动选区。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry>
      <term lang="cs">Automaticky zmenšit</term>
      <term lang="en">Auto Shrink</term>
      <term lang="de">Automatisch schrumpfen</term>
      <term lang="fr">Réduction Automatique</term>
      <term lang="it">Riduzione automatica</term>
      <term lang="zh_CN">自动收缩</term>
      <listitem>
        <para lang="cs">
          Pokusí se automaticky nalézt okraj k odříznutí. <!--FIXME -->
        </para>
        <para lang="en">
          The Auto Shrink button will attempt to locate a border from 
          which to draw dimensions from.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Schaltfläche <guibutton>Automatisch schrumpfen</guibutton>
          versucht automatisch den Zuschneidebereich an ein bestehendes
          Bildobjekt anzupassen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Une fois tracé le cadre de découpage, ce bouton adapte ce 
          cadre pour qu'il épouse au plus près l'objet à limite 
          franche qu'il contient... s'il en trouve un. Ça ne marche 
          bien qu'avec les objets isolés tranchant nettement sur le 
          fond.
        </para>
        <para lang="it">
          Il tasto di riduzione automatica tenterà di individuare un bordo
          dal quale disegnare delle dimensioni.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          自动收缩按钮从所画的尺度中定位其边界线。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
		
    <varlistentry lang="cs;de;en;fr;it">
      <term lang='cs'>Tlačítka Změnit velikost a Ořezat</term>
			<term lang="de">Größe ändern / zuschneiden</term>
      <term lang='en'>Crop and Resize buttons</term>
      <term lang='fr'>Les boutons Dimensionner et Découper</term>
      <term lang="it">Tasti di taglio e ridimensione</term>
      <listitem>
        <para lang='cs'>
          Tato dvě tlačítka provádí operaci dle svého názvu, bez ohledu na
          nastavení ve volbách nástroje.
        </para>
        <para lang='en'>
          These two buttons act according to their function, ignoring 
          the mode setting in tool options.
        </para>
				<para lang="de">
					Mit diesen zwei Schalflächen können Sie die gewünschte Funktion
					ausführen. Dies geschieht unabhängig vom eingestellten
					Werkzeugmodus.
				</para>
        <para lang='fr'>
          Ces deux boutons accomplissent les actions concernées sans 
          tenir compte du choix de mode des options de l'outil.
        </para>
        <para lang="it">
          Questi due pulsanti agiscono in accordo con le loro funzioni,
          ignorando la modalità dello strumento presente nelle opzioni.
        </para> 
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>
</sect2>
