<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2007-02-12 added example en;fr for Offset by j.h
     2006-04-25 added it content by ciampix
     2006-01-04 fr reviewed by j.h
     2005-11-27 changed to figure and sect3
     050817 de relocated chapter to paint tools
     050817 de reviewed by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-tool-blend" lang="cs;de;en;es;fr;it;zh_CN">
  <sect2info lang="de;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-02-12</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-08-17</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision: </revnumber>
        <date>2007-02-12</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title lang="en">Gradient Tool</title>
  <title lang="cs">Nástroj mísení</title>
  <title lang="de">Farbverlauf</title>
  <title lang="es">Herramienta de mezcla</title>
  <title lang="fr">Outil de Dégradé</title>
  <title lang="it">Strumento Gradiente</title>
  <title lang="zh_CN">渐变工具</title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Tools</primary>
    <secondary>Gradient</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>panel nástrojů</primary>
    <secondary>mísení</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary>
    <secondary>Farbverlauf</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Herramientas</primary>
    <secondary>Mezcla</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Outils</primary>
    <secondary>Dégradé</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Strumenti</primary>
    <secondary>Gradiente</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary>
    <secondary>渐变</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Blend</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs">
    <primary>mísení</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Farbverlauf</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Mezcla</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Dégradé</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Gradiente</primary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>渐变</primary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">
        The Blend tool in Toolbox.
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Das Werkzeug <quote>Farbverlauf</quote> im Werkzeugfenster
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        Esta herramienta rellena el área seleccionada con un degradado que por
        omisión va desde el color de frente hasta el color de fondo
      </phrase>
      <phrase lang="fr">L'Outil de dégradé dans la Boîte à outils</phrase>
      <phrase lang="it">Lo strumento gradiente</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="cs">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/cs/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/de/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="es">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/es/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/it/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/zh_CN/toolbox-gradient.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="cs">
    Tento nástroj vyplní vybranou oblast ve výchozím nastavení plynulým
    přechodem barvy popředí do barvy pozadí. Existuje však mnoho možností
    nastavení. Přechod v obrázku vytvoříte kliknutím myším do obrázku a
    tažením ve směru požadovaného přechodu. Přechod začíná v místě, kde jste
    klikli, a končí v místě, kde jste uvolnili myš. Čím kratší vzdálenost, tím
    ostřejší přechod a naopak.
  </para>
  <para lang="cs">
    S tímto nástrojem lze provádět celou řadu zajímavých věcí a množství
    možností může být zpočátku trochu matoucí. Nejdůležitějšími volbami je
    Přechod a Tvar. Kliknutím na ikonu přechodu se otevře okno pro výběr
    přechodu, ve kterém můžete vybrat požadovaný přechod. Můžete také vytvářet
    a ukládat vlastní přechody.
  </para>
  <para lang="cs">
    Pro Tvar je k dispozici 11 různých možností: Lineární, Bilineární,
    Radiální, Čtvercový, Kuželový (symetrický), Kuželový (nesymetrický),
    Pronikající (úhlový), Pronikající (kulový), Pronikající (důlkový),
    Spirála (ve směru hodinových ručiček) a Spirála (proti směru hodinových
    ručiček). Jsou podrobně popsány níže. Volby typu pronikání jsou
    nejzajímavější, nechají totiž přechod kopírovat tvar výběru, jakkoliv je
    komplikovaný. Na rozdíl od ostatních případů nejsou pronikající přechody
    ovlivněny délkou tažení ani místem kliknutí, jsou plně definované tvarem
    výběru.
  </para>
  <tip lang="cs">
    <para>
      V režimu Rozdíl dochází k fantastickým efektům.<!--FIXCS-->
    </para>
  </tip>

  <para lang="en">
    This tool fills the selected area with a gradient blend of the
    foreground and background colors by default, but there are many
    options. To make a blend, drag the
    cursor in the direction you want the gradient to go, and release
    the mouse button when you feel you have the right position and
    size of your blend. The softness of the blend depends on how far
    you drag the cursor. The shorter the drag distance, the sharper it
    will be.
  </para>
  <para lang="en">
    There are an astonishing number of things you can do with this
    tool, and the possibilities may seem a bit overwhelming at first.
    The two most important options you have are the Gradient and the
    Shape.  Clicking the Gradient button in the tool options brings up
    a Gradient Select window, allowing you to choose from among a
    variety of gradients supplied with GIMP; you can also construct
    and save custom gradients.
  </para>
  <para lang="en">
    For Shape, there are 11 options:  Linear, Bilinear, Radial,
    Square, Conical (symmetric), Conical (asymmetric), Shapeburst
    (angular), Shapeburst (spherical), Shapeburst (dimpled), Spiral
    (clockwise), and Spiral (counterclockwise); these are described in
    detail below.  The Shapeburst options are the most interesting:
    they cause the gradient to follow the shape of the selection
    boundary, no matter how twisty it is.  Unlike the other shapes,
    Shapeburst gradients are not affected by the length or direction
    of the line you draw:  for them as well as every other type of
    gradient you are required to click inside the selection and move
    the mouse, but a Shapeburst appears the same no matter where you
    click or how you move.
  </para>
  <tip lang="en">
    <para>
      Check out the Difference option in the Mode menu, where doing the
      same thing (even with full opacity) will result in fantastic
      swirling patterns, changing and adding every time you drag the
      cursor.
    </para>
  </tip>

  <para lang="es">
    Esta herramienta rellena el área seleccionada con una mezcla en degradado,
    que por omisión va graduando desde el color de frente hasta el color de
    fondo, pero hay muchas otras opciones.  Para hacer una mezcla, arrastre el
    cursor en la dirección que desea que vaya, y luego suelte el botón del
    ratón.  La suavidad de la gradación depende de la distancia en que haya
    arrastrado el cursor.  A menor distancia, la gradación es menos suave.
  </para>
  <para lang="es">
    Hay una cantidad impresionante de cosas que puede hacer con esta
    herramienta, y las posibilidades pueden ser un poco avasallantes al
    principio.  Las dos opciones más importantes que hay son el degradado y la
    forma.  Haciendo clic en el botón de degradado en las opciones de
    herramienta hace aparecer una lista de degradados para seleccionar.  Puede
    seleccionar uno de los que el GIMP proporciona, y puede además construír y
    guardar degradados nuevos.
  </para>
  <para lang="es">
    Para la forma, hay 11 opciones: lineal, bilinear, radial,
    cuadrado, cónico (simétrico), cónico (asimétrico), contorno
    (angular), contorno (esférica), contorno (con hoyuelos), espiral
    (sentido horario), y espiral (sentido antihorario); todas son
    descriptas en detalle abajo.  Las de contorno son las más
    interesantes: hacen que el degradado se amolde a la forma de los
    contornos de la selección, por más caprichosos que éstos sean.  Al
    contrario de las otras formas, las de contorno no se ven afectadas
    por el largo o la dirección de la línea que dibujes: también
    tendrá que clicar dentro de la selección, mover el ratón y
    soltarlo, pero el resultado para estas formas será el mismo sin
    importar para dónde o cuánto se mueva el cursor.
  </para>
  <tip lang="es">
    <para>
      Seleccione la opción Diferencia en el menú modo, y al realizar
      la misma acción (incluso con total opacidad) se crearán patrones
      muy curiosos y alienados, cambiando cada vez.
    </para>
  </tip>

  <para lang="de">
    Das Werkzeug <quote>Farbverlauf</quote> ermöglicht es Ihnen, einen Bereich
    des Bildes mit einem Farbverlauf zu füllen. Der Farbverlauf beginnt im
    Standardfall mit der Vordergrundfarbe und endet mit der Hintergrundfarbe.
    Um den Verlauf aufzutragen, ziehen Sie bei gedrückter Maustaste einen
    Strich in die Richtung, in die der Verlauf aufgetragen werden soll. Die
    Weichheit des Überganges hängt von der Länge des von Ihnen gezogenen
    Striches ab. Je länger der Strich, desto weicher der Verlauf.
  </para>
  <para lang="de">
    Es gibt eine erstaunliche Anzahl von Dingen, die Sie mit dem Werkzeug tun
    können. Die zwei wichtigsten Eigenschaften sind der Farbverlauf und die
    Form. Durch Klicken auf die Schaltfläche <guilabel>Farbverlauf</guilabel>
    öffnet sich ein Klappmenü, aus dem Sie aus einem großen Angebot von
    Verläufen auswählen können, welche mit <acronym>GIMP</acronym>
    mitgeliefert werden. Darüber hinaus können sie auch eigene Verläufe
    designen und speichern.
  </para>
  <para lang="de">
    Für die Eigenschaft <guilabel>Form</guilabel> stehen 11 Einstellungen zur
    Auswahl: Linear; Bi-Linear; Kreisförmig; Quadratisch; Konisch
    (symmetrisch, asymmetrisch); Formangepasst (winkelig, sphärisch, dimpled)
    sowie Spirale (links- und rechtsdrehend). <quote>Formangepasst</quote> ist
    von diesen die interessanteste. Sie bewirkt, dass der Verlauf den Grenzen
    der aktuellen Auswahl folgt, egal wie kompliziert diese auch sein mögen.
    Im Gegensatz zu den anderen Formen spielte bei der Einstellung
    <quote>Formangepasst</quote> die Länge oder Richtung der bei der Anwendung
    des Werkzeuges gezogenen Linie keine Rolle.
  </para>
  <tip lang="de">
    <para>
      Probieren Sie die verschiedenen Einstellungen des Klappmenüs
      <guilabel>Modus</guilabel> aus. Selbst wenn Sie den gleichen Verlauf
      in der gleichen Form anwenden, führt ein verschiedener Modus zu sehr
      interessanten Ergebnissen.
    </para>
  </tip>

  <para lang="fr">
    Le nom anglais de cet outil est <quote>Blend</quote>.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'outil de Dégradé remplit une sélection (l'ensemble du calque actif en
    l'absence de sélection) avec un dégradé de couleur. Vous tracez une ligne
    en cliquant avec la souriset en faisant glisser le pointeur, et le
    dégradé en cours dans la Boîte à Outils s'établira le long de cette
    ligne quand vous relâcherez le bouton. Il s'étire sur la longueur du
    trait, avec des blocs unis aux deux bouts,  ayant la couleur des
    extrémités du dégradé.
  </para>
  <para lang="fr">
    Le nombre de choses que vous pouvez faire avec l'outil de dégradé est
    impressionnant. Les deux options les plus importantes sont Dégradé et la
    Forme. Le bouton Dégradé ouvre une fenêtre de dialogue vous donnant
    accès à une multitude de dégradés fournis avec GIMP; vous pouvez aussi
    créer et enregistrer vos propres dégradés.
  </para>
  <para lang="fr">
    La liste déroulante <guilabel>Forme</guilabel> vous offre 11 options,
    décrites en détails plus loin. Les formes Liées à le forme sont les plus
    intéressantes, car elles obligent le dégradé à suivre la forme de la
    sélection, aussi tordue qu'elle puisse être. En outre, elles ne sont pas
    pas affectées par la longueur et la direction de la ligne que vous
    tracez.
  </para>
  <tip lang="fr">
    <para>
      Essayez de cocher l'option Différence dans le menu Mode: vous
      obtiendrez un résultat intéressant.
    </para>
  </tip>

  <para lang="it">
    Questo strumento riempie l'area selezionata con una sfumatura a
    gradiente, con i valori predefiniti dei colori di primo piano e di
    sfondo, ma ci sono molte altre opzioni. Per fare una sfumatura, fare
    clic e trascinare il puntatore del mouse nella direzione che si
    desidera vada il gradiente, poi rilasciare il pulsante; ripetere
    l'operazione finché non si è soddisfatti della direzione e della
    dimensione della sfumatura. La delicatezza delle transizioni di colore
    dipendono da quanto si è andati lontano nel trascinare il puntatore del
    mouse. Più corta è la distanza, più ripide saranno le transizioni.
  </para>
  <para lang="it">
    È impressionante il numero di applicazioni che può svolgere questo
    strumento, e le possibilità a tutta prima sembrano sopraffarre la
    fantasia di chi si cimenta con esso. Le due più importanti opzioni che
    si hanno a disposizione sono il gradiente e la forma. Facendo clic sul
    tasto gradiente nella finestra delle opzioni dello strumento, si porta
    in primo piano la finestra di selezione dei gradienti, che consente di
    scegliere tra una grande varietà di gradienti forniti con GIMP; inoltre
    è possibile creare e salvare gradienti personalizzati.
  </para>
  <para lang="it">
    Per la forma ci sono 11 opzioni: Lineare, Bilineare, Radiale, Quadrato,
    Conico (simmetrico), Conico (asimmetrico), Modellato (angolare),
    Modellato (sferico), Modellato (increspato), Spirale (senso orario) e
    Spirale (senso antiorario); tutte queste sono descritte in dettaglio
    più avanti. Le opzioni «modellato» sono le più interessanti: esse, come
    il nome suggerisce, fanno in modo che il gradiente segua la forma dei
    limiti della selezione, non importa quanto sia articolata. Al
    contrario di altre forme i gradienti «modellati» non sono soggetti alla
    direzione o alla forma della linea che si disegna: per queste come per
    tutte le altre è necessario fare clic all'interno della selezione e
    tratteggiare una linea con il mouse, ma la forma «modellata» apparirà
    la stessa indipendentemente da come si è effettuata l'operazione.
  </para>
  <tip lang="it">
    <para>
      Da provare l'opzione «Differenza» nel menu «Modalità»; rifacendo la
      stessa operazione (anche con l'opacità piena) avrà come risultato la
      creazione di fantastici e variegati motivi, sempre diversi ad ogni
      operazione.
    </para>
  </tip>


  <para lang="zh_CN">
    该工具默认为混合用前景和背景混合色的渐变填充所选区域，但是这里还有许多选项。要进行混合填充，在您想渐变进行的方向上拖动鼠标,当您感到混合的长度和大小合适时松开鼠标键。混合填充的柔和程度由拖动光标的位移决定。位移越短，混合得越明锐。
  </para>

  <sect3>
    <title lang="cs">Aktivace nástroje</title>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="es">Activación de la herramienta</title>
    <title lang="fr">Activer l'outil</title>
    <title lang="it">Attivazione dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <itemizedlist lang="cs">
      <listitem>
        <para>
          Nástroj Mísení lze vyvolat z nabídky obrázku volbou
          <guimenuitem>Nástroje</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Nástroje barev</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Mísení</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Nástroj lze také vyvolat kliknutím na jeho ikonu v panelu nástrojů:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Blend Tool can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>P</accel>aint Tools</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Blen<accel>d</accel></guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang="de">
      Sie haben verschiedene Möglichkeiten, das Werkzeug
      <quote>Farbverlauf</quote> zu aktivieren:
    </para>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
  <para>
    über das Menü
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>alwerkzeuge</guisubmenu>
      <guimenuitem><accel>F</accel>arbverlauf</guimenuitem>
    </menuchoice>
    im Bildfenster,
  </para>
      </listitem>
      <listitem>
  <para>
    mit einem Mausklick auf das Symbol
    <guiicon>
      <inlinemediaobject>
        <imageobject>
    <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png"></imagedata>
        </imageobject>
      </inlinemediaobject>
    </guiicon>
    im Werkzeugfenster sowie
  </para>
      </listitem>
      <listitem>
  <para>
    über das Tastenkürzel <keycap>L</keycap>.
  </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="es">
      <listitem>
        <para>
          La herramienta de mezcla puede activarse siguiendo el menú
          de imagen en el siguiente orden:
          <guimenuitem><accel>H</accel>erramientas</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Herramientas de
            <accel>p</accel>intura</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>M</accel>ezcla</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          La herramienta también puede activarse clicando en el icono:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="fr">
      <para>
          L'outil Dégradé peut être appelé de différentes façons:
      </para>
      <listitem>
        <para>
          A partir du menu-image:
          <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Outils de d<accel>e</accel>ssin</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>D</accel>égradé</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          En cliquant sur l'icône
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          de la Boîte à outils.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="it">
      <listitem>
        <para>
    Lo strumento Sfumatura è richiamabile dal menu immagine nel
          seguente ordine:
          <menuchoice>
      <guimenu>S<accel>t</accel>umenti</guimenu>
            <guisubmenu><accel>D</accel>isegno</guisubmenu>
            <guimenuitem>S<accel>f</accel>umatura</guimenuitem>
    </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
    Lo strumento può essere richiamato anche facendo clic sulla
          rispettiva icona presente nel pannello degli strumenti:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="zh_CN">
      <listitem>
        <para>
          混合填充工具可以按如下顺序启动：
          <guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>涂画工具</guimenuitem>/<guimenuitem>混合填充</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          也可以点下面的图标：
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title lang="cs">Modifikační klávesy (výchozí)</title>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastenkombinationen (Vorgabe-Einstellungen)</title>
    <title lang="es">Teclas modificadoras (por omisión)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
    <title lang="it">Tasti modificatori (predefiniti)</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Zkratka</term>
        <term lang="en">Shortcut</term>
        <term lang="de">Tastenkürzel</term>
        <term lang="es">Atajo de teclado</term>
        <term lang="fr">Raccourcis clavier</term>
        <term lang="it">Scorciatoie</term>
        <term lang="zh_CN">快捷键</term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Klávesa <keycap>L</keycap> přepne aktivní nástroj na nástroj
            Mísení.
          </para>

          <para lang="en">
            The <keycap>L</keycap>
            key will change the active tool to Gradient Fill.
          </para>

          <para lang="de">
            Die Taste <keycap>L</keycap> aktiviert das Werkzeug
            <quote>Farbverlauf</quote>.
          </para>

          <para lang="es">
            La tecla <keycap>L</keycap> cambia la herramienta activa
            al relleno de mezcla.
          </para>

          <para lang="fr">
            La touche <keycap>L</keycap> sélectionnera l'outil Dégradé.
          </para>

          <para lang="it">
            Premendo il tasto <keycap>L</keycap> si
            renderà attivo lo strumento sfumatura.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            <keycap>L</keycap> 将转到用颜色渐变填充。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en;cs;es;fr;it;zh_CN">
          <keycap>Ctrl</keycap>
        </term>
        <term lang="de">
          <keycap>Strg</keycap>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            <keycap>Ctrl</keycap> omezuje úhel pro vytvoření přechodu na
            násobky patnácti stupňů.
          </para>
          <para lang="en">
            <keycap>Ctrl</keycap> is used to create straight lines that are
            constrained to 15 degree absolute angles.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit der Taste <keycap>Strg</keycap> wird das Rotieren um den
            Anfangspunkt des Farbverlaufes auf 15-Grad-Schritte beschränkt.
          </para>
          <para lang="es">
            <keycap>Ctrl</keycap> es usado para crear líneas rectas
            restringidas a ángulos múltiplos de 15 grados.
          </para>
          <para lang="fr">
            <keycap>Ctrl</keycap> est utilisée pour créer des
            lignes droites se décalant de 15 degrés.
          </para>
          <para lang="it">
            Il tasto <keycap>Ctrl</keycap> serve per creare linee diritte
            bloccate sui multipli di 15 gradi assoluti dal piano dell'immagine.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <keycap>Ctrl</keycap> 键被用做产生15度绝对增量的直线。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="es">Opciones</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

    <figure lang="en;de;fr">
      <title>
        <phrase lang="en">
          <quote>Blend</quote> tool options
        </phrase>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften für das Werkzeug <quote>Farbverlauf</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Options de l'outil <quote>Dégradé</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/toolbox/blend-tool-options.png"
                     lang="en" format="PNG"/>
          <imagedata fileref="../images/toolbox/de/tool-options-gradient.png"
                     lang="de" format="PNG"/>
          <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/blend-tool-options.png"
                     lang="fr" format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">Přehled</term>
        <term lang="en">Overview</term>
        <term lang="de">Übersicht</term>
        <term lang="es">Generalidades</term>
        <term lang="fr">Vue d'ensemble</term>
        <term lang="it">Panoramica</term>
        <term lang="zh_CN">概述</term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Volby nástroje jsou dostupné po dvojitém kliknutím na jeho ikonu v
            panelu nástrojů:
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
          </para>
          <para lang="en">
            The available tool options can be accessed
            by double clicking the Gradient Tool icon.
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
          </para>
          <para lang="de">
            Die Eigenschaften des Werkzeuges
            lassen sich durch einen Doppelklick auf das Symbol
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
            anzeigen.
          </para>
          <para lang="es">
            Las opciones disponibles para la herramienta de mezcla
            pueden ser accedidas realizando doble clic en su icono.
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
          </para>
          <para lang="fr">
            Les options disponibles pour l'Outil de Dégradé sont
            obtenues par un double clic sur l'icône de l'outil
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
          </para>
          <para lang="it">
            The available tool options can be accessed
            by double clicking the Gradient Tool icon.
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            双击渐变工具图标将得到可用的工具选项。
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/gradient.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Krytí</term>
        <term lang="en">Opacity</term>
        <term lang="de">Deckkraft</term>
        <term lang="es">Opacidad</term>
        <term lang="fr">Opacité</term>
        <term lang="it">Opacità</term>
        <term lang="zh_CN">不透明度</term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Posuvník Krytí nastavuje průhlednost vytvořeného přechodu.
            Vyšší krytí znamená menší průhlednost a naopak.
          </para>
          <para lang="en">
            The Opacity slider sets the transparency level for the gradient.
            A higher opacity setting results in a more opaque fill and a
            lower setting results in a more transparent fill.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit dem Schieberegler lässt sich die Deckkraft des Farbverlaufes
            einstellen. So kann der Schieber zwischen 0 (keine) und 100
            (volle) eingestellt werden. Der voreingestellte Standardwert ist
            100.
          </para>
          <para lang="es">
            El deslizador de opacidad ajusta el nivel de transparencia
            para el degradado.  Un valor de opacidad alto resulta en
            un relleno más opaco y un valor de opacidad bajo resulta
            en un relleno más transparente.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le curseur Opacité règle le niveau d'opacité du dégradé. Plus il
            est élevé, et plus le dégradé sera opaque. Inversement, plus il
            est faible, et plus les couleurs sous-jacentes seront visibles
            par transparence.
          </para>
          <para lang="it">
            The Opacity slider sets the transparency level for the gradient. A
            higher opacity setting results in a more opaque fill and a lower
            setting results in a more transparent fill.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            不透明度滑条设置渐变的透明程度。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Režim</term>
        <term lang="en">Mode</term>
        <term lang="de">Modus</term>
        <term lang="es">Modo</term>
        <term lang="fr">Mode</term>
        <term lang="it">Modalità</term>
        <term lang="zh_CN">模式</term>
        <listitem lang="cs">
          <para>
            Rozbalovací nabídka Režim umožňuje zvolit aplikační režim. Popis
            jednotlivých režimů naleznete ve Slovníčku pojmů.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="en">
          <para>
            The Mode dropdown list provides a selection of paint application
            modes. A list of these modes can be found in
            <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="de">
          <para>
            Die verfügbaren Modi verändern die Art und Weise, wie die Pixel
            auf die Ebene gezeichnet werden. Ähnlich den Ebenenmodi
            bestimmen die Füllmodi, wie eine Überblendung mit ausgewählter
            Füllfarbe beziehungsweise mit dem Muster und der zu füllenden
            Ebene geschieht.  Ausführliche Informationen und Beispiele zu den
            Ebenenmodi, die <acronym>GIMP</acronym> zur Verfügung stellt,
            finden Sie unter <link
            linkend="gimp-layer-modes">Ebenenmodus</link>.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="es">
          <para>
            La lista desplegable de modo proporciona una selección de
            modos de aplicación de la pintura.  Una lista de estos
            modos se encuentra en el <link
            linkend="glossary-modes">glosario</link>
	        </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            La liste déroulante Mode fournit une sélection des
            modes d'application de la peinture. Ces différents modes sont
            expliqués dans le <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">
            Modes  de calque</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="it">
          <para>
            Il menu a cascata delle modalità fornisce un'elenco di
            modalità di applicazioni del disegno. L'elenco completo,
            insieme con una descrizione dettagliata delle stesse, è presente
            nel <link linkend="glossary-modes">glossario</link>.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="zh_CN">
          <para>
            模式下拉列表让您选择涂画应用模式，术语表中列出了这些模式。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs">Přechod</term>
        <term lang="en">Gradient</term>
        <term lang="de">Farbverlauf</term>
        <term lang="es">Degradado</term>
        <term lang="fr">Dégradé</term>
        <term lang="it">Gradiente</term>
        <term lang="zh_CN">渐变</term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Z rozbalovací nabídky lze vybrat přechod, který bude nástrojem
            použit.
          </para>
          <para lang="en">
            A variety of gradient patterns can be selected from the
            drop-down list.  The tool causes a shading pattern that
            transitions from foreground to background color or introducing
            others colors, in the direction the user determines by drawing
            a line in the image.  For the purposes of drawing the gradient,
            the <guilabel>Reverse</guilabel> checkbox reverse the gradient
            direction with the effect, for instance, of swapping the
            foreground and background colors.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch Klicken auf den aktuellen Farbverlauf öffnet sich der
            Farbverlaufsbrowser. Über diesen können Sie sich zwischen eigens
            erstellten Farbverläufen und den Standardfarbverläufen
            entscheiden. Mit der Einstellung <guilabel>Umkehren</guilabel>
            können Sie die Richtung des Verlaufes verändern.
            Im Standard voreingestellt ist ein linearer Farbverlauf zwischen
            Vorder- und Hintergrundfarbe.
          </para>
          <para lang="es">
            Se puede seleccionar una variedad de patrones de degradado desde
            la lista desplegable.  La herramienta crea una transición de los
            colores del degradado desde el color de inicial hasta el color de
            final, pasando por los colores intermedios.  La opción
            <guilabel>Invertido</guilabel> causa que la transición por los
            colores se realize a la inversa.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous indique le dégradé en cours. En cliquant sur la petite
            fenêtre de présentation, vous déroulez la liste des dégradés et
            vous pouvez en changer. Avec <guilabel>Inverser</guilabel>, on
            peut inverser le sens du dégradé.
          </para>
          <para lang="fr">
            Certains nécessitent une explication:
            <guilabel>PP vers AP (RVB)</guilabel>: C'est la méthode par
            défaut. Crée un dégradé en mélangeant
            progressivement la couleur d'Avant-Plan à la couleur d'Arrière
            Plan. Un Bleu passera au Rouge par toutes les nuances de violet.
            <guilabel>PP vers AP (TSV Sens horaire/sens anti-horaire)
            </guilabel>: Agit dans l'espace TSV (Teinte, Saturation, Valeur).
            Disons simplement que ces options créent des dégradés de type
            arc-en-ciel.
            <guilabel>AP vers Transparent</guilabel>: laisse apparaître
            les couleurs sous-jacentes en fin de dégradé.
          </para>

          <para lang="it">
            È possibile scegliere tra una grande varietà di gradienti di
            colore disponibili tramite il menu a cascata
            corrispondente. L'opzione crea un insieme di sfumature che
            possono passare dal colore di primo piano allo sfondo o
            introdurre altri colori, nella direzione determinata dal
            disegno di una linea nell'immagine. A tale scopo, la casella di
            opzione <guilabel>Inverso</guilabel> inverte la direzione del
            gradiente con l'effetto, per esempio, di scambiare i colori di
            primo piano e di sfondo.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            可以从下拉列表中选择不同的渐变图案。该工具生成一个从前景色逐渐转为背景色的淡出图案，其方向由用户在图像上画线的方向决定。<guilabel>反向</guilabel>勾选框交换渐变中的前景和背景色。
          </para>

        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
        <term lang="en">Offset</term>
        <term lang="de">Versatz</term>
        <term lang="es">Deslizar</term>
        <term lang="fr">Décalage</term>
        <term lang="it">Variazione</term>
        <term lang="zh_CN">位移</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The <guilabel>Offset</guilabel> value permits to increase the
            <quote>slope</quote> of the gradient. It determines how far
            from the clicked starting point the gradient will begin.
            Shapeburst forms are not affected by this option.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch den für die Eigenschaft <guilabel>Versatz</guilabel>
            eingestellten Wert lässt sich die Größe des Überganges zwischen
            den Farben festlegen. Standardmäßig ist der Versatz auf 0
            eingestellt, welches einen sehr weichen Übergang zwischen
            den Farben ergibt. Bei einem hohem Versatzwert wird der gesamte
            Farbverlauf auf zwei Farben beschränkt.
          </para>
          <para lang="es">
            El valor de <guilabel>Deslizar</guilabel> permite incrementar el
            <quote>lugar de arranque</quote> del degradado.
          </para>
          <para lang="fr">
            Avec <guilabel>Décalage</guilabel>, vous pouvez fixer la pente
            du dégradé. Ou plus précisément à quelle distance du départ la
            couleur commencera à se dégrader. Il s'exprime par une échelle
            de  0 à 100 représentant le pourcentage de la distance entre le
            départ et l'arrivée. Les formes <quote>Selon la forme</quote> ne
            sont pas affectées par cette option.
          </para>
          <para lang="it">
            Il valore di <guilabel>Variazione</guilabel> permette di
            aumentare la "ripidezza" della variazione della sfumatura di
            colore.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
              <guilabel>位移</guilabel>值是渐变的“坡度”。
          </para>

          <!--TODO cs;de;es;it;zh_CN"-->
          <figure lang="en;fr">
            <title>
              <phrase lang="en">
                <quote>Blend</quote> tool: Offset example
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Outil <quote>Dégradé</quote> : exemple de Décalage
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/blend-tool-offset.png"
                     format="PNG"/>
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  Top, Offset = 0 ; Bottom, Offset = 50%
                </para>
                <para lang="fr">
                  En haut, Décalage = 0 ; En bas, Décalage = 50%
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
        <term lang="en">Shape</term>
        <term lang="de">Form</term>
        <term lang="es">Forma</term>
        <term lang="fr">Forme</term>
        <term lang="it">Forme</term>
        <term lang="zh_CN">形状</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The <acronym>GIMP</acronym> provides 11 shapes, which can be
            selected from the drop-down list.  Details on each of the
            shapes are given below.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft legt fest, welche Form der aufzutragende Verlauf
            haben wird. <acronym>GIMP</acronym>  bietet die Möglichkeit,
            zwischen 11 verschiedenen Farbverlaufsformen auszuwählen. Die
            einzelnen Formen werden im folgenden detailliert vorgestellt.
          </para>
          <para lang="es">
            El <acronym>GIMP</acronym> proporciona 11 formas, las que
            pueden seleccionarse desde la lista desplegable.  A
            continuación se comenta sobre cada una en detalle.
          </para>
          <para lang="fr">
            <acronym>GIMP</acronym>  permet de choisir entre 11 types de
            dégradés.
          </para>
          <para lang="it">
            <acronym>GIMP</acronym> fornisce 11 forme selezionabili dal
            menu a tendina corrispondente. Segue una descrizione dettagliata.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <acronym>GIMP</acronym> 提供11种形状，可以从下拉列表中选择。下面是每个形状的详情。
          </para>
          <para>
            <variablelist>
              <varlistentry>
                <term lang="en">Linear</term>
                <term lang="de">Linear</term>
                <term lang="es">Lineal</term>
                <term lang="fr">Linéaire</term>
                <term lang="it">Lineare</term>
                <term lang="zh_CN">线性</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-linear.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                  </para>
                  <para lang="en">
                    The <guilabel>Linear</guilabel>gradient begins with
                    the foreground color at the starting point of the
                    drawn line and transitions linearly to the background
                    color at the ending point.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Der lineare Farbverlauf zeichnet den Übergang
                    zwischen den Farben ohne Transformation.
                    So entsteht ein linearer oder gerader Übergang
                    zwischen den ausgewählten Farben.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    El degradado <guilabel>Lineal</guilabel> comienza con el
                    color de frente en el punto inicial de la línea dibujada y
                    varía linealmente hasta alcanzar el color de fondo en el
                    punto final.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Le dégradé linéaire se développe régulièrement entre le
                    point de départ et le point d'arrivée.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    The <guilabel>Linear</guilabel>gradient begins with
                    the foreground color at the starting point of the
                    drawn line and transitions linearly to the background
                    color at the ending point.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>线性</guilabel>渐变由前景色开始线性地逐渐变为背景色。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry>
                <term lang="en">Bi-Linear</term>
                <term lang="de">Bi-Linear</term>
                <term lang="es">Bilineal</term>
                <term lang="fr">Bi-Linéaire</term>
                <term lang="it">Bi-lineare</term>
                <term lang="zh_CN">对称线性</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-bilinear.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                  </para>
                  <para lang="en">
                    The <guilabel>Bi-Linear</guilabel> shape proceeds in
                    both directions from the starting point, for a
                    distance determined by the length of the drawn line.
                    It is useful, for example, for giving the appearance
                    of a cylinder.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Bei dem <guilabel>Bi-Linearen</guilabel> Farbverlauf
                    wird der Verlauf vom Startpunkt aus in beiden Richtungen
                    aufgetragen. Somit entsteht ein gespiegelter Eindruck von
                    der Mitte des Verlaufs.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    La forma <guilabel>Bilineal</guilabel> recorre la
                    selección en ambas direcciones desde el punto
                    inicial, hasta la distancia determinada por el
                    largo de la línea dibujada.  Es útil, por ejemplo,
                    para dar la apariencia de un tubo o cilindro.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Le dégradé <guilabel>Bi-linéaire</guilabel>
                    se développe à partir du point initial dans des
                    directions opposées, sur la distance déterminée par la
                    longueur de la ligne tracée. Utile pour donner
                    l'impression d'un cylindre.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    La forma <guilabel>Bi-lineare</guilabel> procede in
                    tutte e due le direzioni dal punto di inizio per una
                    distanza determinata dalla lunghezza della linea
                    disegnata. È utile, per esempio, per dare l'effetto
                    cilindrico.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>对称线性</guilabel>从起始点向两边渐变给定的位移。在比如表现一个圆柱体时非常有用。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
                <term lang="en">Radial</term>
                <term lang="de">Kreisförmig</term>
                <term lang="es">Radial</term>
                <term lang="fr">Radial</term>
                <term lang="it">Radiale</term>
                <term lang="zh_CN">径向</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-radial.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                  </para>
                  <para lang="en">
                    The <guilabel>Radial</guilabel> gradient gives a circle,
                    with foreground color at the center and background color
                    outside the circle.  It gives the appearance of a sphere
                    without directional lighting.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Die radiale Form zeichnet den Farbübergang kreisförmig,
                    also mit einem Zentrum in Vordergrundfarbe und einem
                    äußeren Kreis in Hintergrundfarbe. Es entsteht der
                    plastische Eindruck einer runden Oberfläche.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    El degradado <guilabel>Radial</guilabel> genera un
                    círculo con el color de frente en el centro, y va
                    variando linealmente por el radio, hasta alcanzar
                    el color de fondo.  Llena con el color de fondo el
                    exterior del círculo.  Se puede crear la
                    apariencia de una esfera con luz frontal.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                   C'est un dégradé circulaire: Le point de départ
                   est le centre et le point d'arrivée détermine le rayon.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Il gradiente <guilabel>Radiale</guilabel> produce un
                    cilindro con il colore di primo piano al centro e di
                    sfondo fuori dal cerchio. Si ottiene l'effetto di una
                    sfera senza illuminazione direzionale.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>径向</guilabel>渐变给出一个由前在中间的前景色过渡外围的背景色的圆形。外观上像一个球面。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;es;de;fr;it;zh_CN">
                <term lang="en">Square</term>
                <term lang="de">Quadratisch</term>
                <term lang="es">Cuadrado</term>
                <term lang="fr">Carré</term>
                <term lang="it">Quadrato</term>
                <term lang="zh_CN">正方</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-square.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-ang-shapeburst.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-spher-shapeburst.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-dim-shapeburst.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                  </para>
                  <para lang="en">
                    There are four shapes that are some variant on a
                    square: <guilabel>Square</guilabel>,
                    <guilabel>Shapeburst (angular)</guilabel>,
                    <guilabel>Shapeburst (spherical)</guilabel>, and
                    <guilabel>Shapeburst (dimpled)</guilabel>.  They all
                    put the foreground color at the center of a square,
                    whose center is at the start of the drawn line, and
                    whose half-diagonal is the length of the drawn line.
                    The four options provide a variety in the manner in
                    which the gradient is calculated; experimentation is
                    the best means of seeing the differences.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Diese vier Formen sind Varianten auf einem Quadrat:
                    <guilabel>Quadratisch</guilabel>,
                    <guilabel>Formangepasst (winkelig)</guilabel>,
                    <guilabel>Formangepasst (sphärisch)</guilabel> und
                    <guilabel>Formangepasst (dimpled)</guilabel>. Bei allen
                    befindet sich im Zentrum des Quadrates ein Bereich mit
                    Vordergrundfarbe. Dies ist der Punkt, an dem die Linie zum
                    Auftragen des Verlaufes startete.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Hay cuatro formas que son alguna variante de un
                    cuadrado: <guilabel>Cuadrado</guilabel>,
                    <guilabel>Contorno (angular)</guilabel>,
                    <guilabel>Contorno (esférica)</guilabel>, y
                    <guilabel>Contorno (con hoyuelos)</guilabel>.
                    Todas colocan el color de frente en el centro de
                    un cuadrado cuyo centro está en el punto inicial
                    de la línea dibujada, con la mitad de su diagonal
                    dada por la línea.  Las cuatro opciones
                    proporcionan diferentes maneras en que la
                    gradación es calculada.  Experimentar es la mejor
                    forma de ver las diferencias.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    C'est un dégradé en carré. Le point de départ est le
                    centre du carré et le point d'arrivée détermine le bord.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Les images affichées de gauche à droite sont:
                    <guilabel>Carré</guilabel> et les "Suivant la forme"
                    <guilabel>Angulaire, Sphérique, Excroissances</guilabel>.
                  </para>
                  <para lang="it">
        Ci sono quattro forme in qualche modo varianti di un
                    quadrato: <guilabel>Quadrato</guilabel>,
                    <guilabel>Modellato (angolare)</guilabel>,
                    <guilabel>Modellato (sferico)</guilabel>, e
                    <guilabel>Modellato (increspato)</guilabel>.  Tutte
                    queste mettono il colore di primo piano al centro di un
                    quadrato, il cui centro è all'inizio della riga
                    disegnata, e la cui mezza diagonale è la lunghezza
                    della linea disegnata. Le quattro opzioni forniscono
                    le varietà nel modo in cui sono calcolate;
                    la sperimentazione è il modo migliore per vedere le
                    differenze.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    这有四种关于正方形及其变种：<guilabel>正方</guilabel>，<guilabel>形状(尖角)</guilabel>，<guilabel>形状(球形)</guilabel>和<guilabel>形状(涟漪)</guilabel>。它们都是将所画线的起点作为正方形的中心并呈现前景色，正方形半对角线长为所画线长度。不过这四个选项在渐变如何计算上不同，实验下是最好的发现它们不同的方法。
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>螺旋</guilabel>提供重复宽度由画线长度决定的螺旋。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
                <term lang="en">Conical (symmetric)</term>
                <term lang="de">Konisch (symmetrisch)</term>
                <term lang="es">Cónica (simétrica)</term>
                <term lang="fr">Conique (symétrique)</term>
                <term lang="it">Conico (simmetrico)</term>
                <term lang="zh_CN">圆锥(对称)</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-sym-conical.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                  </para>
                  <para lang="en">
                    The <guilabel>Conical(symmetrical)</guilabel> shape
                    gives the sensation of looking down at the tip of a
                    cone, which appears to be illuminated with the
                    background color from a direction determined by the
                    direction of the drawn line.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Wie der Name es schon verrät, zeichnet sich dieser
                    Farbverlauf durch seine konische Form aus. Hier werden
                    alle vorgegebenen Farbbereiche standardmäßig weich
                    überblendet.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    La forma <guilabel>Cónica (simétrica)</guilabel>
                    da la sensación de mirar a un cono desde arriba,
                    que parece ser iluminado por el color de fondo
                    desde una dirección determinada por la dirección
                    de la línea dibujada.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Le dégradé Conique Symétrique se développe selon un
                    cercle ayant pour centre le point de départ et dans un
                    seul sens. Donne l'impression de regarder un cône par
                    la pointe, illuminé par la couleur d'arrière-plan dans
                    une direction déterminée par la direction de la ligne
                    tracée.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    La forma <guilabel>Conico (simmetrico)</guilabel> dà la
                    senzazione di guardare dalla cima di un cono, che
                    appare illuminato con il colore di sfondo dalla
                    direzione determinata dalla linea disegnata.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>圆锥(对称)</guilabel>形状给您从圆锥体顶点向下看的感觉，然后用画线长度所决定距离的背景色照明。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
                <term lang="en">Conical (asymmetric)</term>
                <term lang="de">Konisch (asymmetrisch) </term>
                <term lang="es">Cónica (asimétrica)</term>
                <term lang="fr">Conique (asymétrique)</term>
                <term lang="it">Conico (asimmetrico)</term>
                <term lang="zh_CN">圆锥(不对称)</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-asym-conical.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                    </para>
                  <para lang="en">
                    <guilabel>Conical(asymmetric)</guilabel> is similar to
                    <guilabel>Conical(symmetric)</guilabel> except that
                    the "cone" appears to have a ridge where the line is
                    drawn.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Im Vergleich zum symmetrisch, konischen Farbverlauf
                    wird bei der asymmetrischen Variante nicht das Ende des
                    Farbverlaufes mit dem Anfang weich überblendet.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    La forma <guilabel>Cónica (asimétrica)</guilabel>
                    es similar a la <guilabel>Cónica
                      (asimétrica)</guilabel> excepto que el supuesto
                    cono parece tener una cresta donde la línea fue
                    dibujada.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Le dégradé Conique Asymétrique se développe selon un
                    cercle ayant pour centre le point de départ en faisant un
                    aller et retour. Ressemble au dégradé conique symérique,
                    sauf que le <quote>Cône</quote> semble avoir une crête
                    où la ligne est tracée.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    <guilabel>Conico (asimmetrico)</guilabel> è simile a
                    <guilabel>Conico (simmetrico)</guilabel> eccetto per il
                    fatto che il "cono" sembra avere la cima dove la linea
                    è stata disegnata.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>圆锥(不对称)</guilabel>和<guilabel>圆锥(对称)</guilabel>基本相同，除了它的“圆锥体”在画线的地方有棱线。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>

              <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
                <term lang="en">Spiral (clockwise)</term>
                <term lang="de">Spirale</term>
                <term lang="es">Espiral (sentido horario)</term>
                <term lang="fr">Spirale (Sens des aiguilles d'une montre)</term>
                <term lang="it">Spirale (senso orario)</term>
                <term lang="zh_CN">螺旋(顺时针)</term>
                <listitem>
                  <para>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-clock-spiral.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                    <inlinemediaobject>
                      <imageobject>
                        <imagedata fileref="../images/tool-options/gradient-anticlock-spiral.png"
                                   format="PNG" />
                      </imageobject>
                    </inlinemediaobject>
                  </para>
                  <para lang="en">
                    The <guilabel>Spiral</guilabel> tools provide spirals
                    whose repeat width is determined by the length of
                    the drawn line.
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Diese Form zeichnet den ausgewählten Farbverlauf als
                    Spirale. Das linke Bild zeigt die <guilabel>Spirale
                    (rechtsdrehend)</guilabel>, und das rechte Bild zeigt
                    <guilabel>Spirale (linksdrehend)</guilabel>.
                  </para>
                  <para lang="es">
                    Las herramientas de <guilabel>Espiral</guilabel>
                    dibujan espirales con un ancho fijo en todas las
                    repeticiones, determinado por el largo de la línea
                    dibujada.
                  </para>
                  <para lang="fr">
                    Ce type de dégradé trace le dégradé en spirale. Les
                    images montrent <guilabel>Spirale (Sens
                    horaire)</guilabel> à gauche et <guilabel>Spirale
                    (anti-horaire)</guilabel> à droite. La largeur de la
                    répétition est déterminée par la longueur de la ligne
                    tracée.
                  </para>
                  <para lang="it">
                    Lo strumento <guilabel>Spirale</guilabel> crea delle
                    spirali la cui ampiezza di ripetizione è determinata
                    dalla linguezza della linea disegnata.
                  </para>
                  <para lang="zh_CN">
                    <guilabel>螺旋</guilabel>提供重复宽度由画线长度决定的螺旋。
                  </para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
        <term lang="en">Repeat</term>
        <term lang="de">Wiederholung</term>
        <term lang="es">Repetir</term>
        <term lang="fr">Répéter</term>
        <term lang="it">Ripeti</term>
        <term lang="zh_CN">重复</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            There are two repeat modes: <guilabel>Sawtooth Wave</guilabel>
            and <guilabel>Triangular Wave</guilabel>.  The Sawtooth
            pattern is achieved by beginning with the foreground,
            transitioning to the background, then starting over with the
            foreground.  The Triangular starts with the foreground,
            transitions to the background, then transitions back to the
            foreground.
          </para>
          <para lang="de">
            Für die Formmodi <guilabel>Linear</guilabel>,
            <guilabel>Bi-Linear</guilabel>, <guilabel>Kreisförmig</guilabel>
            und <guilabel>Quadratisch</guilabel> stehen verschiedene
            Wiederholungsarten des Verlaufes zur Verfügung. Sie können wählen
            zwischen: <guilabel>Sägezahnwelle</guilabel> und
            <guilabel>Dreieckswelle</guilabel>. Die Sägezahnwelle beginnt mit
            der Vordergrundfarbe, verändert sich bis zur Hintergrundfarbe und
            beginnt dann erneut mit der Vordergrundfarbe. Demgegenüber startet
            die Dreieckswelle mit der Vordergrundfarbe, verändert sich in die
            Hintergrundfarbe und verändert sich dann wieder in die
            Vordergrundfarbe. Es gibt daher keinen <quote>Sprung</quote> im
            Farbverlauf.
          </para>
          <para lang="es">
            Hay dos modos de repetir: <guilabel>Onda de diente de
              sierra</guilabel> y <guilabel>Onda triangular</guilabel>.
            El patrón de diente de sierra en el color es logrado
            comenzando con el frente, variando gradualmente hasta
            alcanzar el fondo, y volviendo a empezar por el frente.
            El patrón triangular comienza con el frente, varía
            gradualmente hasta el fondo, y luego vuelve a variar
            gradualmente hasta el frente.
          </para>
          <para lang="fr">
            Il y a deux modes de répétition: Le mode <guilabel>Dents de
            scie</guilabel> où chaque fois que le dégradé est terminé, il
            reprend depuis le début. Et le mode
            <guilabel>Triangulaire</guilabel> où à chaque fois que le
            dégradé est terminé, il change de sens.
          </para>
          <para lang="it">
      Ci sono due modalità di ripetizione: <guilabel>Onda a dente di
            sega</guilabel> e <guilabel>Onda triangolare</guilabel>. Il
            motivo a dente di sega viene ottenuto cominciando con il colore
            di primo piano e passando gradualmente allo sfondo per poi
            ricominciare dal primo piano nuovamente. L'onda triangolare
            parte con il colore di primo piano per passare gradualmente allo
            sfondo e poi passando altrettanto gradualmente al primo piano.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            有两种模式的重复：<guilabel>锯齿波</guilabel>和<guilabel>三角波</guilabel>。锯齿波渐变从每个长度结束处重新从前景色过渡到背景色开始渲染；三角波渐变在每个长度结束时都掉转方向继续渲染，即先从前景色过渡到背景色，然后接着从背景色过渡到前景色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
        <term lang="en">Dithering</term>
        <term lang="de">Dithering</term>
        <term lang="es">Difuminado</term>
        <term lang="fr">Tramage</term>
        <term lang="it">Dithering</term>
        <term lang="zh_CN">抖动</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Dithering is fully explained in the <link
              linkend="glossary-dithering">Glossary</link>
          </para>
          <para lang="de">
            Für die Farbverläufe steht eine Ditheringmethode zur
            Verfügung. Mehr über das Dithering Verfahren im <link
            linkend="glossary-dithering">Glossar</link>.
          </para>
          <para lang="es">
            El difuminado se explica completamente en el <link
            linkend="glossary-dithering">glosario</link>
          </para>
          <para lang="fr">
            Le tramage consiste à rassembler des pixels colorés
            pour que, d'un peu loin, on ait l'impression de nuances de
            couleurs.
            Voir <link linkend="glossary-dithering-fr">Glossaire</link>
          </para>
          <para lang="it">
            Il Dithering viene descritto esaustivamente nel <link
              linkend="glossary-dithering">glossario</link>
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            抖动的完全介绍在<link linkend="glossary-dithering">术语表</link>。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;zh_CN">
        <term lang="en">Adaptive Supersampling</term>
        <term lang="de">Anpassende Hochrechnung</term>
        <term lang="es">Supermuestreo adaptativo</term>
        <term lang="fr">Sur-échantillonnage Adaptatif</term>
        <term lang="it">Supercampionamento adattivo</term>
        <term lang="zh_CN">自适应超级采样</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Adaptive Supersampling</guilabel> is a more
            sophisticated means of smoothing the "jagged" effect of a
            sharp transition of color along a slanted or curved line.
          </para>
          <para lang="de">
            An scharfen Farbübergängen wird ein Antialiasing durchgeführt. Je
            größer die <guilabel>Maximale Tiefe</guilabel> ist (max. 10),
            desto mehr Rechenzeit wird benötigt, um die umliegenden
            Farbwerte zu berechnen.
          </para>
          <para lang="es">
            El <guilabel>Supermuestreo adaptativo</guilabel> es una manera más
            sofisticada de suavizar el efecto <quote>escalonado</quote> de una
            transición de color a lo largo de una línea diagonal o curva.
          </para>
          <para lang="de">
            Kaum Auswirkung hat die Anpassende Hochrechnung auf sehr bunten
            Farbverläufen mit entsprechend vielen Farben, da hier meist
            schon ein weicher Übergang zwischen den Farben besteht.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le Sur-échantillonnage adaptatif améliore le rendu
            du dégradé mais occasionne une lourde charge pour le
            microprocesseur.
          </para>
          <para lang="it">
            Il <guilabel>supercampionamento adattivo</guilabel> è un metodo
            sofisticato per sfumare l'effetto a "gradini" di una
            transizione netta di colore lungo una curva.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>自适应超级采样</guilabel>是更复杂的平滑“锯齿”效果(指斜线或曲线上颜色的突变)的方法。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
