<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-11-12 KoSt: added 'no'
  2007-11-06 ude: added German translation
  2007-10-27 j.h: created
-->
<sect2 id="gimp-tool-heal" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
       lang="en;de;fr;it;no;pl">
  <sect2info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-06</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-10-27</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-03</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-09</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="pl">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-12-12</date>
        <authorinitials>colete</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Heal</phrase>
    <phrase lang="de">Heilen</phrase>
    <phrase lang="fr">Correcteur</phrase>
    <phrase lang="it">Cerotto</phrase>
    <phrase lang="no">Helbred</phrase>
    <phrase lang="pl">Łatka</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Tools</primary><secondary>Heal</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Heal</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary><secondary>Heilen</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Heilen</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Outils</primary><secondary>Correcteur</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Correcteur</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Strumenti</primary><secondary>Cerotto</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Cerotto</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="no">
    <primary>Verktøy</primary>
    <secondary>Helbred</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Helbred</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="pl">
    <primary>Narzędzia</primary><secondary>Łatka</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="pl"><primary>Łatka</primary></indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">The <quote>Heal tool</quote> in the Toolbox</phrase>
      <phrase lang="de"><quote>Heilen</quote> im Werkzeugfenster</phrase>
      <phrase lang="fr">
        L'outil <quote>Correcteur</quote> dans la Boîte à outils
      </phrase>
      <phrase lang="it">
        L'icona dello <quote>strumento cerotto</quote> nella barra degli
        strumenti
      </phrase>
      <phrase lang="no">
        Verktøyet <quote>helbred</quote> i verktøykassa
      </phrase>
      <phrase lang="pl"><quote>Łatka</quote> na pasku narzędzi</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;fr;it;pl">
        <imagedata format="PNG" fileref="../images/toolbox/toolbox-heal.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata format="PNG"
          fileref="../images/toolbox/de/toolbox-heal.png" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
	    <imagedata format="PNG" fileref="../images/toolbox/no/toolbox-heal.png"/>
	  </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    This tool was once described as <quote>The healing brush looks like a
    smart clone tool on steroids</quote>. And indeed the Healing Tool is a
    close relative to the Clone Tool, but it is more smart to remove small
    failures in images. A typical usage is the removal of wrinkles in
    photographs. To do so, pixels are not simply copied from source to
    destination, but the area around the destination is taken into account
    before cloning is applied. The algorithm used for this, is described in
    a scientific paper by Todor Georgiev
    <xref linkend="bibliography-online-georgiev" />.
  </para>
  <para lang="de">
    Dieses Werkzeug ist ein Verwandter des
    <link linkend="gimp-tool-clone">Klonen</link>-Werkzeugs, im Gegensatz zu
    diesem aber auf das Reparieren kleiner Fehlstellen spezialisiert. Hierzu
    eine Stelle im Bild gewählt, welche der Fehlstelle farblich ähnlich ist.
    Mit diesem Quellpunkt wird dann die Zielstelle bemalt. Im Gegensatz zum
    Klonen Werkzeug wird dabei jedoch die Struktur und Umgebung des
    Zielbereiches berücksichtigt. Der hierzu angewendete Algorithmus ist in
    einem wissenschaftlichen Paper von Todor Georgiev beschrieben
    <xref linkend="bibliography-online-georgiev" />.
  </para>
  <para lang="pl">
    Narzędzie zostało niegdyś opisane jako <quote>pędzle, wyglądające
    jak mądre Klonowanie</quote>. I rzeczywiście Łatka jest bliskim krewnym
    Klonowania, jednak jest na tyle mądra, że potrafi usuwać niewielkie
    nieregularności z obrazu. Najbardziej popularnym zastosowaniem narzędzia
    jest usuwanie nierówności z fotografii. Odbywa się to nie tyle poprzez
    kopiowanie punktów ze źródła do obrazu docelowego, ile przeniesienie
    obszaru wokół punktu docelowego przed zastosowaniem klonowania. Algorytm
    operacji został opisany przez Todora Georgieva w prasie naukowej
    <xref linkend="bibliography-online-georgiev" />.
  </para>

  <para lang="en">
    To use it, first choose a brush with a size adapted to the defect. Then
    <keycap>Ctrl</keycap>-click on the area you want to reproduce. Release the
    <keycap>Ctrl</keycap> key and drag the sample to the defect. Click. If the
    defect is slight, not very
    different from its surrounding, it will be corrected as soon. Else, you
    can correct it with repeated clicks, but with a risk of daubing
  </para>
  <para lang="de">
    Das Werkzeug wird folgendermaßen benutzt: Zunächst wählen
    Sie einen Pinsel mit einer dem Defekt entsprechenden Größe. Dann Klicken
    Sie bei gedrückter <keycap>Strg</keycap>-Taste auf den Bereich, den Sie
    kopieren wollen. Lassen Sie die <keycap>Strg</keycap>-Taste los und ziehen
    Sie den gewählten Bereich auf den Defekt. Klicken Sie dann. Ein kleiner
    Defekt, der sich nur unwesentlich von der Umgebung unterscheidet, wird
    unmittelbar korrigiert. Ansonsten müssen Sie mehrfach Klicken, allerdings
    mit dem Risiko, den Bereich zu verschmieren.
  </para>
  <para lang="fr">
    Cet outil permet de corriger les petits défauts d'une image, par exemple
    les petits boutons sur le visage d'une jolie fille. Il évoque l'outil de
    clonage, mais travaille différemment. Pour l'utiliser, choisissez une
    brosse d'une taille adaptée au défaut à corriger puis Ctrl-cliquez sur la
    zone que vous voulez reproduire. Relâchez la touche Ctrl et faites
    glisser le prélèvement sur le défaut à corriger. Cliquez. Si ce défaut
    est léger, peu différent de son environnement, il sera corrigé d'emblée.
    Sinon, vous pourrez le corriger par des clics successifs, mais avec un
    risque d'effet de barbouillage.
  </para>
  <para lang="it">
    Questo strumento permette di correggere i piccoli difetti che possono
    essere presenti in un'immagine, per esempio macchie presenti sulla
    pelle di un viso. Somiglia allo strumento <quote>clona</quote>, ma
    funziona in modo differente. Per usarlo, prima scegliere un pennello di
    dimensione adatta al difetto. Poi fare Ctrl-clic sull'area che si
    desidera riprodurre. Rilasciare il tasto Ctrl e trascinare il campione
    sul difetto. Fare clic. Se il difetto è leggero, non troppo differente
    da ciò che lo circonda, sarà velocemente corretto. Altrimenti, sarà
    necessario ripetere più volte il clic per correggerlo, ma ci sarà il
    rischio che la correzione divenga visibile.
  </para>
  <para lang="no">
    Dette verktøyet blir brukt for å utbetra småfeil i biletet, for eksempel
    flekker i eit portrett. Før du bruker verktøyet, må du velje ein pensel
    omlag like stor som feilen. Deretter <keycap>Ctrl</keycap>-klikk på
    det området du ønskjer å bruke til utbetringa. Slepp opp
    <keycap>Ctrl</keycap>-tasten og klikk på området til der feilen er.
    Dersom feilen er liten, dvs. avvik lite frå omgivnadane, kan det vere
    nok å klikke ei gong. Er feilen større, kan det hende du må klikke fleire 
    gonger, men då med fare for å smøre biletet utover.
  </para>
  <para lang="pl">
    Aby zastosować narzędzie należy wybrać pędzel, dopasowany do
    nieregularności, a następnie kliknąć obszar do skopiowania
    jednocześnie przytrzymując <keycap>Ctrl</keycap>. Kolejnym krokiem
    jest puszczenie <keycap>Ctrl</keycap>, przeciągnięcie próbki na
    nieregularność i kliknięcie. Jeśli defekt jest niewielki, tylko w
    nieznacznym stopniu odróżniający się od otoczenia, zostanie naprawiony
    szybko. Można go również naprawić powtarzając kliknięcia, jednak
    w tym wypadku istnieje niebezpieczeństwo rozmazania.
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate Tool</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace nástroje</phrase>
      <phrase lang="de">Werkzeugaufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activación de la herramienta</phrase>
      <phrase lang="fr">Activation de l'outil</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione dello strumento</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="pl">Aktywacja narzędzia</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">启动工具</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      There are different possibilities to activate the tool:
    </para>
    <para lang="de">
      Sie haben verschiedene Möglichkeiten, das Werkzeug <quote>Heilen</quote>
      zu aktivieren:
    </para>
    <para lang="fr">On accède à cet outil de différentes façons :</para>
    <para lang="it">Lo strumento può essere attivato in modi diversi:</para>
    <para lang="no">
      Du kan aktivere dette verktøyet på fleire måtar:
    </para>
    <para lang="pl">Narzędzie można aktywować na kilka sposobów:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          From the image-menu:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>T</accel>ools</guimenu>
            <guisubmenu><accel>P</accel>aint tools</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>H</accel>eal</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="de">
          Über das Menü
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>alwerkzeuge</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>H</accel>eilen</guimenuitem>
          </menuchoice>
          im Bildfenster.
        </para>
        <para lang="fr">
          À partir de la barre de menus de l'image :
          <menuchoice>
            <guimenu>Outils<accel>t</accel>rumenti</guimenu>
            <guisubmenu>Outils de <accel>p</accel>einture</guisubmenu>
            <guimenuitem>C<accel>o</accel>rrecteur</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="it">
          dalla barra del menu immagine:
          <menuchoice>
            <guimenu>S<accel>t</accel>rumenti</guimenu>
            <guisubmenu>Strumenti di <accel>d</accel>isegno</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>C</accel>erotto</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="no">
          Frå biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Verktøy</guimenu>
            <guisubmenu>Teikneverktøy</guisubmenu>
            <guimenuitem>Helbred</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
	<para lang="pl">
          poprzez menu obrazu:
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>N</accel>arzędzia</guimenu>
            <guisubmenu>Narzędzia<accel>r</accel>ysownicze</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>Ł</accel>atka</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          in the Toolbox,
        </para>
        <para lang="de">
          Mit einen Mausklick auf das Symbol
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          im Werkzeugfenster.
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur l'icône de l'outil 
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          dans la Boîte à outils,
        </para>
        <para lang="it">
          oppure premendo, nella casella degli strumenti, il pulsante con
          la seguente icona:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="no">
          ved å klikke på symbolet
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          i verktøykassa eller
        </para>
	<para lang="pl">
          klikając ikonę
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          na pasku narzędzi
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          or by clicking on the <keycap>H</keycap> keyboard shortcut.
        </para>
        <para lang="de">
          Über das Tastenkürzel <keycap>H</keycap>.
        </para>
        <para lang="fr">
          ou en utilisant le raccourci-clavier <keycap>H</keycap>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le nom anglais de cet outil est <quote>Heal</quote>.
        </para>
        <para lang="it">
          o ancora tramite la scorciatoia di tastiera <keycap>H</keycap>.
        </para>
        <para lang="no">
          eller med tastesnarvegen <keycap>H</keycap>.
        </para>
	<para lang="pl">
          za pomocą skrótu klawiszowego <keycap>H</keycap>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Key modifiers (Defaults)</phrase>
      <phrase lang="de">Tastenkombinationen (Vorgabe-Einstellungen)</phrase>
      <phrase lang="es">Teclas modificadoras (por omisión)</phrase>
      <phrase lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</phrase>
      <phrase lang="it">Tasti modificatori (predefiniti)</phrase>
      <phrase lang="no">Valtastane (forvald)</phrase>
      <phrase lang="pl">Klawisze modyfikujące (Domyślne)</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">相关按键(默认值)</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="cs;en;es;fr;it;no;pl;zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The Ctrl key is used to select the source. You can heal from any
            layer of any image, by clicking on the image display, with the
            Ctrl key held down, while the layer is active (as shown in the
            Layers dialog). If Alignment is set to <quote>Non-aligned</quote>
            or <quote>Aligned</quote> in Tool Options, then the point you
            click on becomes the origin for healing: the image data at that
            point will be used when you first begin painting with the Heal
            tool. In source-selection mode, the cursor changes to a
            crosshair-symbol.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Taste <keycap>Strg</keycap> wird verwendet, um eine Stelle im
            Bild zu definieren, die vom Werkzeug als Quelle zum Heilen
            verwendet wird. Wenn die Eigenschaft
            <guilabel>Ausrichtung</guilabel> auf den Wert
            <guilabel>Ausgerichtet</guilabel> oder
            <guilabel>Nicht ausgerichtet</guilabel> eingestellt ist, wird der
            Bildpunkt, auf den Sie bei gedrückter <keycap>Strg</keycap>
            klicken, als Quelle für das Heilen definiert. Der Bildinhalt an
            dieser Stelle ist das, was beim Zeichnen verwendet wird. Wenn Sie
            im Modus <quote>Quellpunkt auswählen</quote> sind, erkennen Sie
            das auch am Mauszeiger, der sich in ein Kreuzsymbol verwandelt.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ctrl-click vous permet de choisir une nouvelle source de
            correction.
          </para>
          <para lang="it">Ctrl-clic permette di selezionare una nuova
          sorgente per lo strumento.</para>
          <para lang="no">
            Ctrl-tasten blir brukt for å markere kva område verktøyet skal
            hente biletdata frå. Hald nede Ctrl-tasten medan du klikkar i
            det aktive biletlaget der du vil hente data frå. Du kan bruke data
            frå kva biletlag eller bilete som helst. Kva for eit lag som er aktivt
            kan du sjå i lagdialogen. Biletdata frå det punktet du klikka på
            bli brukte når du byrjar å helbrede biletet. Når du held nede
            Ctrl-tasten vil markøren syne dette ved å vise eit kryss.  
          </para>
	  <para lang="pl">
            Ctrl służy do wyboru źródła. Łatkę można zastosować dla
	    dowolnej warstwy dowolnego obrazu poprzez kliknięcie na
	    obrazie przy jednoczesnym przytrzymywaniu Ctrl (warstwa
	    musi być aktywna, co widać w oknie Warstw). Jeśli dla
	    Wyrównania wybrana została opcja <quote>Brak</quote> lub
	    <quote>Wyrównany</quote>, to punkt kliknięcia staje się
	    oryginałem dla Łatki: dane obrazu w tym punkcie zostaną
	    użyte w momencie rozpoczęcia pracy z narzędziem. W trybie
	    wyboru źródła obok kursora pojawia się symbol krzyża.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="cs;en;es;no;pl;zh_CN"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Umschalt</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Maj</keycap></term>
        <term lang="it"><keycap>Maiusc</keycap></term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            <!--Once the source is set, pressing this key allows you to draw a
            line which will be <quote>healed</quote>.-->
            <!--
              I've adapted the relevant text from   
              "src/toolbox/tool-brush.xml" (see id="gimp-tools-brush-modifiers")
            -->
            When the source is set and you press this key, you will see a thin
            line connecting the previously clicked point with the current
            pointer location. If you click again, while continuing to hold
            down the <keycap>Shift</keycap> key, the tool will
            <quote>heal</quote> along
            this line.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn eine Heilquelle ausgewählt ist und Sie diese Taste drücken,
            erscheint eine dünne Hilfslinie. Nach einem weiteren Mausklick
            wird entlang dieser Linie <quote>geheilt</quote>.
          </para>
          <!--TODO fr: check & clean up (see also "Perspective Clone")-->
          <para lang="fr">
            Une fois la source fixée, une mince ligne apparaît entre
            l'ancienne position du pointeur et sa position actuelle. La
            correction s'effectuera selon cette ligne en cliquant à nouveau
            tout en appuyant sur la touche <keycap>Maj (Shift)</keycap>.
          </para>
          <para lang="it">
            Una volta impostata la sorgente, premendo questi tasto si può
            disegnare una linea che verrà <quote>curata</quote> (cioè
            corretta) dallo strumento.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom du trykker denne tasten, vil du sjå ein tynn strek mellom
            det punktet du sist klikka på som kjeldeområde og til musepeikaren.
            Dersom du klikkar igjen, medan du held nede
            <keycap>Shift</keycap>-tasten, vil verktøyet <quote>helbrede</quote>
            langs denne linja.
          </para>
	  <para lang="pl">
            Kiedy źródło jest wybrane, przytrzymanie klawisza spowoduje
	    pojawienie się cienkiej linii łączącej punkt kliknięcia z
	    kursorem. Ponowne kliknięcie (przy wciąż przytrzymywanym
	    klawiszu <keycap>Shift</keycap>) pozwoli na
	    <quote>usuwanie nieregularności</quote> wzdłuż tej linii.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="no">Verktøyinnstillingar</phrase>
      <phrase lang="pl">Opcje narzędzia</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Heal Tool options</phrase>
        <phrase lang="de">
          Werkzeugeinstellungen für <quote>Heilen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">Options de l'outil Correcteur</phrase>
        <phrase lang="it">
          Le opzioni dello strumento <quote>cerotto</quote> </phrase>
        <phrase lang="no">
          Innstillingane for verktøyet <quote>helbred</quote>
        </phrase>
	<phrase lang="pl">Opcje Łatki</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;pl">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/toolbox/tool-options-heal.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/toolbox/de/tool-options-heal.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/toolbox/fr/heal-options.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../images/toolbox/it/heal-options.png" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/no/tool-options-heal.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The available tool options can be accessed by double clicking the
      Heal tool icon.
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      in the Toolbox.
    </para>
    <para lang="en">
      The options of this tool are common with the other painting tools
      and are described in <link linkend="gimp-tool-painting">Common options
      of painting tools</link>. The <quote>Alignment</quote> option is
      described in <link linkend="gimp-tool-clone">Clone tool</link>.
    </para>

    <para lang="de">
      Die aktuellen Werkzeugeinstellungen für das <quote>Heilen</quote>
      lassen sich durch einen (Doppel)klick auf das Symbol
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      anzeigen.
    </para>

    <para lang="fr">
      On accède aux options de cet outil par un double clic sur l'icône 
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      dans la Boîte à outils.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les options de cet outil sont communes avec les autres outils et
      sont décrites dans
      <link linkend="gimp-tool-painting">Options communes des outils de
      peinture</link>. L'option <quote>Alignment</quote> est décrite avec
      l'<link linkend="gimp-tool-clone">outil de clonage</link>.
    </para>

    <para lang="it">
      Le opzioni dello strumento si possono richiamare facendo clic due
      volte sull'icona dello strumento cerotto.
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    
    <para lang="no">
      Du får fram verktøyinnstillingane for helbredingsverktøyet
      ved å (dobbelt-)klikka på symbolet
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      i verktøykassa
    </para>
    <para lang="pl">
      Opcje narzędzia są wyświetlane po podwójnym kliknięciu ikony
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-heal-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      na pasku narzędzi.
    </para>

    <variablelist lang="de;no;pl">
      <varlistentry lang="en;de;fr;no;pl;ru">
        <term lang="en">
          Mode; Opacity; Brush; Pressure Sensitivity, Fade out, Apply Jitter,
          Hard Edges
        </term>
        <term lang="de">
          Modus; Deckkraft; Pinsel; Druckempfindlichkeit; Verblassen; Zittern
          hinzufügen; Harte Kante
        </term>
        <term lang="fr">
          Opacité, Brosse, Sensibilité à la pression, Estompage, Contour net
        </term>
        <term lang="no">
          Dekkevne, pensel, trykkfølsemd, uttoning, hard kant, sitring
        </term>
	<term lang="pl">
          Tryb; Krycie; Pędzel; Czułość nacisku; Zanikanie; Drganie;
          Twarda krawędź
        </term>
        <term lang="ru">
          Непрозрачность; Кисть; Чуствительность к нажиму; Блекность; Жёсткие
          края
        </term>

        <listitem lang="de;no;pl">
          <!-- A note about common features with link to description: -->
          <xi:include href="about-common-brush-options.xml" />
        </listitem>
      </varlistentry>

      <!-- TODO: fr it translation missing -->
      <varlistentry lang="en;de;no;pl">
        <term lang="en">Sample merged</term>
        <term lang="de">Vereinigung prüfen</term>
        <term lang="no">Flett synlege</term>
	<term lang="pl">Próbkuj wszystkie warstwy</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            If you enable this option, the healing is not only calcualted
            using the values of the active layer, but all layers.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn diese Eigenschaft aktiviert ist, wird die Berechnung des
            Heilen-Werkzeuges nicht nur mit den Werten der aktiven Ebene,
            sondern mit den Werten aller Ebenen des Bildes berechnet.
          </para>
          <para lang="no">
            Dersom denne er aktivisert, vil verktøyet hente data frå alle
            synleg laga i biletet, ikkje bare frå det aktive laget.
          </para>
	  <para lang="pl">
            Jeśli pole zostało wybrane, Łatka korzysta z wartości
            wszystkich warstw, a nie tylko warstwy aktywnej.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry lang="de;no;pl">
        <term lang="en">Alignment</term>
        <term lang="de">Ausrichtung</term>
        <term lang="no">Fråområde</term>
	<term lang="pl">Zanikanie</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This option is described in <link linkend="gimp-tool-clone">Clone
            tool</link>.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft ist in <xref linkend="gimp-tool-clone" />
            beschrieben.
          </para>
          <para lang="no">
            Denne innstillinga er omtalt under<link 
            linkend="gimp-tool-clone">kloneverktøyet</link>.
          </para>
	  <para lang="pl">
            Opcja została opisana na <link linkend="gimp-tool-clone">Klonowanie</link>.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
 </sect3>

 <sect3>
   <title>
     <phrase lang="en">Healing is not cloning</phrase>
     <phrase lang="de">Heilen heißt nicht Klonen</phrase>
     <phrase lang="fr">Corriger n'est pas cloner</phrase>
     <phrase lang="it">Correggere non è clonare</phrase>
     <phrase lang="no">Helbreding er ikkje kloning</phrase>
     <phrase lang="pl">Łatka nie klonuje</phrase>
   </title>

   <para lang="en">
     Although the Heal tool has common features with the Clone tool on using,
     the result is quite different.
   </para>
   <para lang="de">
     Auch wenn das Werkzeug <quote>Heilen</quote> hinsichtlich der Benutzung
     einiges mit dem <link linkend="gimp-tool-clone">Klonen</link> gemeinsam
     hat, sind die Ergebnisse unterschiedlich:
   </para>
   <para lang="fr">
     Bien que l'outil Correcteur ait des points communs avec l'outil de
     clonage dans son utilisation, le résultat est très différent.
   </para>
   <para lang="it">
     Malgrado lo strumento cerotto abbia diverse caratteristiche di
     utilizzo in comune con lo strumento clona, i risultati sono molto
     differenti.
   </para>
   <para lang="no">
     Sjølv om helbredverktøyet har mange brukseigenskapar felles med
     kloneverktøya, er resultatet heilt anleis.
   </para>
   <para lang="pl">
     Łatka posiada opcje wspólne z Klonowaniem, jednak efekty jej użycia
     są zupełnie różne.
   </para>

   <figure>
     <title>
       <phrase lang="en">
         Comparing <quote>Heal</quote> and <quote>Clone</quote>
       </phrase>
       <phrase lang="de">
         Vergleich <quote>Heilen</quote> und <quote>Klonen</quote>
       </phrase>
       <phrase lang="fr">
         Comparaison entre <quote>Correcteur</quote> et <quote>Clonage</quote>
       </phrase>
       <phrase lang="it">
         Confronto tra <quote>Cerotto</quote> e <quote>Clona</quote>
       </phrase>
       <phrase lang="no">
         Ei samanlikning mellom <quote>Helbred</quote> og <quote>Kloning</quote>
       </phrase>
       <phrase lang="pl">
         Porównanie <quote>Łatki</quote> i <quote>Klonowania</quote>
       </phrase>
     </title>

     <mediaobject>
       <imageobject>
         <imagedata format="PNG" fileref="../images/toolbox/heal-compar.png" />
       </imageobject>
       <caption>
         <para lang="en">
           Two black spots in the red area. Zoom x800. The source is where the
           four colors meet. Cloning on the left spot. Healing on the right
           spot.
         </para>
         <para lang="de">
           Zwei schwarze Flecken im roten Bereich (800-fache Vergrößerung).
           Die Quelle ist der Schnittpunkt der vier Farben. Beim linken Fleck
           wird geklont, der rechte Fleck wird geheilt.
         </para>
         <para lang="fr">
           Deux taches noires dans la zone rouge. Zoom x800. La source se
           situe à la jonction des quatre couleurs. Clonage sur la tache de
           gauche. Correction sur la tache de droite.
         </para>
         <para lang="it">
           Due punti neri in un'area rossa. Zoom x800. La sorgente viene
           impostatat nel punto di congiunzione dei quattro colori. Clona
           nell'esempio a sinistra. Cerotto in quello a destra.
         </para>
         <para lang="no">
           To svarte prikkar i det raude området er forstørra 800 gonger. Kjelda
           er der dei fire fargane møtest. Den venstre prikken er klona, den 
           høgre er helbreda.
         </para>
	 <para lang="pl">
           Dwa czarne punkty na czerwonym tle. Zoom x800. Źródłem jest
	   miejsce styku czterech kolorów. Efekty Klonowania zostały
	   przedstawione na lewym punkcie, zaś Łatki - na prawym.
         </para>
       </caption>
     </mediaobject>
   </figure>
 </sect3>
</sect2>
