<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-crop' lang="de;en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Crop Tool</title>
  <title lang="de">Zuschneiden Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Découper et Redimensionner</title>
  <title lang="zh_CN">剪裁工具</title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Toolbox</primary>
    <secondary>Crop</secondary>
    <tertiary>Clip</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeugfenster</primary>
    <secondary>Zuschneiden</secondary>
    <tertiary>Skalpell</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Boîte à outils</primary>
    <secondary>Découper et redimensionner</secondary>
    <tertiary>Cutter</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary>
    <secondary>剪裁</secondary>
    <tertiary>修剪</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject lang='en;de'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='fr'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
    <imageobject lang='zh_CN'>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/toolbox-crop.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang="en">
    The Crop Tool is used to crop or clip an image or layer. This tool
    is often used to remove borders, or to eliminate unwanted areas to
    provide you with a more focused working area. It is also useful
    if you need a specific image size that does not match the original
    dimensions of your image.
  </para>
  <para lang='en'>
    To use the tool, click inside the image and drag out a rectangular
    region before releasing the mouse button.  When you click, a dialog
    pops up showing you the dimensions of the crop region, and allowing
    you to perform various actions.  If you want to alter the crop 
    region,
    you can do so either by clicking and dragging on the corners, or by
    changing the values in the dialog.  When you are ready, you can
    complete the operation either by clicking inside the crop region,
    or by pressing the Crop or Resize buttons on the dialog.  (See 
    below for what these mean.)
  </para>
  <tip lang='en'>
    <para>
      If you find that the dialog gets in your way more than it helps 
      you, you can prevent it from appearing by holding down the 
      <keycap>Shift</keycap> key when you first click on the image.  
      Working this way means altering the crop region by dragging the 
      corners, and executing the operation by clicking inside the 
      image.
    </para>
  </tip>

  <para lang="de">
    Das Zuschneiden Werkzeug wird benutzt um das Bild zurecht zu
    schneiden.  Anwendung findet es, um Rahmen (engl. "Border") oder
    nicht benötigte Bereiche zu entfernen. Auch um das Bild auf
    spezifische Bildgrössen zu trimmen, kann das Werkzeug sehr 
    hilfreich sein.
  </para>

  <para lang="fr">
    Cet outil sert à découper un calque ou une image. Il est surtout
    utilisé pour éliminer les bordures et pour supprimer des surfaces
    non désirées, de façon à vous fournir une surface de travail mieux
    ciblée. C'est l'outil de <emphasis>Recadrage</emphasis> par 
    excellence.
  </para>
  <para lang= "fr">
    Quand vous déplacez le curseur sur l'image, un cadre de sélection 
    se développe: c'est la partie de l'image qui sera conservée. Les 
    coins  en haut à gauche et en bas à droite permettent de modifier 
    la taille du cadre. Les coins en haut à droite et en bas à gauche 
    permettent de déplacer le cadre. Une petite icône accompagnant le 
    pointeur de la souris quand il se trouve sur un de ces coins, 
    vous rappelle la fonction.
  </para>
  <para lang='fr'>
    En même temps que se développe le cadre, une fenêtre de dialogue 
    «Informations sur Découper et Redimensionner» apparaît. Si elle 
    vous gêne, vous pouvez éviter son apparition en maintenant la 
    pression sur la touche Maj quand vous cliquez sur l'image au 
    début de l'opération. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Pour valider votre opération, cliquez sur le bouton Découper dans 
    la fenêtre d'information, ou bien cliquez simplement à l'intérieur 
    du cadre.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    剪裁工具被用做剪裁一个图像或图层。其最大用处就是可以移除边界，删除不想要的区域或提供更加集中的工作区域。在要得到特定图像大小(如桌面墙纸)时也非常有用。
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>  
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Crop Tool can be called way the following
          way, from the image-menu:
          <menuchoice>
            <guimenu>Tools</guimenu>
            <guisubmenu>Transform Tools</guisubmenu>
            <guimenuitem>Crop and Resize</guimenuitem>
          </menuchoice>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Die rechteckige Auswahl lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>T</accel>ransformationen
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>Z</accel>uschneiden bzw.
            Größe ändern</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann das Werkzeug über einen Mausklick auf das
          Werkzeugicon aufgerufen werden:
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="fr">
      <listitem>
        <para>
          L'outil Découper peut être appelé à partir de la barre de 
          menus de l'image par
          <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Outils de <accel>t</accel>ransformation 
          </guimenuitem>/
          <guimenuitem>Dé<accel>c</accel>ouper</guimenuitem>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Il peut aussi être appelé en cliquant sur l'icône 
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          dans la Boîte à outils.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="zh_CN">
      <listitem>
        <para>
           按如下步骤启动剪裁工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>变换工具</guimenuitem>/<guimenuitem>剪裁和改变大小</guimenuitem>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
           也可以点工具图标：
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <note lang="en;fr">
      <para lang='en'>
        A different and quicker way to crop selections is using the 
        Image / Crop Image function in the Image menu.
      </para>
      <para lang='fr'>
        Une façon différente et plus rapide de découper une sélection 
        est d'utiliser la fonction Image / Découper l'image dans le menu 
        de l'image.
      </para>
    </note> 
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
     <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
      <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellunge)</title>
      <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
      <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Shortcut</term>
          <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
          <term lang="fr">Raccourcis clavier</term>
	  <term lang="zh_CN">快捷键</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>c</keycap>
            </keycombo>
            shortcut will change the active tool to the Crop Tool.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Tastenkombination
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>c</keycap>
            </keycombo>
            ruft das Zuschneiden Werkzeug auf.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le raccourci
            <keycombo>
              <keycap>Maj</keycap>
              <keycap>c</keycap>
            </keycombo>
            activera l'outil Découper et Redimensionner.
          </para>
          <para lang="zh_CN">            
            <keycombo>
              <keycap>Shift</keycap>
              <keycap>c</keycap>
            </keycombo>
            将转到剪裁工具。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Ctrl</keycap></term>
	<term lang="zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Ctrl</keycap> will switch the Crop Tool 
            mode between Crop and Resize.
          </para>
          <para lang="de">
            Duch gedrückt Halten der Taste <keycap>Strg</keycap> wird
            zwischen den zwei Werkzeug-Modi, Zuschneiden oder
            Größe ändern, gewechselt. 
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant <keycap>Ctrl</keycap> enfoncée, le mode 
            basculera entre le mode Découper et le mode Redimensionner.
          </para>
	  <para lang="zh_CN">
	    按住 <keycap>Ctrl</keycap>，剪裁工具将在剪裁和改变大小模式间切换。
	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang='en;de;zh_CN'><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang='fr'><keycap>Maj</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Shift</keycap> will toggle the of
            Fixed Aspect ratio.
          </para>
          <para lang="de">
            FIXME
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant la touche <keycap>Maj</keycap> enfoncée, on
            bascule la fonction Rapport L/H fixe.
          </para>
	  <para lang="zh_CN">
	    FIXME
	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry><term><keycap>Alt</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Alt</keycap> will toggle the use of Allow
            Enlarging.
          </para>
          <para lang="de">
            Durch gedrückt Halten der <keycap>Alt</keycap>-Taste wird
            die Option <guilabel>Vergrößern zulassen</guilabel>
            aktiviert.
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant la touche <keycap>Alt</keycap> enfoncée, on
            bascule la fonction Permet d'élargir.
          </para>
	  <para lang="zh_CN">
	    按住 <keycap>Alt</keycap> 切换是否允许放大。
	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Aufruf</term>
      <term lang="fr">Vue d'ensemble</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The available tool options for Crop can be accessed by
          double clicking the Crop tool icon.<guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
	  </guiicon>
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für das Zuschneiden Werkzeug
          lassen sich durch ein Doppelklick auf das Icon <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
	  </guiicon>anzeigen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les options disponibles pour cet outil peuvent être obtenues 
          par un double clic sur l'icône d'outil <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
	  </guiicon>
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	   双击剪裁工具图标可以得到可用的工具选项。<guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/crop.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
	  </guiicon>
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Tool Toggle</term>
      <term lang="de">Werkzeug-Modus</term>
      <term lang="fr">Moduler l'outil</term>
      <term lang="zh_CN">工具切换</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Tool Toggle for the Crop Tool alternates between
          <guilabel>Crop mode</guilabel> and <guilabel>Resize
            mode</guilabel>.
        </para>
        <para lang="en">
          Crop Mode is the standard mode of operation for the Crop 
          Tool.
          Cropping an image or layer will change a layer by eliminating
          everything outside the cropping area. The cropping area can 
          be set by either dragging the tool to form a rectangle area 
          or manually setting the origin, width, and height. Cropping 
          areas can also be set based on an existing selection or by 
          using the Auto Shrink button.  These options are available 
          within the Crop And Resize Information dialog which is 
          shown when the Crop Tool is clicked on an image or layer.
        </para>
        <para lang="en">
          If you are cropping an image (not just a layer), then Resize
          Mode changes the shape of the image without altering the size
          or shape of the layers it contains.  This may leave parts of
          some layers extending beyond the edges of the image, where 
          you cannot see them, but if you move the layers, you will 
          see that the contents still exist.  If you are cropping a 
          layer, Resize Mode does the same thing as crop mode.  
        </para>
        <note lang='en'>
          <para>
            You can also switch to Resize mode in two other ways: 
            first, by using the Resize button on the dialog instead of 
            the Crop button; second, by holding down the <keycap>Ctrl 
            </keycap> key while you click inside the crop region to 
            complete the operation.
          </para>
        </note>

        <para lang="de">
          Der Werkzeug-Modus für das Zuschneiden Werkzeug kann
          entweder auf <guilabel>Zuschneiden</guilabel> oder
          <guilabel>Größe ändern</guilabel> eingestellt
          werden.
        </para>
        <para lang="de">
          Standardmässig ist das Werkzeug auf den Zuschneiden Modus
          eingestellt. Der Bereich, auf den zugeschnitten werden 
          soll, kann entweder durch Ziehen einer rechteckigen 
          (Zuschneide-)Auswahl oder durch manuelles Spezifieren der 
          Höhen- und Breitenangaben, erfolgen. Bei der Benutzung des 
          Werkzeuges wird automatisch ein Dialogfenster eingeblendet. 
          So bietet dies zusätzliche Einstellungsmöglichkeiten, die 
          die Benutzung des Werkzeuges erleichtern soll. 
        </para>

        <para lang="de">
          Der <guilabel>Größe ändern</guilabel>-Modus
          funktioniert ähnlich dem Zuschneide Modus, aber mit dem
          Unterschied, dass die Grösse der betroffenen Ebenen nicht
          verändert wird. So bleibt die Grösse der Ebene erhalten
          und nur die Pixel um den Zuschneide Bereich werden entfernt.
        </para>
        
        <para lang="de"> 
          Zuschneidebereiche können auch aus einer vorhandenen
          rechteckigen Auswahl erstellt werden. Ist der ausgewählte
          Bereich zu ungenau oder zu gross, steht noch die Option aus 
          dem Dialogfenster zur Verfügung, den Zuschneidebereich
          automatisch verkleinern zu lassen.  
        </para>     

        <para lang="fr">
          Moduler l'outil permet de passer du mode <guilabel> Découper 
          les bords</guilabel> au mode <guilabel>Redimensionner 
          </guilabel>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le mode Découper est le mode opératoire standard pour cet 
          outil. Le fait de découper une image ou un calque élimine 
          tout ce qui est en dehors de l'aire découpée. L'aire 
          découpée peut être définie soit en sélectionnant un 
          rectangle avec la souris, soit en fixant manuellement 
          l'origine, la largeur et la hauteur. Les aires de 
          découpage peuvent aussi être basées sur une sélection ou en 
          utilisant le bouton Réduction Automatique. Ces options sont 
          disponibles dans la boîte d'information Découper et 
          Redimensionner qui apparaît quand l'outil est cliqué sur une 
          image ou un calque.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les deux modes, Découper et Dimensionner, peuvent donner 
          l'impression que leur résultat est identique. En fait, si 
          vous recadrez une image (et pas uniquement le calque 
          actif), le mode Découper modifie la taille et la forme de 
          l'image ainsi que la taille et la forme des calques qu'elle 
          contient. Le mode Redimensionner modifie la taille 
          et la forme de l'image sans modifier la taille ni la forme 
          des calques qu'elle contient. Pour vous en rendre compte, 
          utilisez l'outil Déplacement (en mode d'affectation Calque) 
          et déplacez l'image: vous faites apparaître, dans le cadre 
          de votre image, les parties des calques qui, en fait, n'ont 
          pas été supprimées. Et cela, même si votre image n'a qu'un 
          seul calque. Mais si vous recadrez seulement le calque 
          actif,  les deux modes Découper et Redimensionner ont le 
          même effet. 
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          该选项在<guilabel>剪裁模式</guilabel>和<guilabel>改变大小模式</guilabel>间切换。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          剪裁模式是剪裁工具的标准模式。剪裁一个图像或图层将删除图层的剪裁区域外所有图像。剪裁区域可以通过托拽的矩形区域或直接输入原始，宽度和长度。剪裁区域也可以基于一个已存在的选区或使用自动收缩按钮。这些选项可以在用剪裁工具点击一个图案或图层时弹出的剪裁和改变大小信息对话框得到。
	</para>
        <para lang="zh_CN">
          改变大小模式于剪裁模式工作方式相同，除了被剪裁的图层大小不改变。也就是说图层大小不变，不过剪裁区域外的像素信息被删除了。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Current Layer Only</term>
      <term lang="de">Nur die aktive Ebene</term>
      <term lang="fr">Calque courant seulement</term>
      <term lang="zh_CN">仅对当前图层</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option will make the crop or resize affect only the 
          active layer.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Zuschneiden findet nur auf der aktiven Ebene Anwendung.
          Andere Ebenen werden nicht durch das Werkzeug verändert.
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec cette option, l'effet Découper et Redimensionner ne
          s'appliquera qu'au calque actif.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该选项使剪裁和改变大小只对当前图层有效。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Allow Enlarging</term>
      <term lang="de">Vergrößern zulassen</term>
      <term lang="fr">Permet d'élargir</term>
      <term lang="zh_CN">允许放大</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option allows the crop or resize to take place outside 
          the image or layer boundary.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Option erlaubt es, Grössenänderungen ausserhalb
          des Zuschneidebereiches zuzulassen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette option permet à l'outil Découper et Redimensionner 
          d'agir en dehors des limites du calque ou de l'image.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该选项允许剪裁和改变大小在图像或图层边缘外进行。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Fixed Aspect Ratio</term>
      <term lang="de">FIXME</term>
      <term lang="fr">Rapport L/H fixe</term>
      <term lang="zh_CN">FIXME</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          With this option, cropping will respect a fixed ratio 
          between Width and Height. 
        </para>
        <para lang="de">
          FIXME 
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec cette option, le découpage respectera un rapport 
          Largeur/Hauteur fixe. 
        </para>
	<para lang="zh_CN">
          FIXME
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

  </variablelist>

  <variablelist>
    <title lang="en">Crop And Resize Information</title>
    <title lang="de">Zuschneideinformationen</title>
    <title lang="fr">Informations Découper et Redimensionner</title>
    <title lang="zh_CN">剪裁和改变大小信息</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Origin</term>
      <term lang="de">Ursprung</term>
      <term lang="fr">Origine</term>
      <term lang="zh_CN">原始</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Origin selectors allow the manual setting of the top 
          left corner of the cropping region. The units may also be 
          chosen.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Eingabefelder für den <guilabel>Ursprung</guilabel>
          dienen der manuellen Spezifizierung des Ursprunges für den
          zuzuschneidenen Bereich. Der Ursprung ist immer die linke, 
          obere Ecke des Zuschneidebereiches. Zusätzlich können noch
          Einheiten für die Bereichsangaben ausgewählt werden.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les sélecteurs d'Origine permettent la définition manuelle 
          du coin en haut à gauche de la zone à découper. On peut 
          également choisir l'unité de mesure.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  即剪裁区域的左上起点。也可以选取其单位。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Width/Height</term>
      <term lang="de">Breite/Höhe</term>
      <term lang="fr">Largeur/Hauteur</term>
      <term lang="zh_CN">宽度/高度</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Width and Height selectors allow the manual setting of 
          both the width and the height of the cropping area. The 
          units may also be chosen.
        </para>
        <para lang="de">
          Höhen- und Breitenangaben des Zuschneidebereiches
          können hier manuell eingegeben werden. Zusätzlich
          stehen noch Einheiten für die Werte zu Auswahl.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les sélecteurs Largeur et Hauteur permettent de choisir 
          manuellement la largeur et la hauteur de l'aire de 
          découpage. 
          On peut aussi choisir l'unité de mesure.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  允许您输入剪裁区域的宽度和高度。也可以选取其单位。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">From Selection</term>
      <term lang="de">Aus Auswahl</term>
      <term lang="fr">D'après la Sélection</term>
      <term lang="zh_CN">从选区得到</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This button will resize the cropping area to encompass all 
          active selections contained within the image.
        </para>
        <para lang="de">
          Diese Schaltfläche passt die Grösse des
          Zuschneidebereiches an die Grösse der bestehenden Auswahl
          an.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce bouton adapte le cadre de découpage pour qu'il englobe 
          au plus près la sélection active dans l'image. 
          S'il n'y a pas de sélection, la taille est étendue à toute 
          l'image.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该按钮可以改变剪裁区域大小，并包含在图像中的所有活动选区。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Auto Shrink</term>
      <term lang="de">Automatisch Schrumpfen</term>
      <term lang="fr">Réduction Automatique</term>
      <term lang="zh_CN">自动收缩</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Auto Shrink button will attempt to locate a border from 
          which to draw dimensions from.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Schaltfläche <guibutton>Automatisch Schrumpfen</guibutton>
          versucht automatisch den Zuschneidebereich an ein bestehendes
          Bildobjekt anzupassen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Une fois tracé le cadre de découpage, ce bouton adapte ce 
          cadre pour qu'il épouse au plus près l'objet à limite 
          franche qu'il contient... s'il en trouve un. Ça ne marche 
          bien qu'avec les objets isolés tranchant nettement sur le 
          fond.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  自动收缩按钮从所画的尺度中定位其边界线。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry lang="en;fr">
      <term lang='en'>Crop and Resize buttons</term>
      <term lang='fr'>Les boutons Dimensionner et Découper</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          These two buttons act according to their function, ignoring 
          the mode setting in tool options.
        </para> 
        <para lang='fr'>
          Ces deux boutons accomplissent les actions concernées sans 
          tenir compte du choix de mode des options de l'outil.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>
</sect2>
