<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-levels' lang="en;cs;de;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Levels tool</title>
  <title lang="cs">Nástroj úrovně</title>
  <title lang="de">Werte Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Niveaux</title>  <!--050506-->
  <title lang="it">Livelli</title>
  <title lang="zh_CN">色阶工具</title>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/cs/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="it">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/it/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>  
  
  <para lang="en">
    The Level tool provides features similar to the Histogram tool 
    but can  also change the intensity range of the active layer or 
    selection.
  </para>

  <para lang="cs">
    The Level tool provides features similar to the Histogram tool 
    but can  also change the intensity range of the active layer or 
    selection.
  </para>

  <para lang="de">
    Das Werte Werkzeug bietet ähnlich die Funktionalität des 
    Schwellwert Werkzeugs, kann aber auch Intensität des aktullen 
    Bildes oder Auswahl beeinflussen.
  </para>

  <para lang="fr">
    L'outil Niveaux appartient, avec Histogramme et Courbes, aux 
    outils de modification du champ tonal qui est l'intervalle des 
    niveaux des valeurs d'intensité de couleur du calque actif ou 
    d'une sélection. 
    Il est moins perfectionné que l'outil Courbes. Ces outils servent 
    à modifier une image trop claire ou trop foncée, trop 
    contrastée ou pas assez, ou ayant une dominance de couleur.
  </para>

  <para lang="it">
    Lo strumento livelli fornisce delle funzionalità simili a quelle dello
    strumento istogramma ma inoltre può anche cambiare il campo di
    intensità del livello o della selezione attivi.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    色阶工具不光提供和阈值工具相同的功能，还可以改变当前图层或选区的亮度范围。
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="cs">Aktivace nástroje</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="it">Attivazione dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <para lang="en">
      The Level Tool can be called in the following
      order, from the image-menu:
      <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>olor
        Tools</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>L</accel>evels
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="cs">
      Nástroj Úrovně lze vyvolat z nabídky obrázku následujícím způsobem:
      <guimenuitem>Nástroje</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Nástroje barev</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Úrovně</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Werte Werkzeug lässt sich über das
      Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>F</accel>arben
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>W</accel>erte
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Depuis la fenêtre d'image il se trouve dans 
      <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Outils de <accel>c</accel>ouleurs</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>N</accel>iveaux</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="it">
      Lo strumento Livelli può essere invocato nel seguente ordine, dal
      menu immagine:
      <guimenuitem>S<accel>t</accel>rumenti</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>olore
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>L</accel>ivelli
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      按如下步骤启动色阶工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>颜色工具</guimenuitem>/<guimenuitem>色阶</guimenuitem>
    </para>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Modify Levels for Channel</term>
      <term lang="cs">Kanál</term>
      <term lang="de">Verändere Werte für Kanal</term>
      <term lang="fr">Modifier les niveaux pour le canal</term>
      <term lang="it">Modificare i livelli per canale</term>
      <term lang="zh_CN">调整通道色阶</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can select the specific channel which will be modified 
          by the tool: Value makes changes to the luminosity of all 
          pixels in the image. Color channels allow to change 
          saturation. Alpha channel works on transparency. 
          <guilabel>Initialize channel</guilabel>
          cancels changes to the selected channel.
        </para>
        <para lang="cs">
          V rozbalovací nabídce Kanál můžete zvolit kanál, který má být
          nástrojem upraven. Jas mění jas všech pixelů v obrázku, barevné
          kanály mění sytost. Alfa kanál pracuje s průhledností.
          <guilabel>Obnovit kanál</guilabel> ruší změny ve zvoleném kanálu.
        </para>
        <para lang="de">
          Es stehen folgende Kanäle zur Auswahl: Wert beeinflusst die
          Helligkeit, Rot, Grün und Blau die jeweiligen Farbkanäle 
          sowie Alpha Werte.
        </para>
        <para lang="fr">
         Vous pouvez choisir là le canal sur lequel porteront les
         changements: Valeur agit sur la luminosité de tous les 
         pixels de l'image. Les canaux de couleur permettent de 
         modifier la saturation. Le canal Alpha agit permet d'agir 
         sur la transparence.
         <guilabel>Ré-initialiser le canal</guilabel> annule les 
         modifications que vous avez apportées au canal choisi.
        </para>
        <para lang="it">
          È possibile selezionare il canale da modificare tramite lo
          strumento: la voce <guilabel>Valore</guilabel> cambia la
          luminosità di tutti i pixel nell'immagine. I canali di colore
          permettono di variare la saturazione. Il canale alfa lavora sulla
          trasparenza.  
          <guilabel>Reimposta canale</guilabel> annulla i cambiamenti
          effettuati sul canale selezionato.
        </para>
  <para lang="zh_CN">
    您可以选择该工具所要修改的特定通道：亮度修改图像所有像素的亮度。颜色通道允许改变其饱和度。Alpha 通道影响其透明度。<guilabel>重置通道</guilabel>取消对选定通道的修改。
  </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Input Levels</term>
      <term lang="cs">Vstupní úrovně</term>
      <term lang="de">Quellwerte</term>
      <term lang="fr">Niveaux d'entrée</term>
      <term lang="it">Livelli di ingresso</term>
      <term lang="zh_CN">输入色阶</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The main area is a graphic representation of image dark, 
          mid and light tones content (the Histogram). They are on 
          abscissa from level 0 (black) to level 255 (white). Pixel 
          number for a level is on ordinate axis.
          The curve surface represents all the pixels of the image 
          for the selected channel. A well balanced image is an image 
          with levels (tones) distributed all over the whole range. 
          An image with a blue predominant color, for example, will 
          produce a histogram shifted to the left in Green and Red 
          channels, signified by green and red lacking on highlights.
        </para>
        <para lang="en">
          Level ranges can be modified in three ways:
        </para>
        
        <para lang="cs">
          Většinu plochy zde zabírá grafické znázornění obsahu tmavých,
          středních a světlých tónů v obrázku (histogram). Na vodorovné ose
          jsou tyto úrovně vyneseny od 0 (černá) až po 255 (bílá). Množství
          pixelů dané úrovně je vyneseno na kolmé ose. Plocha křivky
          reprezentuje všechny pixely v obrázku pro zvolený kanál. Dobře
          vyvážený je obrázek s úrovněmi (tóny) rozloženými v celém rozsahu.
          Obrázek s posunem do modra by měl histrogram červeného a modrého
          kanálu posunut doleva, což znamená, že v červené a modré barvě
          chybí světlé tóny.
        </para>
        <para lang="cs">
          Úrovně lze upravovat třemi způsoby:
        </para>

        <para lang="de">
          Der Bearbeitungsbereich zeigt ein Histogramm, 
          welches die Helligkeitswerte von dunkel bis hell darstellt. 
          Unter
          dem Histrogramm befindet sich ein Farbverlauf, sowie drei
          dreieckige Knöpfe darunter. Diese repräsentieren,
          korrespondierend zu den darunter liegenden Pipetten, dunkle,
          mittlere und helle Bereiche im aktuellen Bild.
        </para>

        <para lang="de">
          Die Werte können auf drei Wege modifiziert werden:
        </para>
        
        <para lang="fr">
          L'aire principale est la représentation graphique
          (l'histogramme) de la teneur de l'image en tons sombres,
          moyens et clairs placés en abscisse du niveau 0 (noir) au
          niveau 255 (blanc). Le nombre de pixels de la couleur choisie
          pour un niveau est en ordonnée. La surface de la courbe
          représente la totalité des pixels de l'image pour la couleur
          choisie. Une image bien équilibrée est une image dont les tons
          se répartissent sur l'ensemble de la gamme. Une image avec une
          dominante bleue dans les tons clairs, par exemple, donnera un
          histogramme décalé à gauche dans les canaux Vert et Rouge,
          signe d'un manque de vert et de rouge dans les tons clairs. Si
          cela vous paraît abscons, voyez <link
          linkend='glossary-colormodel'> Modèles de couleurs
          </link> dans le Glossaire.
        </para>
  
        <para lang="fr">
          Les intervalles de niveaux peuvent être modifiés de 
          trois façons:
        </para>

        <para lang="it">
          L'area principale è una rappresentazione grafica dei contenuti
          immagine nei toni scuri, medi e chiari
          (l'istogramma). Sull'ascissa si va dal livello 0 (nero) al
          livello 255 (bianco). Il numero dei pixel per un livello è
          riportato sull'asse delle ordinate.
          La superficie curva rappresenta tutti i punti dell'immagine per
          il canale selezionato. Un'immagine ben bilanciata è un'immagine
          con i livelli (tonalità) ben distribuiti su tutto l'intervallo.
          Un'immagine con una dominante di colore blu, per esempio,
          avrà un istogramma spostato a sinistra nei canali verde e rosso,
          mostrando una mancanza di verde e rosso nelle zone illuminate.
        </para>
        <para lang="it">
          Gli intervalli di livello possono essere modificati in tre modi:
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          主区域是反映图像在暗，中等和亮范围中的比例的图表。横坐标从0(黑)到255(白)。纵坐标表示一个色阶上的像素数量。一个平衡较好的图像像素分布在所有范围内。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          色阶范围有三种修改方式：
        </para>
  
        <itemizedlist mark='opencircle'>
          <listitem>
            <para lang="en">
               Three triangles as sliders: one black for dark tones, 
               one grey for midtones (often called Gamma value), one 
               white for light tones.
             </para>
             <para lang="cs">
               Tři posuvné trojúhelníky, černý pro tmavé, šedý pro střední
               (též známý jako hodnota gama) a bílý pro světlé tóny.
             </para>
             <para lang="de">
               Wie schon beschrieben, repräsentieren die drei Dreiecke
               dunkle, mittlere (auch als Gamma Wert bezeichnet) und 
               helle Bildbereiche.
               Sie können diese Dreiecke jeweils nach links oder rechts
               verschieben um eine Veränderung der Helligkeit für 
               diesen Bildbereich sichtbar zu machen. Verschieben Sie 
               zum Beispiel das mittleren Dreieck nach rechts, wird 
               das Bild zunehmend dunkler.
             </para>
            <para lang="fr">
               La glissière de contrôle est constituée de trois 
               curseurs triangulaires: noir pour les tons sombres, 
               gris pour les tons moyens (souvent appelé Valeur 
               gamma) et blanc pour les tons clairs. Au-dessus se 
               trouve une bande appelée Champ de valeurs d'entrée. 
               Quand vous déplacez le curseur blanc vers
               la gauche, la quantité de blanc augmente dans le champ 
               de valeur et l'image devient plus claire. Si vous 
               déplacez le curseur noir vers la droite, la quantité 
               de noir augmente dans le champ de valeur et l'image 
               devient plus sombre. Le curseur gris agit de la même 
               façon sur les tons moyens.
               Quand vous voulez améliorer une image, vous placez le
               curseur noir à la limite gauche de l'histogramme et le
               curseur blanc à sa droite. Ainsi, la couleur la plus 
               sombre de l'image sera noire et sa couleur la plus 
               claire sera blanche. Avec les canaux de couleur, le 
               déplacement vers la gauche ajoute de la couleur et le 
               déplacement vers la droite en enlève, ce qui peut 
               aller jusqu'à faire apparaître la couleur 
               complémentaire.
            </para>
            <para lang="it">
              Tre triangolini fungono da cursori: uno nero per i toni
              scuri, uno grigio per le tonalità medie (chiamate anche
              valori gamma) e uno bianco per i toni chiari.
             </para>
            <para lang="zh_CN">
               滑动三个三角：暗范围用黑色的，中等范围(即 Gamma 值)用灰色的，亮范围用白色。
             </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
               Two eyedroppers: use the left one to pick the darkest
               color and the 
               right one to pick the lightest color on the image. You 
               can use View/Info Window (Cursor tab) to find these 
               colors. 
             </para>
             <para lang="cs">
               Dvě kapátka: levým vyberte nejtmavší a pravým nejsvětlejší
               barvu v obrázku. K nalezení těchto barev můžete použít
               zobrazení/Informační okno (karta Kurzor).
             </para>
             <para lang="de">
               Ähnlich dem vorher beschriebenen Dreiecken, können Sie 
               die Pipetten einsetzen um auf dunkle, mittlere und 
               helle Pixel im Bild zu klicken. Damit können die 
               Pipetten Helligkeitswerte der Pixel aufnehmen.
             </para>
            <para lang="fr">
               Les pipettes: Vous disposez de deux pipettes, une à 
               gauche pour prélever la couleur la plus sombre et 
               l'autre à droite pour prélever la couleur la plus 
               claire. Quand vous cliquez sur l'une d'elles, le 
               pointeur de souris se
               transforme en pipette sur l'image et vous pouvez ainsi
               prélever directement la couleur la plus sombre ou la 
               plus claire de l'image (ce qui correspond au bord 
               gauche ou droit de l'histogramme). Le curseur 
               correspondant vient se placer sur le niveau «prélevé». 
               Vous pouvez vous aider de Affichage/Fenêtre (Onglet 
               Curseur) d'information pour trouver la couleur la plus 
               sombre et la couleur la plus claire.
            </para>
            <para lang="it">
              I due contagocce: usa quello a sinistra per prelevare in colore
              più scuro e quello a destra per quello più chiaro
              dell'immagine. Puoi usare Visualizza/Finestra informazioni
              (scheda Cursore) per trovare questi colori.
             </para>
      <para lang="zh_CN">
         三个颜色拾取器：用左边拾取的作为图像上最深色，中间的作为中间色，右边的作为最亮色。
      </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
               Three input boxes to enter values directly.
             </para> 
            <para lang="cs">
               Tři vstupní pole, do kterých můžete hodnoty zadat přímo.
             </para> 
             <para lang="de">
               Die Eingabefelder neben den Pipetten, lassen direkte
               Werteingaben zu.
             </para>
            <para lang="fr">
               Les trois boîtes de saisie permettent d'entrer la 
               valeur numérique de chacune des trois zones de 
               niveaux. 
            </para>
            <para lang="it">
              Tre caselle di ingresso dati per inserire i valori direttamente.
             </para> 
      <para lang="zh_CN">
        三个直接输入值的输入栏。
      </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem> 
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Output Levels</term> 
      <term lang="cs">Výstupní úrovně</term>
      <term lang="de">Zielwerte</term>
      <term lang="fr">Niveaux de sortie</term>
      <term lang="it">Livelli di uscita</term> 
      <term lang="zh_CN">输入色阶</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Output Levels allows manual selection of a constrained 
          output level range. There are also arrow-heads located here 
          that can be used to interactively change the Output Levels.
        </para>
        <para lang="cs">
          Výstupní úrovně umožňují manuálně zvolit výstupní rozsah úrovní.
          Hodbnoty můžete zadávat přímo do vstupních polí nebo použít posuvné
          trojúhelníčky.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Zielwerte legen den Bereich fest, indem die Änderungen 
          an den Quellwerten abgebildet werden. Standardmässig bilden 
          die Zielwerte den ganzen Helligkeitsbereich (0-255) ab. 
          Wenn Sie die 
          Dreiecke nach links oder rechts schieben, können Sie den
          Abbildungsbereich einschränken. Benutzen Sie die beiden
          Eingabefelder um genaue Werte einzutragen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Là aussi vous disposez de curseurs et de boîtes de saisie 
          qui vous permettent de contraindre le champ tonal que vous 
          avez paramétré en entrée à occuper un intervalle 
          particulier. Utile si on veut éliminer des niveaux 
          indésirables des deux côtés de l'histogramme. 
          En déplaçant le curseur noir vers la droite, vous supprimez 
          les noirs et éclaircissez les tons sombres: des détails 
          apparaissent dans les zones sombres, mais le contraste est 
          diminué. Il faut trouver un compromis entre les deux.
        </para>
        <para lang="it">
          La voce Livelli di uscita permette la selezione manuale di un
          campo di livelli di uscita ristretto. Ci sono anche qui dei
          triangolini che possono essere usati per cambiare
          interattivamente i livelli di uscita.
        </para>
  <para lang="zh_CN">
    输入色阶允许人工选择所要输出的色阶范围。也可以用三角箭头交互地控制输出色阶。
  </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">All Channels</term>
      <term lang="cs">Všechny kanály</term>
      <term lang="de">Alle Kanäle</term>
      <term lang="fr">Tous les canaux</term>
      <term lang="it">Tutti i canali</term>
      <term lang="zh_CN">所有通道</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Open</guilabel>: This button allows you to 
            select a file holding level settings.
          </para> 
          <para lang="en">
            <guilabel>Save</guilabel>: Allows you to save any levels 
            you have set to a file that can be loaded later.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>Auto</guilabel>: Performs an automatic setting 
            of the levels.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>Three eyedroppers</guilabel>: These three
            controls determine three points on the grayscale.  Any
            level below the "Black Point" is black; any point above
            the "White Point" is white.  The "Gray Point", which must
            be between the other two, determines the middle level of
            Gray.  All shades of gray are calculated from these three
            levels.
          </para>

          <para lang="cs">
            <guilabel>Otevřít</guilabel>: Stisknutím tohoto tlačítka můžete
            nahrát nastavení úrovní ze souboru.
          </para> 
          <para lang="cs">
            <guilabel>Uložit</guilabel>: Umožňuje uložit nastavení úrovní do
            souboru, odkud ho můžete později znovu nahrát.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Automaticky</guilabel>:
            Provede automatické nastavení úrovní.
          </para>
          <para lang="cs">
            <guilabel>Tři kapátka</guilabel> nastavují tři body na šedé škále.
            Všechny úrovně pod černým bodem jsou černé, všechny nad bílým
            bodem bílé. Šedý bod, který musí být mezi nimi, určuje střední
            šedou. Všechny odstíny šedé jsou vypočteny z těchto tří bodů.
            <!-- FIXME šedý bod-->
          </para>

          <para lang="de">
            Sie können Ihre vorgenommenen Änderungen in eine Datei
            abspeichern um diese zu einem späteren Zeitpunkt wieder
            aufzurufen. Um die vorgenommenen Änderungen abzuspeichern,
            benutzen Sie den <guilabel>Speichern</guilabel> Knopf.
            Abgespeicherte Einstellungen lassen sich mit dem
            <guilabel>Öffnen</guilabel> Knopf wieder aufrufen. Bei 
            beiden sollte ein Dateiauswahldialog erscheinen, womit 
            Sie ihre Datei abspeichern oder aufrufen können.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit den drei Pipetten haben Sie einen schnellen Zugriff, um
            Helligkeitswerte aus dem Bild aufzunehmen. Diese 
            unterscheiden 
            sich nicht von den beschriebenen Pipetten, die Sie unter
            Quellwerte aufrufen können. Mit dem 
            <guilabel>Auto</guilabel>
            Knopf, können Sie <acronym>Gimp</acronym> die Belichtung 
            des Bildes überlassen.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Ouvrir</guilabel>: Permet de choisir et de 
            charger un fichier contenant les paramètres de réglage.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Enregistrer</guilabel>: Enregistre les 
            paramètres de réglage des niveaux dans un fichier, que 
            vous pourrez charger plus tard.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Auto</guilabel>: Réalise un réglage 
            automatique des niveaux dans les trois canaux RVB.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Trois pipettes</guilabel>: Ces trois boutons 
            déterminent trois points sur l'échelle des tons. Quand 
            vous cliquez sur un des boutons, vous obtenez une pipette 
            vous  permettant de prélever une couleur sur l'image 
            définissant l'un  des points. Tout niveau en dessous du 
            «Point noir» sera noir. 
            Tout niveau au dessus du "point blanc" sera blanc. 
            Le «Point gris», qui doit être entre les deux, détermine 
            le ton  moyen. Toutes les teintes sont recalculées à 
            partir de ces trois niveaux.
          </para>

          <para lang="it">
            <guilabel>Apri</guilabel>: questo pulsante permette di
            selezionare un file contenente le impostazioni dei livelli.
          </para> 
          <para lang="it">
            <guilabel>Salva</guilabel>: permette di salvare qualsiasi
            impostazione effettuata su file in modo da poterla ricaricare
            in seguito.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Auto</guilabel>: esegue un'impostazione automatica
            dei livelli.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>I tre contagocce</guilabel>: questi tre controlli
            determinano tre punti sulla scala dei grigi.  Qualsiasi livello
            sotto il "punto di nero" è nero; qualsiasi sopra il "punto di
            bianco" è bianco.  Il punto di grigio che deve stare tra gli
            altri due, determina il punto medio del grigio.  Tutte le
            sfumature di grigio sono calcolate in base a questi tre livelli.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>打开</guilabel>: 该按键允许您选择保存有色阶设定的一个文件。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>保存</guilabel>: 让您保存任何设置的色阶到文件，以后能再读入。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>自动</guilabel>: 自动设定色阶。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>三个颜色拾取器</guilabel>: 它们控制灰度上的三个点。“黑点”以下的都是黑色，“白点”以上的都是白色。“灰点”必须在它们之间，指灰色的中间值。
          </para>

        </listitem>
     </varlistentry>

     <varlistentry>
       <term lang="en">Preview</term>
       <term lang="cs">Náhled</term>
       <term lang='de'>Vorschau</term>
       <term lang="fr">Aperçu</term>
       <term lang="it">Anteprima</term>
       <term lang="zh_CN">预览</term>
       <listitem>
         <para lang="en">
           The Preview button makes all changes to the levels 
           dynamically so that the new level settings can be viewed 
           straight away.
         </para>
         <para lang="cs">
           Je-li zaškrtnuta volba Náhled, změny v nastavení úrovní se
           interaktivně promítají přímo do obrázku.
         </para>
         <para lang="de">
          Die Vorschau ermöglicht die Veränderung sichtbar zu machen,
          nachdem das Werkzeug auf das Bild angewendet wurde.
        </para>
         <para lang="fr">
           Quand cette option est cochée, les changements 
           apportés aux niveaux apparaissent aussitôt dans l'image. 
         </para>
         <para lang="it">
           Il tasto dell'anteprima permette di abilitare la visione in
           tempo reale di tutti i cambiamenti sui livelli effettuati
           sull'immagine.
         </para>
   <para lang="zh_CN">
     预览勾选框使任何对色阶的调整立即能在图像上看到。
   </para>
       </listitem>
     </varlistentry>
   </variablelist>

  <variablelist>
    <title lang="en">Tool Options dialog</title>
    <title lang="cs">Volby nástroje Křivky</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Dialogue Options des outils</title>
    <title lang="it">Finestra opzioni dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">工具选项对话框</title>
    <para lang='en'>
      Although this tool is not present in Tool box, nevertheless it 
      has a Tool Option Dialog under the Toolbox. These options are 
      described here:
    </para>
    <para lang='cs'>
      Ačkoliv tento nástroj není ve výchozím nastavení dostupný z Panelu
      nástrojů, má vlastní dialog Volby nástrojů. Jsou v něm následující
      volby:
    </para>
    <para lang="fr">
      Bien que ne figurant pas dans la Boîte à outils, cet outil de 
      couleur possède néanmoins un dialogue d'options de l'outil. Ce 
      sont ces options que nous décrivons ici. 
    </para>
    <para lang='it'>
      Malgrado il fatto che questo strumento non sia presente nel pannello
      degli strumenti esso ha comunque una finestra opzioni nel pannello
      degli strumenti. Queste opzioni sono descritte di seguito:
    </para>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Histogram Scale</term>
      <term lang="cs">Měřítko histogramu</term>
      <term lang="de">Kurven Einstellung</term>
      <term lang="fr">Échelle de l'histogramme</term>
      <term lang="it">Scala istogramma</term>
      <term lang="zh_CN">直方图尺度</term> 
      <listitem lang="en">
        <para>
          These two options have the same action as the 
          logarithmic and Linear buttons in the Levels dialog.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="cs">
        <para>
          Přepíná mezi lineárním a logaritmickým měřítkem histogramu.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="de">
         <para>
           FIXME
         </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Ces deux options ont la même action que les boutons 
          Linéaire et Logarithmique dans la boîte de dialogue 
          Niveaux.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="it">
        <para>
          Queste due opzioni effettuano la stessa azione dei tasti scala
          lineare e logaritmica presenti nella finestra di dialogo.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          请看调整颜色曲线对话框中的线性和对数按钮。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry lang='en;cs;fr;it;zh_CN'>
      <term lang="en">Sample Average</term>
      <term lang="cs">Průměrný vzorek</term>
      <term lang="fr">Moyenne du voisinage</term>
      <term lang="it">Media di campionamento</term>
      <term lang="zh_CN">位样平均</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
           This slider sets the "radius" of the color-picking 
           area. This area appears as a more or less enlarged square 
           when you maintain the click on a pixel.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="cs">
        <para>
           Nastavuje pooměr oblasti, ze které se odebírá vzorek barvy.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
           Ce curseur règle le «rayon» de la zone de prélèvement 
           des pipettes. Cette zone d'action apparaît comme un carré 
           plus ou moins grand quand vous maintenez le clic sur un 
           pixel. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="it">
        <para>
          Questo cursore imposta il "raggio" dell'area di prelievo
          colore. Quest'area appare come un quadrato più o meno allargato
          quando si mantiene premuto il tasto del mouse su un pixel durante
          un prelievo di colore con un contagocce.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          FIXME
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

 </simplesect>
</sect2>
                    
