<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-tool-path'>
  <title lang="en">Path Tool</title>
  <title lang="de">Pfad-Werkzeug</title>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Toolbox</primary>
    <secondary>Path</secondary>
    <tertiary>Bezier Selection</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeugfenster</primary>
    <secondary>Pfad</secondary>
    <tertiary>Bezier Auswahl</tertiary>
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-path.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/toolbox-path.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <para lang="en">
    Basically paths are a way to store bezier selections. Limiting paths to
    that statement misses a lot of their functionality, however. A better
    way to see it is as a way to manage vector curves. If you are familiar
    with vector drawing programs such as Adobe Illustrator and Corel Draw,
    then paths will be something very familiar.  Work with paths just like
    you work with bezier curves. Bezier curves are, as a matter of fact,
    paths. You may just not be aware of the power that is hidden within
    them. The big difference is that you can edit your curve, you can paint
    with your curve, or even save, import, and export the curve. 
  </para>
  <para lang="de"> 
    Pfade stellen eine Technik dar, geschwungene Kurven erstellen zu
    können. Diese Kurven werden mindestens durch einen Anfangs- und
    einen Endknoten begrenzt. Ursprünglich kommt diese Technik aus dem
    Schiffbau, wo elastische Latten mit Gewichten beschwert werden um diese
    zu biegen. Hier stellen die Kontrollpunkte an den Knoten die Gewichte
    dar, um die Pfadlinien zu modifizieren. Pfade bieten den Vorteil, dass
    sie interaktiv Editierbar sind, bevor sie letzten Endes gezeichnet
    werden. 
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Tool call</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Path Tool can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>P</accel>aths</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Das Pfad-Werkzeug lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>P</accel>fade
          </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann das Werkzeug über einen Mausklick auf das
          Werkzeugicon aufgerufen werden:
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellungen)</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Shortcut</term>
        <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
          </para>
          <para lang="de">
            Die Tastaturkürzel beschränken sich auf die
            <keycap>Shift</keycap> Taste. Mit ihr läßt sich
            zwischen den Einzelnen Funktionen des aktuell ausgewählten
            Editiermodi umherschalten.
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Übersicht</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The available tool options for the Path Tool can be accessed by
          double clicking the Path Tool icon. 
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für das Pfad Werkzeug lassen sich
          durch ein Doppelklick auf das Icon anzeigen.
        </para>
        <para>
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'>
            </inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Edit Mode</term>
      <term lang="de">Editier Modus</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
          FIXME
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="de">
        <para>
          Das Pfadwerkzeug bietet drei Modi, um mit angelegten Pfaden zu
          arbeiten. Standardmässig
          befindet sich das Werkzeug immer im 
          <guilabel>Pfade Erweitern/Bewegen </guilabel>. 
          Pfadsegmente lassen sich durch nacheinander Klicken mit der
          Maustaste anlegen.  Die Knotenpunkte können in diesem Modus
          durch Anklicken mit der Maus, leicht verschoben werden. Zwischen
          den Knoten befindet sich der Pfad oder die Pfadlinie.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Die Ziffern geben die Schritte zum Erstellen eines geraden
                Pfades mit 2 Segmenten an. Zusätzlich markieren sie
                die Knoten. Knoten 1 zeigt einen aktuell ausgewählten
                Knoten.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Kurven können leicht durch Verschieben der Linien
                erstellt werden, welches hier durch blaue Pfeile
                gekennzeichnet ist. Dabei werden die Kontrollpunkte der
                Knoten sichtbar, mit denen die Kurve modifiziert werden
                kann.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          Der Modus <guilabel>Einfügen/Löschen von
            Knoten</guilabel> beeinflußt nur die Knoten des Pfades.
          Knoten können nur innerhalb eines Segmentes eingefügt
          werden, indem auf eine beliebige Position innerhalb des Segmentes
          geklickt wird. Gelöscht wird ein Knoten, indem die
          <keycap>Shift</keycap> Taste gedrückt gehalten wird und ein
          Mausklick auf den zu löschenden Knoten erfolgt. Von dem
          gelöschten Knoten abhängende Pfadlinien, werden
          automatisch gelöscht.
        </para>
        <para>
          <tip>
            Es wird kein Dialog zur Bestätigung des zu löschenden
            Knotens erscheinen.
          </tip>
        </para>
        <para>
          Mit dem letzten Modus <guilabel>Pfade bewegen</guilabel>
          lässt sich der gesamte Pfad verschieben. Um den Pfad zu
          bewegen, reicht es aus, den Pfad mit einem Mausklick zu
          selektieren und bei gedrückter Maustaste zu verschieben. 
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Polygonal</term>
      <listitem>
        <para lang="en"></para>
        <para lang="de"></para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>

</sect1>
