<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-tool-posterize'>
  <title lang="en">Posterize Tool</title>
  <title lang="fr">Outil Postériser</title>
  
  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata
        fileref='../images/toolbox/tools-posterize.png'
        format='png'
      />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata
        fileref='../images/toolbox/de/tools-posterize.png'
        format='png'
      />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang="en">
    This tool is designed to intelligently weigh the pixel colors of the selection or active layer
    and reduce the number of colors while maintaining a semblance of the original image characteristics.
    From the Image window it is located in Tools > Color Tools...
  </para>
  <para lang="fr">
    Cet outil retranche des couleurs de la sélection ou du calque actif, en fonction du niveau de
    postérisation, tout en maintenant l'aspect général de l'image, d'où certains
    effets spéciaux. On peut aussi l'utiliser pour préparer une image avant impression si on 
    veut par exemple ne pas imprimer un fond coloré.
    Depuis la fenêtre d'image il se trouve dans Outils > Outils Couleurs...
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Tool call</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Posterize Dialog can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>C</accel>olor Tools
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>P</accel>osterize
          </guimenuitem>. 
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Der Posterisieren Dialog lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>F</accel>arben
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>P</accel>osterisieren
          </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
  <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Posterize Levels</term>
      <term lang="fr">Niveaux de postérisation</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This slider and the input boxes with arrow-heads allow you to set the number of colors that the 
          tool will use to describe the active layer or selection. This number does not include black 
          and white.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le niveau (de 0 à 256) représente le nombre de couleurs qui seront utilisées 
          par l'outil pour peindre la sélection ou le calque actif. Ce nombre n'inclut pas le noir 
          et le blanc.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Preview</term>
      <term lang="fr">Aperçu</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Preview button makes all changes dynamically so that they can be viewed straight away.
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand cette option est cochée, les changements apportés apparaissent dans l'image 
          dès que vous relâchez le bouton de la souris.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
</variablelist>
</simplesect>
</sect1>
