<?xml version='1.0'  encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-iscissors'>
  <title lang="en">Scissors Tool</title>
  <title lang="de">Magnetische Auswahl</title>
  <title lang="fr">Outil Ciseaux Intelligents</title>
<indexterm>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à Outils</primary>
    <secondary lang="en">Selection</secondary>
    <secondary lang="de">Auswahl</secondary>
    <secondary lang="fr">Sélection</secondary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata
        fileref='../images/toolbox/toolbox-scissor.png'
        format='PNG'
      />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata
        fileref='../images/toolbox/de/toolbox-scissor.png'
        format='PNG'
      />
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata
        fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-scissor.png'
        format='PNG'
      />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <para lang="en">
    The Intelligent Scissors tool is a very interesting piece of
    equipment. It will guess the edges that you're trying to select.
    It's quite hard to fully control the Free-hand tool, unless you're
    extremely dexterous. This is where Intelligent Scissors comes
    in. This tool lets you draw the outline of an object, just like
    the Free-hand tool (you can be a bit sloppier), but when you have
    defined your selection, it will automatically seek out the edges
    of the object that you are trying to select.  
  </para>
  <para>
    Each time you left-click with the mouse, you create a new control
    point, which is connected to the last control point by a curve
    that tries to follow edges in the image.  To finish, click on the
    first point (the cursor changes to indicate when you are in the
    right spot).  You can adjust the curve by dragging the control
    points, or by clicking to create new control points.  When you are
    ready, click anywhere inside the curve to convert it into a
    selection. 
  </para>
  <warning>
    Be sure not to click inside the curve until you are completely
    done adjusting it.  Once you have converted it into a selection,
    undoing takes you back to zero, and you will have to to start
    constructing the curve again from scratch if you need to change
    it. 
  </warning>
  <para>
    Unfortunately, there seem to be some problems with the
    edge-following logic for this tool, with the result that the
    selections it creates tend to be pretty ugly in a lot of cases.  A
    good way to clean them up is to switch to <link
    linkend='gimp-qmask'>QuickMask</link> mode, and use paint tools to
    paint in the problematic parts.
  </para>

  <para lang="de">
    Mit der magnetischen Auswahl ist es möglich, Auswahlen entlang von Konturen oder
    Farbbereichen zu erstellen. Das Werkzeug führt man entlang der
    Kontur und kann somit grössere Bereiche besser selektieren, die
    mit den anderen Auswahlwerkzeugen nur schwer möglich sind.
  </para>

  <para lang="fr">
    L'outil semi-automatique Ciseaux est très pratique pour
    sélectionner des formes complexes. En cliquant, on dépose
    des points espacés sur le pourtour de la zone à
    sélectionner et l'outil cherche automatiquement à relier
    ces points entre eux en suivant la ligne de plus fort contraste. Un peu
    de pratique est nécessaire pour placer correctement les points
    afin d'éviter que les liaisons ne se fassent au cordeau.  Avec
    la souris, on peut déplacer chacun des points de contrôle
    (sauf le point de départ et le point d'arrivée). On ferme
    la courbe en plaçant le point d'arrivée sur le point de
    départ.  Quand elle est fermée, le curseur prend une
    forme différente selon qu'il se trouve en dedans, sur le bord ou
    en dehors de la sélection.  On valide la sélection en
    cliquant dessus.
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Scissors Tool can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>S</accel>election
            Tools</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>I</accel>ntelligent
            Scissors</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/scissor.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Die Magnetische Auswahl lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
          </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>A</accel>uswahlwerkzeuge
          </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>I</accel>ntelligente
          Schere</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann das Werkzeug über einen Mausklick auf das
          Werkzeugicon aufgerufen werden:
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/scissor.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de modification (Par défaut)</title>
    <variablelist>
      <varlistentry> 
        <term lang="en">Shortcut</term>
        <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
        <term lang="fr">Raccourcis clavier</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The <keycap>i</keycap> key will change the active tool to 
            Intelligent Scissors.
          </para>
          <para lang="de">
            Die <keycap>z</keycap> Taste ruft die magnetische Auswahl auf.
          </para>
          <para lang="fr">
            La touche <keycap>i</keycap> activera l'outil Ciseaux.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Ctrl</keycap> while creating a selection will
            place the selection into subtraction mode (see above).
          </para>
          <para lang="de">
            Durch gedrückt Halten der <keycap>Strg</keycap> Taste während
            des selektierens, wird der
            Subtrahieren-Modus aufgerufen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Maintenir l'appui sur la touche <keycap>Ctrl</keycap> pendant la 
            création d'une sélection placera la sélection 
            en mode Soustraire.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><keycap>Alt</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Alt</keycap> will allow movement of the current
            selection.
          </para>
          <para lang="de">
            Die <keycap>Alt</keycap> Taste erlaubt es, die aktuelle
            Auswahl zu verschieben.
          </para>
          <para lang="fr">
            Maintenir l'appui sur la touche <keycap>Alt</keycap> pendant la 
            création d'une sélection de déplacer la sélection. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Maj</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Shift</keycap> while creating a selection will
            change the selection mode to addition (see above).
          </para>
          <para lang="de">
            Durch gedrückt Halten der <keycap>Shift</keycap> Taste während
            des selektierens, wird der Hinzufügen-Modus automatisch
            ausgewählt.
          </para>
          <para lang="fr">
            En maintenant l'appui sur <keycap>Maj</keycap>, Le mode de sélection 
            passera en Addition.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap>+<keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Shift</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Using
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Shift</keycap>
            </keycombo>
            will change the selection mode to intersection (or union).
          </para>
          <para lang="de">
            Durch die Benutzung von 
            <keycombo>
              <keycap>Strg</keycap>
              <keycap>Shift</keycap>
            </keycombo>
            wechselt der Auswahl-Modus in den Schnittmodus.
          </para>
          <para lang="fr">
            La combinaison de touches
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Shift</keycap>
            </keycombo>
            mettra le mode de sélection en Intersection.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
 <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Aufruf</term>
      <term lang="fr">Vue d'ensemble</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The available tool options for Intelligent Scissors can be accessed by
          double clicking the Intelligent Scissors tool icon.<guiicon> <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/scissor.png'>
          </inlinegraphic></guiicon>
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für den Zauberstab lassen sich durch
          ein Doppelklick auf das Icon<guiicon> <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/scissor.png'>
          </inlinegraphic></guiicon> anzeigen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les options disponibles pour cet outil apparaissent 
          dès qu'on clique sur l'icône de l'outil
          <guiicon> <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/scissor.png'>
          </inlinegraphic></guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Mode</term>
      <term lang="de">Auswahl Modi</term>
      <term lang="fr">Mode</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Replace mode will cause any existing selection to be destroyed or
          replaced when the new selection is created.
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
	  Der Ersetzen-Modus ersetzt die vorhandene Auswahl mit einer neu
	  erstellten Auswahl.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Le mode Remplace la sélection courante fait que la sélection 
          existante sera détruite par la nouvelle.
        </para>

        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-add.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
	  Add mode will cause the new selection to be added to any existing
	  selection regions.
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-add.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Der Hinzufüge-Modus, fügt eine neu erstellte Auswahl zu 
          einer bestehenden Auswahl hinzu.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-add.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Le mode Ajouter à la sélection courante fait que la 
          nouvelle sélection s'ajoute à l'existante.
        </para>

        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Subtract mode will remove the new selection area from any
          existing selection regions.
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Im Substrahieren-Modus wird der sich überlappende Bereich,
          bei einer neu erzeugten Auswahl, von der vorhandenen Auswahl
          abgezogen. Überlappen sich die neu erzeugte Auswahl und die
	  bereits Bestehende nicht, bleibt die bestehende Auswahl erhalten.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Le mode Soustraire de la sélection courante soustrait de la 
          sélection existante la partie commune aux deux sé lections.
        </para>

        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Intersection mode will make a new selection from the area
          where the existing selection region and the new selection region
          overlap. 
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Der Schnittmodus erzeugt eine neue Auswahl. Diese entsteht durch
          durch die Überlagerung eines vorhandenen ausgewählten
          Bereiches mit der angelegten neuen Auswahl.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png'
                format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Intersection avec la sélection courante crée une sélection 
          résultante qui est la partie commune aux deux sélections.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Antialiasing</term>
      <term lang="de">Kantenglättung</term>
      <term lang="fr">Lissage</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option performs no function for this tool and is present to
          unify the user interface between the various selection types.
        </para>

        <para lang="de">
          Diese Option hat zur Zeit keine Funktion und wird nur aus
          Konsistenzgründen angezeigt.
        </para>

        <para lang="fr">
          Cette option ne réalise aucune fonction pour cet outil. Elle n'est 
          présente que pour unifier l'interface utilisateur des différents 
          types de sélection.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
    <term lang="en">Feather Edges</term>
    <term lang="de">Kanten ausblenden</term>
    <term lang="fr">Adoucir les contours</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
	  The <guilabel>Radius</guilabel> slider adjusts the amount of
	  feathering in pixels for the next selection that is created. For
	  further information regarding feathering, see the glossary entry
	  <link linkend='glossary-feathering'>Feathering</link>.
        </para>

        <para lang="de">
	  Der <guilabel>Radius</guilabel> Schieber legt die Länge des
	  Übergangs der ausgeblendeten Kanten fest. Ein
	  veränderter Wert wird für die nächste Auswahl
	  wirksam. Der Radius kann einen Wert zwischen 0 (keine
	  Überblendung der Kanten) und 100 (starke Überblendung)
	  annehmen. Die Funktion der Option <link
	    linkend='glossary-feathering'>Kanten ausblenden</link> wird
	  nochmals näher im Glossar erklärt.
        </para>

        <para lang="fr">
          Le curseur <guilabel>Rayon</guilabel> règle la largeur en 
          pixels de l'estompage des bords de la nouvelle sélection. Vous 
          trouverez plus d'information dans le Glossaire à l'article 
	  <link linkend='glossary-feathering'>Adoucir</link>.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Show Interactive Boundary</term>
      <term lang="de">Interaktive Begrenzung anzeigen</term>
      <term lang="fr">Afficher les bord interactifs</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          If this option is enabled, dragging the node during placement will
          indicate the path that will be taken by the selection line.
        </para>
        <para lang="de">
          Bei aktivierter Option wird der Auswahlpfad angezeigt,
          während der nächste Knoten mit der Maus entlang der
          Kontur geführt wird.
        </para>
        <para lang="fr">
          Si cette option est inactivée, la ligne de sélection 
          entre le point cliqué et le point précédent sera 
          une ligne droite. Elle ne s'adaptera au contour que lorsque vous 
          relâcherez le bouton de la souris.
          Quand elle est activée, cette ligne s'adapte d'emblée 
          au contour. 
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>
  <simplesect>   
    <title lang="en">Additional information</title>
    <title lang="de">Ergänzungen</title>
    <title lang="fr">Informations en plus</title>
    <note lang="en">
      Selections can exist on the visible canvas only. However, selection
      movements and changes are kept in the undo buffer should
      you need to repair an error.
    </note>
    <note lang="de">
      Wenn die Auswahl über die Bildgrenze hinausgeht, wird diese an
      den Bildgrenzen reduziert. Auswahlen können nur auf sichtbare Ebenen
      erstellt werden.  Verschiebungen oder Veränderungen an der Auswahl
      lassen sich rückgängig machen.
    </note>
    <note lang="fr">
      Les sélections ne peuvent exister que sur le canevas visible. 
      Nénmoins, les déplacements et les changements de la 
      sélection sont conservés dans le tampon Défaire 
      au cas où vous en auriez besoin pour réparer une erreur.
  </note>
  </simplesect>
</sect2>
