<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2008-04-11 JPL reviewed fr
  2008-02-05 j.h : updated fr to v2.4 and enhanced align modes
                   examples for 'en' and 'fr'
  2008-01-18 ude: enhanced(?) align mode examples
  2007-11-11 KoSt updated 'no' 2.4
  2007-10-21 lexa: reviewed de for GIMP 2.4
  2007-06-16 kost: added norwegian
  2007-05-23 Rebuilt Aligment section by j.h
  2006-07-01 added es translation by m.q
  2006-04-20 added it translation by ciampix
  2006-02-05 fr revised; shortcut modified in "en" by j.h
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  2005-11-30 replaced informalfigure by figure by lexa
  2005-05-23 de reviewed by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-tool-clone" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
       lang="en;de;es;fr;it;lt;no;pl;ru;sv;zh_CN">
  <sect2info lang="de;es;fr;it;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-01-18</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-25</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-06</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-05</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-04-20</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-25</date>
        <authorinitials>kost</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Clone</phrase>
    <phrase lang="cs">Nástroj Klonovat</phrase>
    <phrase lang="de">Klonen</phrase>
    <phrase lang="es">Herramienta para clonar</phrase>
    <phrase lang="fr">Clonage</phrase>
    <phrase lang="it">Strumento clona</phrase>
    <phrase lang="no">Kloning</phrase>
    <phrase lang="lt">Klonavimo įrankis</phrase>
    <phrase lang="pl">Klonowanie</phrase>
    <phrase lang="ru">Штамп</phrase>
    <phrase lang="sv">Klona</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">克隆工具</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Tools</primary><secondary>Clone</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Clone</primary></indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Panel nástrojů</primary><secondary>Klonovat</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="cs"><primary>Klonovat</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary><secondary>Klonen</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Klonen</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Herramientas</primary><secondary>Clonar</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Clonar</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Outils</primary><secondary>Cloner</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Cloner</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Strumenti</primary><secondary>Clona</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Clona</primary></indexterm>

  <indexterm lang="lt">
    <primary>Įrankiai</primary><secondary>Klonavimas</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="lt"><primary>Klonavimas</primary></indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Verktøy</primary><secondary>Kloning</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Kloning</primary></indexterm>

  <indexterm lang="pl">
    <primary>Narzędzia</primary><secondary>Klonowanie</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="pl"><primary>Klonowanie</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Инструменты</primary><secondary>Штамп</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Штамп</primary></indexterm>

  <indexterm lang="sv">
    <primary>Verktyg</primary><secondary>Klona</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="sv"><primary>Klona</primary></indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary><secondary>克隆</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN"><primary>克隆</primary></indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en">Clone tool icon in the Toolbox</phrase>
      <phrase lang="cs">Ikona nástroje Klonovat v Panelu nástrojů</phrase>
      <phrase lang="de">
        Das Werkzeug <quote>Klonen</quote> im Werkzeugfenster.
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        La herramienta para clonar en la caja de herramientas
      </phrase>
      <phrase lang="fr">L'outil Cloner dans la Boîte à outils.</phrase>
      <phrase lang="it">
        L'icona dello strumento Clona nel pannello degli strumenti
      </phrase>
      <phrase lang="lt">Kloavimo įrankio piktograma įrankinėje</phrase>
      <phrase lang="no">
        Symbolet for <quote>kloning</quote> i verktøykassa
      </phrase>
      <phrase lang="pl">Klonowanie na pasku narzędzi</phrase>
      <phrase lang="ru">Инструмент Штамп на панели инструментов</phrase>
      <phrase lang="sv">Klona ikonen i verktygslådan</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">工具栏中的克隆工具图标</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;cs;lt;pl;ru;sv">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/toolbox-clone.png" format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/de/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="es">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/es/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/it/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <!--FIXME lt: broken image reference: imageobject lang="lt">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/lt/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject-->
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/no/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/zh_CN/toolbox-clone.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The Clone tool uses the current brush to copy from an image or pattern.
    It has many uses: one of the most important is to repair problem areas in
    digital photos, by <quote>painting over</quote> them with pixel data from
    other areas.
    This technique takes a while to learn, but in the hands of a skilled user
    it is very powerful. Another important use is to draw patterned lines or
    curves: see <link linkend="gimp-concepts-patterns">Patterns</link>
    for examples.
  </para>
  <para lang="de">
    Das Klonwerkzeug benutzt die aktuelle Pinselform, um mit kopierten
    Bildbereiche zu zeichnen. Deshalb kann es vielfältig eingesetzt werden.
    Meistens wird es benutzt, um digitale Fotos zu retuschieren, also
    bestimmte Bereiche eines Fotos mit Inhalten von einer anderen Stelle
    auszubessern. Das funktioniert ganz hervorragend. Um das perfekt
    umzusetzen, werden Sie etwas Zeit und Übung benötigen. Ein anderer
    wichtiger Anwendungsfall für das Werkzeug ist das Zeichnen von gemusterten
    Linien oder Kurven. Hierzu finden sich im
    <xref linkend="gimp-concepts-patterns" /> einige Beispiele.
  </para>
  <para lang="es">
    La herramienta para clonar usa la brocha actual para pintar, copiando
    desde una imagen o patrón. Tiene muchos usos, uno de los más importantes
    es el de reparar problemas en áreas de una fotografía digital pintando
    sobre ellos los píxeles de otras áreas. Esta técnica toma tiempo para
    aprenderse, pero en las manos de un usuario capaz es muy poderosa. Otro
    uso importante es el de pintar patrones de líneas o curvas.
    <!-- es PENDING: En la sección sobre <link linkend="gimp-concepts-patterns">patrones</link> se
      hallan ejemplos. -->
  </para>
  <para lang="fr">
    L'outil Cloner utilise la pointe de brosse courante pour copier une partie
    d'image ou un motif dans une autre partie d'image ou une autre image. Ses
    usages sont multiples. L'un des plus importants est la réparation de
    petits défauts de surface sur les photographies en récupérant une copie de
    pixels ailleurs sur la photo. Cette technique est un peu longue à
    maîtriser, mais, quand elle l'est, elle s'avère très puissante. Une autre
    utilisation est la réalisation de lignes et de courbes faites de motifs.
    Voyez <link linkend="gimp-concepts-patterns">Motifs</link>
    pour des exemples.
  </para>
  <para lang="it">
    Lo strumento Clona usa il pennello corrente per copiare da un'immagine o
    un motivo; può essere utile in molti modi ma il suo uso più importante è
    nel ritocco di immagini fotografiche digitalizzate,
    <quote>sovrascrivendo</quote>
    i pixel (spesso rovinati) con altri provenienti da altre aree. Questa
    tecnica è abbastanza complessa da padroneggiare ma in mani esperte è molto
    potente. Un altro uso molto importante è nel disegno di linee o curve con
    motivi, vedere alla voce
    <link linkend="gimp-concepts-patterns">Motivi</link> per degli esempi.
  </para>
  <para lang="lt">
    Klonavimo įrankis naudoja dabartinį teptuką kopijavimui iš paveikslėlio
    arba rašto. Jį galima naudoti įvairiems tikslams: vienas iš svarbiausių –
    pataisyti problematiškas sritis skaitmeninėse nuotraukose „užpiešiant“
    jas pikselių duomenimis, paimtais iš kitų sričių. Įvaldyti šią techniką
    reikia šiek tiek laiko, tačiau patyrusio naudotojo rankose ji yra labai
    galinga. Kita svarbi panaudojimo sritis – tai raštuotų linijų arba
    kreivių piešimas: pavyzdžių rasite sekcijoje
    <link linkend="gimp-concepts-patterns">Raštai</link>.
  </para>
  <para lang="no">
    Kloneverktøyet nyttar den aktive penselen for å kopiere data frå eit
    bilete over til eit anna bilete eller ein annan stad i det same biletet. Det
    viktigaste bruksområdet er å reparera digitale foto ved å male over
    problemområdet med andre data henta frå biletet. Det kan ta litt tid
    å læra seg teknikkane, men det er vel verd å prøve seg. Eit anna
    bruksområde er å teikne mønster eller kurver. Sjå nærare om dette
    i <xref linkend="gimp-concepts-patterns" />.
  </para>
  <para lang="pl">
    Narzędzie kopiuje obraz lub deseń przy pomocy aktywnego pędzla.
    Jest ono używane do wielu zadań, jednak najważniejszym zastosowaniem
    Klonowania jest poprawianie obszarów fotografii cyfrowych przy pomocy
    wypełnienia tych obszarów danymi z innych. Aby przyswoić sobie tę technikę
    potrzeba nieco czasu. Innym zastosowaniem narzędzia jest rysowanie linii
    deseniem lub krzywych. Przykłady zastosowania narzędzia można
    obejrzeć na <!--link linkend="gimp-concepts-patterns"-->Desenie<!--/link-->.
  </para>
  <para lang="ru">
    Инструмент штамп использует активную кисть для копирования из изображения
    или шаблона. У него много применений: одно из главных - исправление областей
    в цифровых фотографиях с помощью заполнения этих областей данными из других.
    Необходимо время на освоение этой мощной техники. Другое применение -
    рисование шаблонных линий или кривых: обратитесь к
    <link linkend="gimp-concepts-patterns">Шаблонам</link> за примерами.
  </para>

  <para lang="sv">
    Klona använder den aktiva penseln för att kopiera från en bild eller ett
    mönster. Det har många användningsområden: ett av de viktigaste är att
    reparera problem områden i digitala foton, genom att "måla över" dem med
    pixel data från andra områden. Denna teknik tar en stund att lära sig,
    men i händerna på en skicklig användare är den väldigt kraftfull. En
    annan viktig användning är att rita mönstrade linjer eller kurvor: se
    <!--><link linkend="gimp-concepts-patterns">-->Mönster<!--</link>-->
    för exempel.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    克隆工具用当前画笔从图像或图案中拷贝。它有许多用处：其中最重要的就是修复数码照片中有问题的区域，即用其它区域的像素“涂掉”它们。该技术需要一定时间学习，不过一旦掌握您就会发现它非常强大。另一个重要用处就是勾画图案线或曲线：请看<link linkend="gimp-concepts-patterns">图案</link>。
  </para>

  <para lang="en">
    If you want to clone from an image, instead of a pattern, you must tell
    GIMP which image you want to copy from. You do this by holding down the
    Ctrl key and clicking in the desired source image. Until you have set the
    source in this way, you will not be able to paint with the Clone tool:
    the tool cursor tells you this by showing
    <guiicon>
      <inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/toolbox/clone-bad.png" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject>
    </guiicon>.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie Inhalte aus einem Bild anstelle von Mustern klonen wollen, müssen
    Sie zunächst GIMP anweisen, woher die geklonten Inhalte kommen sollen. Sie
    können dies tun, indem Sie an der Stelle, von der geklont werden soll, die
    Taste <keycap>Strg</keycap> gedrückt halten und mit der
    <mousebutton>Maustaste</mousebutton>
    klicken. Solange Sie nicht auf diese Weise eine Quelle festgelegt haben,
    können Sie nicht mit dem Werkzeug <quote>Klonen</quote> malen. Der
    Mauszeiger zeigt dann ein entsprechendes Symbol an, um Sie zu warnen.
  </para>
  <para lang="es">
    Si desea clonar de una imagen en vez de un patrón, debe decirle al GIMP de
    cuál imagen copiar. Esto se hace manteniendo presionada la tecla Ctrl y
    clicando en la imagen origen determinada. Hasta que no haya seleccionado
    la imagen origen de esta forma, no le será posible pintar con la
    herramienta para clonar: el cursor le avisará de esto mostrando un símbolo
    de <quote>prohibido</quote>.
  </para>
  <para lang="fr">
    Si vous voulez cloner à partir d'une image, au lieu d'un motif, vous
    devez indiquer à GIMP quelle image utiliser. Vous réalisez cela par un
    Ctrl-clic sur l'image source choisie. Tant que vous n'avez pas désigné la
    source de cette façon, vous ne pouvez pas peindre avec l'outil Cloner ; le
    pointeur de l'outil vous le rappelle en devenant
    <guiicon>
      <inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/toolbox/clone-bad.png" />
        </imageobject>
      </inlinemediaobject>
    </guiicon>.
  </para>
  <para lang="it">
    Se si desidera "clonare" da un'immagine, piuttosto che da un motivo, è
    necessario suggerire a GIMP da che immagine si vuole copiare. Per far
    ciò basta premere e mantenere premuto il tasto Ctrl e fare clic con il
    mouse sull'immagine sorgente desiderata. Finché non si imposta
    l'immagine sergente in questo modo, non sarà possibile usare lo
    strumento Clona: il puntatore dello strumento segnala questa condizione
    mostrando il simbolo di <quote>divieto</quote>.
  </para>
  <para lang="lt">
    Jeigu norite klonuoti iš paveikslėlio, o ne iš rašto, turite programai
    GIMP nurodyti iš kokio paveikslėlio norite kopijuoti. Tą galite padaryti
    nuspausdami klavišą Ctrl ir spustelėdami pageidaujamą šaltinio
    paveikslėlį. Kol tokiu būdu nenurodysite šaltinio, Klonavimo įrankiu
    piešti negalėsite: tą parodo įrankio žymiklis, rodydamas
    <quote>uždraudimo</quote> simbolį.
  </para>
  <para lang="no">
    Dersom du ønskjer å klone frå eit område i det biletet du arbeider
    med, eller frå eit heilt anna bilete, må du fortelje
    <acronym>GIMP</acronym> kvar for område som skal kopierast. Dette gjer
    du ved å halde nede <keycap>Ctrl</keycap>-tasten medan du klikkar i
    det aktuelle området. Før du har gjort dette, vil markøren ha utsjånad
    som eit <quote>forbodsskilt</quote>.
  </para>
  <para lang="pl">
    Aby możliwe było klonowanie obrazu, należy wskazać programowi GIMP
    obraz do skopiowania (klikając obraz i jednocześnie przytrzymując Ctrl).
    Dopóki obraz nie zostanie wybrany, rysowanie narzędziem nie jest możliwe,
    na co wskazuje znak <quote>zakazu</quote> obok kursora.
  </para>
  <para lang="ru">
    Чтобы штамповать из изображения, необходимо указать GIMP изображение
    источника. Это делается нажатием на нужное изображение, держа клавишу Ctrl.
    До тех пор, пока это не сделано, рисовать инструментом невозможно. При этом
    курсор меняется на <quote>запретный</quote> символ.
  </para>
  <para lang="sv">
    Om du vill klona från en bild, istället för ett mönster, måste du tala
    om för GIMP vilken bild du vill kopiera frpn. Du gör det genom att hålla
    ned Ctrl och klicka i den önskade källbilden. Tills du har satt källan på
    detta sätt, kommer du inte kunna rita med Klona: verktygsmuspekaren
    talar om detta genom att vissa en <quote>förbjuden</quote> symbol.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    如果要对图像而不是图案进行克隆，您需要告诉 GIMP 源图像--按下 Ctrl 键并点击所有使用的源图像。要用克隆工具进行涂画就必须这样做：否则工具光标会显示“禁止”标志。
   </para>

  <para lang="en">
    If you clone from a pattern, the pattern is <emphasis>tiled</emphasis>;
    that is, when the point you are copying from moves past one of the
    edges, it jumps to the opposite edge and continues, as though the pattern
    were repeated side-by-side, indefinitely. When you clone from an image
    this does not happen: if you go beyond the edges of the source, the Clone
    tool stops producing any changes.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie ein Muster zum Klonen verwenden, wird das Muster
    <emphasis>gekachelt</emphasis>,
    das heißt es wird immer wieder gespiegelt aneinander kopiert, so dass
    die Kanten aneinander passen. Wenn Sie von einem Bild klonen, ist das
    Verhalten anders. Wenn Sie über eine Kante des Quellbereiches hinaus
    geraten, hört das Werkzeug auf, weiter zu zeichnen.
  </para>
  <para lang="es">
    Si clona desde un patrón, éste será <emphasis>enlozado</emphasis>.
    Esto es: cuando el punto del que se copia sobrepasa uno de los ejes,
    salta al eje opuesto y continúa como si el patrón estuviera repetido
    infinitamente en cada lado. Cuando clone desde una imagen esto no sucede:
    al salirse de los ejes de la imagen origen la herramienta deja de producir
    cambios.
  </para>
  <para lang="fr">
    Lors du clonage à partir d'un motif, si le point que vous copiez déborde
    d'un côté, le motif reprend de l'autre côté. Cela ne se produit pas si
    vous clonez à partir d'une image ; si vous débordez, l'outil Cloner ne
    produit plus rien.
  </para>
  <para lang="it">
    Se si "clona" da un motivo, il motivo viene riproposto a
    <emphasis>mosaico</emphasis>;
    cioè, quando il punto che si sta copiando raggiunge e supera il bordo
    del motivo, esso passa al bordo opposto e continua la sua corsa, come se
    il motivo fosse in realtà costituito da molti motivi affiancati come in un
    mosaico di tessere tutte uguali all'infinito. Quando si usa lo strumento
    con un'immagine, tutto ciò non succede: se se supera il bordo
    dell'immagine sorgente, lo strumento semplicemente smette di funzionare e
    non produce alcuna modifica.
  </para>
  <para lang="lt">
    Jeigu klonuojate iš rašto, šis raštas yra <emphasis>išklotas</emphasis>;
    t. y., kai jūsų kopijuojamas taškas užeina už vieno iš kraštų, jis
    tęsiamas toliau priešingame krašte, lyg raštas būtų kartojamas
    be galo. Kai klonuojate iš paveikslėlio, taip neatsitinka: jeigu
    išeinate už šaltinio kraštų, Klonavimo įrankis nebekuria jokių pakeitimų.
  </para>
  <para lang="no">
    Dersom du klonar frå eit mønsterelement, vil kloninga bli
    <emphasis>flislagt</emphasis>. Dette betyr at dersom du kjem utanfor
    kanten av mønsterelementet, vil kopieringa halde fram frå den motsette
    sida omlag som om elementet skulle vere lagt side om side i eit uendeleg
    mønster. Dette gjeld ikkje dersom du klonar frå eit bilete. Kjem du
    utføre kanten av biletet, vil kloninga stoppe opp.
  </para>
  <para lang="pl">
    Klonowanie desenia powoduje, że jest on rysowany <emphasis>kafelkowo</emphasis>,
    tj. jeśli piksle źródła przekraczają jedną z krawedzi desenia, to rysowanie
    desenia jest kontynuowane z drugiego jego końca. Zjawisko to nie zachodzi podczas
    kopiowania obrazu. W tym wypadku wyjście poza granice obrazu niczego nie zmienia.
  </para>
  <para lang="ru">
    При штамповке из шаблона, шаблон рисуется <emphasis>черепицей</emphasis>,
    т.е. если точка источника выходит за один край шаблона, то рисование
    продолжается с противоположного края шаблона. При штамповке из изображения
    этого не происходит: при выходе на пределы изображения источника инструмент
    больше ничего не меняет.
  </para>
  <para lang="sv">
    om du klonar från ett mönster så <emphasis>tilas</emphasis> det;
    det betyder att när punkten du kopierar från rör sig utanför en av
    kanterna hoppar den till den motsatta sidan och fortsätter, som om
    mönstret upprepas sida-vid-sida, oändligt långt. När du klonar från en
    bild händer inte det: om du går utanför kanterna av källan slutar Klona
    att göra några ändringar.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    从图案中克隆使，图案是<emphasis>平铺的</emphasis>;也就是说当拷贝的点在图案边界外时，它会掉转到相反边界并继续，仿佛图案是一个接着一个，不断重复的。而从图像中克隆时就不会那样：当越过源边界时，克隆工具就停止不再进行任何改变。
  </para>

  <para lang="en">
    You can clone from any drawable (that is, any layer, layer mask, or
    channel) to any other drawable. You can even clone to or from the
    selection mask, by switching to QuickMask mode. If this means copying
    colors that the target does not support (for example, cloning from an RGB
    layer to an Indexed layer or a layer mask), then the colors will be
    converted to the closest possible approximations.
  </para>
  <para lang="de">
    Sie können aus jeder Zeichenfläche (Ebene, Ebenenmaske, Kanal) in jede
    andere Zeichenfläche klonen. Sie können sogar in eine Auswahlmaske hinein-
    und herausklonen, wenn Sie den Modus <quote>Schnellmaske</quote>
    eingeschaltet haben. Falls hierbei Farben kopiert werden sollen, welche
    die Zielunterlage nicht unterstützt (z.B. klonen von einer RGB-Ebene in
    eine indizierte Ebene), werden die Farben bestmöglich angenähert.
  </para>
  <para lang="es">
    Puede clonar desde cualquier "dibujable" (es decir, cualquier capa,
    máscara de capa, o canal) y hacia cualquier "dibujable". Incluso puede
    clonar desde o hacia la máscara de selección cambiando al modo de máscara
    rapida. Si esto implica copiar colores a un objetivo que no los admita
    (por ejemplo, clonar desde una capa RGB hacia una capa indizada o hacia
    una máscara de capa), entonces los colores son convertidos a la mejor
    aproximación posible.
  </para>
  <para lang="fr">
    Vous pouvez cloner à partir de tout objet graphique (calque, masque de
    calque ou canal) vers un autre objet graphique. Vous pouvez même cloner
    à partir de ou vers un masque de sélection en basculant en mode Masque
    rapide. Si cela revient à copier des couleurs que la cible n'accepte pas
    (par exemple cloner à partir d'une image RVB vers un calque Indexé ou un
    masque de calque), alors les couleurs seront converties vers les couleurs
    les plus proches possibles.
  </para>
  <para lang="it">
    È possibile "clonare" da qualsiasi oggetto disegnabile (cioè qualsiasi
    livello, maschera di livello o canale) su ogni altro oggetto disegnabile.
    Si può copiare persino da e per la maschera di selezione, passando per la
    modalità Maschera veloce. Se la copia coinvolge colori che l'obiettivo non
    supporta (per esempio copiando da un livello RGB a uno indicizzato o una
    maschera di livello), i colori verranno convertiti con l'approssimazione
    più vicina possibile.
  </para>
  <para lang="lt">
    Galite klonuoti iš vieno piešiamo objekto (t. y., bet kokio sluoksnio,
    sluoksnio kaukės arba kanalo) į kitą piešiamą objektą. Netgi galite
    klonuoti į arba iš pažymėjimo kaukės, perjungdami į veikseną Greita
    kaukė. Jeigu dėl to kopijuojamos spalvos, kurių paskirties objektas
    nepalaiko (pvz., klonuojant iš RGB sluoksnio į indeksuotą sluoksnį
    arba sluoksnio kaukę), tada spalvos bus konvertuotos į panašiausias
    galimas.
  </para>
  <para lang="no">
    Du kan klone til og frå alle teikneflatene, dvs. lag, lagmasker og
    kanalar. Dersom du skifter til snarmaske, kan du også klone til og frå
    utvalsmasker. Dersom kloninga fører til at du prøver å klone fargar
    som ikkje blir støtta, t.d. dersom du klonar frå eit RGB-område til eit
    indeksert område, vil fargane bli tilpassa den næraste valøren.
  </para>
  <para lang="pl">
    Klonować można dowolny rysowalny obiekt (warstwę, maskę warstwy, kanał) na
    dowolny inny. Możliwe jest również klonowanie maski zaznaczenia. W tym
    celu należy przejść na tryb szybkiej maski. Kopiowanie kolorów, nie
    podtrzymywanych przez Cel (np. z RGB do obrazu indeksowanego), powoduje
    ich zamianę na najbliższy ekwiwalent.
  </para>
  <para lang="ru">
    Можно штамповать из любого рисуемого объекта (слой, маска слоя, канал) в
    любой другой. Также можно штамповать из маски выделения, если перейти в
    режим быстрой маски. При копировании цветов, не поддерживаемые целью (на
    пример, из RGB в индексированное изображение), то цвета заменяются на
    ближайший эквивалент.
  </para>
  <para lang="sv">
    Du kan klonan från vilket lager, lager mask eller kanal som helst till en
    annan. Du kan också klona till eller från markeringsmasken, genom att byta
    Snabbmasksläge. Om detta involverar att kopiera färger som målet inte
    stöder (till exempel, att klina från ett RGB lager till ett indexerat
    lager eller en lagermask), konverteras färgerna till närmast möjliga färg.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    您可以从任何可画(即任何图层，图层蒙板和通道)克隆到任何其它可画中。甚至可以切换到快速蒙板模式中在选区模板间进行克隆。如果目标不支持拷贝的颜色(例如从 RGB 图层中克隆到索引图层或图层蒙板)，这些颜色就会被转变为尽可能接近近似颜色。
  </para>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">How to Activate</phrase>
      <phrase lang="cs">Aktivace nástroje</phrase>
      <phrase lang="de">Werkzeugaufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activación de herramienta</phrase>
      <phrase lang="fr">Activation de l'outil</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione dello strumento</phrase>
      <phrase lang="lt">Įrankio aktyvavimas</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="pl">Аktywacja narzędzia</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация инструмента</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">启动工具</phrase>
      <phrase lang="sv">Aktivering</phrase>
    </title>

    <para lang="en">You can activate the Clone tool in several ways :</para>
    <para lang="cs"><!-- FIXME: cs content missing --></para>
    <para lang="de">
      Sie haben verschiedene Möglichkeiten, das Werkzeug
      <quote>Klonen</quote> zu aktivieren:
    </para>
    <para lang="es">
      La herramienta para clonar puede activarse desde el menú de la imagen:
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez accéder à l'outil Cloner de différentes façons :
    </para>
    <para lang="lt">Klonavimo įrankį galite aktyvuoti keliais būdais:</para>
    <para lang="no">
      Du kan hente fram dette verktøyet på fleire måtar:
    </para>
    <para lang="pl">Narzędzie można aktywować na kilka sposobów:</para>
    <para lang="ru">
      Получить доступ к инструменту можно следующим образом:
    </para>
    <para lang="sv">Du kan aktiver Klona på flera sätt :</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          From the image menu through
          <menuchoice>
            <guimenu>Tools</guimenu>
            <guisubmenu>Paint Tools</guisubmenu>
            <guimenuitem>Clone</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="es">
          <menuchoice>
            <guimenu>Herramientas</guimenu>
            <guisubmenu>Herramientas de pintura</guisubmenu>
            <guimenuitem>Clonar</guimenuitem>
          </menuchoice>; también puede activarse clicando en el icono:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>;
          o desde el teclado usando el atajo <keycap>c</keycap>, o
          <keycap>S</keycap> en GIMP-2.10.
        </para>
        <para lang="de">
          über das Menü
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>alwerkzeuge</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>K</accel>lonen</guimenuitem>
          </menuchoice>
          im Bildfenster,
        </para>
        <para lang="fr">
          Dans le menu d'image par
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>O</accel>utils</guimenu>
            <guisubmenu>Outils de <accel>p</accel>einture</guisubmenu>
            <guimenuitem>C<accel>l</accel>onage</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="it">
          Lo strumento Clona si attiva tramite la voce, dal menu immagine:
          <menuchoice>
            <guimenu>Strumenti</guimenu>
            <guisubmenu>Strumenti di disegno</guisubmenu>
            <guimenuitem>Clona</guimenuitem>
          </menuchoice>; o dalla barra degli strumenti facendo clic
          sull'icona a forma di timbro
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          ; oppure tramite la tastiera usando la scorciatoia
          <keycap>c</keycap>.
        </para>
        <para lang="lt">
          Iš paveikslėlio meniu:
          <menuchoice>
            <guimenu>Įrankiai</guimenu>
            <guisubmenu>Piešimo įrankiai</guisubmenu>
            <guimenuitem>Klonavimas</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="no">
          frå biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Verktøy</guimenu>
            <guisubmenu>Teikneverktøy</guisubmenu>
            <guimenuitem>Kloning</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="pl">
          poprzez menu obrazu
          <menuchoice>
            <guimenu>Narzędzia</guimenu>
            <guisubmenu>Narzędzia rysownicze</guisubmenu>
            <guimenuitem>Klonowanie</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="ru">
          В меню изображения
          <menuchoice>
            <guimenu>Инструменты</guimenu>
            <guisubmenu>Инструменты рисования</guisubmenu>
            <guimenuitem>Штамп</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="sv">
          Från bild menyn genom
          <menuchoice>
            <guimenu>Verktyg</guimenu>
            <guisubmenu>Målarverktyg</guisubmenu>
            <guimenuitem>Klona</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          克隆工具在图像菜单的：
          <menuchoice>
            <guimenu>工具</guimenu>
            <guisubmenu>涂画工具</guisubmenu>
            <guimenuitem>克隆</guimenuitem>
          </menuchoice>;也可以双击该工具图标：
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          ;或使用快捷键
          <keycap>c</keycap>。
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="en;de;fr;lt;no;pl;ru;sv">
        <para lang="en">
          By clicking on the tool icon
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> in Toolbox.
        </para>
        <para lang="de">
          mit einem Mausklick auf das Symbol
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> im Werkzeugfenster sowie
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur l'icône
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> dans la Boîte à outils
        </para>
        <para lang="lt">
          Spustelint įrankinėje esančią įrankio piktogramą:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>.
        </para>
        <para lang="no">
          ved å klikke på symbolet
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          i verktøykassa
        </para>
        <para lang="pl">
          klikając ikonę
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> na pasku narzędzi
        </para>
        <para lang="ru">
          Нажав на пиктограмму инструмента
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> на панели инструментов.
        </para>
        <para lang="sv">
          Genom att klicka på verktygsikonen
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> i verktygslådan.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="en;de;fr;lt;no;pl;ru;sv">
        <para lang="en">
          By pressing the <keycap>c</keycap> keyboard shortcut.
        </para>
        <para lang="de">
          über das Tastenkürzel <keycap>C</keycap>.
        </para>
        <para lang="fr">
          En tapant la touche <keycap>C</keycap> sur le clavier
        </para>
        <para lang="lt">
          Paspaudžiant klaviatūroje klavišą <keycap>C</keycap>.
        </para>
        <para lang="no">
          eller med tastesnarvegen <keycap>C</keycap>.
        </para>
        <para lang="pl">
          przy pomocy skrótu klawiszowego <keycap>C</keycap>.
        </para>
        <para lang="ru">
          Нажав клавишу быстрого доступа <keycap>c</keycap>.
        </para>
        <para lang="sv">
          Genom att trycka  <keycap>c</keycap> kortkommandot.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Key modifiers</phrase>
      <phrase lang="cs">Modifikační klávesy</phrase>
      <phrase lang="de">Tastenkombinationen (Vorgabe-Einstellungen)</phrase>
      <phrase lang="es">Teclas modificadoras (por omisión)</phrase>
      <phrase lang="fr">Touches de contrôle</phrase>
      <phrase lang="it">Tasti modificatori</phrase>
      <phrase lang="lt">Modifikavimo klavišai</phrase>
      <phrase lang="no">Valtastane (førehandsvalde)</phrase>
      <phrase lang="pl">Кlawisze modyfikujące</phrase>
      <phrase lang="ru">Клавиши-модификаторы</phrase>
      <phrase lang="sv">Knappkombinationer (Standardinställningar)</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">相关按键</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      See the <link linkend="gimp-tools-brush-modifiers">brush tools key
      modifiers</link> for a description of key modifiers that have the same
      effect on all brush tools.
    </para>

    <para lang="de">
      Die Tastenkombinationen, die für alle Malwerkzeuge den gleichen Effekt
      haben, werden in <xref linkend="gimp-tools-brush-modifiers" />
      beschrieben.
    </para>

    <para lang="es">
      Diríjase a la descripción sobre las
      <link linkend="gimp-tool-brush">herramientas de brocha</link>
      para obtener información sobre las opciones que se aplican a todas o a
      varias de estas herramientas.
    </para>

    <para lang="it">
      Vedere la <link linkend="gimp-tool-brush">panoramica sugli strumenti
      di disegno</link> per una descrizione dei tasti modificatori che
      hanno lo stesso funzionamento con tutti gli strumenti di disegno.
    </para>

    <para lang="lt">
      Modifikavimo klavišų, vienodai veikiančių visus teptukų įrankius,
      aprašymą galite rasite sekcijoje
      <link linkend="gimp-tool-brush">Teptukų įrankių apžvalga</link>.
    </para>

    <para lang="no">
      Sjå oversynet over
      <link linkend="gimp-tools-brush-modifiers">valtastane</link> for omtale
      av dei tastane som er felles for mange av teikneverktøya.
    </para>

    <para lang="pl">
      Klawisze modyfikujące, wspólne dla wszystkich narzędzi rysowniczych
      opisano na <link linkend="gimp-tool-brush">Informacje ogólne</link>.
    </para>

    <para lang="ru">
      Обратитесь к <link linkend="gimp-tool-brush">общей информации</link>
      инструментов кисти за описанием клавиш-модификаторов, имеющих тот же
      эффект для всех инструментов кисти.
    </para>

    <para lang="sv">
      Se <!--<link linkend="gimp-tool-brush">-->Målarverktyg Översikt<!--</link>-->
      för en beskrivning av knappkombinationer som har samma effekt på
      alla målarverktyg.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      请看<link linkend="gimp-tool-brush">笔刷工具简介</link>中在所有笔刷工具中效果相同的控制键。
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;es;fr;it;lt;no;pl;ru;sv;zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The Ctrl key is used to select the source, if you are cloning
            from an image: it has no effect if you are cloning from a
            pattern. You can clone from any layer of any image, by clicking
            on the image display, with the Ctrl key held down, while the
            layer is active (as shown in the Layers dialog). If Alignment is
            set to <quote>None</quote>, <quote>Aligned</quote>, or
            <quote>Fixed</quote> in tool options, then the point you click on
            becomes the origin for cloning: the image data at that point will
            be used when you first begin painting with the Clone tool. In
            source-selection mode, the cursor changes to a reticle cross
            symbol
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/clone-cross.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>.
          </para>

          <para lang="de">
            Die Taste <keycap>Strg</keycap> wird verwendet, um eine Stelle im
            Bild zu definieren, die vom Werkzeug als Quelle zum Klonen
            verwendet wird. Sie hat keine Auswirkungen, wenn Sie von einem
            Muster klonen. Wenn die Eigenschaft
            <guilabel>Ausrichtung</guilabel> auf den Wert
            <guilabel>Keine</guilabel>, <guilabel>Ausgerichtet</guilabel> oder
            <guilabel>Fest</guilabel> eingestellt ist, wird der Bildpunkt,
            auf den Sie bei gedrückter <keycap>Strg</keycap>-Taste klicken,
            als Quelle für das Klonen definiert. Der Bildinhalt an dieser
            Stelle ist das, was Sie beim Zeichnen einfügen. Wenn Sie im Modus
            <quote>Quellpunkt auswählen</quote> sind, erkennen Sie das auch am
            Mauszeiger, der sich in ein entsprechendes Symbol verwandelt.
          </para>

          <para lang="es">
            La tecla Ctrl se utiliza para seleccionar el origen si se clona
            desde una imagen. No tiene efecto si se clona desde un patrón.
            Puede clonar desde cualquier capa de cualquier imagen clicando en
            su ventana con la tecla Ctrl presionada, mientras la capa deseada
            está activa (esto se muestra en el diálogo de capas). Si la
            alineación está colocada como "no alineada" o "alineada" en las
            opciones de herramientas, el punto en el cual se haga clic se
            convertirá en el origen del clonado: los datos de la imagen en
            dicho punto serán usados cuando comience a pintar con la
            herramienta para clonar. En el modo de selección del origen el
            símbolo del cursor cambia a una cruz.
          </para>

          <para lang="fr">
            La touche <keycap>Ctrl</keycap> est utilisée pour déterminer la
            source si vous clonez à partir d'une image; elle n'a aucun effet si
            vous clonez à partir d'un motif. Avec l'option image-source, le
            pointeur est d'emblée
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/clone-bad.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>.
            Vous devez appuyer sur la touche <keycap>Ctrl</keycap>
            et cliquer à l'endroit qui sera votre source. Si l'option Alignement
            est réglée sur <quote>Aucun</quote>, <quote>Aligné</quote>, ou
            <quote>Fixé</quote> le point cliqué devient la source de clonage. Le
            pointeur devient
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/clone-cross.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>. Relâchez la touche <keycap>Ctrl</keycap> et le clic, et
            allez à l'endroit que vous voulez peindre. Cliquez-glissez pour
            peindre : la brosse est le pinceau avec la pointe de brosse en cours.
          </para>

          <para lang="it">
            Se si sta clonando un'immagine, il tasto Ctrl viene usato per
            selezionare la sorgente; esso non ha effetto se si sta copiando da
            un motivo. È possibile clonare da qualsiasi livello di qualsiasi
            immagine, facendo clic sulla finestra dell'immagine, con il tasto
            Ctrl premuto, mentre il livello è attivo (come mostrato nella
            finestra dei livelli). Se l'allineamento è impostato su "Non
            allineato" o "Allineato" nelle opzioni dello strumento, allora il
            punto su cui si fa clic diventa il punto d'origine
            dell'operazione: i dati immagine in quel punto verranno usati dal
            primo tocco con lo strumento di clonazione. In modalità
            selezione-sorgente, il puntatore cambia forma in un crocino.
          </para>

          <para lang="lt">
            Jeigu klonuojate iš paveikslėlio, klavišas <keycap>Ctrl</keycap>
            naudojamas norint pasirinkti šaltinį: jis neturi jokio poveikio,
            kai klonuojate iš rašto. Klonuoti galite iš bet kurio paveikslėlio
            bet kurio sluoksnio, laikydami nuspaudę klavišą
            <keycap>Ctrl</keycap> ir spustelėdami paveikslėlyje, kai sluoksnis
            yra aktyvus (parodyta sluoksnių dialoge). Jeigu įrankio parinktis
            <quote>Lygiavimas</quote> nustatyta į <quote>Nėra</quote>,
            <quote>Fiksuotas</quote> arba <quote>Lygiuotas</quote>, tuomet
            jūsų spustelėtas taškas tampa klonavimo šaltinis, t. y. jums
            piešiant klonavimo įrankiu, bus naudojami tame taške esantys
            paveikslėlio duomenys. Šaltinio pasirinkimo veiksenoje pakeičiama
            žymiklio piktograma į kryžiuko simbolį
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/clone-cross.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>.
          </para>

          <para lang="no">
            Denne tasten blir brukt for å markere kjelda for kloninga
            dersom du klonar frå eit bilete. Ingen effekt dersom du
            klonar frå eit mønster. Du kan klone frå eitkvart lag i eit
            bilete ved å klikke på biletet eller det aktive laget medan
            du held <keycap>Ctrl</keycap>-tasten nede. Dersom du har
            vald å hente data frå eit fast punkt, vil data bli henta frå
            dette punktet. Har du vald å hente data relativt, vil data
            bli henta frå eit punkt som flytter seg relativt i høve til
            posisjonen til markøren. Er det kryssa av for direkte, vil
            data bli henta direkte over eller under markøren. Du finn
            nærare forklaringar nedanfor.
          </para>

          <para lang="pl">
            Ctrl jest wykorzystywany do wyboru źródła, jeśli klonowany
            jest obraz. Klawisz nie ma żadnego działania podczas klonowania
            desenia. Klonować można dowolną warstwę obrazu, poprzez kliknięcie
            obrazu i przytrzymywanie Ctrl. Należy się upewnić, że potrzebna
            warstwa jest aktywna (w oknie Warstw). Jeśli Wyrównanie ustawione
            jest na <quote>brak</quote> lub <quote>wyrównany</quote>, to punkt
            pierwszego kliknięcia stanie się źródłem klonowania: wartość tego
            punktu będzie wykorzystywana od momentu rozpoczęcia rysowania.
            W trybie wyboru źródła obok kursora pojawia się krzyż.
          </para>

          <para lang="ru">
            Клавиша Ctrl используется для выбора источника, если штамп
            производится из изображения. Она не имеет значения при штампе из
            шаблона. Можно штамповать из любого слоя изображения, нажав на
            изображение и держа клавишу Ctrl, а также убедившись, что нужный
            слой активный (показан в диалоге слоёв). Если режим выравнивания
            установлен на <quote>без выравнивания</quote> или
            <quote>с выравниванием</quote> в параметрах инструмента, то первая
            нажатая точка становится источником штампа: значение в этой точке
            будет использовано, когда начнётся рисование инструментом. В режиме
            выбора источника, курсор меняется на перекрестие.
          </para>

          <para lang="sv">
            Ctrl används för att välja källa om du klonar från en bild: den
            har ingen effekt när du klonar från ett mönster. Du kan klona
            från vilket lager eller bild som helst genom att klikca på
            bilddisplayen när du håller ned Ctrl, medan lagret är aktivt
            (som visas i Lagerdialogen). Om Uppställning är satt till
            <quote>Inte uppställd</quote> eller <quote>Uppställd</quote> i
            verktygsinställningerna, kommer punkten du klickar på att bli
            utgångspunkten för kloning: bilddatan på den punkten kommer att
            användas när du först börjar måla med Klona. I käll-valsläge
            ändras muspekaren till en siktessymbol.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <keycap>Ctrl</keycap>：如果从图像中克隆，Ctrl 键用作选取源：从图案中克隆时它没有作用。在图像显示中点击的同时按下 Ctrl 键，并使所要处理的图层成为活动图层(在图层对话框中高亮)，这样就能从任何图像的任何图层中克隆。当工具选项的对齐为“不对齐”或“对齐”时，您所点击的点就是克隆的原点：开始用克隆工具涂画后，就会使用该点的图像数据。在源选择模式中，光标就会变为十字标志。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Tool Options</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni dello strumento</phrase>
      <phrase lang="lt">Įrankio parinktys</phrase>
      <phrase lang="no">Verktøyinnstillingane</phrase>
      <phrase lang="pl">Opcje narzędzia</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="sv">Verktygsinställningar</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">Tool Options for the Clone tool</phrase>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften des Werkzeuges <quote>Klonen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="es">Opciones de la herramienta para clonar</phrase>
        <phrase lang="fr">Les options de l'outil de clonage</phrase>
        <phrase lang="it">Le opzioni dello strumento Clona</phrase>
        <phrase lang="lt">Klonavimo įrankio parinktys</phrase>
        <phrase lang="no">
          Innstillingane for <quote>kloneverktøyet</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="pl">Opcje <quote>Klonowania</quote></phrase>
        <phrase lang="ru">Параметры инструмента <quote>Штамп</quote></phrase>
        <phrase lang="sv">Verktygsinställningar för Klona</phrase>
        <phrase lang="zh_CN">克隆工具的工具选项</phrase>
      </title>

      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;lt;pl;ru;sv">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/de/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="es">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/es/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="it">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/it/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <!--FIXME lt: broken image reference: imageobject lang="lt">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/lt/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject-->
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/no/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/zh_CN/tool-options-clone.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <note lang="it;zh_CN">
      <para lang="it">
        Vedere la <link linkend="gimp-tool-brush">panoramica sugli
        strumenti di disegno</link> per una descrizione delle opzioni dello
        strumento comuni a molti o a tutti gli strumenti di disegno.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        关于许多或所有笔刷工具共用工具选项的介绍请看<link linkend="gimp-tool-brush">笔刷工具简介</link>。
      </para>
    </note>

    <variablelist>
      <varlistentry lang="lt;no">
        <term lang="en">Overview</term>
        <term lang="lt">Apžvalga</term>
        <term lang="no">Oversyn</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The available tool options for the Clone tool can be accessed by
            double clicking the Clone tool icon.
          </para>
          <para lang="lt">
            Prieinamas klonavimo įrankio parinktis galima pamatyti
            du kartus spustelint klonavimo įrankio piktogramą.
          </para>
          <para lang="no">
            Du får fram verktøyinnstillingane ved å (dobbelt)klikka på
            verktøsymbolet
            <guiicon>
              <inlinemediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata fileref="../images/toolbox/stock-tool-clone-22.png" />
                </imageobject>
              </inlinemediaobject>
            </guiicon>
            i verktøkassa.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <!-- TODO it zh_CN: you could include (and translate!) the following
      note as first list item here, as it was done for de,en,fr -->
      <varlistentry lang="en;de;fr;lt;no;pl;ru;sv">
        <term lang="en">
          Mode; Opacity; Brush; Pressure Sensitivity, Fade out, Apply Jitter,
          Hard Edges
        </term>
        <term lang="de">
          Modus; Deckkraft; Pinsel; Druckempfindlichkeit; Verblassen; Zittern
          hinzufügen; Harte Kante
        </term>
        <term lang="fr">
          Mode, Opacité, Brosse, Étirer/Rétécir, Sensibilité à la pression,
          Estomper, Appliquer fluctuation, Contour dur
        </term>
        <term lang="lt">
          Veiksena, Nepermatomumas, Teptukas, Spaudimo jautrumas, Išnykimas,
          Pritaikyti virpėjimą, Aštrūs kraštai
        </term>
        <term lang="no">
          Dekkevne, modus, pensel, skalering, trykkfølsemd, uttoning, sitring,
          hard kant
        </term>
        <term lang="pl">
          Tryb; Krycie; Pędzel; Czułość nacisku; Zanikanie; Drganie;
          Twarda krawędź
        </term>
        <term lang="ru">
          Непрозрачность; Режим; Чуствительность в нажиму, блекность,
          жёсткие края
        </term>
        <term lang="sv">
          Opacitet, Läge, Pensel, Tryckkänslighet, Tona ut, Hård kant
        </term>

        <listitem>
          <!-- A note about common features with link to description: -->
          <xi:include href="about-common-brush-options.xml" />
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Source</term>
        <term lang="de">Quelle</term>
        <term lang="es">Origen</term>
        <term lang="fr">Source</term>
        <term lang="it">Sorgente</term>
        <term lang="lt">Šaltinis</term>
        <term lang="no">Kjelde</term>
        <term lang="pl">Źródło</term>
        <term lang="ru">Источник</term>
        <term lang="sv">Källa</term>
        <term lang="zh_CN">源</term>

        <listitem>
          <indexterm lang="en">
            <primary>Patterns</primary>
            <secondary>Pattern as a source to clone</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="fr">
            <primary>Motifs</primary>
            <secondary>Motif source de clonage</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="lt">
            <primary>Raštai</primary>
            <secondary>Raštas kaip klonavimo šaltinis</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="no">
            <primary>Mønsterelement</primary>
            <secondary>Mønsterelement som kjelde for kloning</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="pl">
            <primary>Deseń</primary>
            <secondary>Deseń jako źródło klonowania</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="ru">
            <primary>Шаблон</primary>
            <secondary>Шаблон как источник для штампа</secondary>
          </indexterm>
          <indexterm lang="sv">
            <primary>Mönster</primary>
            <secondary>Mönster som källa för kloning</secondary>
          </indexterm>

          <para lang="en">
            The choice you make here determines whether data will be copied
            from the pattern shown above, or from one of the images you have
            open.
          </para>
          <para lang="de">
            Die ausgewählte Quelle gibt an, welcher Bereich des Bildobjekts
            geklont werden soll.
          </para>
          <para lang="fr">
            Vous permet de choisir la source de clonage : l'image ou un motif.
          </para>
          <para lang="lt">
            Šis jūsų pasirinkimas nurodo, ar duomenys bus nukopijuoti
            iš aukščiau parodyto rašto, ar iš vieno iš jūsų atvertų
            paveikslėlių.
          </para>
          <para lang="no">
            Her bestemmer du om kloneverktøyet skal hente data frå eit
            av dei opne bileta eller frå gjeldande mønsterelement.
          </para>
          <para lang="pl">
            Wybór źródła klonowania określa, czy kopiowany będzie deseń
            pokazany poniżej, czy też jeden z otwartych obrazów.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот выбор определяет, будут ли данные скопированы из шаблона,
            показанного выше, или из уже открытого изображения.
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <!-- TODO: es it sv term missing -->
              <term lang="en;es;fr;it;ru;sv">Image</term>
              <term lang="de">Bild</term>
              <term lang="lt">Paveikslėlis</term>
              <term lang="no">Bilete</term>
              <term lang="pl">Obraz</term>
              <term lang="ru">Изображение</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  If you choose <quote>Image source</quote>,
                  you must tell GIMP which layer to use as the source, by
                  Ctrl-clicking on it, before you can paint with the tool.
                </para>
                <para lang="de">
                  In den Vorgabe-Einstellungen ist
                  <guilabel>Bildquelle</guilabel>
                  ausgewählt. Damit werden Bildbestandteile geklont. Ebenso
                  ist es möglich, mit einem ausgewählten Muster das Werkzeug
                  zum Zeichnen zu benutzen.
                </para>
                <para lang="es">
                  La elección que haga aquí determina si los datos serán
                  copiados desde el patrón descrito arriba, o desde una de las
                  imágenes que se encuentren abiertas. Si escoge
                  <quote>imagen origen</quote>,
                  le debe decir al GIMP cuál capa se tomará como origen,
                  efectuando Ctrl-clic en la misma.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Avec cette option : <mousebutton>Ctrl-Clic</mousebutton> pour
                  désigner la source et
                  <mousebutton>cliquer-glisser</mousebutton> sur la destination
                  pour peindre, comme vu plus haut. Le plus souvent, source et
                  destination seront dans la même image. Mais la source peut se
                  trouver dans une autre image présente sur votre écran et, en
                  particulier, dans un des calques de cette image ; dans ce cas,
                  rendez ce calque seul visible, cela vous facilitera la tâche.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Avec l'option Motif, le curseur de la souris peint directement
                  avec le motif choisi.
                </para>

                <para lang="it">
                  Questa scelta determina la sorgente da cui verranno
                  prelevati i dati, e cioè dal motivo mostrato poco sotto o
                  dalle immagini che si ha aperto. Se si sceglie "Sorgente
                  immagine" si deve anche comunicare a GIMP che livello si
                  intende usare come sorgente, facendo clic su di esso con il
                  tasto Ctrl premuto, prima di poter usare lo strumento.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Jeigu pasirinksite <quote>Paveikslėlio šaltinį</quote>,
                  prieš piešdami įrankiu turite nuspausti klavišą
                  <keycap>Ctrl</keycap> ir spustelėti sluoksnį, kurį norite
                  naudoti kaip šaltinį.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dersom du vel å klone frå eit bilete, må du fortelje
                  <acronym>GIMP</acronym> kva lag i biletet som skal
                  brukast som kjelde ved å Ctrl-klikka på det.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Aby kopiowanie stało się możliwe, należy wskazać warstwę,
                  uznawaną za źródło (klikając wybraną warstwę i przytrzymując Ctrl).
                </para>
                <para lang="ru">
                  Выбор <quote>Исходное изображение</quote>
                  позволяет определить, какой слой использовать в качестве
                  источника с помощью нажатия на слой, держа клавишу
                  <keycap>Ctrl</keycap>, до начала рисования.
                </para>

                <para lang="sv">
                  Valet du gör här bestämmer huruvida data ska kopieras från
                  mönstret visat ovan, eller från en av bilderna du har öppna.
                  Om du väljer <quote>Bildkälla</quote>,
                  måste du berätta för GIMP vilket lager som ska användas
                  som källa genom att Ctrl-klicka på det, innan du kan måla
                  med verktyget.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该选项决定数据是从上面所说的图案中拷贝，还是从打开的图像中。如果选择“图像源”，在用该工具进行涂画前，您就必须告诉
                  GIMP 作为源的图层，用 Ctrl-点击它实现。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Pattern</term>
              <term lang="de">Muster</term>
              <term lang="es">Patrón</term>
              <term lang="fr">Motif</term>
              <term lang="it">Motivi</term>
              <term lang="lt">Raštas</term>
              <term lang="no">Mønsterelement</term>
              <term lang="pl">Deseń</term>
              <term lang="ru">Шаблон</term>
              <term lang="sv">Mönster</term>
              <term lang="zh_CN">图案</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Clicking on the pattern symbol brings up the Patterns
                  dialog, which you can use to select the pattern to paint
                  with. This option is only relevant if you are cloning from a
                  Pattern source.
                </para>
                <para lang="de">
                  Das ausgewählte Muster, welches für den nächsten Strich
                  benutzt wird. Um das ausgewählte Muster benutzen zu können,
                  muss bei der Quelleneinstellung ebenfalls
                  <guilabel>Muster</guilabel> ausgewählt sein.
                </para>
                <para lang="es">
                  Al clicar en el símbolo del patrón aparece el diálogo de
                  patrones, desde el cual puede seleccionar el patrón a
                  pintar. Esta opción sólo es relevante si desea clonar
                  utilizando un patrón como origen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Vous indique le motif en cours. Si vous cliquez sur la boîte
                  de présentation, vous déroulez la liste des motifs et vous
                  pouvez en choisir un autre.
                </para>
                <para lang="it">
                  Facendo clic sul simbolo del motivo si porta in primo piano
                  la finestra dei motivi, con la quale è possibile scegliere
                  il motivo da usare per il disegno. Ovviamente quest'opzione
                  è rilevante solo se si sta utilizzando lo strumento per
                  copiare usando un motivo come sorgente.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Spustelėjus rašto simbolį atveriamas raštų dialogas, kurį
                  galite naudoti norėdami pasirinkti raštą, kuriuo piešite. Ši
                  parinktis yra prasminga tik tada, kai klonuojate iš rašto
                  šaltinio.
                </para>
                <para lang="no">
                  Du kan få fram oversynet over dei tilgjengelege mønstra ved
                  å klikka i ruta for mønsterelement. Dette er bare
                  tilgjengeleg dersom du har aktivisert mønsterelement som
                  kjelde.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Kliknięcie ikony desenia spowoduje otwarcie listy, umożliwiającej
                  wybór potrzebnego desenia. Opcja ta jest aktywna jednynie wtedy,
                  gdy źródłem klonowania jest deseń.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Нажатие на пиктограмму шаблона вызовет диалог шаблонов, где
                  можно выбрать нужный шаблон. Этот выбор полезен только
                  тогда, когда источник штампа - шаблон.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Ett klick på mönstersymbolen får upp Mönsterdialogen som du
                  kan använda för att välja mönstret att måla med. Denna
                  inställning är bara relevant om du klonar från en
                  mönsterkälla.
                </para>

                <para lang="zh_CN">
                  选择涂画使用的图案，点击图案图标打开图案选择对话框。该选项只适合从图案源中克隆时。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Alignment</term>
        <term lang="de">Ausrichtung</term>
        <term lang="es">Alineación</term>
        <term lang="fr">Alignement</term>
        <term lang="it">Allineamento</term>
        <term lang="lt">Lygiavimas</term>
        <term lang="no">Innretting</term>
        <term lang="pl">Wyrównanie</term>
        <term lang="ru">Выравнивание</term>
        <term lang="sv">Uppställning</term>
        <term lang="zh_CN">对齐</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The Alignment mode defines the relation between the brush
            position and the source position.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft bestimmt, wie die Position der Quelle für jeden
            Strich neu ausgerichtet wird.
          </para>
          <para lang="es">
            El modo de alineación determina la manera en que la posición
            origen se desfaza para cada trazo de brocha.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le mode <guilabel>Alignement</guilabel> définit la relation entre
            la position de la brosse et la position de la source.
          </para>
          <para lang="it">
            La modalità di allineamento imposta come deve spostarsi la
            posizione della sorgente ad ogni tratto disegnato.
          </para>
          <para lang="lt">
            Lygiavimo veiksena nurodo santykį tarp teptuko padėties ir
            šaltinio padėties.
          </para>
          <para lang="no">
            Her kan du bestemma korleis posisjonen du skal henta data frå skal
            samsvara i høve til penselstrøka.
          </para>
          <para lang="no">
            (Det ser ut til at desse funksjonane ikkje er ferdig utarbeidde. Valet
            <quote>ingen</quote> er sikkert tiltenkt ein annan funksjon enn den
            det har nå. <quote>Frå fast punkt</quote> er ikkje omtalt i hjelp,
            men gjer omlag det same som <quote>ingen</quote>).
          </para>
          <para lang="pl">
            Opcja określa, w jaki sposób pozycja źródła będzie przesuwana
            dla każdego pociągnięcia.
          </para>
          <para lang="ru">
            Режим выравнивания определяет, как позиция источника смещена для
            каждого мазка.
          </para>
          <para lang="ru">
            Рисунок ниже показывает потециальные режимы выравнивания. Источник
            внутри цветной области вверху каждого изображения копируется в
            белую область ниже (исключение: режим
            <guilabel>Регистрированный</guilabel>). Начало источника показано
            перекрестием. Сначала отдельные точки копируются слева направо.
            Положение первой точки выжно для режима
            <guilabel>Выравнивание</guilabel> ). Затем копируется линия выше,
            также слева направо. Потом другая линия под отдельными точками
            копируется справа налево.
          </para>
          <para lang="ru">
            Режим выравнивания <guilabel>Регистрированный</guilabel> отличается
            от других, т.к. нет точки начала источника (за подробностями
            обратитесь ниже).
          </para>
          <para lang="sv">
            Uppställningsläget sätter hur källpositionen är satt från varje
            penselstreck.
          </para>
          <para lang="zh_CN">对齐模式设定源位置和每一笔划间的位移关系。</para>

          <!--TODO es;it;pl;ru;sv New examples-->
          <para lang="en">
            In the following examples, we will use a source image where the
            sample to be cloned will be taken, and a destination image where
            the sample will be cloned (it could be a layer in the source
            image)
          </para>
          <para lang="de">
            In den nachfolgenden Beispielen wird ein Bild als Quelle
            verwendet, ein anderes Bild als Ziel, in dem die Quelle geklont
            wird. Beim Zielbild kann es sich auch um eine Ebene des
            Quellbildes handeln.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans les exemples qui suivent, nous utiliserons une image source
            où sera prélevé le motif à cloner, et une image destination sur
            laquelle le motif prélevé sera cloné (il pourrait s'agir d'un
            calque dans l'image source) :
          </para>
          <para lang="lt">
            Šiuose pavyzdžiuose bus naudojami du paveikslėliai: šaltinio ir
            paskirties. Atitinkamai viename bus pasirinkta klonuotina sritis,
            o kitame ji bus įdėta (tai gali būti šaltinio paveikslėlio
            sluoksnis).
          </para>
          <para lang="no">
            I det følgjande eksemplet er kloninga henta frå eit kjeldebilete
            og lagt inn på eit målbilete. (Målet kunne også ha vore eit lag
            i kjeldebiletet).
          </para>

          <figure lang="en;de;fr;lt;no">
            <title>
              <phrase lang="en">Original images for clone alignment</phrase>
              <phrase lang="de">
                Originalbilder für die Ausrichtungsbeispiele
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
                Images d'origine pour l'alignement de clonage
              </phrase>
              <phrase lang="lt">Pradiniai klonavimo paveikslėliai</phrase>
              <phrase lang="no">
                Originalbiletet for innrettingseksemplet
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/toolbox/clone-source.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  We will use the largest brush with the Pencil tool. The
                  source is represented here with a ringed cross.
                </para>
                <para lang="de">
                  Quellbild: Das Malwerkzeug ist ein großer Stift, die
                  Position des Quellpunktes wird durch ein Fadenkreuz
                  dargestellt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Nous utiliserons la plus grande brosse avec le Crayon. La
                  source est représentée ici par un croix cerclée.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Naudosime pieštuko įrankį ir didžiausią teptuką.
                  Šaltinis parodytas apjuostu kryžiuku.
                </para>
                <para lang="no">
                  Det er brukt den største penselen. Kjelda er den innringa
                  krossen.
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                          fileref="../images/toolbox/clone-dest.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="en">
                  An image with a solid background only. We shall draw three
                  cloning strokes successively.
                </para>
                <para lang="de">
                  Zielbild: Einfarbiger Hintergrund, es werden nacheinander
                  drei Striche gezeichnet.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Une image avec seulement un fond uni. Nous tracerons
                  successivement trois traits de clonage.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Paveikslėlis, turintis tik foną. Paeiliui nubrėšime tris
                  klonavimo linijas.
                </para>
                <para lang="no">
                  Eit bilete med einsfarga bakgrunn. Vi skal teikne tre
                  klonestrøk etter kvarandre.
                </para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>

          <!--TODO es;it;ru;sv: this figure is obsolete, use new examples-->
          <figure lang="es;it;ru;sv">
            <title>
              <phrase lang="pl">Opcje Wyrównania</phrase>
              <phrase lang="ru">Режимы выравнивания</phrase>
              <phrase lang="sv">Uppställningslägen</phrase>
            </title>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="es;it;pl;ru;sv;zh_CN">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/tool-options/clone-non-align.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <!--TODO es it sv zh_CN: check: changed 'en'-->
                <para lang="es">No alineado</para>
                <para lang="it">Non allineato</para>
                <para lang="pl">Brak</para>
                <para lang="ru">Без выравнивания</para>
                <para lang="sv">Inte uppställd</para>
                <para lang="zh_CN">不对齐</para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="es;it;pl;ru;sv;zh_CN">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/tool-options/clone-align.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="es">Alineado</para>
                <para lang="it">Allineato</para>
                <para lang="pl">Wyrównany</para>
                <para lang="ru">С выравниванием</para>
                <para lang="sv">Uppställd</para>
                <para lang="zh_CN">对齐</para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject>
              <imageobject lang="es;it;pl;ru;sv;zh_CN">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/tool-options/clone-registered.png" />
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="es">Registrado</para>
                <para lang="it">Registrato</para>
                <para lang="pl">Zarejestrowany</para>
                <para lang="ru">С регистрацией (слой результата)</para>
                <para lang="sv">Registrerad</para>
                <para lang="zh_CN">记录</para>
              </caption>
            </mediaobject>

            <mediaobject lang="pl;ru">
              <imageobject lang="es;it;no;pl;ru;sv;zh_CN">
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../images/tool-options/clone-non-align.png" />
                  <!--there's no "../images/tool-options/clone-fixed.png"-->
              </imageobject>
              <caption>
                <para lang="pl">Stały</para>
                <para lang="ru">Зафиксированный</para>
              </caption>
            </mediaobject>
          </figure>

          <para lang="es">
            Arriba: ilustración esquemática de los tres posibles modos de
            alineación. El cursor del mouse se muestra como un rectángulo
            rojo, y el punto de origen como una cruz negra.
          </para>
          <para lang="it">
            L'illustrazione qui sopra schematizza le tre possibili modalità di
            allineamento. Il puntatore del mouse viene mostrato come un
            rettangolo rosso e il punto sorgente come un crocino nero.
          </para>
          <para lang="lt">
            Aukščiau: trijų galimų lygiavimo veiksenų schematinė iliustracija.
            Pelės žymiklis parodytas kaip raudonas stačiakampis, o šaltinio
            taškas kaip juodas kryželis.
          </para>
          <para lang="pl">
            Na powyższym rysunku przedstawione zostały opcje Wyrównania.
            Kursor przedstawiony jest jako czerwony kwadrat, а punkt źródła -
            jako czarny krzyż.
          </para>
          <!--para lang="ru">
            Выше: схематическая иллюстрация трёх возможных режимов
            выравнивания. Курсор показан красным прямоугольником, а точка
            источника как чёрное перекрестие.
          </para-->
          <para lang="sv">
            Ovan: Schematisk illustration av de tre möjliga
            uppställningslägena. Muspekaren visas som en röd rektangel, och
            källpunkten som ett svart sikte.
          </para>
          <para lang="zh_CN">上面的截图将鼠标光标显示为一个红色矩形，而源点显示为一个黑色十字。</para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">None</term>
              <term lang="de">Keine</term>
              <!--TODO es it sv zh_CN: check: changed 'en'-->
              <term lang="es">No alineado</term>
              <term lang="fr">Aucun</term>
              <term lang="it">Non allineato</term>
              <term lang="lt">Nėra</term>
              <term lang="no">Ingen</term>
              <term lang="pl">Brak</term>
              <term lang="ru">Без выравнивания</term>
              <term lang="sv">Inte uppställd</term>
              <term lang="zh_CN">不对齐</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  In this mode, each brushstroke is treated separately. For
                  each stroke, the point where you first click is copied from
                  the source origin; there is no relationship between one
                  brush stroke and another. In non-aligned mode, different
                  brush strokes will usually clash if they intersect each
                  other.
                </para>
                <para lang="de">
                  Im diesem Modus werden alle Zeichenstriche mit dem Werkzeug
                  unabhängig voneinander behandelt. Dies bedeutet, dass bei
                  jedem Zeichenstrich der gewählte Quellpunkt als
                  Ausgangspunkt für den zu klonenden Inhalt verwendet wird.
                  Typischerweise werden die geklonten Inhalte nicht zueinander
                  passen, wenn Sie mit zwei Zeichenstrichen über den gleichen
                  Zielbereich streichen.
                </para>
                <para lang="de">
                  Im Beispiel: bei jedem neuen Zeichenstrich wird wieder
                  derselbe Quellpunkt als Ausgangspunkt genommen.
                </para>
                <para lang="es">
                  En este modo cada trazo de brocha se trata por separado.
                  Para cada trazo el punto en que primero se haga clic es
                  copiado desde el punto especificado del origen. No hay
                  relación entre un trazo y otro. En este modo la imagen
                  pintada puede cortarse si los trazos se intersectan.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Dans ce mode, chaque coup de pinceau est traité séparément.
                  Le point où vous avez cliqué en premier restera la source de
                  vos différents coups de pinceau. Dans ce mode, les différents
                  coups de pinceaux, s'ils se recoupent, donneront un résultat
                  qui ne sera pas très concluant.
                </para>
                <para lang="it">
                  In questa modalità, ogni tratto disegnato viene trattato
                  separatamente. Per ogni tratto, il punto su sui si è
                  impostata la sorgente la prima volta, viene copiato; non c'è
                  relazione tra un tratto e un'altro. In questa modalità,
                  tratti differenti vanno in conflitto se si intersecano fra
                  loro.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Šioje veiksenoje kiekvienas potėpis veikiamas atskirai.
                  Kiekvienam potėpiui taškas, kurį pirmiausiai spustelite,
                  kopijuojamas iš šaltinio; nėra jokio sąryšio tarp vieno
                  ir kito potėpio. Nelygiavimo veiksenoje skirtingi
                  teptuko potėpiai, jei jie susikerta, paprastai nesutampa.
                </para>
                <para lang="no">
                  Kvart penselstrøk bli behandla individuelt. Data blir henta
                  frå det punktet du har markert som datakjelde. Det er ikkje
                  noe samband mellom eit strøk og det neste. Ulike penselstrøk
                  vil som oftast lage ugreie dersom dei kryssar kvarandre.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Każde pociągnięcie pracuje niezależnie. Dla każdego z nich
                  punkt kliknięcia jest kopiowany ze źródła niezależnie od
                  pozostałych pociągnięć. Opcja ta powoduje, że różne pociągnięcia
                  kontrastują ze sobą.
                </para>
                <para lang="ru">
                  В этом режиме, каждый мазок работает независимо. Для каждого
                  мазка точка первого нажатия копируется из источника вне
                  зависимости от других мазков. В режиме без выравнивания
                  разные мазки обычно контрастируют друг с другом при
                  перекрывании.
                </para>
                <para lang="sv">
                  I detta läge är varje penseldrag behandlat separat. För
                  varje drag, är punkten du först klickar på kopierad från
                  källpunkten; det finns ingen relation mellan ett penseldrag
                  och ett annat. I Inte uppställd-läget skär sig ofta de olika
                  penseldragen om de möter varandra.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该模式中每个笔划将被分别对待。对每个笔划而言，第一次点击点将被拷贝到源的原点;笔划间没有任何联系。而不对齐模式中，当笔划交叉时常常会产生不协调。
                </para>

                <!--TODO es;it;pl;ru;sv New example-->
                <figure lang="en;de;fr;lt;no">
                  <title>
                    <phrase lang="en">
                      <quote>None</quote> clone alignment
                    </phrase>
                    <phrase lang="de">
                      <quote>Keine</quote> Ausrichtung
                    </phrase>
                    <phrase lang="fr">
                      Clonage avec  <quote>Aucun</quote> alignement
                    </phrase>
                    <phrase lang="lt">
                      Klonavimo lygiavimas <quote>Nėra</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="no">
                      Innretting: <quote>Ingen</quote>
                    </phrase>
                  </title>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                                 fileref="../images/toolbox/clone-none.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en">
                        At every new brush stroke, the source goes back to
                        its first position. The same sample is always cloned.
                      </para>
                      <!-- de: no caption, we use para above -->
                      <para lang="fr">
                        À chaque nouveau trait de brosse, la source retourne
                        à son emplacement initial. C'est toujours le même
                        motif qui est cloné.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        Sulig kiekvienu nauju teptuko potėpiu šaltinis
                        grįžta į pirmąją padėtį. Visada klonuojamas tas pats
                        pavyzdys.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        Etter kvart strok går klonekjelda tilbake til
                        utgangsposisjonen. Kloninga vil alltid vere frå same
                        området.
                      </para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                </figure>

              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Aligned</term>
              <term lang="de">Ausgerichtet</term>
              <term lang="es">Alineado</term>
              <term lang="fr">Aligné</term>
              <term lang="it">Allineato</term>
              <term lang="lt">Lygiuotas</term>
              <term lang="no">Relativt</term>
              <term lang="pl">Wyrównany</term>
              <term lang="ru">С выравниванием</term>
              <term lang="sv">Uppställd</term>
              <term lang="zh_CN">对齐</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  In this mode, the first click you make when painting sets
                  the offset between the source origin and the cloned result,
                  and all subsequent brushstrokes use the same offset. Thus,
                  you can use as many brushstrokes as you like, and they will
                  all mesh smoothly with one another.
                </para>
                <para lang="en">
                  If you want to change the offset, select a new source origin
                  by clicking with the <keycap>Ctrl</keycap> key pressed.
                </para>

                <para lang="de">
                  Im diesem Modus bleibt der Abstand zwischen dem
                  Zeichenstrich und dem zugehörigen Quellpunkt konstant. Der
                  Abstand wird durch den ersten Zeichenstrich nach dem
                  Festlegen des (ersten) Quellpunktes definiert (also durch
                  <keycap>Strg</keycap>-Klick und Klick.) Wenn Sie mehrere
                  Striche zeichnen, werden daher verschiedene Quellpunkte
                  verwendet, und zwar so, dass die Zeichenstriche zueinander
                  <quote>passen</quote>.
                </para>
                <para lang="de">
                  Um den Abstand zwischen Quelle und Ziel zu verändern, legen
                  Sie mit einem Mausklick bei gedrückter
                  <keycap>Strg</keycap>-Taste einfach eine neue Quelle fest.
                </para>
                <para lang="de">
                  Im Beispiel unten sehen Sie, wie bei jedem Zeichenstrich der
                  Abstand zum Quellpunkt derselbe bleibt. Bei den
                  nachfolgenden Strichen befindet sich der Quellpunkt jeweils
                  außerhalb der Zeichenfläche des Quellbildes, daher werden
                  die Zeichenstriche abgeschnitten.
                </para>

                <para lang="es">
                  En este modo el primer clic que se hace al pintar determina
                  el desface entre la imagen origen y el resultado de la
                  clonación, y todos los trazos de brocha subsecuentes usarán
                  el mismo desface. Con esto puede efectuar los trazos que
                  desee, y éstos se unirán suavemente unos con otros.
                </para>
                <!--TODO es: check, 'en' changed, was too complicate-->
                <para lang="es">
                  Si quisiera cambiar el desface, puede hacerlo cambiando al
                  modo no alineado, luego pinte un trazo, y vuelva al modo
                  alineado. Los trazos subsecuentes usarán el mismo desface
                  que el primer trazo que efectúe.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Dans ce mode, le décalage entre la source initiale et le
                  début de votre premier coup de pinceau restera le décalage
                  pour tous les autres coups de pinceau. La source est donc
                  différente selon les coups de pinceau.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Pour changer ce décalage, choisissez un autre point source
                  en cliquant tout en appuyant sur la touche
                  <keycap>Ctrl</keycap>.
                </para>

                <para lang="it">
                  In questa modalità, il primo tratto fatto sul disegno
                  imposta la posizione relativa tra la sorgente e il
                  risultato. Perciò è possibile intersecare tranquillamente i
                  tratti disegnati dato che questi si uniranno perfettamente
                  come nella sorgente di origine.
                </para>
                <!--TODO it: check, 'en' changed, was too complicate-->
                <para lang="it">
                  Se si vuole cambiare la posizione relativa è possibile farlo
                  cambiando modalità in non allineata e poi eseguendo uno o
                  più tratti di disegno clonato per poi tornare alla modalità
                  allineata. I tratti successivi terranno la posizione
                  relativa del primo tratto effettuato in quest'ultima
                  modalità.
                </para>

                <para lang="lt">
                  Naudojant šią veikseną piešiant, pirmą kartą spustelėjus,
                  nustatomas poslinkis tarp šaltinio ir klonuoto rezultato,
                  visi kiti teptuko potėpiai naudoja tą patį poslinkį. Taigi,
                  galite naudoti tiek teptukų potėpių, kiek norite, jie visi
                  tarpusavyje tolygiai derės.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Jeigu norite pakeisti poslinkį, laikydami paspaudę klavišą
                  <keycap>Ctrl</keycap> spustelėjimu pasirinkite naują
                  šaltinio pradžią.
                </para>

                <para lang="no">
                   Med dette valet aktivert, vil det første klikket du gjer
                   etter at du har sett klonepunktet (punktet der data blir
                   henta frå) bestemma avstand og retning mellom klonepunktet
                   og avsettingspunktet. Alle seinare kloningar vil bruke den
                   same forskyvinga, heilt til du gjer eit nytt val ved å
                   setje eit nytt klonepunkt (<keycap>Ctrl</keycap>-klikk) og
                   deretter klikke på eit nytt avsettingspunkt.
                </para>

                <para lang="pl">
                  Pierwsze kliknięcie w czasie rysowania określa przesunięcie
                  pomiędzy źródłem a rezultatem klonowania dla wszystkich kolejnych
                  pociągnięć. Dlatego też wszystkie pociągnięcia płynnie się
                  ze sobą przeplatają.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Aby zmienić przesunięcie wystarczy wybrać źródło poprzez
                  kliknięcie i jednoczesne przytrzymywanie <keycap>Ctrl</keycap>.
                </para>

                <para lang="ru">
                  В этом режиме, первое нажатие во время рисования определяет
                  смещение между источником и результатом для всех последующих
                  мазков. Поэтому все мазки плавно переплетутся друг с другом.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Если нужно изменить смещение, выберите новый источник
                  нажатием мышки и держа клавишу <keycap>Ctrl</keycap>.
                </para>

                <para lang="sv">
                  I detta läge sätter det första klicket du gör offsetet
                  mellan källan och det klonade resultatet, och alla föjande
                  penseldrag använder samma offset. Därför kan du använda så
                  många penseldrag du vill, och de kommer alla att passa
                  samman med varandra.
                </para>
                <!--TODO sv: check, 'en' changed, was too complicate-->
                <para lang="sv">
                  Om du vill ändra offsetet kan du göra detta genom att byta
                  till Inte uppställd-läge, rita ett streck och sedan byta
                  tillbaka till Uppställd-läget. Efterföjande drag kommer
                  att använda samma offset som det första draget.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该模式中涂画时第一次点击将设定克隆结果和源原点的位移，紧接着的笔划都使用与该位移相同的位移。因此您可用涂画任意多的笔划，它们之间显得协调和平滑。
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  如果要改变位移，可以先转为不对齐模式，涂画一笔后，在转回到对齐模式。紧接这的笔划就会使用和第一笔相同的位移。
                </para>

                <!--TODO es;it;pl;ru;sv New example-->
                <figure lang="en;de;fr;lt;no">
                  <title>
                    <phrase lang="en">
                      <quote>Aligned</quote> clone alignment
                    </phrase>
                    <phrase lang="de"><quote>Ausgerichtet</quote></phrase>
                    <phrase lang="fr">
                      Clonage avec Alignement <quote>Aligné</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="lt">
                      Klonavimo lygiavimo <quote>Lygiuotas</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="no">
                      Innretting: <quote>Relativ</quote>
                    </phrase>
                  </title>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                        fileref="../images/toolbox/clone-aligned.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en">
                        At every new brush stroke, the source keeps the
                        same offset it had with the previous brush stroke.
                        So, there is no cloning offset for the first brush
                        stroke. Here, for the following strokes, the source
                        ends up out of the source image canvas; hence the
                        truncated aspect.
                      </para>
                      <!-- de: no caption, we use para above -->
                      <para lang="fr">
                        À chaque nouveau trait de brosse, la source garde le
                        décalage qu'elle avait avec le trait précédent. Il
                        n'y a donc pas de décalage de clonage pour le premier
                        trait. Pour les traits suivants, la source s'est
                        retrouvée en dehors du canevas de l'image source;
                        d'où cet aspect tronqué (à gauche) du trait de clonage.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        Sulig kiekvienu nauju potėpiu šaltinis išlaiko tą
                        patį poslinkį, kuris buvo naudojamas ankstesnių
                        potėpių metu. Taigi pirmasis potėpis nepaslenkamas.
                        Dėl kitų potėpių šaltinis atsiranda už šaltinio
                        paveikslėlio piešamosios srities, taigi iš čia ir
                        nukirsta perspektyva.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        Alle kloningane vil ha same avstand og vinkel mellom
                        kjelda og målet som det førre strøket. Det er dåleis
                        ikkje noe forskyving for det første strøket. I dei
                        følgjande strøka ender klonekjelda opp på lerretet
                        utanfor biletet. Difor det litt avkorta resultatet.
                      </para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                </figure>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Registered</term>
              <term lang="de">Registriert</term>
              <term lang="es">Registrado</term>
              <term lang="fr">Enregistré</term>
              <term lang="it">Registrato</term>
              <term lang="lt">Registruotas</term>
              <term lang="no">Direkte</term>
              <term lang="pl">Zarejestrowany</term>
              <term lang="ru">С регистрацией</term>
              <term lang="sv">Registrerad</term>
              <term lang="zh_CN">记录</term>

              <listitem>
                <!--para lang="en">
                  This mode copies each pixel in the source to the pixel with
                  the same offset in the target. It is most commonly useful
                  when you want to clone from one layer to another layer
                  within the same image. It is also useful when cloning from
                  a pattern, if you want the left or upper edges of the
                  pattern to line up precisely with the corresponding edges
                  of the target layer.
                </para-->
                <para lang="en">
                  The <quote>Registered</quote> mode is different from the
                  other alignment modes. When you copy from an image, a
                  Ctrl-click will register a source layer. Then painting in a
                  target layer will clone each corresponding pixel (pixel with
                  the same offset) from the source layer. This is useful when
                  you want to clone parts of an image from one layer to
                  another layer within the same image. (But remember that you
                  can also clone from one image to another image.)
                </para>
                <para lang="en">
                  When you selected a pattern as source, imagine a new layer
                  filled with this pattern as the registered source layer.
                </para>

                <para lang="de">
                  Der Modus <quote>Registriert</quote> unterscheidet sich
                  deutlich von den anderen Ausrichtungsmodi. Wenn Sie von
                  einem Bild klonen, registriert ein
                  <keycap>Strg</keycap>-Klick eine Quellebene. Damit werden
                  beim Malen in der Zielebene die korrespondierenden Pixel
                  (die Pixel an der gleichen Position) der Quellebene geklont.
                  Dieser Modus ist nützlich, wenn Sie Bildbereiche von einer
                  Ebene auf eine andere Ebene desselben Bildes kopieren
                  wollen. (Aber vergessen Sie nicht, dass Sie ohne weiteres
                  auch von einem Bild auf ein anderes Bild klonen können.)
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie ein Muster als Quelle gewählt haben, stellen Sie
                  sich als Quellebene eine neue Ebene vor, die mit diesem
                  Muster gefüllt wurde.
                </para>
                <para lang="de">
                  Im Beispiel ist die Zielebene kleiner als die Quellebene,
                  daher wird hier nichts abgeschnitten, sondern einfach vom
                  Ursprungspunkt (oben links) der Quellebene kopiert.
                </para>

                <para lang="es">
                  Este modo copia cada píxel del origen al píxel con la misma
                  ubicación del objetivo. Es común usarlo cuando se desea
                  clonar de una capa a otra de la misma imagen. También es
                  útil cuando se clona desde un patrón si quiere que los ejes
                  izquierdo o superior del patrón se alineen precisamente con
                  los ejes correspondientes a la capa objetivo.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Ce mode enregistre la position de la source de façon à s'en
                  souvenir quand vous clonerez dans un autre calque ou une
                  autre image. Avec un motif, il vous permet d'aligner
                  précisément les bords du motif sur les bords correspondants
                  de la cible.
                </para>
                <para lang="it">
                  Questa modalità copia ogni pixel dalla sorgente al
                  corrispondente pixel nella destinazione alla stessa distanza
                  relativa. Ciò è molto utile quando si vuole copiare da un
                  livello ad un altro della stessa immagine. È anche utile se
                  si clona da un motivo se si vuole allineare con precisione
                  l'angolo in alto a sinistra del motivo con il corrispondente
                  angolo dell'immagine.
                </para>

                <para lang="lt">
                  Veiksena <quote>Registruotas</quote> skiriasi nuo kitų
                  lygiavimo veiksenų. Kopijuojant iš paveikslėlio, nuspaudus
                  klavišą <keycap>Ctrl</keycap> ir spustelėjus pele sluoksnį,
                  jis taps šaltinio sluoksniu. Tuomet piešiant paskirties
                  sluoksnyje, bus klonuoti visi atitinkami šaltinio
                  sluoksnio pikseliai (tą patį poslinkį turintys pikseliai).
                  Tai naudinga norint klonuoti to paties paveikslėlio vieno
                  sluoksnio dalis į kitą sluoksnį. (Tačiau atminkite, kad
                  taip pat galite klonuoti iš vieno paveikslėlio į kitą.)
                </para>
                <para lang="lt">
                  Kai pasirenkate raštą kaip šaltinį, įsivaizduokite naują
                  sluoksnį, užpildytą šiuo raštu, kaip registruotąjį
                  šaltinio sluoksnį.
                </para>

                <para lang="no">
                  Innrettinga <quote>direkte</quote> verkar noe ulikt i høve
                  til dei andre metodane. Når du kopierer frå eit bilete, vil
                  Ctrl-klikk registrere eit kjeldelag. Når du kloner på mål-laget
                  vil dei tilsvarande pikslane frå kjelde-laget bli overførte.
                  Sjølv om du kan bruke dette til å klone frå eit bilete til eit
                  anna, er metoden særleg nyttig for å flytte deler av eit lag
                  over i eit anna lag i same biletet.
                </para>
                <para lang="no">
                  Når du bruker eit mønsterelement som kjelde, kan du
                  tenke deg at dette er eit eige lag fylt med mønsteret.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Każdy punkt jest kopiowany ze źródła do punktu docelowego
                  z takim samym przesunięciem. Ma to zastosowanie podczas
                  kopiowania z jedenj warstwy do drugiej tego samego obrazu.
                  Opcja jest również przydatna do kopiowania desenia tak, aby
                  lewa lub górna krawędź desenia pokrywała się z odpowiednimi
                  krawędziami warstwy.
                </para>
                <!--para lang="ru">
                  В этом режиме каждая точка копируется из источника в
                  точку назначения с тем же смещением. Обычно это используется
                  для копирования из одного слоя в другой того же изображения.
                  Этот режим также полезен при копировании шаблона чтобы левый
                  и верхний края шаблона совпали с теми же краями слоя.
                </para-->
                <para lang="ru">
                  Режим <quote>С регистрацией</quote> отличается от других
                  режимов выравнивания. При копировании из изображения, щелчок
                  одновременно с клавишей <keycap>Ctrl</keycap> зарегистрирует
                  слой источника. Тогда рисование в слое результата скопирует
                  каждую точку (точку с тем же смещением) из слоя источника.
                  Это полезно для копирования части изображения из одного слоя
                  в другой слой того же изображения. Также можно копировать
                  между разными изображениями.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При выборе шаблона как источник, шаблон ведёт себя как
                  зарегистрированный слой, полностью покрытый этим шаблоном.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Detta läge kopierar varje pixel i källan till pixelen med
                  samma offset i målet. Detta är vanligtvis användbart när
                  du vill klona från ett lager till ett annat lager i samma
                  bild. Det är också användbart när man klonar från ett
                  mönster, om du vill ha den vänstra eller övre kanten av
                  mönstret precis korresponderande kanterna i mållagret.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  该模式从源中拷贝像素到目标中对应位移的像素上。其最大用途就在相同图像中从一个图层克隆到另一个图层。在从图案中克隆时也比较有用，它能让图案的左右边界在目标图层中准确地放置。
                </para>

                <!--TODO es;it;pl;ru;sv New example-->
                <figure lang="en;de;fr;lt;no">
                  <title>
                    <phrase lang="en">
                      <quote>Registered</quote> clone alignment
                    </phrase>
                    <phrase lang="de">
                      Ausrichtungsmodus <quote>Registriert</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="fr">
                      Clonage avec Alignement <quote>Enregistré</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="lt">
                      Klonavimo lygiavimas <quote>Registruotas</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="no">
                      Innretting: <quote>Direkte</quote>
                    </phrase>
                  </title>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                        fileref="../images/toolbox/clone-registered.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en">
                        At every brush stroke, the source adopts the position
                        of the mouse pointer in the destination layer. Here,
                        the destination layer is smaller than the source
                        layer; so, there is no truncated aspect.
                      </para>
                      <!-- de: no caption, we use para above -->
                      <para lang="fr">
                        À chaque trait de brosse, la source de clonage adopte
                        la position du pointeur de la souris dans le calque
                        de destination. Ici, le calque de destination est
                        plus petit que le calque d'origine; donc pas d'aspect
                        tronqué.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        Sulig kiekvienu teptuko potėpiu šaltinis
                        prisiima pelės žymiklio padėtį paskirties sluoksnyje.
                        Paskirties sluoksnis yra mažesnis už šaltinio
                        sluoksnį, taigi nėra nukirstos perspektyvos.
                      </para>
                      <para lang="no">
                        For kvart einaste penselstrøk vil data bli plukka frå
                        kjelda i den posisjonen musepeikaren har på
                        målet. Her er mål-laget mindre enn kjelde-laget,
                        så her er det ingen avkortingar.
                      </para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                </figure>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <!-- TODO: es it sv zh_CN new for GIMP 2.4 -->
            <varlistentry lang="en;de;fr;lt;no;pl;ru">
              <term lang="en">Fixed</term>
              <term lang="de">Fest</term>
              <term lang="fr">Fixé</term>
              <term lang="lt">Fiksuotas</term>
              <term lang="no">Fast punkt</term>
              <term lang="pl">Stały</term>
              <term lang="ru">Фиксированный</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  Using this mode you will paint with the source origin,
                  unlike the modes <guilabel>None</guilabel> or
                  <guilabel>Aligned</guilabel> even when drawing a line. The
                  source will not be moved.
                </para>
                <para lang="de">
                  Wenn Sie diese Ausrichtung ausgewählt haben, wird immer mit
                  dem Inhalt des Quellpunktes gemalt, im Gegensatz zu den
                  Ausrichtungsmodi <guilabel>Keine</guilabel> oder
                  <guilabel>Ausgerichtet</guilabel> auch beim Zeichnen einer
                  Linie. Der Quellpunkt wird nicht bewegt.
                </para>
                <para lang="de">
                  Im nachfolgenden Beispiel sehen Sie, wie bei jedem
                  Zeichenstrich derselbe Quellpunkt fortlaufend reproduziert
                  und aufgetragen wird.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Avec ce mode, la source reste fixe. Le clonage ressemble
                  à un trait de brosse.
                </para>
                <para lang="lt">
                  Naudojant šią veikseną piešite naudodami šaltinio pradžią,
                  skirtingai nei naudojant veikseną <guilabel>Nėra</guilabel>
                  arba <guilabel>Lygiuotas</guilabel>, netgi brėžiant liniją.
                  Šaltinis nebus perkeltas.
                </para>
                <para lang="no">
                  Kjeldepunktet er fiksert til ein og same staden. Sjølv om du
                  teiknar linjer, vil data bli henta frå same punktet.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Używając tego trybu przy rysowaniu wykorzystane zostanie
                  zaznaczone źródło, nawet w trakcie rysowania linii (w
                  przeciwieństwie do trybu <guilabel>Brak</guilabel>).
                  Punkt źródłowy nie będzie przemieszczany.
                </para>
                <para lang="ru">
                  При использовании этого режима, рисование будет с началом
                  источника, в отличие от режимов
                  <guilabel>без выравнивания</guilabel> или
                  <guilabel>с выравниванием</guilabel> даже при рисовании
                  линии. Источник не переместится.
                </para>
                <!--TODO es;it;pl;ru;sv New example-->
                <figure lang="en;de;fr;lt;no">
                  <title>
                    <phrase lang="en">
                      <quote>Fixed</quote> clone alignment
                    </phrase>
                    <phrase lang="de">
                      Ausrichtung <quote>Fest</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="fr">
                      Clonage avec Alignement <quote>Fixé</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="lt">
                      Klonavimo lygiavimas <quote>Fiksuotas</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="no">
                      Innretting: <quote>Fast punkt</quote>
                    </phrase>
                  </title>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                                 fileref="../images/toolbox/clone-fixed.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en">
                        The source remains fixed. The same small sample is
                        reproduced identically in a tightened way.
                      </para>
                      <!-- de: no caption, we use para above -->
                      <para lang="fr">
                        La source reste fixe. Le même petit motif est
                        reproduit à l'identique de façon très resserrée.
                      </para>
                      <para lang="lt">
                        Šaltinis išlieka fiksuotas. Identiškai padauginamas
                        tas pats mažas pavyzdys.
                      </para>
                      <para lang="no">
                       Kjelda er fiksert. Det same punktet blir repetert heile
                       tida.
                      </para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                </figure>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>


  <sect3 id="filter-and-history-brushes">
    <title>
      <phrase lang="en">Further Information</phrase>
      <phrase lang="de">Weitere Informationen</phrase>
      <phrase lang="es">Información complementaria</phrase>
      <phrase lang="fr">Informations complémentaires</phrase>
      <phrase lang="it">Informazioni aggiuntive</phrase>
      <phrase lang="lt">Papildoma informacija</phrase>
      <phrase lang="no">Meir informasjon</phrase>
      <phrase lang="pl">Informacje dodatkowe</phrase>
      <phrase lang="ru">Дополнительная информация</phrase>
      <phrase lang="sv">Vidare information</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">更多信息</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Transparency</term>
        <term lang="de">Transparenz</term>
        <term lang="es">Transparencia</term>
        <term lang="fr">Transparence</term>
        <term lang="it">Trasparenza</term>
        <term lang="lt">Permatomumas</term>
        <term lang="no">Gjennomsikt</term>
        <term lang="pl">Przezroczystość</term>
        <term lang="ru">Прозрачность</term>
        <term lang="sv">Transparens</term>
        <term lang="zh_CN">透明部分</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            The effects of the Clone tool on transparency are a bit
            complicated. You cannot clone transparency: if you try to clone
            from a transparent source, nothing happens to the target. If you
            clone from a partially transparent source, the effect is weighted
            by the opacity of the source. So, assuming 100% opacity and a hard
            brush:
          </para>
          <para lang="de">
            Die Wirkungsweise des Klonwerkzeuges auf transparente Bereiche
            sind etwas komplizierter. Sie können transparente Bereiche nicht
            klonen, indem Sie einen Quellpunkt setzen, und hoffen, mit der
            transparenten Quelle zeichnen zu können. Klonen Sie jedoch von
            einer halbtransparenten Fläche, wird die Wirkung anhand der
            Deckkraft der Quelle berechnet, und sie können damit malen.
            Angenommen, Sie benutzen eine 100% gedeckte Fläche und eine harte
            Pinselform:
          </para>
          <para lang="es">
            Los efectos de la herramienta para clonar sobre la transparencia
            son un poco difíciles de entender. No se puede clonar la
            transparencia: si intenta clonar desde un origen transparente,
            nada sucederá en el destino. Si clona desde un origen traslúcido,
            el efecto será determinado por la opacidad del orígen. Así que
            asumiendo una opacidad del 100% y una brocha dura:
          </para>
          <para lang="fr">
            Les effets de l'outil Cloner sur la transparence sont un peu
            complexes. Vous ne pouvez pas cloner la transparence : si vous
            tentez de cloner à partir d'une source transparente, rien ne se
            produit dans la destination. Si vous clonez à partir d'un source
            semi-tranparente, l'effet est proportionnel à l'opacité de la
            source. Ainsi, en supposant une opacité de 100% et une brosse
            dure (à bords nets) :
          </para>
          <para lang="it">
            Gli effetti dello strumento Clona sulla trasparenza sono un po'
            complicati. Non è possibile clonare la trasparenza: se si prova a
            farlo da una sorgente trasparente, non succede nulla. Se si clona
            da una sorgente parzialmente trasparente, l'effetto è pesato
            dall'opacità della sorgente. Perciò, assumento una opacità del
            100% e un pennello pesante:
          </para>
          <para lang="lt">
            Klonavimo įrankio poveikis permatomumui yra truputėlį
            komplikuotas. Permatomumo negalima klonuoti: jeigu pabandysite
            klonuoti iš permatomo šaltinio, paskirtyje nebus jokio rezultato.
            Jeigu klonuojate iš dalinai permatomo šaltinio, efektą nulemia
            šaltinio nepermatomumas. Taigi, tarkime, kad naudojate 100%
            nepermatomumą ir aštrių kraštų teptuką:
          </para>
          <para lang="no">
            Måten kloneverktøyet påverkar gjennomsikt er litt komplisert.
            Gjennomsikt kan i seg sjølv ikkje klonast. Prøver du å klone frå
            ei gjennomsiktig kjelde, vil ingenting skje. Klonar du frå ei
            delvis gjennomsiktig kjelde, vil resultatet bli avhengig av kor
            gjennomsiktig biletet du klonar på er. Dersom du klonar
            på eit fullstendig ugjennomsiktig bilete med harde verktøy,
            blir resultatet slik:
          </para>
          <para lang="pl">
            Efekty Krycia w przypadku Klonowania są dość złożone, gdyż
            przezroczystości nie da się skopiować. Klonowanie przezroczystego
            źródła nie spowoduje żadnych zmian. W przypadku klonowania
            półprzezroczystego obszaru, efekt będzie zależny od przezroczystości
            źródła. Dla 100% krycia i twardego pędzla:
          </para>
          <para lang="ru">
            Эффект инструмента на прозрачность сложен, потому что прозрачность
            нельзя отштамповать. Если штамповать прозрачную область, результат
            не изменится. Если штамповать полупрозрачную область, эффект
            масштабирован непрозрачностью источника. Поэтому, предполагая
            100%-ую непрозрачность и жёсткую кисть:
          </para>
          <para lang="sv">
            Effekterna av Klonas transparens är lite komplicerade. Du kan
            inte klona transparens: om du försöker att klona från en
            transparent källa händer inget med målet. Om du klonar en delvis
            transparent källa, blir effekten motsvarande opaciteten från
            källan. Så, förutsätt 100% opacitet och en hård pensel:
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            克隆工具对透明部分的效果有点复杂。您不能克隆完全透明：对完全透明的源克隆时，目标上没有任何效果。对部分透明的源克隆时，其效果由源的不透明度决定。假设克隆工具使用
            100% 不透明度和一个硬质画笔：
          </para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                Cloning translucent black onto white produces gray.
              </para>
              <para lang="de">
                Das Klonen eines transparenten Schwarz auf eine weiße Fläche
                erzeugt einen Grauton.
              </para>
              <para lang="es">
                Clonar un negro traslúcido sobre blanco produce gris.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cloner un noir transparent sur du blanc produit du gris.
              </para>
              <para lang="it">
                La clonazione di un nero traslucido sul bianco produce grigio.
              </para>
              <para lang="lt">
                Klonuojant permatomą juodą į baltą gaunama pilka.
              </para>
              <para lang="no">
                Å klone gjennomsiktig svart på kvit gir grå.
              </para>
              <para lang="pl">
                klon półprzezroczystego czarnego na białym da szary
              </para>
              <para lang="ru">
                Штамп полупрозрачного чёрного в белый даст серый.
              </para>
              <para lang="sv">
                Att klona genomskinlig svart på vit ger grått.
              </para>
              <para lang="zh_CN">从半透明黑色克隆到白色上产生灰色。</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="en">
                Cloning translucent black onto black produces black.
              </para>
              <para lang="de">
                Das Klonen eines transparenten Schwarz auf eine schwarze
                Fläche erzeugt einen Schwarzton.
              </para>
              <para lang="es">
                Clonar un negro traslúcido sobre negro produce negro.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cloner un noir transparent sur du noir produit du noir.
              </para>
              <para lang="it">
                La clonazione di un nero traslucido sul nero produce nero.
              </para>
              <para lang="lt">
                Klonuojant permatomą juodą į juodą gaunama juoda.
              </para>
              <para lang="no">
                Å klone gjennomsiktig svart på svart gir svart.
              </para>
              <para lang="pl">
                klon półprzezroczystego czarnego na czarnym da czarny
              </para>
              <para lang="ru">
                Штамп полупрозрачного чёрного в чёрный даст чёрный.
              </para>
              <para lang="sv">
                Att klona genomskinlig svart på svart ger svart.
              </para>
              <para lang="zh_CN">从半透明黑色克隆到黑色上产生黑色。</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="en">
                Cloning translucent white onto white produces white.
              </para>
              <para lang="de">
                Das Klonen eines transparenten Weiß auf eine weiße Fläche
                erzeugt einen Weißton.
              </para>
              <para lang="es">
                Clonar un blanco traslúcido sobre blanco produce blanco.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cloner un blanc transparent sur du blanc produit du blanc.
              </para>
              <para lang="it">
                La clonazione di un bianco traslucido sul bianco produce
                bianco.
              </para>
              <para lang="lt">
                Klonuojant permatomą baltą į baltą gaunama balta.
              </para>
              <para lang="no">
                Å klone gjennomsiktig kvit på kvit gir kvit.
              </para>
              <para lang="pl">
                klon półprzezroczystego białego na białym da biały
              </para>
              <para lang="ru">
                Штамп полупрозрачного белого в белый даст белый.
              </para>
              <para lang="sv">
                Att klona genomskinlig vit på vit ger vit.
              </para>
              <para lang="zh_CN">从半透明白色克隆到白色上产生白色。</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para lang="en">
                Cloning translucent white onto black produces gray.
              </para>
              <para lang="de">
                Das Klonen eines transparenten Weiß auf eine schwarze Fläche
                erzeugt einen Grauton.
              </para>
              <para lang="es">
                Clonar un blanco traslúcido sobre negro produce gris.
              </para>
              <para lang="fr">
                Cloner du blanc transparent sur du noir produit du gris.
              </para>
              <para lang="it">
                La clonazione di un bianco traslucido sul nero produce grigio.
              </para>
              <para lang="lt">
                Klonuojant permatomą baltą į juodą gaunama pilka.
              </para>
              <para lang="no">
                Å klone gjennomsiktig kvit på svart gir grå.
              </para>
              <para lang="pl">
                klon półprzezroczystego białego na czarnym da szary
              </para>
              <para lang="ru">
                Штамп полупрозрачного белого в чёрный даст серый.
              </para>
              <para lang="sv">
                Att klona genomskinlig vit på svart ger grå.
              </para>
              <para lang="zh_CN">从半透明白色克隆到黑色上产生灰色。</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para lang="en">
            Cloning can never increase transparency, but, unless <quote>keep
            transparency</quote> is turned on for the layer, it can reduce
            it.
            Cloning an opaque area onto a translucent area produces an opaque
            result; cloning a translucent area onto another translucent area
            causes an increase in opacity.
          </para>
          <para lang="de">
            Das Klonwerkzeug kann niemals die Transparenz von Bereichen
            erhöhen, jedoch kann es die Deckkraft der Ebene erhöhen
            (vorausgesetzt, <guilabel>Transparenz behalten</guilabel>
            ist aktiviert). Das Klonen einer transparenten Fläche auf eine
            transparente Fläche wird dabei die Transparenz verringern und die
            Deckkraft erhöhen.
          </para>
          <para lang="es">
            El clonar nunca incrementa la transparencia. Pero, a menos que se
            active "mantener transparencia" para la capa, sí puede reducirla.
            Clonar un área opaca sobre un área traslúcida produce un resultado
            opaco. Y clonar un área traslúcida sobre otra área traslúcida
            causa un incremento en la opacidad.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le clonage n'augmente jamais la transparence, mais, à moins que
            l'option <guilabel>Vérrouiller le canal alpha</guilabel> ne soit
            cochée pour le calque, il peut la réduire. Le clonage d'une aire
            opaque dans une aire transparente produit un résultat opaque ;
            cloner une aire transparente sur une autre aire transparente
            entraîne une augmentation de l'opacité.
          </para>
          <para lang="it">
            La clonazione non può mai aumentare la trasparenza ma, a meno che
            "mantieni la trasparenza" non sia abilitato per il livello, può
            ridurla. Clonando un'area opaca su di un'area traslucida si
            produce un risultato opaco; clonando un'area traslucida su di
            un'altra area traslucida si ottiene un'incrmento dell'opacità.
          </para>
          <para lang="lt">
            Klonavimas negali padidinti permatomumo, tačiau gali jį sumažinti,
            nebent įjungta sluoksnio parinktis <quote>užrakinti
            permatomumą</quote>.
            Klonuojant nepermatomą sritį į permatomą sritį gaunamas
            nepermatomas rezultatas; klonuojant permatomą sritį į kitą
            permatomą sritį gaunamas padidėjęs nepermatomumas.
          </para>
          <para lang="no">
            Kloninga kan ikkje gjere eit bilete meir gjennomsiktig, men det
            kan gjere det mindre gjennomsiktig dersom valet <quote>Ikkje
            endre gjennomsikt</quote> ikkje er slått av for det aktuelle laget.
            Klonar du eit opakt område på eit gjennomsiktig område, vil
            resultatet bli opakt. Klonar du eit gjennomsiktig område på
            eit gjennomsiktig område, vil resultatet bli eit tettare, dvs.
            meir opakt, bilete.
          </para>
          <para lang="pl">
            Klonowanie nigdy nie powoduje zwiększenia przezroczystości,
            ale może ją zmniejszyć, jeśli nie zaznaczona jest opcja
            <quote>Blokowanie</quote> dla warstwy.
            Klon nieprzezroczystego obszaru na przezroczystym da
            nieprzezroczysty, zaś klon półprzezroczystego obszaru na
            półprzezroczystym zwiększy krycie.
          </para>
          <para lang="ru">
            Штамп никогда не увеличивает проозрачность, но может уменьшить её,
            если не указать <quote>сохранить прозрачность</quote> для слоя.
            Штамп непрозрачной области в прозрачную даст непрозрачную область;
            штамп полупрозрачной области в полупрозрачную увеличит
            непрозрачность.
          </para>
          <para lang="sv">
            Kloning kan aldrig öka transparens, men, om inte <quote> Behåll
            Transparens</quote> är ikryssat för lagret, kan det minska den.
            Att klona ett ogenomskinligt område till ett genomskinligt område
            ger ett ogenomskinligt resultat; att klona ett genomskinligt
            område till ett annat genomskinligt område ger en ökning i
            ogenomskinlighet.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            克隆不会增加透明性，不过它会降低它，除非图层中“保持透明部分”是勾选的。从不透明区域克隆到半透明区域会产生不透明效果;从半透明区域克隆到另一半透明区域会增加其不透明度。
          </para>

        </listitem>
      </varlistentry>

<!-- The "Filter brushes" and the "History brush" have the same content as in <tip> above! Which to remove? -->
<!-- IMHO none. ude-->
<!-- IMHO the tips. j.h-->
      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;lt;no;pl;ru;sv;zh_CN">
        <term lang="en"><quote>Filter</quote> brushes</term>
        <term lang="de"><quote>Filter</quote>-Pinsel</term>
        <term lang="es">Brochas "filtro"</term>
        <term lang="fr">Une brosse <quote>Filtre</quote></term>
        <term lang="it">Pennelli <quote>filtro</quote></term>
        <term lang="lt"><quote>Filtrų</quote> teptukai</term>
        <term lang="no"><quote>Filter-penslar</quote></term>
        <term lang="pl">Pędzle <quote>filtra</quote></term>
        <term lang="ru">Кисти <quote>фильтра</quote></term>
        <term lang="sv"><quote>Filter</quote> penslar</term>
        <term lang="zh_CN">“滤镜”画笔</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            <indexterm>
              <primary>Brushes</primary>
              <secondary><quote>Filter</quote> brushes</secondary>
            </indexterm>
            There are a few non-obvious ways to use the Clone tool to obtain
            powerful effects. One thing you can do is to create <quote>Filter
            brushes</quote>, that is, create the effect of applying a filter
            with a brush. To do this, duplicate the layer you want to work
            on, and apply the filter to the copy. Then activate the Clone
            tool, setting Source to <quote>Image source</quote> and Alignment
            to <quote>Registered</quote>. Ctrl-click on the filtered layer to
            set it as the source, and paint on the original layer: you will
            then in effect be painting the filtered image data onto the
            original layer.
          </para>

          <para lang="de">
            <indexterm>
              <primary>Pinsel</primary>
              <secondary>"Filter" pinsel</secondary>
            </indexterm>
            Es gibt einige nicht offensichtliche Wege, mit dem Werkzeug
            <quote>Klonen</quote> sehr beeindruckende Effekte zu erzielen.
            Eine Sache, die Sie einmal ausprobieren sollten, ist, einen
            "Filterpinsel", also einen Filter mit einem Pinsel, aufzutragen.
            Hierzu duplizieren Sie zunächst die Ebene, an welcher Sie arbeiten
            möchten, und wenden den entsprechenden Filter auf die Kopie der
            Ebene an. Dann aktivieren Sie das Werkzeug <quote>Klonen</quote>
            und stellen die Eigenschaften auf <quote>Quelle: Bild</quote> und
            <quote>Ausrichtung: Registriert</quote>. Klicken Sie mit
            gedrückter <keycap>Strg</keycap>-Taste in die Kopie der Ebene, um
            sie als Quelle für das Klonen festzulegen. Sie können nun auf
            der Originalebene das Filter durch einfaches Zeichnen auftragen.
            Toll - nicht?
          </para>

          <para lang="es">
            <indexterm>
              <primary>Brochas</primary>
              <secondary>Brochas "filtro"</secondary>
            </indexterm>
            Hay unas pocas formas no tan obvias de utilizar esta herramienta
            para obtener efectos impresionantes. Algo que puede hacer es crear
            "brochas filtro", esto es, aplicar el efecto de un filtro con una
            brocha. Para lograrlo, duplique la capa en la que desea trabajar y
            aplique el filtro a la copia. Luego active la herramienta para
            clonar seleccionando como orígen "imagen origen", y la alineación
            a "registrado". Haga Ctrl-clic sobre la capa filtrada para
            elegirla como origen, y pinte sobre la capa original. Con esto
            estará pintando los datos de la imagen filtrada sobre la capa
            original.
          </para>

          <para lang="fr">
            <indexterm>
              <primary>Brosses</primary>
              <secondary>Brosse <quote>Filtre</quote></secondary>
            </indexterm>
            Il existe quelques façons peu évidentes d'utiliser l'outil Cloner
            qui permettent d'obtenir des effets puissants. L'une d'elles est la
            création d'une <quote>brosse filtre</quote>, c.-à-d. d'appliquer un
            filtre à l'aide d'une brosse. Pour cela, commencez par dupliquer le
            calque sur lequel vous voulez travailler et appliquez le filtre sur
            la copie. Activez alors l'outil Cloner, en réglant la source sur
            <quote>Image</quote> et l'Alignement sur <quote>Enregistré</quote>.
            Ctrl-cliquez sur le calque filtré pour en faire la source, et
            peignez sur le calque original : vous peindrez ainsi les données
            filtrées de l'image sur le calque original.
          </para>

          <para lang="it">
            <indexterm>
              <primary>Pennelli</primary>
              <secondary><quote>Filtro</quote> pennelli</secondary>
            </indexterm>
            Ci sono pochi, non banali, metodi di utilizzo dello strumento
            clona per ottenere grandi effetti. Uno di questi è la crezione di
            "pennelli filtro", cioè creare l'effetto dell'applicazione di un
            filtro con un pennello. Per fare ciò basta duplicare il livello su
            cui si sta lavorando e applicare il filtro alla copia. Poi
            attivare lo strumento clona, impostando la sorgente a "Soregente
            immagine" e l'allineamento a "Registrato". Ctrl-clic sul livello
            filtrato per impostarlo come dorgente e disegnare sull'originale:
            si otterrà l'effetto di disegnare il filtro sul livello originale.
          </para>

          <para lang="lt">
            <indexterm>
              <primary>Teptukai</primary>
              <secondary><quote>Filtrų</quote> teptukai</secondary>
            </indexterm>
            Yra keli neakivaizdūs Klonavimo įrankio panaudojimo būdai norint
            gauti galingus efektus. Viena, ką galite padaryti, tai sukurti
            <quote>Filtrų teptukus</quote>, t. y., sukurti teptuko
            su filtru pritaikymo efektą. Norėdami tą padaryti, sukurkite
            sluoksnio, su kuriuo norite dirbti, kopiją ir pritaikykite šiai
            kopijai pageidaujamą filtrą. Tada aktyvuokite Klonavimo įrankį,
            nustatykite parinktį Šaltinis į <quote>Paveikslėlis</quote>, o
            Lygiavimas į <quote>Registruotas</quote>. Du kartus spustelėkite
            filtruotą sluoksnį, kad nustatytumėte jį kaip šaltinį, ir
            pieškite originaliame sluoksnyje: tokiu būdu piešite filtruotus
            paveikslėlio duomenis originaliame sluoksnyje.
          </para>

          <para lang="no">
            <indexterm>
              <primary>Penslar</primary>
              <secondary><quote>Filterpenslar</quote></secondary>
            </indexterm>
            Det finst ein del andre, ikkje særleg opplagte måtar å bruke
            kloneverktøyet på. Ein av dei tinga du kan gjere, er å lage
            <quote>filterpenslar</quote>. Altså å lage ein effekt som
            minner om å legge til eit filter med ein pensel. For å gjere
            dette, lagar du ein kopi av laget du arbeider på og legg det
            ønskte filteret til kopien. Bruk kloneverktøyet i direktemode,
            og klon frå det nye laget over til det gamle laget.
          </para>

          <para lang="pl">
            <indexterm>
              <primary>Pędzle</primary>
              <secondary>Pędzle <quote>filtra</quote></secondary>
            </indexterm>
            Klonowanie posiada również kilka mniej znanych zastosowań. Jednym
            z nich są <quote>Pędzle filtrujące</quote>, sprawiające wrażenie
            użycia filtru przy pomocy pedzla. W tym celu należy skopiować
            potrzebną warstwę i zastosować filtr dla kopii. Nastepnie należy
            aktywować Klonowanie, jako źródło wybrać <quote>Obraz</quote>, а dla
            Wyrównania wybrać <quote>zarejestrowany</quote>. Kliknięcie na
            filtrowanej warstwie przy jednoczesnym przytrzymywaniu Ctrl,
            pozwoli rysować na warstwie docelowej obrazu. W ten sposób efekt
            filtra jest nanoszony na pożądaną warstwę za pomocą pędzla.
          </para>

          <para lang="ru">
            <indexterm>
              <primary>Кисти</primary>
              <secondary>Кисти <quote>фильтра</quote></secondary>
            </indexterm>
            Существует несколько неочевидных применений инструмента Штамп для
            интересных эффектов. Одно из них, <quote>Кисти фильтра</quote>,
            создаёт эффект применения фильтра с помощью кисти. Для этого,
            сделайте копию нужного слоя и примените фильтр к копии. Активируйте
            инструмент штамп, поставьте источник на
            <quote>изображение источника</quote>, а выравнивание на
            <quote>зарегистрированный</quote>. Нажмите курсором, держа клавишу
            Ctrl, на фильтрованном слое и рисуйте на искомом слое изображения:
            таким образом вы наносите результат фильтра на искомый слой с
            помощью кисти.
          </para>

          <para lang="sv">
            <indexterm>
              <primary>Penslar</primary>
              <secondary><quote>Filter</quote> penslar</secondary>
            </indexterm>
            Det finns ett fåtal icke-uppenbara sätt att använda Kloning för
            att på kraftfulla effekter. En sak du kan göra är att skapa
            <quote>Filter penslar</quote>, som är, skapa effekten av att
            applicera ett filter på en pensel. För att göra detta, duplikera
            lagret du vill arbeta med, och applicera filtret på kopian.
            Aktivera sedan Kloningsverktyget, sätt källa till
            <quote>Bildkälla</quote> och Uppställning till
            <quote>Registrerad</quote>. Ctrl-klicka på det filtrerade lagret
            och sätt det som källa, och rita på original lagret: du kommer då
            måla den filtrerade bilddatan på originallagret.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            有一些用克隆工具得到惊人效果的鲜为人知的方法。其中一个就是创建“滤镜画笔”，即用画笔产生滤镜的效果。要达到此效果，首先复制准备对其进行处理的图层，然后对副本使用滤镜。接着开启克隆工具，在其工具选项中设置“源”为“图像源”而“对齐”为“记录”，Ctrl-点击副本使其为源，并对原始图层进行涂画：这样被滤镜处理过的图像数据就涂画到原始图层中了。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="en;de;es;fr;it;no;pl;ru;sv;zh_CN">
        <term lang="en">History brush</term>
        <term lang="de">Undo/Redo Pinsel</term>
        <term lang="es">Brocha historial</term>
        <term lang="fr">Une brosse d'<quote>Historique</quote></term>
        <term lang="it">La <quote>cronologia</quote> del pennello</term>
        <term lang="lt">Retrospektyvos teptukas</term>
        <term lang="no">Historikkpensel</term>
        <term lang="pl">Pędzel <quote>historii</quote></term>
        <term lang="ru">Кисть <quote>истории</quote></term>
        <term lang="sv">Historikpensel</term>
        <term lang="zh_CN">历史画笔</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            <indexterm>
              <primary>Brushes</primary>
              <secondary>History brush</secondary>
            </indexterm>
            You can use a similar approach to imitate Photoshop's
            <quote>History brush</quote>, which allows you to selectively
            undo or redo changes using a brush. To do this, start by
            duplicating the image; then, in the original, go back to the
            desired state in the image's history, either by undoing or by
            using the Undo History dialog. (This must be done in the
            original, not the copy, because duplicating an image does not
            duplicate the Undo history.) Now activate the Clone tool,
            setting Source to <quote>Image source</quote> and Alignment to
            <quote>Registered</quote>. Ctrl-click on a layer from one image,
            and paint on the corresponding layer from the other image.
            Depending on how you do it, this gives you either an <quote>undo
            brush</quote> or a <quote>redo brush</quote>.
          </para>

          <para lang="de">
            <indexterm>
              <primary>Pinsel</primary>
              <secondary>Undo/Redo Pinsel</secondary>
            </indexterm>
            Sie können einen ähnlichen Ansatz verwenden, um den
            <quote>History-Brush</quote> aus Photoshop nachzubilden, der ein
            ausgewähltes Rückgängig-machen oder Wiederholen mit einem Pinsel
            ermöglicht. Es funktioniert sehr ähnlich wie in dem obigen
            Beispiel! Herauszufinden, wie genau es funktioniert, sei Ihnen
            zur Übung überlassen :)
          </para>

          <para lang="es">
            <indexterm>
              <primary>Brochas</primary>
              <secondary>Brocha historial</secondary>
            </indexterm>
            Puede utilizar un método parecido para imitar la "brocha
            historial" de Photoshop, que permite deshacer o rehacer cambios
            selectivamente usando una brocha. Para lograrlo, comienze
            duplicando la imagen. Luego, en el original, retroceda al estado
            que desee del historial de la imagen, ya sea deshaciendo o
            empleando el diálogo del historial de deshacer (esto debe ser
            hecho en el original y no en la copia, porque al duplicar no se
            conserva el historial de deshacer). Ahora active la herramienta
            para clonar, seleccionando como origen "imagen origen" y
            alineación "registrado". Haga Ctrl-clic sobre la capa de una
            imagen, y pinte sobre la capa correspondiente de la otra imagen.
            Dependiendo el sentido en que lo haga, tendrá una "brocha de
            deshacer" o una "brocha de rehacer".
          </para>

          <para lang="fr">
            <indexterm>
              <primary>Brosses</primary>
              <secondary>Brosse d'historique</secondary>
            </indexterm>
            Vous pouvez utiliser une approche similaire pour imiter la
            <quote>brosse d'historique</quote> de Photoshop, qui permet
            d'Annuler et de Refaire à l'aide d'une brosse. Pour cela,
            commencez par dupliquer l'image. Dans l'original, retournez à
            l'étape voulue dans l'historique de l'image, par Ctrl-Z ou par
            la boîte de dialogue Historique d'Annulation (il faut faire ça
            sur l'original et non sur la copie, parce que la duplication
            d'une image ne duplique pas l'historique). Activez l'outil
            Cloner, réglez la source sur <quote>Image source</quote> et
            l'Alignement sur <quote>Enregistré</quote>. Ctrl-cliquez sur un
            calque d'une des images, et peignez sur le calque correspondant de
            l'autre image. Selon que vous choisissez l'une ou l'autre image
            comme source, vous obtiendrez une brosse <quote>Annuler</quote>
            ou <quote>Refaire</quote>.
          </para>

          <para lang="it">
            <indexterm>
              <primary>Pennelli</primary>
              <secondary>Pennello cronologico</secondary>
            </indexterm>
            È possibile usare un approccio simile per imitare la "Cronologia
            dei pennelli" di Photoshop che permette di annullare o rifare
            selettivamente i cambiamenti usando un pennello. Per far ciò
            cominciare col duplicare l'immagine; poi nell'originale tornare
            indietro nella cronologia dell'immagine annullando le operazioni
            oppure usando la finestra degli annullamenti (quest'ultima
            operazione deve essere effettuata sull'originale e non sulla copia
            dato che la copia di un'immagine non duplica anche la cronologia
            degli annullamenti di questa). Ora attivare lo strumento clona
            impostando la sorgente a "Sorgente immagine" e l'allineamento a
            "Registrato". Ctrl-clic su un livello da un'immagine e disegno sul
            livello corrispondente dall'altra immagine. A seconda di come lo
            si fà, l'operazione può sia ottenere l'effetto di un "pennello di
            annullamento" che di un "pennello di riesecuzione".
          </para>

          <para lang="lt">
            <indexterm>
              <primary>Teptukai</primary>
              <secondary>Retrospektyvos teptukas</secondary>
            </indexterm>
            Galite naudoti panašų būdą norėdami imituoti programos Photoshop
            <quote>Retrospektyvos teptuką</quote>, leidžiantį pasirinktinai
            atšaukti arba pakartoti pakeitimus naudojant teptuką. Norėdami
            tą padaryti iš pradžių sukurkite paveikslėlio kopiją; tada
            originale sugrąžinkite pageidaujamą būseną paveikslėlio
            retrospektyvoje, atšaukdami veiksmus arba naudodami dialogą
            Atšaukimų retrospektyva. (Tą reikia atlikti originale, ne kopijoje,
            kadangi dublikuojant paveikslėlį Atšaukimų retrospektyva
            nedublikuojama.) Dabar aktyvuokite Klonavimo įrankį, nustatydami
            parinktį Šaltinis į <quote>Paveikslėlis</quote>, o Lygiavimas
            į <quote>Registruotas</quote>. Nuspaudę klavišą Ctrl spustelėkite
            vieno paveikslėlio sluoksnį ir pieškite atitinkamame sluoksnyje
            kitame paveikslėlyje. Priklausomai nuo to, kaip tą darysite,
            gausite arba <quote>atšaukimo teptuką</quote>, arba
            <quote>pakartojimo teptuką</quote>.
          </para>

          <para lang="no">
            <indexterm>
              <primary>Penslar</primary>
              <secondary><quote>Historikkpensel</quote></secondary>
            </indexterm>
            Du kan bruke ein liknande teknikk for å imitere Photoshops
            <quote>History brush</quote>, som gjer at du kan angre og
            gjenta endringar utførte med pensel. Også her byrjar du med å
            lage kopi av det biletet du arbeider på. Gå tilbake til
            originalen og finn tilbake i angreloggen til det ønskte
            biletet, anten ved å angre eller ved å bruke angredialogen.
            Dette må gjerast i originalen fordi kopieringa ikkje kopierer
            angreloggen. Aktiver kloneverktøyet med kjelde til bilete og
            justeringa til direkte. Ctrl-klikk på eit lag i det eine biletet
            og mal på det tilsvarande laget på det andre biletet. Avhengig
            av korleis du gjer det, vil du nå få anten ein
            <quote>angrepensel</quote> eller ein <quote>gjentapensel</quote>.
          </para>

          <para lang="pl">
            <indexterm>
              <primary>Pędzle</primary>
              <secondary>Pędzel historii</secondary>
            </indexterm>
            Opcja ta imituje <quote>pędzel historii</quote> programu Fotoshop,
            pozwalający wycofać lub na nowo wprowadzać zmiany na obrazie przy
            pomocy pędzla. W tym celu należy skopiować obraz, a następnie w historii
            oryginału cofnąć się do pożądanego wyglądu przy pomocy cofnięć lub
            w oknie historii. Operacja musi być wykonana na oryginale, gdyż podczas
            kopiowania historia nie jest kopiowana. Kolejnym krokiem jest aktywacja
            Klonowania. Jako źródło należy wybrać <quote>obraz wyjściowy</quote>, а
            wyrównanie na <quote>zarejestrowany</quote>. Klikając na warstwie jednego
            obrazu i jednocześnie przytrzymując Ctrl, możliwe jest rysowanie
            na odpowiedniej warstwie drugiego obrazu. W zależności od sposobu
            wykonania, powstanie <quote>pedzel cofnięcia</quote> lub
            <quote>pędzel powtórzenia</quote>.
          </para>

          <para lang="ru">
            <indexterm>
              <primary>Кисти</primary>
              <secondary>Кисть истории</secondary>
            </indexterm>
            Вы можете использовать похожий подход, чтобы иммитировать
            <quote>кисть истории</quote> фотошопа, который позволяет отменить
            или сделать заново изменения в изображении при помощи кисти. Для
            этого сначала сделайте копию изображения. Затем в оригинале идите
            обратно в истории изменений до нужного состояния либо при помощи
            отмены, либо в диалоге отмены. Это нужно сделать в оригинале
            потому, что при копировании изображения история отмены не
            копируется. Активируйте инструмент штамп, установите источник
            на <quote>начальное изображение</quote>, а выравнивание на
            <quote>зарегистрированный</quote>. Нажмите курсором, держа клавишу
            Ctrl, на слое одного изображения и рисуйте на соответствующем слое
            другого изображения. В зависимости от того, как вы этого сделаете,
            вы получите либо <quote>кисть отмены</quote>, либо
            <quote>кисть повторения</quote>.
          </para>

          <para lang="sv">
            <indexterm>
              <primary>Penslar</primary>
              <secondary>Historikpensel</secondary>
            </indexterm>
            Du kan använda ett liknande tillvägagångssätt för att imitera
            Photoshop's <quote>Historikpensel</quote>, som låter dig att
            selektivt ångra eller göra om ändringar gjorda med en pensel.
            För att göra detta, börja med att duplikera bilden; sedan,
            i originalet, gå tillbaka till den önskade statusen i bilden's
            historik, antingen genom att ångra eller genom att använda
            Ångringshistorikdialogen. (Detta måste göras i originalet,
            inte i kopian, eftersom duplikering av en bild inte duplikerar
            Ångringshistoriken.) Aktivera nu Kloningsverktyget, sätt Källa
            till <quote>bildkälla</quote> och Uppställning till
            <quote>Registrerad</quote>. Ctrl-klicka på ett lager från en bild
            och måla på motsvarande lagret från den andra bilden. Beroende på
            hur du gör det ger detta dig antingen en <quote>ångra
            pensel</quote> eller en <quote>gör om pensel</quote>.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            您可以使用与 Photoshop 的“历史画笔”相同的方法来模拟它，它让您用画笔有选择地撤销或重做所进行的操作。要达到此效果首先复制图像;然后在原始图像中用撤销或撤销历史对话框回到图像历史中所要的状态。(这一步必须在原始图像中而不是拷贝中进行，因为复制图像无法复制撤销历史。)现在开启克隆工具，设定“源”为“图像源”而“对齐”为“记录”，Ctrl-点击一个图像的图层，并对另一个图像对应的图层进行涂画。这样就完成了，至于是“撤销画笔”还是“重做画笔”由您如何做来决定。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
