<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2008-03-15 Mr.Dust : added korean contents
  2008-02-20 j.h: updated to v2.4 en;fr. Added Fill feathered selection
  2007-10-07 lexa: reviewed de for GIMP 2.4
  2007-06-16 kost: added norwegian
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  2005-11-30 informalfigure replaced by figure by lexa
  050815 de reviewed by axel.wernicke
-->
<sect2 id="gimp-tool-bucket-fill" lang="de;en;es;fr;it;ko;no;pl;ru;sv;zh_CN">
  <sect2info lang="en;de;fr;ko;no">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-20</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-03-05</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-20</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-03-15</date>
        <authorinitials>Mr.Dust</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-25</date>
        <authorinitials>kost</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Bucket Fill</phrase>
    <phrase lang="de">Füllen (Fülleimer)</phrase>
    <phrase lang="es">Relleno de cubeta</phrase>
    <phrase lang="fr">Remplissage</phrase>
    <phrase lang="it">Riempimento colore</phrase>
    <phrase lang="ko">채우기 도구</phrase>
    <phrase lang="no">Fyllverktøyet</phrase>
    <phrase lang="pl">Wypełnienie kubełkiem</phrase>
    <phrase lang="ru">Плоская заливка</phrase>
    <phrase lang="sv">Fyll</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">油漆桶填充</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Tools</primary><secondary>Bucket Fill</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Bucket Fill</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary><secondary>Füllen (Fülleimer)</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Füllen (Fülleimer)</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Farbverlauf</primary></indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>Herramientas</primary><secondary>Relleno</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es"><primary>Relleno</primary></indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>Outils</primary><secondary>Remplir</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Remplissage (Outil)</primary></indexterm>
  <indexterm lang="fr"><primary>Pot de peinture</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Strumenti</primary><secondary>Riempimento colore</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Riempimento colore</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ko">
    <primary>도구</primary><secondary>채우기 도구</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ko"><primary>채우기 도구</primary></indexterm>

  <indexterm lang="no">
    <primary>Verktøy</primary><secondary>Fyll</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Fyll</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Flatefyll = fyll</primary></indexterm>
  <indexterm lang="no"><primary>Bøttefyll = fyll</primary></indexterm>

  <indexterm lang="pl">
    <primary>Narzędzia</primary><secondary>Wypełnienie kubełkiem</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="pl"><primary>Wypełnienie kubełkiem</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Инструменты</primary><secondary>Плоская заливка</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Плоская заливка</primary></indexterm>

  <indexterm lang="sv">
    <primary>Verktyg</primary><secondary>Fyll</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="sv"><primary>Fyll</primary></indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary><secondary>填充</secondary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="en;sv;zh_CN">Toolbox Fill</phrase>
      <phrase lang="it">Riempimento colore</phrase>
      <phrase lang="de">
        Das Werkzeug <quote>Füllen</quote> im Werkzeugfenster
      </phrase>
      <phrase lang="es">
        La herramienta de relleno en la caja de herramientas
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        L'outil <quote>Remplissage</quote> dans la Boîte à outils
      </phrase>
      <phrase lang="ko">도구상자의 채우기 도구</phrase>
      <phrase lang="no">
        Symbolet for <quote>Fyll</quote> i verktøykassa
      </phrase>
      <phrase lang="pl">
        <quote>Wypełnienie kubełkiem</quote> na pasku narzędzi
      </phrase>
      <phrase lang="ru">
        Пиктограмма инструмента <quote>Плоская заливка</quote> на панели
        инструментов
      </phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;pl;ru;sv">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/toolbox-fill.png" format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/de/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="es">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/es/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/it/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="ko">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/ko/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="no">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/no/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref="../images/toolbox/zh_CN/toolbox-fill.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    This tool fills a selection with the current foreground color. If you
    Shift+click and use the Bucket tool, it will use the background color
    instead. Depending on how the tool options are set, the Bucket Fill tool
    will either fill the entire selection, or only parts whose colors are
    similar to the point you click on. The tool options also affect the way
    transparency is handled.
  </para>
  <para lang="en">
    The amount of fill depends on what Fill Threshold you have specified. The
    fill threshold determines how far the fill will spread (similar to the way
    in which the magic wand works). The fill starts at the point where you
    click and spreads outward until the color or alpha value becomes
    <quote>too different</quote>.
  </para>
  <para lang="en">
    When you fill objects in a transparent layer (such as letters in a text
    layer) with a different color than before, you may find that a border of
    the old color still surrounds the objects. This is due to a low
    fill-threshold in the Bucket Fill options dialog. With a low threshold,
    the bucket tool won't fill semi-transparent pixels, and they will stand
    out against the fill because they have kept their original color.
  </para>
  <para lang="en">
    <!--TODO es;it;pl;ru v2.4: option name and description have changed-->
    If you want to fill areas that are totally transparent, you have to make
    sure that the <quote>Lock</quote> option (in the Layers dialog) is
    unchecked. If this option is checked, only the non-transparent parts of
    the layer will be filled.
  </para>

  <para lang="de">
    Das Werkzeug <quote>Füllen</quote> oder <quote>Fülleimer </quote> wird
    benutzt, um Bildbereiche mit der Vordergrundfarbe zu füllen. Wenn Sie bei
    der Anwendung des Werkzeuges die Taste <keycap>Umschalt</keycap> gedrückt
    halten, wird zum Füllen die aktuelle Hintergrundfarbe verwendet. Für die
    Füllart stehen Vorder- und Hintergrundfarbe sowie Muster zur Auswahl.
    Gerade beim Füllen von größeren Bildbereichen kann es sehr hilfreich
    sein, ähnliche Farben mit zu füllen. Das Werkzeug kann darüber hinaus auch
    die Transparenz von Bildteilen beeinflussen.
  </para>
  <para lang="de">
    Die Größe der gefüllten Bildteile hängt wesentlich vom eingestellten
    Schwellwert ab. Mit diesem können Sie beeinflussen, wie weit sich die
    eingefüllte Farbe verteilt. Dies funktioniert ähnlich wie beim Werkzeug
    <link linkend="gimp-tool-fuzzy-select">Zauberstab</link>. Das Füllen
    beginnt an dem Pixel, auf den Sie das Werkzeug durch Klicken anwenden, und
    breitet sich von dort aus, bis die Bildfarbe oder der Wert des Alphakanals
    <quote>zu verschieden</quote> werden.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie Objekte auf einer transparenten Ebene (beispielsweise Buchstaben
    auf einer Textebene) mit einer neuen Farbe füllen, kann es passieren, dass
    die alte Farbe immer noch am Rand des Objektes erscheint. Die Ursache
    dafür ist ein niedriger Schwellwert des Werkzeuges. Mit einem geringen
    Schwellwert füllt das Werkzeug halbtransparente Pixel nicht, und diese
    behalten daher ihre alte Farbe.
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie Bereiche füllen wollen, welche komplett transparent sind, wählen
    Sie den Menüeintrag
    <menuchoice>
      <guimenu><accel>A</accel>uswahl</guimenu>
      <guimenuitem><accel>A</accel>lles</guimenuitem>
    </menuchoice>
    und stellen Sie sicher, dass die Eigenschaft <guilabel>Sperre</guilabel>
    (zu finden im Ebenendialog) ausgeschaltet ist. Ist diese Eigenschaft
    angeschaltet, werden nur die nichttransparenten Bereiche der Ebene
    gefüllt, und wenn Sie vergessen, den Befehl <quote>Alles auswählen</quote>
    auszuführen, wird nur die bedeckte <quote>Insel</quote>, auf die Sie
    geklickt haben, gefüllt.
  </para>

  <para lang="es">
    Esta herramienta rellena la selección con el color de frente actual. Si
    realiza la operación manteniendo la tecla Shift presionada, se usará el
    color de fondo. Dependiendo de cómo se hayan colocado las opciones, la
    herramienta rellenará la selección entera, o sólo las partes que tengan un
    color cercano al del punto en donde haga clic. Las opciones también
    afectan la forma en que la transparencia es tratada.
  </para>
  <para lang="es">
    La cantidad de relleno depende del umbral de relleno especificado.
    El umbral de relleno determina qué tan lejos se esparcirá el color
    (es similar a la forma en que trabaja la selección difusa).  El
    relleno empieza en el punto en que se hace clic y se esparce hasta
    que el valor del color o del alfa se vuelve <quote>demasiado
    diferente</quote>.
  </para>
  <para lang="es">
    Cuando rellene objetos en una capa transparente (como letras en una capa
    de texto) con un color diferente al anterior, puede encontrar que todavía
    queda un borde del color antigüo alrededor de los objetos. Esto se debe a
    que hay un bajo umbral de relleno colocado en el diálogo de opciones del
    Relleno de cubeta. Con un umbral bajo, el relleno de cubeta no llenará
    píxeles semitransparentes, y se notará la diferencia con el área rellena
    porque conservarán su color. Si desea llenar áreas que son completamente
    transparentes, debe seleccionar clic-derecho|Seleccionar|Todos, y
    asegurarse de que el botón <quote>Mantener transparencia</quote>
    (en el diálogo de capas) esté desactivado. Si el botón se encontrara
    activado, sólo las partes opacas de la capa serán rellenadas, y si no
    utiliza el comando Seleccionar todos, sólo la <quote>isla opaca</quote>
    en la que haga clic será rellenada.
  </para>

  <para lang="fr">
    Le nom anglais de cet outil est <quote>Bucket Fill</quote>.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'outil Remplissage (Pot de peinture) est utilisé pour remplir des plages
    du calque actif ou d'une sélection avec une couleur ou un motif. La
    couleur utilisée est la couleur de premier-plan ou la couleur
    d'arrière-plan de la Boîte à Outils. Selon le réglage, il peut remplir
    toute une sélection (l'ensemble du calque actif en l'absence de
    sélection), ou seulement les aires de couleurs similaires à la couleur du
    pixel cliqué. On peut aussi régler la façon de gérer la transparence.
  </para>
  <para lang="fr">
    Tout n'est pas forcément rempli. L'importance du remplissage dépend d'un
    seuil que vous aurez fixé, rappelant en cela l'outil baguette Magique. La
    couleur versée s'étale à partir du point cliqué jusqu'à rencontrer des
    pixels dont la valeur de couleur ou de transparence est trop différente.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous remplissez des objets dans un calque transparent (par exemple
    des lettres dans un calque de texte) avec une couleur différente de la
    couleur d'origine des objets, vous pouvez avoir une bordure de la couleur
    ancienne qui entoure les objets. C'est dû au choix d'un seuil trop bas
    dans le dialogue des options de l'outil Remplissage. Avec un seuil bas,
    l'outil ne remplira pas les pixels semi-transparents d'une bordure
    adoucie.
  </para>
  <para lang="fr">
    Si vous voulez remplir des surfaces complètement transparentes,
    vous devez vous assurer que l'option <quote>Verrouiller</quote> dans le
    Dialogue des calques n'est pas cochée, sinon seules les aires non
    transparentes seront remplies.
  </para>

  <para lang="it">
    Questo strumento riempie una selezione con il corrente colore di primo
    piano. Se si tiene premuto Ctrl mentre si fa clic sarà usato il colore di
    sfondo. A seconda delle opzioni scelte, lo strumento riempirà l'intera
    selezione o solo le parti i cui colori sono simili al punto in cui si è
    fatto clic. Altre opzioni riguardano il modo in cui è gestita la
    trasparenza.
  </para>
  <para lang="it">
    L'ammontare del riempimento dipenderà dal valore scelto in soglia. La
    soglia di riempimento determina quanto lontano si diffonderà il
    riempimento (in maniera simile a come avviene per la selezione fuzzy). Il
    riempimento inizia nel punto in cui si fa clic e si diffonde finché il
    valore del colore o della trasparenza diventa "troppo diverso".
  </para>
  <para lang="it">
    Quando si riempiono oggetti su un livello trasparente (come le lettere in
    un livello di testo) con un colore diverso dal preesistente, si può
    riscontrare la presenza di un leggero bordo del colore precedente che
    circonda gli oggetti. Questo fenomeno è dovuto ad una soglia di
    riempimento troppo bassa nella finestra delle opzioni dello strumento
    riempimento colore. Con una soglia bassa, lo strumento non riempirà i
    pixel semitrasparenti che emergeranno contro il riempimento poiché hanno
    mantenuto il loro colore originale. Se si vogliono riempire le aree che
    sono totalmente trasparenti si deve scegliere: tasto destro del mouse |
    seleziona | seleziona tutto, e assicurarsi che la casella "mantieni
    trasparenza" (nella finestra di dialogo livelli) non sia spuntata. Se la
    casella "mantieni trasparenza" è spuntata, solo le parti opache del
    livello saranno riempite e se non si usa il comando seleziona tutto, solo
    l'"isola" opaca su cui si è fatto clic sarà riempita.
  </para>

  <para lang="ko">
    이 도구는 현재 전경색으로 선택을 채웁니다. 하지만 Shift 를 누르고 클릭을
    하면 배경색으로 채웁니다. 도구 옵션에 따라 전체 선택을 모두 채우거나
    선택 중 클릭한 지점의 색상과 비슷한 색상을 가진 영역을 채웁니다. 또한
    투명한 영역에 대한 설정도 할 수 있습니다.
  </para>
  <para lang="ko">
    채우는 양은 채우기 임계값에 따라 달라집니다. 채우기 임계값은 마법봉처럼
    얼마나 멀리 퍼질 것인가를 결정하는 값입니다. 채우기는 클릭한 지점을
    기점으로 색상이나 알파값에 대해 지정한 임계값을 <quote>넘어서는</quote>
    곳까지 퍼지듯 채웁니다.
  </para>
  <para lang="ko">
    텍스트 레이어 같은 투명한 레이어에서 기존 색과 다른 색으로 개체를 채우면
    개체 주변으로 이전 색의 경계가 나타나는 것을 볼 수 있습니다. 이는 채우기
    도구의 채우기 임계값이 낮아서 발생하는 현상입니다. 채우기 임계값이 낮으면
    채우기 도구는 반투명한 픽셀을 채우지 않습니다. 이에 따라 반투명한 픽셀은
    기존 색을 유지하게 되는 것입니다.
  </para>
  <para lang="ko">
    만약 완전히 투명한 영역을 채우려고 한다면, 레이어 대화상자의 
    <quote>잠그기</quote>가 체크해제되어 있는지 확인하십시오. 이 옵션이 
    체크되어 있으면 투명하지 않은 부분만 채워집니다.
  </para>

  <para lang="no">
    Dette verktøyet, som også blir kalla <quote>bøttefyll</quote>
    eller <quote>flatefyll</quote>, fyller eit utval med den gjeldande
    forgrunnsfargen. Dersom du held nede Shift-tasten medan du bruker
    fyllverktøyet, vil bakgrunnsfargen bli brukt i staden. Avhengig av
    korleis innstillingane for verktøyet er sett opp, vil heile
    utvalet bli fylt, eller bare dei biletpunkta tilsvarande det
    punktet du klikka på. I verktøyinnstillingane kan du også bestemma
    dekkevna for fargen verktøyet bruker.
  </para>
  <para lang="no">
    Fyllinga blir også påverka av kva terskelverdi du har sett. Denne
    verdien styrer kor lik ein farge i biletet må vere den fargen du klikka
    på for å bli forandra. Terskelverdien bestemmer dermed kor langt
    fyllinga skal spreie seg, tilsvarande slik tryllestaven verkar. Fyllinga
    byrjar der du klikka, og spreier seg utover til det møter ein farge
    eller alfaverdi som blir alt for ulik originalen i høve til avviket sett
    som terskelverdi.
  </para>
  <para lang="no">
    Når du fyller med farge i eit gjennomsiktig lag, som t.d. bokstavar i
    eit tekstlag, kan du oppleva at kantane framleis inneheld den gamle
    fargen. Dette kjem av at terskelen er sett for lågt. Når grensa er
    for låg, vil ikkje halvvegs gjennomsiktige pikslar bli påverka.
    Dersom du ønskjer å fylla eit totalt gjennomsiktig lag, må du
    høgreklikka på biletet, eller gå til biletmenyen, og velje
    <menuchoice>
      <guimenu>Vel</guimenu>
      <guimenuitem>Alt</guimenuitem>
    </menuchoice>.
    I tillegg må du forsikra deg om at knappen <quote>Lås</quote>
    (i lagdialogen) er avmarkert. Dersom denne knappen
    er aktivert, vil bare dei ugjennomsiktige (opake) områda av laget
    bli fylt. Dersom du ikkje bruker <quote>Vel alt</quote>-kommandoen, vil
    bare dei ugjennomsiktige <quote>øyane</quote> du har klikka på få farge.
  </para>

  <para lang="pl">
    Narzędzie wypełnia zaznaczony obszar aktualnym kolorem pierwszoplanowym.
    Przytrzymanie Ctrl i kliknięcie spowoduje wypełnienie kolorem tła.
    W zależności od wybranych opcji, narzędzie wypełni całe zaznacznie lub
    tylko jego części o kolorze podobnym do koloru pierwszego wybranego punktu.
    Opcje pozwalają też określić krycie.
  </para>
  <para lang="pl">
    Wielkość wypełnienia jest zależna od wartości Progu. Opcja ta określa
    jak duży obszar zajmie wypełnienie (podobnie jest przy Zaznaczeniu
    rozmytym). Pociągnięcie ma swój początek w miejscu kliknięcia i rozciąga
    się dopóki kolor lub przezroczystość nie będą zbyt różnić się od
    początkowego piksela.
  </para>
  <para lang="pl">
    Podczas wypełniania obiektów na warstwie przezroczystej (np. liter w
    warstwie tekstowej) kolorem innym niż poprzedni, krawędzie obiektu
    pozostają wypełnione starym kolorem. Sytuacja taka ma miejsce, gdy wartość
    progu jest za niska. Przy niskiej wartości progu narzędzie nie wypełni
    półprzezroczystych pikseli. Aby wypełnić całkowicie przezroczyste obszary,
    należy PPM wybrać
    <menuchoice>
      <guimenu>Zaznaczenie</guimenu>
      <guimenuitem>Wszystko</guimenuitem>
    </menuchoice>
    i upewnić się, że pole wyboru <quote>Blokowanie</quote>
    w oknie Warstw nie jest zaznaczone. Jeśli pole wyboru jest zaznaczone, to
    tylko nieprzezroczyste obszary zostaną wypełnione, a jeżeli zaznaczenie
    nie obejmie całego obszaru, to wypełniony zostanie tylko obszar znajdujący
    się w pobliżu wybranego miejsca.
  </para>

  <para lang="ru">
    Этот инструмент заполняет выделение текущим цветом переднего плана. Если
    нажать Shift до начала, то заливка будет цветом фона. В зависимости от
    параметров, инструмент заполнит либо всё выделение, либо только те части,
    в которых цвета не намного отличаются от начальной точки. Параметры также
    определяеют отношение к прозрачности.
  </para>
  <para lang="ru">
    Количество заполнения зависит от значения параметра порога. Этот параметр
    определяет, насколько распространится заливка (как в инструменте волшебная
    палочка). Заливки начинается так, где вы нажали, и продолжается, пока
    цвет или прозрачность не станут слишком разными от начальной точки.
  </para>
  <para lang="ru">
    Когда вы заполняете области в прозрачаном слое (такие как буквы в тектовом
    слое) другим цветов от предыдущего, края объектов могут остаться
    закрашенными старым цветов. Это происходит из-за низкого значения
    параметра порога. С низким значением порога инструмент не заполнит
    полупрозрачные точки. Чтобы заполнить полностью прозрачные области,
    выберите правой кнопкой
    <menuchoice>
      <guimenuitem>Выделить</guimenuitem>
      <guimenuitem>Выделить всё</guimenuitem>
    </menuchoice>
    и убедидесь, что кнопка <quote>Держать прозрачность</quote>
    в диалоге слоёв не выделена. Если кнопка выделена, то только непрозрачные
    области будут заполнены, если не выделить всё, то только непрозрачный
    нажатый островок будет заполнен.
  </para>
  <para lang="sv">
    Detta verktyg fyller ett urval med förgrundsfärgen. Om du Shift+klickar
    och använder Fyll, kommer bakgrundsfärgen att användas istället. Beroende
    på hur verktygsinställningarna är satta kommer Fyll antingen fylla hela
    urvalet eller bara delar vars färger liknar pricken du klickar på.
    Verktygsinställningarna påverkar också sättet transparens hanteras.
  </para>
  <para lang="sv">
    Andelen som fylls beror också på vilket Tröskelvärde du har speciferat.
    Tröskelvärdet avgör hur långt fyllningen sprids (liknande sättet
    Luddig Markering fungerar). Fyllningen startar på punkten du klickar
    och sprids utåt tills färgen eller alpha-värdet blir
    <quote>för olikt</quote>.
  </para>
  <para lang="sv">
    När du fyller objekt i ett transparent lager (som bokstäver i ett
    textlager) med en annan färg än innan, kan du märka att en skiljelinje av
    den gamla färgen fortfarande omger objekten. Detta är på grund av ett lågt
    tröskelvärde i Fyll-verktygsinställningarna. Med ett lågt tröskelvärde
    fylls inte halvtransparenta pixlar, och de kommer att skära sig mot
    fyllningen eftersom de har kvar sin ursprungliga färg. Om du vill fylla
    områden som är helt transparanta måste du välja höger-klick|Välj|Välj Allt
    och fastställa att lagrets <quote>Behåll Transparens</quote>
    kryssruta (i Lagerdialogen) är avkryssad. Om Behåll Transparens kryssrutan
    är kryssad kommer bara de ogenomskinliga delarna av lagret att fyllas, och
    om du inte använder Välj Allt kommandot kommer bara de ogenomskinliga
    <quote>öarna</quote> som du klickade på att fyllas.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该工具用当前前景色填充一个选区。按住 Shift
    并点击油漆桶工具，则会用背景色填充。油漆桶填充工具根据选项设置，决定是填充整个选区还是仅仅是和您点击处颜色相近的区域。工具选项也能控制其透明度。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    填充量由您设定的填充阈值决定。填充阈值决定填充的扩展程度。填充将从您点的地方开始向外扩展直到颜色或 alpha 值变得“很不相同”为止。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当填充带有透明图层的物体(比如文字图层上的字母)时，您可能发现物体周围仍然有以前的颜色。这是因为油漆桶填充工具选项中的阈值太低了。由于低阈值,油漆桶填充工具无法填充吧半透明像素，这些带有以前颜色的像素就很明显。当您要填充完全透明的区域时，可以右键|选择|全部,并确保图层对话框中该图层的“保持透明部分”勾选框没有勾上。如果勾选保持透明部分，就只有图层的不透明部分会被填充，要是没用全选命令，则只有您点击处的不透明“岛屿”会被填充。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Activate tool</phrase>
      <phrase lang="de">Werkzeugaufruf</phrase>
      <phrase lang="es">Activación de la herramienta</phrase>
      <phrase lang="fr">Activer l'outil</phrase>
      <phrase lang="it">Attivazione dello strumento</phrase>
      <phrase lang="ko">도구 선택하기</phrase>
      <phrase lang="no">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="pl">Aktywacja narzędzia</phrase>
      <phrase lang="ru">Активация инструмента</phrase>
      <phrase lang="sv">Aktivering</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">启动工具</phrase>
    </title>

    <para lang="de">
      Sie haben verschiedene Möglichkeiten, das Werkzeug <quote>Füllen</quote>
      zu aktivieren:
    </para>
    <para lang="no">
      Du kan hente fram dette verktøyet på fleire måtar:
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can find the Bucket Fill tool from the image-menu through:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>P</accel>aint
            Tools</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>B</accel>ucket
            Fill.</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="de">
          über das Menü
          <menuchoice>
            <guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
            <guisubmenu><accel>M</accel>alwerkzeuge</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>F</accel>üllen</guimenuitem>
          </menuchoice>
          im Bildfenster,
        </para>
        <para lang="es">
          El relleno de cubeta puede ser activado siguiendo el menú de
          imagen en el siguiente orden:
          <guimenuitem><accel>H</accel>erramientas</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Herramientas de
          <accel>p</accel>intura</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>R</accel>elleno.</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="fr">
          L'outil Remplissage peut être appelé à partir du menu-image
          et de la barre de menus de la fenêtre d'image :
          <guimenuitem>Outils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Outils de peinture</guimenuitem>
          /<guimenuitem>Remplissage</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="it">
          Lo strumento riempimento colore  può essere invocato dal menu
          immagine seguendo questo ordine:
          <menuchoice>
            <guimenu>S<accel>t</accel>rumenti</guimenu>
            <guisubmenu><accel>D</accel>isegno</guisubmenu>
            <guimenuitem><accel>R</accel>iempimento colore</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
        <para lang="ko">
          이미지 메뉴에서
          <guimenuitem>도구(<accel>T</accel>)</guimenuitem>/
          <guimenuitem>그리기 도구(<accel>P</accel>)</guimenuitem>/
          <guimenuitem>채우기 도구(<accel>B</accel>)</guimenuitem> 를
          선택합니다.
        </para>
        <para lang="no">
          frå biletmenyen via
          <menuchoice>
            <guimenu>Verktøy</guimenu>
            <guisubmenu>Teikneverktøy</guisubmenu>
            <guimenuitem>Fargefylling</guimenuitem>
          </menuchoice>,
        </para>
        <para lang="pl">
          <quote>Wypełnienie kubełkiem</quote> można aktywować
          poprzez menu obrazu:
          <menuchoice>
            <guimenuitem><accel>N</accel>arzędzia</guimenuitem>
            <guimenuitem>Narzędzia <accel>r</accel>ysownicze</guimenuitem>
            <guimenuitem>Wypełnienie <accel>k</accel>ubełkiem</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="ru">
          Инструмент <quote>Плоская заливка</quote> находится в меню
          изображения
          <menuchoice>
            <guimenuitem><accel>И</accel>нструменты</guimenuitem>
            <guimenuitem>Инструменты <accel>р</accel>исования</guimenuitem>
            <guimenuitem>Плоская <accel>з</accel>аливка</guimenuitem>
          </menuchoice>
        </para>
        <para lang="sv">
          Fyll kan aktiveras genom bild-menyn i följande ordning:
          <guimenuitem><accel>V</accel>erktyg</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>M</accel>ålarverktyg</guimenuitem>
          /<guimenuitem><accel>F</accel>yll</guimenuitem>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          按如下步骤启动油漆桶填充工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>涂画工具</guimenuitem>/<guimenuitem>油漆桶填充工具</guimenuitem>
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          You can also call it by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject> in the Toolbox,
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="de">
          mit einem Mausklick auf das Symbol
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> im Werkzeugfenster sowie
        </para>
        <para lang="es">
          La herramienta también puede activarse clicando en el ícono:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="fr">
          L'outil peut aussi être appelé en cliquant sur l'icône
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon> dans la Boîte à outils,
        </para>
        <para lang="it">
          Lo strumento può essere attivato anche facendo clic su questa icona:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="ko">
          혹은 도구 상자에서 도구 아이콘
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject> 을 선택합니다.
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="no">
          ved å klikke på symbolet
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          i verktøykassa
        </para>
        <para lang="pl">
          Klikając ikonę narzędzia:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="ru">
          Вызвать инструмент также можно, нажав на пиктограмму инструмента:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="sv">
          Verktyget kan också aktiveras genom ett klick på verktygsikonen:
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          也可以点工具图标：
          <guiicon>
            <inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="en;de;fr;ko;no">
        <para lang="en">
          or by pressing the
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>B</keycap></keycombo> keys.
        </para>
        <para lang="de">
          über das Tastenkürzel
          <keycombo><keycap>Umschalt</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="fr">
          ou en utilisant le raccourci-clavier
          <keycombo><keycap>Maj</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>.
        </para>
        <para lang="ko">
          또는 
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>
          키를 이용해 채우기 도구를 사용할 수 있습니다.
        </para>
        <para lang="no">
          eller med tastesnarvegen <keycap>Shift</keycap> + <keycap>B</keycap>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Key modifiers (Defaults)</phrase>
      <phrase lang="de">Tastenkombinationen (Vorgabe-Einstellungen)</phrase>
      <phrase lang="es">Teclas modificadoras (por omisión)</phrase>
      <phrase lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</phrase>
      <phrase lang="it">Tasti modificatori (Predefiniti)</phrase>
      <phrase lang="ko">동작 변경키(기본값)</phrase>
      <phrase lang="no">Valtastane (førehandsvalde)</phrase>
      <phrase lang="pl">Кlawisze modyfikujące (Domyślne)</phrase>
      <phrase lang="ru">Клавиши-модификаторы (по умолчанию)</phrase>
      <phrase lang="sv">Knappkombinationer (Standardinställningar)</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">相关按键(默认值)</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem lang="es;it;pl;ru;sv;zh_CN">
        <para lang="es">
          Las teclas
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>
          cambian la herramienta activa al relleno de cubeta.
        </para>

        <para lang="it">
          I tasti
          <keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>
          cambiano lo strumento attivo in riempimento colore
        </para>

        <para lang="pl">
          Kombinacja klawiszy <keycombo><keycap>Shift</keycap>
          <keycap>B</keycap></keycombo> zamieni aktualnie używane narzędzie
          na Wypełnienie kubełkiem.
        </para>

        <para lang="ru">
          Комбинация клавиш <keycombo><keycap>Shift</keycap>
          <keycap>B</keycap></keycombo> делает инструмент плоской заливки
          активным.
        </para>
        <para lang="sv">
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>
          ändrar det aktiva verktyget till Fyll.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>B</keycap></keycombo>
          将转到油漆桶填充工具。
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="en;de;es;fr;it;ko;no;pl;ru;sv;zh_CN">
        <para lang="en">
          <keycap>Ctrl</keycap> toggles the use of BG Color Fill or FG
          Color Fill on the fly.
        </para>
        <para lang="de">
          Mit der <keycap>Strg</keycap>-Taste lässt sich leicht
          zwischen der Vordergrund- oder Hintergrundfarbe als
          Füllart wechseln.
        </para>
        <para lang="es">
          <keycap>Ctrl</keycap> cambia el uso del color de fondo o del
          color de frente.
        </para>
        <para lang="fr">
          <keycap>Ctrl</keycap> bascule de la couleur de remplissage
          premier plan à la couleur d'arrière-plan et inversement.
        </para>
        <para lang="it">
          <keycap>Ctrl</keycap> commuta, al volo, l'uso del colore di sfondo
          con quello di primo piano e viceversa.
        </para>
        <para lang="ko">
          <keycap>Ctrl</keycap> 키는 전경색으로 채우기와 배경색으로 채우기를
          전환합니다.
        </para>
        <para lang="no">
          <keycap>Ctrl</keycap>-tasten skifter mellom BG-farge
          (bakgrunnsfarge) og FG-farge (forgrunnsfarge).
        </para>
        <para lang="pl">
          <keycap>Ctrl</keycap> powoduje przełączanie między kolorem
          pierwszoplanowym i kolorem tła
        </para>
        <para lang="ru">
          <keycap>Ctrl</keycap> переключает на лету между цветом переднего
          плана и цветом фона.
        </para>
        <para lang="sv">
          <keycap>Ctrl</keycap>ändrar användandet av Bakgrundsfärg eller
          Förgrundsfärg.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <keycap>Ctrl</keycap> 快速切换前景色填充和背景色填充。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          <keycap>Shift</keycap> toggles the use of Fill Similar Color or
          Fill Whole Selection on the fly.
        </para>
        <para lang="de">
          <keycap>Umschalt</keycap> Schaltet die Eigenschaft
          <quote>Beeinflusster Bereich</quote>
          zwischen <guilabel>Ähnliche Farben</guilabel> und <guilabel>Ganze
          Auswahl füllen</guilabel> um.
        </para>
        <para lang="es">
          <keycap>Shift</keycap> cambia el uso de <guilabel>Rellenar
          colores similares</guilabel> a <guilabel>Rellenar la
          selección completamente</guilabel>.
        </para>
        <para lang="fr">
          <keycap>Maj</keycap> bascule de l'option Remplir la couleur
          similaire à Remplir toute la Sélection et inversement.
        </para>
        <para lang="it">
          Il tasto <keycap>maiusc</keycap> scambia al volo l'area di
          riempimento tra l'intera selezione e quella con colori simili.
        </para>
        <para lang="ko">
          <keycap>Shift</keycap> 키는 비슷한 색상 채우기와 전체 선택 채우기를
          전환합니다.
        </para>
        <para lang="no">
          <keycap>Shift</keycap>-tasten skifter mellom
          <guilabel>Fyll tilsvarande farge</guilabel> og
          <guilabel>Fyll alt</guilabel>. Hald tasten nede for å få til
          skiftet.
        </para>
        <para lang="pl">
          <keycap>Shift</keycap> powoduje przełączanie między trybami
          <quote>Podobne kolory</quote> i <quote>Całe zaznaczenie</quote>.
        </para>
        <para lang="ru">
          <keycap>Shift</keycap> переключает на лету между <quote>Заполнить
          похожим цветом</quote> и <quote>заполнить всё выделение</quote>.
        </para>
        <para lang="sv">
          <keycap>Shift</keycap> ändrar användandet av Fyll i liknande
          färger eller Fyll hela markeringen.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <keycap>Shift</keycap> 快速切换填充相近的颜色还是整个选区。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect3>


  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="ko">옵션</phrase>
      <phrase lang="no">Verktøyinnstillingane</phrase>
      <phrase lang="pl">Opcje narzędzia</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
      <phrase lang="sv">Verktygsinställningar</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <figure lang="en;de;fr;ko;no;pl;ru">
      <title>
        <phrase lang="en"><quote>Bucket Fill</quote> tool options</phrase>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften für das Werkzeug <quote>Füllen</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Options du filtre <quote>Remplissage</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ko"><quote>채우기</quote> 도구 옵션</phrase>
        <phrase lang="no">
          Innstillingane for <quote>fyllverktøyet</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="pl"> Opcje <quote>Wypełnienia kubełkiem</quote></phrase>
        <phrase lang="ru">
          Параметры инструментов <quote>Плоская заливка</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;pl;ru">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/tool-options-fill.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/de/tool-options-fill.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/fr/tool-options-fill.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="ko">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/ko/tool-options-fill.png"
                     format="PNG" />
        </imageobject>
        <imageobject lang="no">
          <imagedata fileref="../images/toolbox/no/tool-options-fill.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      The available tool options for the Fill Tool can be accessed by double
      clicking the Fill Tool icon.
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="de">
      Die Werkzeugeinstellungen für das Werkzeug lassen sich durch einen
      Doppelklick auf das Symbol
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      anzeigen.
    </para>
    <para lang="es">
      Las opciones disponibles para la herramienta de Relleno pueden ser
      accedidas realizando doble clic en su ícono.
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="fr">
      On obtient les options disponibles pour l'outil Remplissage par un
      double clic sur l'icône de cet outil
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>.
    </para>
    <para lang="it">
      Le opzioni disponibili per lo strumento riempimento colore possono
      essere raggiunte con un doppio clic sull'icona dello strumento stesso:
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="ko">
      채우기 도구의 도구 옵션을 사용하려면 도구 상자의 채우기 도구 아이콘
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      을 더블 클릭합니다.
    </para>
    <para lang="no">
      Du får fram verktøyinnstillingane ved å (dobbelt)klikka på
      verktøysymbolet
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      i verktøykassa.
    </para>
    <para lang="pl">
      Opcje
      <quote>Wypełnienia kubełkiem</quote>
      pojawiają się po dwukrotnym kliknięciu ikony narzędzia
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>.
    </para>
    <para lang="ru">
      Параметры инструмента
      <quote>Плоская заливка</quote>
      доступны через двойное нажатие пиктограммы инструмента
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>.
    </para>
    <para lang="sv">
      De tillgängliga verktygsinställningarna för Fyll Verktyget kan nås genom
      att dubbelklicka på Fyll ikonen.
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      双击油漆桶填充工具图标可以得到可用的工具选项。
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/toolbox/stock-tool-bucket-fill-22.png" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry lang="en;de;fr;ko;no;pl;ru">
        <term lang="en">Mode</term>
        <term lang="de">Modus; Deckkraft</term>
        <term lang="fr">Mode</term>
        <term lang="ko">모드</term>
        <term lang="no">Modus, dekkevne</term>
        <term lang="pl">Tryb; Krycie</term>
        <term lang="ru">Режим; Непрозрачность</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            See <link linkend="gimp-tool-brush">Paint Tools</link>
            for help with options that are common to all these tools. Only
            options that are specific to the Bucket Fill tool are
            explained here.
          </para>
          <para lang="de">
            In diesem Abschnitt werden nur die speziellen Eigenschaften des
            Werkzeuges beschrieben. Schauen sie bitte unter
            <link linkend="gimp-tool-brush">Malwerkzeuge</link>
            nach, falls Sie Hilfe zu den allgemeinen Eigenschaften der
            Auswahlwerkzeuge benötigen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Voyez <link linkend="gimp-tool-brush">Outils de peinture</link>
            pour les options communes à ces outils.
          </para>
          <para lang="ko">
            <!--FIXME:ko <link linkend="gimp-tool-brush">Paint Tools</link> -->
            모든 도구에 공통적인 옵션은 그리기 도구에 설명되어 있습니다.
            여기서는 채우기 도구에만 해당되는 특수한 옵션에 대해서만 설명할
            것입니다.
          </para>
          <para lang="no">
            Desse er omtalte under felles innstillingar for <link
            linkend="gimp-tool-brush-options">teikneverktøya</link>.
          </para>
          <para lang="pl">
            Opcje wspólne dla wszystkich narzędzi rysowniczych zostały opisane
            na <link linkend="gimp-tool-brush">Narzędzia rysownicze</link>.
            Poniżej opisano tylko opcje charakterystyczne dla Wypełnienia
            kubełkiem.
          </para>
          <para lang="ru">
            Обратитесь к <link linkend="gimp-tool-brush">Инструментам
            рисования</link> за общими параметрами этих инструментов.
            Параметры, влияющие только на прямоугольное выделение, описаны
            здесь.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="es;fr;it;ru;sv;zh_CN">
        <term lang="es">Opacidad</term>
        <term lang="fr">Opacité</term>
        <term lang="it">Opacità</term>
        <term lang="ru">Непрозрачность</term>
        <term lang="sv">Opacitet</term>
        <term lang="zh_CN">不透明度</term>

        <listitem>
          <para lang="es">
            El control de opacidad asigna el nivel de transparencia para el
            relleno. Un nivel de opacidad alto resulta en un relleno más opaco
            y un nivel bajo resulta en un relleno más transparente.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le curseur Opacité règle le niveau de transparence du remplissage.
            Plus l'opacité est élevée et plus le remplissage est opaque et
            inversement.
          </para>
          <para lang="it">
            La barra orizzontale opacità imposta il livello di trasparenza per
            il riempimento. Un livello più alto renderà il riempimento più
            opaco, mentre uno più basso lo renderà più trasparente.
          </para>
          <para lang="ru">
            Этот ползунок определяет уровень прозрачности для заполнения.
            Большие значения означают большую непрозрачность.
          </para>
          <para lang="sv">
            Opacitetslisten sätter tranparensnivån för fyllningen. Ett högre
            värde ger en mer ogenomskinlig fyllning och ett lägre värdet
            resulteras en mer genomskinlig fyllning.
          </para>
          <para lang="zh_CN">不透明度滑条设置填充的透明程度。</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="es;fr;it;ru;sv;zh_CN">
        <term lang="es">Modo</term>
        <term lang="fr">Mode</term>
        <term lang="it">Modalità</term>
        <term lang="ru">Режим</term>
        <term lang="sv">Läge</term>
        <term lang="zh_CN">模式</term>

        <listitem>
          <para lang="es">
            La lista desplegable Modo permite seleccionar uno de los
            modos de aplicación de la pintura.  Una lista de estos modos
            se encuentra en
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Modos de capas</link>.
          </para>
          <para lang="fr">
            La liste déroulante Mode fournit une sélection des modes
            d'application de la peinture. Une liste de ces modes se
            trouve dans le
            <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Modes de calque</link>.
          </para>
          <para lang="it">
            Il menu a tendina modalità fornisce una selezione di modalità di
            colore. Una lista di queste modalità possono essere trovate in
            <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes"/>.
          </para>
          <para lang="ru">
            Список режима даёт выбор режима применения закраски. Полный список
            находится в главе <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />.
          </para>
          <para lang="sv">
            Lägeslistan ger dig ett urval av målaranvändandeslägen.
            En lista på dessa finns i
            <!--<xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />-->.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            模式下拉列表提供一系列涂画应用模式。术语表中右这些模式的列表。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <!-- This new entry replaces the old fill type AND pattern entries -->
      <varlistentry lang="en;de;fr;ko;pl;ru">
        <term lang="en">Fill Type</term>
        <term lang="de">Füllart</term>
        <term lang="fr">Type de remplissage</term>
        <term lang="ko">채우기 형식</term>
        <term lang="no">Fylltype</term>
        <term lang="pl">Typ wypełnienia</term>
        <term lang="ru">Тип заливки</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            <acronym>GIMP</acronym> provides three fill types:
          </para>
          <para lang="de">
            <acronym>GIMP</acronym> stellt drei verschiedene Füllarten zur
            Verfügung:
          </para>
          <para lang="fr">
            <acronym>GIMP</acronym> fournit trois types de remplissage:
          </para>
          <para lang="ko">
            <acronym>김프GIMP</acronym> 에는 세 가지의 채우기 형식이 있습니다.
          </para>
          <para lang="no">
            <acronym>GIMP</acronym> har tre tilgjengelege fylltypar:
          </para>
          <para lang="pl">
            W programie <acronym>GIMP</acronym> dostepne są trzy typy wypełnienia:
          </para>
          <para lang="ru">
            <acronym>GIMP</acronym> даёт три типа заливки:
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en">FG Color Fill</term>
              <term lang="de">Vordergrundfarbe (VG)</term>
              <term lang="fr">Remplissage avec la couleur de PP</term>
              <term lang="ko">전경색으로 채우기</term>
              <term lang="no">Forgrunnsfarge (FG)</term>
              <term lang="pl">Kolor pierwszoplanowy</term>
              <term lang="ru">Заливка цветом переднего плана</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  sets the fill color to the currently selected foreground
                  color.
                </para>
                <para lang="de">
                  Bei aktivierter Einstellung <guilabel>VG-Farbe</guilabel>
                  wird die nächste Füllung mit der aktuellen Vordergrundfarbe
                  ausgeführt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La couleur de remplissage sera la couleur de Premier-Plan
                  de la Boîte à outils.
                </para>
                <para lang="ko">
                  채우기 색상을 현재 전경색으로 설정합니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Set fyllfargen til den gjeldande forgrunnsfargen vist i
                  verktøykassa.
                </para>
                <para lang="pl">
                  wypełnia zaznaczony obszar wybranym kolorem
                  pierwszoplanowym.
                </para>
                <para lang="ru">
                  устанавливает цвет заливки на активный цвет переднего плана.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">BG Color Fill</term>
              <term lang="de">Hintergrundfarbe (HG)</term>
              <term lang="fr">Remplissage avec la couleur d'AP</term>
              <term lang="ko">배경색으로 채우기</term>
              <term lang="no">Bakgrunnsfarge (BG)</term>
              <term lang="pl">Kolor tła</term>
              <term lang="ru">Заливка цветом фона</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  sets the fill color to the currently selected background
                  color.
                </para>
                <para lang="de">
                  Bei aktivierter Einstellung <guilabel>HG-Farbe</guilabel>
                  wird mit der aktuellen Hintergrundfarbe gefüllt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La couleur de remplissage sera la couleur d'Arrière-Plan
                  de la Boîte à outils.
                </para>
                <para lang="ko">
                  채우기 색상을 현재 배경색으로 설정합니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Set fyllfargen til den gjeldande bakgrunnsfargen vist i
                  verktøykassa.
                </para>
                <para lang="pl">
                  wypełnia zaznaczony obszar kolorem tła.
                </para>
                <para lang="ru">
                  устанавливает цвет заливки на активный цвет фона.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en">Pattern Fill</term>
              <term lang="de">Muster</term>
              <term lang="fr">Remplissage avec le motif</term>
              <term lang="ko">무늬로 채우기</term>
              <term lang="no">Mønsterelement</term>
              <term lang="pl">Deseń</term>
              <term lang="ru">Заливка шаблоном</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  sets the fill color to the currently selected pattern. You
                  can select the pattern to use in a drop down list.
                </para>
                <para lang="en">
                  This dropdown list allows the user to select one of many
                  fill patterns to use on the next fill operation. The manner
                  in which the list is presented is controlled by the four
                  buttons at the bottom of the selector.
                </para>

                <para lang="de">
                  Wenn <guilabel>Muster</guilabel> aktiviert ist, wird mit dem
                  aktuellen Muster gefüllt. Hierzu kann innerhalb der
                  Werkzeugeinstellungen eine Musterauswahl geöffnet werden.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Musterauswahl erlaubt es Ihnen eines der vielen Muster
                  auszuwählen, welches dann für die Füllung verwendet wird.
                  Die Art und Weise in die Muster in der Auswahl dargestellt
                  werden lässt sich mit den Schaltflächen am unteren Rand der
                  Auswahl einstellen.
                </para>

                <para lang="fr">
                  Le motif courant sera utilisé pour le remplissage. Vous
                  pouvez en choisir un autre dans la liste déroulante.
                </para>
                <para lang="fr">
                  La liste déroulante offre un choix de motifs important. La
                  présentation de la liste est contrôlée par les quatre
                  boutons en bas du sélecteur.
                </para>

                <para lang="ko">
                  채우기 색상을 현재 무늬로 설정합니다. 무늬 목록에서 원하는
                  무늬를 선택할 수 있습니다.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이 무늬 목록에 있는 무늬들을 이용해 채우기를 할 수 있습니다.
                  목록 아래쪽에 있는 네 개의 버튼을 누르면 목록의 보기 형식이
                  바꿀 수 있습니다.
                </para>

                <para lang="no">
                  Set fyllfargen til det gjeldande mønsterelementet vist i
                  verktøykassa. Du kan velje mønster frå nedtrekkslista.
                </para>
                <para lang="no">
                  Trykker du på biletet av det aktive mønsterelementet,
                  dukkar det opp ei liste over alle tilgjengelege
                  mønsterelementa som du kan velje mellom. Korleis
                  lista blir presentert er avhengig av kva val du har gjort
                  på dei fire knappane nedst på lista.
                </para>

                <para lang="pl">
                  wypełnia zaznaczony obszar wybranym deseniem. Deseń można
                  wybrać z listy.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Rozwijana lista deseni pozwala na wybór jednego z wielu
                  dostępnych deseni, służących do wypełniania. Sposób, w jaki
                  wyświetlana jest ta lista jest kontrolowany przez cztery
                  przyciski znajdujące się w dolnej części.
                </para>
                <para lang="ru">
                  устанавливает цвет заливки на активный шаблон. Шаблон можно
                  выбрать из предоставляемого списка.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Выбор из списка устанавливает шаблон для следующей операции
                  кисти. Вид списка определяется четырьмя кнопками внизу
                  выборщика.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="es;it;sv;zh_CN">
        <term lang="es">Tipo de relleno</term>
        <term lang="it">Modalità di riempimento</term>
        <term lang="sv">Fyllnadstyp</term>
        <term lang="zh_CN">填充类型</term>

        <listitem>
          <para lang="es">
            El <acronym>GIMP</acronym> proporciona tres tipos de
            relleno: <guilabel>Relleno con color de frente</guilabel>,
            <guilabel>Relleno con color de fondo</guilabel> y
            <guilabel>Relleno con patrón</guilabel>.
          </para>
          <para lang="it">
            <acronym>GIMP</acronym> consente tre tipologie di
            riempimento: <guilabel>Riempimento colore di primo piano</guilabel>,
            <guilabel>Riempimento colore di sfondo</guilabel> e
            <guilabel>Riempimento a motivo</guilabel>.
          </para>
          <para lang="sv">
            <acronym>GIMP</acronym> kommer med tre fyllnadstyper: <guilabel>Fyll
            med förgrundsfärg</guilabel>, <guilabel>Fyll med bakgrundsfärg</guilabel>
            och <guilabel>Fyll mönster</guilabel>.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <acronym>GIMP</acronym>提供三种填充类型：<guilabel>前景色填充</guilabel>, <guilabel>背景色填充</guilabel>和<guilabel>图案填充</guilabel>。
          </para>

          <para lang="es">
            El <guilabel>Relleno con color de frente</guilabel>
            asigna el color de frente actual al color del relleno.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Riempimento colore di primo piano</guilabel>
            imposta il colore di riempimento al colore di primo piano
            attualmente selezionato.
          </para>
          <para lang="sv">
            <guilabel>Fyll med förgrundsfärg</guilabel> sätter fyllnadsfärgen till
            den aktiva förgrundsfärgen.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>前景色填充</guilabel>用当前选取的前景色做为填充颜色。
          </para>

          <para lang="es">
            El <guilabel>Relleno con color de fondo</guilabel> asigna el
            color de fondo actual al color del relleno.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Riempimento colore di sfondo</guilabel>
            imposta il colore di riempimento al colore di sfondo
            attualmente selezionato.
          </para>
          <para lang="sv">
            <guilabel>Fyll med bakgrundsfärg</guilabel> sätter fyllnadsfärgen till
            den aktiva bakgrundsfärgen.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>背景色填充</guilabel>用当前选取的背景色做为填充颜色。
          </para>

          <para lang="es">
            El <guilabel>Relleno con patrón</guilabel> asigna el patrón
            actualmente seleccionado al color del relleno.
          </para>
          <para lang="it">
            <guilabel>Riempimento a motivo</guilabel> imposta il colore
            di riempimento al motivo attualmente selezionato.
          </para>
          <para lang="sv">
            <guilabel>Fyll mönster</guilabel>  sätter fyllnadsfärgen till det
            aktiva mönstret.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>图案填充</guilabel>用当前选取的图案做为填充颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry lang="es;it;sv;zh_CN">
        <term lang="es">Patrón</term>
        <term lang="it">Motivi</term>
        <term lang="sv">Mönster</term>
        <term lang="zh_CN">图案</term>

        <listitem>
          <para lang="es">
            Esta lista desplegable permite seleccionar uno de muchos patrones
            de relleno para ser usado en la siguiente operación. La manera en
            que la lista es presentada es controlada por cuatro botones en la
            parte inferior del selector.
          </para>
          <para lang="it">
            Questo menu a tendina consente all'utente di selezionare uno dei
            tanti motivi da usare nella successiva operazione di riempimento.
            Il modo in cui la lista si presenta è controllata dai pulsanti
            presenti in basso nel menu stesso.
          </para>
          <para lang="sv">
            Denna lista låter användaren välja ett av många fyllningsmönster
            att använda vid nästa användning. Sättet som listan presenteras
            på kontrolleras av de fyra knapparna nederst i dialogen.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该下拉列表让用户在众多的图案中选择一个应用于下次填充操作。列表下部的四个按键可以控制列表显示方式。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Affected Area</term>
        <term lang="de">Beeinflusster Bereich</term>
        <term lang="es">Área afectada</term>
        <term lang="fr">Aire affectée</term>
        <term lang="it">Area coinvolta</term>
        <term lang="ko">영향을 받는 영역</term>
        <term lang="no">Påverka område</term>
        <term lang="pl">Uwzględniany obszar</term>
        <term lang="ru">Область применения</term>
        <term lang="sv">Påverkat område</term>
        <term lang="zh_CN">影响区域</term>

        <listitem>
          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en;zh_CN">Fill whole selection</term>
              <term lang="de">Ganze Auswahl füllen</term>
              <term lang="es">Rellenar la selección completamente</term>
              <term lang="fr">Remplir toute la sélection</term>
              <term lang="it">Riempi intera selezione</term>
              <term lang="ko">전체 선택 채우기</term>
              <term lang="no">Fyll heile utvalet</term>
              <term lang="pl">Całe zaznaczenie</term>
              <term lang="ru">Заполнить всё выделенное</term>
              <term lang="sv">Fyll hela markeringen</term>

              <listitem>
                <para lang="en;zh_CN">
                  This option makes GIMP fill a preexistent selection or the
                  whole image. A quicker approach to do the same thing could
                  be to click and drag the foreground, background or pattern
                  color, leaving it onto the selection.
                </para>
                <para lang="de">
                  Füllt eine bestehende Auswahl oder das ganze Bild.
                </para>
                <para lang="es">
                  Esta opción hace que el <acronym>GIMP</acronym>
                  rellene toda la selección existente. Si no hay una selección
                  definida se rellena toda la imagen. Una alternativa más
                  rápida para realizar la misma tarea consiste en arrastrar el
                  color de frente, de fondo o el patrón hasta la selección.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Avec cette option, la sélection active (ou l'ensemble de
                  l'image si pas de sélection) est complètement remplie par la
                  couleur. Une façon plus directe de réaliser la même chose
                  est de cliquer-glisser la couleur de premier ou
                  d'arrière-plan, ou le motif, jusque sur le calque ou la
                  sélection.
                </para>
                <para lang="it">
                  Riempie una selezione preesistente oppure l'immagine intera.
                  Un modo più diretto di realizzare la stessa operazione è di
                  fare clic e trascinare, il colore dal primo piano o dallo
                  sfondo oppure il motivo, fino alla selezione.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이 옵션은 기존의 선택이나 이미지 전체를 칠하는 옵션입니다.
                  전경색이나 배경색, 무늬 등을 클릭하고 선택으로 끌어놓는
                  것과 동일한 동작입니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Fyller heile utvalet eller heile laget om det ikkje er
                  eit utval å fylle. Ein annan måte å gjere det same på,
                  er å klikke-og-dra ønskt farge eller fargemønster frå
                  verktøykassa og over i biletet eller utvalet.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Opcja pozwala na wypełnienie już istniejącego zaznaczenia
                  lub całego obrazu. W szybszy sposób taki sam efekt uzyskamy
                  przeciągając kolor pierwszoplanowy, kolor tła lub deseń na
                  zaznaczenie.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Позволяет заполнить уже сущесвующее выделение или всё
                  изображение. Более быстрый способ заключается в том, чтобы
                  двинуть цвет переднего плана, фона или шаблона на выделение.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Denna inställning får GIMP att fylla en förexisterande
                  markering av hela bilden. Ett snabbare sätt för att göra
                  samma sak kan vara att klicka och dra förgrund, bakgrund
                  eller mönster färg, och lämna det på urvalet.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en;zh_CN">Fill similar colors</term>
              <term lang="de">Ähnliche Farben füllen</term>
              <term lang="es">Rellenar colores similares</term>
              <term lang="fr">Remplir des couleurs similaires</term>
              <term lang="it">Riempi i colori simili</term>
              <term lang="ko">색상이 비슷한 영역 채우기</term>
              <term lang="no">Fyll liknande fargar</term>
              <term lang="pl">Podobne kolory</term>
              <term lang="ru">Заполнить похожие цвета</term>
              <term lang="sv">Fyll i liknande färger</term>

              <listitem>
                <para lang="en;zh_CN">
                  This is the default setting: the tool fills the area with a
                  color near the pixel onto you have clicked. The color
                  similarity is defined by a brightness threshold, that you
                  can set by a value or by a cursor position.
                </para>
                <para lang="de">
                  Das Füllwerkzeug kann nicht nur eine Farbe ersetzen
                  (füllen), sondern auch Farben, die sich nur wenig in der
                  Helligkeit unterscheiden und somit ähnlich sind. Die
                  Ähnlichkeit der Farben lässt sich mit dem Schwellwert
                  einstellen.
                </para>
                <para lang="es">
                  Ésta es la opción por omisión: la herramienta rellena el
                  área que tenga el color parecido al píxel en que haya
                  clicado. La similitud del color es definida por el umbral de
                  brillo, que puede cambiar dando un valor o dando una
                  posición del cursor.
                </para>
                <para lang="fr">
                  C'est l'option par défaut, l'outil remplit l'aire ayant
                  une couleur similaire à celle du pixel cliqué. La similarité
                  de couleur est définie par un seuil de différence de
                  luminosité réglé par le curseur Seuil.
                </para>
                <para lang="fr">
                  En pressant la touche <keycap>Maj</keycap>
                  on bascule sur l'option Remplir toute la sélection.
                </para>
                <para lang="it">
                  È l'opzione predefinita: lo strumento riempie l'area avente
                  un colore simile a quella del pixel su cui si è fatto
                  clic. La similitudine del colore è definita da una soglia
                  di differenza di luminosità, specificabile tramite un valore
                  oppore tramite il cursore.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이는 기본 설정값으로 채우기 도구는 클릭한 지점과 비슷한 
                  색상을 가진 주변 픽셀을 채웁니다. 비슷한 정도는 밝기 임계값,
                  명암, 커서 위치 등에 따라 설정할 수 있습니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Normalt vil bare den fargen du klikka på bli erstatta med
                  fyllfargen. Her kan du velje at også lysare eller mørkare
                  fargetonar skal erstattast. Kor stor slarken skal vere,
                  bestemmer du med glidebrytaren nedst i dialogvindauget.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Jest to ustawienie domyślne polegające na wypełnianiu
                  obszaru o kolorze zbliżonym do koloru wybranego piksela.
                  Podobieństwo kolorów określa próg, wartość którego można
                  ustawić ręcznie, bądź przy pomocy suwaka.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Это настройка по умолчанию: инструмент заполняет область
                  около нажатой точки. Похожесть цвета определяется порогом
                  яркости, который можно установить вручную или позицией
                  курсора.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Detta är standardinställningen: verktygen fyller området med
                  en färg nära pixelen du har klickat. Färglikheten definieras
                  av en ljusstyrketröskel, som du kan sätta med ett värde
                  eller pekarposition.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Finding Similar Colors</term>
        <term lang="de">Ähnliche Farben finden</term>
        <term lang="es">Búsqueda de colores similares</term>
        <term lang="fr">Recherche de couleurs similaires</term>
        <term lang="it">Trova colori simili</term>
        <term lang="ko">색상이 비슷한 영역 찾기</term>
        <term lang="no">Fyll liknande fargar</term>
        <term lang="pl">Wyszukiwanie podobnych kolorów</term>
        <term lang="ru">Поиск похожих цветов</term>
        <term lang="sv">Söker liknande färger</term>
        <term lang="zh_CN">寻找相近的颜色</term>

        <listitem>
          <para lang="en">Under this section you can find two options:</para>
          <para lang="de">
            Unter <guilabel>Ähnliche Farben finden</guilabel> sind drei
            Einstellungen untergebracht: <guilabel>Transparente Bereiche
            füllen</guilabel>, <guilabel>Vereinigung abtasten</guilabel> und
            <guilabel>Schwelle</guilabel>.
          </para>
          <para lang="es">
            Bajo esta sección puede encontrar dos opciones:
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans cette section, vous trouvez deux options :
          </para>
          <para lang="it">In questa sezione ci sono due opzioni:</para>
          <para lang="ko">선택 부분에는 다음 두 가지 옵션이 있습니다.</para>
          <para lang="no">Her kan du velje mellom:</para>
          <para lang="pl">Sekcja ta posiada dwie opcje:</para>
          <para lang="ru">В этой части два параметра:</para>
          <para lang="sv">
            Under denna sektion finns det två inställningar:
          </para>

          <variablelist>
            <varlistentry>
              <term lang="en;es;it;zh_CN">Fill Transparent Areas</term>
              <term lang="de">Transparente Bereiche füllen</term>
              <term lang="fr">Remplir les aires transparentes</term>
              <term lang="ko">투명한 영역 채우기</term>
              <term lang="no">Fyll gjennomsiktige område</term>
              <term lang="pl">Z obszarami przezroczystymi</term>
              <term lang="ru">Заполнить прозрачные области</term>
              <term lang="sv">Fyll transparenta områden</term>

              <listitem>
                <indexterm lang="en">
                  <primary>Fill transparent areas</primary>
                </indexterm>
                <indexterm lang="fr">
                  <primary>Remplir les aires transparentes</primary>
                </indexterm>
                <indexterm lang="ko">
                  <primary>투명한 영역 채우기</primary>
                </indexterm>
                <indexterm lang="no">
                  <primary>Fyll gjennomsiktige område</primary>
                </indexterm>
                <indexterm lang="pl">
                  <primary>Z obszarami przezroczystymi</primary>
                </indexterm>

                <para lang="en">
                  The option <guilabel>Fill Transparent Areas</guilabel>
                  offers the possibility of filling areas with low opacity.
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Einstellung bietet die Möglichkeit, auch transparente
                  Bereiche, die keine oder nur eine geringe Deckkraft
                  besitzen, zu füllen.
                </para>
                <para lang="es">
                  La opción <guilabel>Rellenar áreas transparentes</guilabel>
                  ofrece la posibilidad de rellenar áreas con baja opacidad.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option permet de remplir aussi les régions plus ou
                  moins transparentes.
                </para>
                <para lang="it">
                  L'opzione <guilabel>riempi aree trasparenti</guilabel>
                  offre la possibilità di riempire aree con bassa opacità.
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>투명 영역 채우기</guilabel> 옵션은 불투명도가 낮은 
                  영역을 채웁니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Vel du denne innstillinga, vil område som er meir eller
                  mindre gjennomsiktige bli fylt med meir eller mindre farge.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Opcja ta pozwala na wypełnienie obszarów o małym kryciu.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Этот параметр даёт возможность заполнить области с
                  прозрачностью.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Inställningen <guilabel>Fyll transparenta områden</guilabel>
                  ger möjligheten att fylla områden med en låg opacitet.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  <guilabel>位样合并</guilabel>选项切换是否从所有图层中取样。当勾选位样合并，填充能在一个更下面的图层进行，同时被用作阈值检查的颜色信息位于更上面。简单地选中更下面图层并确保在其上面的一个图层其颜色深度是可见的。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry>
              <term lang="en;es;it;zh_CN">Sample Merged</term>
              <term lang="de">Vereinigung prüfen</term>
              <term lang="fr">Échantillonner sur tous les calques</term>
              <term lang="ko">표본 합치기</term>
              <term lang="no">Flett synlege</term>
              <term lang="pl">Próbkuj wszystkie warstwy</term>
              <term lang="ru">Объединять по образцу</term>
              <term lang="sv">Sampla Sammanfogade</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  The option <guilabel>Sample Merged</guilabel>
                  toggles the sampling from all layers. If Sample Merged is
                  active, fills can be made on a lower layer, while the color
                  information used for threshold checking is located further
                  up. Simply select the lower level and ensure that a layer
                  above is visible for color weighting.
                </para>
                <para lang="de">
                  Durch diese Einstellung ist es möglich, den Auswahlbereich
                  zu beeinflussen, den das Füllwerkzeug selektiert. Wenn
                  dieses Kontrollkästchen aktiviert ist, werden bei der
                  Bestimmung der Grenzen des Füllens die Werte in sämtlichen
                  sichtbaren Ebenen berücksichtigt. Andernfalls wird nur die
                  aktivierte Ebene berücksichtigt. Weitere Informationen
                  hierzu finden Sie im <xref linkend="glossary-samplemerge"/>.
                </para>
                <para lang="es">
                  La opción <guilabel>Muestra combinada</guilabel> activa el
                  muestreo para todas las capas.  Si esta opción se encuentra
                  activa, el relleno puede hacerse sobre una capa más baja,
                  mientras la información de color usada para determinar el
                  área de relleno está en las capas superiores.  Simplemente
                  seleccione la capa baja y asegúrese de que una capa superior
                  esté visible.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Avec l'option <guilabel>Echantillonner sur tous les calques
                  </guilabel>, la couleur choisie pour chaque pixel est la
                  couleur vue effectivement dans l'image, c.-à-d. qu'elle  est
                  la combinaison des couleurs de ce pixel dans les différents
                  calques composant l'image, à condition bien sûr qu'ils
                  soient suffisamment transparents. Le seuil s'applique alors
                   aux différents calques.
                </para>
                <para lang="it">
                  L'opzione <guilabel>campiona a video</guilabel>
                  imposta il campionamento da tutti i livelli. Se campiona a
                  video è attivo, i riempimenti possono essere effettuati su
                  un livello sottostante, mentre le informazioni sul colore
                  usate per la soglia sono locate più in alto. In parole
                  povere si può selezionare un livello più basso e assicurarsi
                  che un livello superiore sia visibile per il peso colore.
                </para>
                <para lang="ko">
                  <guilabel>표본 합치기</guilabel> 옵션은 모든 레이어에서 
                  표본을 추출하여 병합합니다. 따라서 표본 합치기 옵션이 
                  활성화되면, 색상 정보에 대한 임계값을 다른 레이어에도
                  적용을 시킵니다. 쉽게 말해 보이는 모든 레이어에 대해 임계값을
                  적용하는 것입니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Dersom <guilabel>Flett synlege</guilabel> er aktivert,
                  kan fargane flettast frå alle laga. Du kan t.d. fylle eit
                  lågt lag i bunka med opplysningane henta frå eit lag høgare
                  oppe i bunka. Vel det lågare laget og forviss deg om at det
                  øvre laget er synleg for fargeutjamning.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Opcja <guilabel>Próbkuj wszystkie warstwy</guilabel> określa
                  kolory których warstw należy brać pod uwagę (wszystkich czy
                  tylko aktywnej). Aktywacja tej opcji sprawia, że wypełniane
                  mogą być obiekty warstwy niższej (informacja dla progu znajduje
                  się wyżej). Należy po prostu wybrać warstwę niższą i upewnić się,
                  że warstwa powyżej jest widoczna, aby dla warstw wyższych istniała
                  możliwość porównywania kolorów.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Параметр <guilabel>Объединять по образцу</guilabel>
                  определяет, включать ли во внимание цвета со всех слоёв, или
                  только с активного слоя. При выборе этого параметра, заливки
                  может быть произведена на нижнем слое, тогда как цветовая
                  информация для порога находится где-то выше. Просто выберите
                  нижний уровень чтобы слои выше были доступны для взвешивания
                  цветов.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Inställningen <guilabel>Sampla Sammanfogade</guilabel>
                  ändrar sampling från alla lager. Om Sampla Sammanfogade
                  är aktivt kan fyllning ske på lägre lager, medan färginformationen
                  som används för tröskelvärdeskoll finns längre upp. Välj helt
                  enkelt det lägre lagret för att säkerställa att lagret ovan är
                  synligt för färgbalans.
                </para>
                <para lang="zh_CN">
                  阈值滑条设定填充边缘所使用颜色重量级别。高值将填充一个多色图像更多的区域，而低值则填充更少的区域。
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <varlistentry lang="de;en;es;fr;it;ko;no;pl;ru;sv">
              <term lang="en;es;it">Threshold</term>
              <term lang="de">Schwelle</term>
              <term lang="fr">Seuil</term>
              <term lang="ko">임계값</term>
              <term lang="no">Terskel</term>
              <term lang="pl">Próg</term>
              <term lang="ru">Порог</term>
              <term lang="sv">Tröskelvärde</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  The Threshold slider sets the level at which color weights
                  are measured for fill boundaries. A higher setting will fill
                  more of a multi colored image and conversely, a lower
                  setting will fill less area.
                </para>
                <para lang="de">
                  Der Schieberegler <guilabel>Schwelle</guilabel>
                  bietet Ihnen die Möglichkeit, den Schwellwert einzustellen.
                  Es werden bei niedrigem Schwellwert (0) keine ähnlichen
                  Farben mit in die Füllung einbezogen. Je höher der
                  Schwellwert, desto mehr umliegende Farben werden mit in die
                  Füllung einbezogen. Bei ausgewähltem Maximalwert von 255
                  wird die gesamte Ebene gefüllt.
                </para>
                <para lang="es">
                  El control de umbral determina el nivel en que el peso del
                  color es mesurado para rellenar el espacio. Un nivel alto
                  rellenará área de una imagen con color más variado, mientras
                  que un nivel bajo rellenará menos área.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Le curseur Seuil fixe l'intensité de couleur à partir duquel
                  la couleur cessera de diffuser lors du remplissage. Avec un
                  seuil élevé, le remplissage sera plus étendu qu'avec un
                  seuil moindre.
                </para>
                <para lang="it">
                  La barra orizzontale soglia imposta il livello al quale i
                  pesi colore sono misurati per i confini del riempimento. Una
                  impostazione più elevata riempirà una parte maggiore di una
                  immagine multicolore e, per contro, una impostazione più
                  bassa riempirà di meno l'area.
                </para>
                <para lang="ko">
                  임계값 조절막대는 채우기의 경계를 찾기 위한 색상톤의 레벨을
                  설정합니다. 높은 값은 많은 색이 사용된 이미지에서 더 많은
                  영역을 채우고, 반대로 낮은 값은 더 적은 영역을 채웁니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Du bestemmer her kor mykje fargane kan avvika frå den
                  valde fargen og likevel bli påverka av fyllverktøyet. Dess
                  høgare tal dess større område blir fylt, og motsett.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Suwak określa maksymalną różnicę kolorów, akceptowaną przy
                  wypełnianiu krawędzi. Im wyższa wartość progu,
                  tym większy obszar obrazu będzie wypełniony,
                  a im mniejsza - tym wypełniony obszar będzie mniejszy.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Этот ползунок определяет диапазон цветов, которые будут
                  заполнены. Цвет начальной точки берётся за точку отсчёта
                  диапазона. Все цвета в диапазоне будут залиты цветом
                  заливки. Цвета вне диапазона будут смешаны с цветом заливки
                  в зависимости от близости к диапазону (взвешивание цвета):
                  чем ближе цвет к диапазону, тем ближе конечный цвет к цвету
                  заливки. К примеру, если взять градиент от 0 (чёрного) до
                  255 (белого), значение параметра 50, цвет заливки синий и
                  цвет начальной точку чёрный, от цвета градиента от 0 до 50
                  заменятся на синий, цвета от 51 до около 80-ти (условно) на
                  градиент между синим и серым 80, а остальные цвета не
                  изменятся. Поэтому, чем больше значение этого параметра, тем
                  больше цветов заполнятся.
                </para>
                <para lang="sv">
                  Tröskelvärdet sätter nivån av vilken färgavvägning mäts för
                  fyllningsskiljelinjer. Ett högre värde fyller mer av
                  flerfärgade bilder och ett lägre värde fyller mindre.
                </para>
              </listitem>
            </varlistentry>

            <!-- TODO: cs es it zh_CN content missing -->
            <varlistentry lang="en;de;fr;ko;no;pl">
              <term lang="en">Fill by</term>
              <term lang="de">Füllen nach</term>
              <term lang="fr">Remplir via</term>
              <term lang="ko">채우기</term>
              <term lang="no">Fyll etter</term>
              <term lang="pl">Wypełnienie</term>
              <term lang="ru">Заполнить</term>

              <listitem>
                <para lang="en">
                  With this option you can choose which component of the image
                  GIMP shall use to calculate the similarity and to determine
                  the borders of filling.
                </para>
                <para lang="de">
                  Mit dieser Eigenschaft legen Sie fest, welche Komponente des
                  Bildes von <acronym>GIMP</acronym> zur Berechnung der
                  Ähnlichkeit verwendet wird, um die Grenzen des Füllens zu
                  bestimmen.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Avec cette option, vous pouvez choisir quel composant de
                  l'image sera utilisé pour calculer la similarité et pour
                  déterminer ainsi les limites du remplissage.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이 옵션에서는 채우기를 할 이미지의 구성요소를 선택합니다.
                  김프는 이 구성요소에 대해 유사성을 판단하거나 채우기 경계를 
                  결정합니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Her kan du bestemme kva biletkomponentar GIMP skal ta
                  omsyn til for å rekne ut kva område som skal fyllast og
                  grensene for fyllinga.
                </para>
                <para lang="pl">
                  Opcja ta pozwala na wybór części obrazu, której program
                  GIMP powinien użyć do obliczenia podobieństwa i określenia
                  granicy wypełnienia.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Этим параметром можно указать, какой компонент изображения
                  должен использовать <acronym>GIMP</acronym> для вычисления
                  схожести и определения границ заполнения.
                </para>

                <para lang="en">
                  The components you can choose from are
                  <guimenuitem>Composite</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Red</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Green</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Blue</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Hue</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Saturation</guimenuitem> and
                  <guimenuitem>Value</guimenuitem>.
                </para>
                <para lang="de">
                  Die Komponenten, welche hier zur Auswahl stehen, umfassen
                  <guimenuitem>Zusammensetzung</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Rot</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Grün</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Blau</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Farbton</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Sättigung</guimenuitem> und
                  <guimenuitem>Wert</guimenuitem>.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Vous avez le choix entre :
                  <guimenuitem>Composite</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Rouge</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Vert</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Bleu</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Teinte</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Saturation</guimenuitem> et
                  <guimenuitem>Valeur</guimenuitem>.
                </para>
                <para lang="ko">
                  선택가능한 구성요소는 
                  <guimenuitem>합성</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>빨강</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>초록</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>파랑</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>색조</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>채도</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>명도</guimenuitem> 입니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Du kan velje mellom
                  <guimenuitem>Samansett</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Raud</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Grøn</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Blå</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Kulør</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Metning</guimenuitem> og
                  <guimenuitem>Lysverdi</guimenuitem>.
                </para>
                <!--TODO pl ru: new?: "Composite"-->
                <para lang="pl">
                  Wypełnienie posiada następujące opcje:
                  <guimenuitem>Czerwony</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Zielony</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Niebieski</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Odcień</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Nasycenie</guimenuitem> i
                  <guimenuitem>Wartość</guimenuitem>.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Можно выбрать из следующих компонентов:
                  <guimenuitem>Красный</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Зелёный</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Синий</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Тон</guimenuitem>,
                  <guimenuitem>Насыщенность</guimenuitem> и
                  <guimenuitem>Яркость</guimenuitem>.
                </para>

                <!--TODO es;it;pl-->
                <para lang="en">
                  This option is not easy to understand. You have chosen,
                  for example, the Red channel. When you click on any pixel,
                  the tool searches for contiguous pixels similar for
                  <emphasis>the red channel</emphasis> to the clicked pixel,
                  according to the set threshold. Here is an example:
                </para>
                <para lang="de">
                  Diese Eigenschaft ist nicht ganz einfach zu verstehen.
                  Angenommen, Sie haben Rot ausgewählt. Wenn Sie nun auf
                  irgendein Pixel klicken, sucht das Werkzeug nach
                  zusammenhängenden Pixeln, die im <emphasis>roten
                  Kanal</emphasis> einen - entsprechend dem festgelegten
                  Schwellwert - ähnlichen Wert haben. Dazu ein paar Beispiele:
                </para>
                <para lang="fr">
                  Cette option n'est pas facile à comprendre. Vous avez ,
                  par exemple, choisi le canal Rouge. Quand vous cliquez
                  sur un pixel quelconque, l'outil recherche les pixels
                  contigus similaires <emphasis>pour le canal
                  rouge</emphasis>, (selon un certain seuil), au pixel
                  cliqué.  Voici un exemple :
                </para>
                <para lang="ko">
                  이 옵션은 이해하기 어려운 부분입니다. 예를 들어 빨강 채널을 
                  선택하고 픽셀을 클릭하면, <emphasis>빨강 채널</emphasis>
                  에서 임계값에 따른 비슷한 색상을 찾습니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Desse vala er kanskje ikkje heilt enkle å forstå. Dersom du
                  for eksempel har vald raud her, vil verktøyet søke i den
                  <emphasis>raude kanalane</emphasis> etter pikslar med
                  meir eller mindre den fargen du klikka på, avhengig av kva
                  terskelverdi du har sett. Her er eit eksempel (bilete nedst
                  på sida):
                </para>
                <para lang="ru">
                  Этот параметр трудно понять. Допустим, выбран красный канал.
                  После нажатия на любую точку, инструмент ищет точки, похожие
                  на выбранную по <emphasis>красному каналу</emphasis> в
                  выбранном пределе. На пример:
                </para>

                <para lang="en">
                  Original image: three strips with gradients of pure
                  colors. Red (255;0;0), Green (0;255;0), Blue
                  (0;0;255). We are going to use the Bucket-fill tool
                  with the magenta color and a Threshold set to 15.
                </para>
                <para lang="de">
                  <emphasis>Originalbild:</emphasis> drei Streifen mit
                  Farbverläufen in reinem Rot (255,0,0), Grün (0,255,0) und
                  Blau (0,0,255). Das Fülleimer-Werkzeug wird mit der Farbe
                  Magenta (255,0,255) und Schwellwert 15 angewendet.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Image d'origine : trois bandes de dégradés de
                  couleurs pures. Rouge (255;0;0), Vert (0;255;0), Bleu
                  (0;0;255). Nous allons utiliser l'outil Remplissage
                  avec la couleur Magenta et un Seuil fixé à 15
                </para>
                <para lang="ko">
                  원본 이미지: 빨강(255;0;0), 초록(0;255;0), 파랑(0;0;255), 
                  세 가지 원색의 색상으로 된 그라디언트. 임계값을 15로
                  주고 채우기 도구로 밝은 자주색을 채워 보겠습니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Originalbiletet: tre striper med fargeovergangar i reine
                  fargar. Raud (255, 0, 0), grøn (0, 255, 0) og blå
                  (0, 0, 255). Vi vil bruke fyllverktøyet med
                  magentaraudt og terskel sett til 15.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Искомое изображение: три полосы с градиентом чистого цвета:
                  красный (255;0;0), зелёный (0;255;0), синий (0;0;255).
                  Заливаем пурпурным цветом со значением порога в 15.
                </para>

                <para lang="en">
                  Image 1: Fill By = Composite. We successively clicked in the
                  three color strips. Every strip is filled according
                  to the threshold.
                </para>
                <para lang="de">
                  <emphasis>Beispiel 1:</emphasis> Füllen nach
                  <guilabel>Zusammensetzung</guilabel>.  Es werden
                  nacheinander alle drei Streifen angeklickt. Jeder Streifen
                  wird gemäß Schwellwert gefüllt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Image 1 : Remplir via = Composite. Nous avons cliqué
                  successivement sur les trois bandes colorées. Chaque
                  bande est remplie selon le seuil fixé.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이미지 1: 채우기 = 합성. 각각의 줄을 클릭하면 임계값에 따라
                  각 줄의 일부가 채워집니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Eksempel 1: Fyll med = Samansett. Vi klikka i kvar av dei tre
                  fargestripene etter tur. Kvar stripe er fylt i høve til
                  terskelverdien
                </para>
                <para lang="ru">
                  Изображение 1: заполнить - композитный. Нажимаем на три
                  полосы. Каждая полоса закрашивается согласно значению
                  порога.
                </para>

                <para lang="en">
                  Image 2: Fill By = Red. We clicked in the red strip. The
                  tool searches for contiguous pixels which have a similar
                  value in the red channel, according to the set
                  threshold. Only a narrow area corresponds to these
                  standards. In the green and the blue strip, the value
                  of pixels in the red channel is 0, very much different from
                  the red channel value of the clicked pixel: the color
                  doesn't spread to them.
                </para>
                <para lang="de">
                  <emphasis>Beispiel 2:</emphasis> Füllen nach
                  <guilabel>Rot</guilabel>. Der rote Streifen wird angeklickt.
                  Das Werkzeug sucht nach zusammenhängenden Pixel, die im
                  roten Kanal einen ähnlichen Wert haben, so wie durch den
                  Schwellwert festgelegt. Nur ein kleiner Bereich entspricht
                  diesen Anforderungen. Im grünen und blauen Streifen ist der
                  Wert des Pixels im roten Kanal 0, also weit entfernt vom
                  roten Kanalwert des angeklickten Pixels. Diese Streifen
                  werden also nicht gefüllt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Image 2 : Remplir via = Rouge. Nous avons cliqué sur la
                  bande rouge. L'outil recherche les pixels contigus qui ont
                  une valeur similaire dans le canal rouge, selon le seuil
                  fixé. Seule une mince zone correspond à ces critères. Dans
                  les autres bandes, la valeur du canal rouge est à 0, très
                  différente de celle du pixel cliqué et donc la peinture n'y
                  diffuse pas.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이미지 2: 채우기 = 빨강. 빨간색 줄을 클릭하면, 채우기 도구는
                  빨강 채널에서 임계값을 기준으로 비슷한 색상을 가진 연속적인
                  영역을 찾습니다. 단지 조그만 부분만이 이러한 기준에 부합됩니다.
                  빨강 채널에서 초록과 파란색 줄에 있는 픽셀의 값은 0입니다.
                  따라서 클릭한 픽셀의 값과 차이가 크므로 채워지지 않습니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Eksempel 2: Fyll med = Raud. Vi har klikka i den raude stripa.
                  Verktøyet søker i raudkanalen etter nærliggande pikslar
                  med same farge som den du klikka på og nærliggande fargar
                  bestemt av terskelverdien. Bare eit smalt område oppfyller
                  desse krava. Den grøne og i den blå stripa har ingen pikslar
                  i raudkanalen. Desse stripene blir difor ikkje påverka av
                  fargespreiinga.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Изображение 2: заполнить - красным. Нажимаем на красную
                  полосу. Только узкая полоска содержит точки со значением
                  красного равным значением выбранной точки, учитывая значение
                  порога. В зелёной и синей полосе значение красного у точек -
                  0 и эти полосы на закрашиваются.
                </para>

                <para lang="en">
                  Image 3: Fill By = Red. We clicked in the green strip.
                  There, the value of the clicked pixel in the red channel is
                  0. All pixels in the green and the blue strips have the
                  same red channel value (0): they are all painted.
                </para>
                <para lang="de">
                  <emphasis>Beispiel 3:</emphasis> Füllen nach
                  <guilabel>Rot</guilabel>. Der grüne Streifen wird
                  angeklickt. Dort ist der rote Kanalwert des angeklickten
                  Pixels 0. Alle Pixel haben im grünen und blauen Kanal
                  denselben Wert (0), also werden sie alle gefüllt.
                </para>
                <para lang="fr">
                  Image 3 : Remplir via = Rouge. Nous avons cliqué sur la
                  bande verte. Là, la valeur du pixel cliqué dans le canal
                  rouge est 0. Tous les pixels des bandes certe et bleue ont
                  cette même valeur 0 : il sont tous peints.
                </para>
                <para lang="ko">
                  이미지 3: 채우기 = 빨강. 이번에는 초록색 줄을 클릭했습니다.
                  빨강 채널에서 초록색 부분 픽셀의 값은 0입니다. 그리고 파란색
                  줄 부분 역시 0 값을 가집니다. 따라서 파란색과 초록색 부분이
                  전부 채워집니다.
                </para>
                <para lang="no">
                  Eksempel 3: Fyll med = Raud. Vi har her klikka i den grøne
                  stripa. Verdien for den pikselen vi klikka på er 0 i
                  raudkanalen. Alle pikslane i den grøne og den blå stripa
                  har verdi 0 i raudkanalen, altså blir dei farga.
                </para>
                <para lang="ru">
                  Изображение 3: заполнить - красным. Нажимаем на зелёную
                  полосу. Там значение выбранной точки по красному каналу - 0.
                  У всех точек зелёной и синей полос то же значение красного:
                  они зарисуются.
                </para>

                <figure lang="en;de;fr;ko;no;ru">
                  <title>
                    <phrase lang="en">
                      Example for <quote>Fill By</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="de">
                      Beispiel für <quote>Füllen nach</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="fr">
                      Exemple pour <quote>Remplir via</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="ko">
                      <quote>채우기</quote> 예제
                    </phrase>
                    <phrase lang="no">
                      Eksempel på <quote>Fyll med</quote>
                    </phrase>
                    <phrase lang="ru">
                      Пример для <quote>Заполнить</quote>
                    </phrase>
                  </title>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                        fileref="../images/toolbox/fill-by-0.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en">Original image</para>
                      <para lang="de">Originalbild</para>
                      <para lang="fr">Image d'origine</para>
                      <para lang="ko">원본 이미지</para>
                      <para lang="no">Originalbilete</para>
                      <para lang="ru">Искомое изображение</para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                                 fileref="../images/toolbox/fill-by-1.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en;fr">Image 1</para>
                      <para lang="de">Beispiel 1</para>
                      <para lang="ko">이미지 1</para>
                      <para lang="no">Eksempel 1</para>
                      <para lang="ru">Изображение  1</para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                                 fileref="../images/toolbox/fill-by-2.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en;fr">Image 2</para>
                      <para lang="de">Beispiel 2</para>
                      <para lang="ko">이미지 2</para>
                      <para lang="no">Eksempel 2</para>
                      <para lang="ru">Изображение 2</para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                                 fileref="../images/toolbox/fill-by-3.png" />
                    </imageobject>
                    <caption>
                      <para lang="en;fr">Image 3</para>
                      <para lang="de">Beispiel 3</para>
                      <para lang="ko">이미지 3</para>
                      <para lang="no">Eksempel 3</para>
                      <para lang="ru">Изображение 3</para>
                    </caption>
                  </mediaobject>
                </figure>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>

  <sect3 lang="en;fr;ko;no">
    <title>
      <phrase lang="en">Fill a feathered selection</phrase>
      <phrase lang="fr">Remplir une sélection adoucie</phrase>
      <phrase lang="ko">흐릿한 경계가 있는 선택 채우기</phrase>
      <phrase lang="no">Fyll fjørkantar</phrase>
    </title>

    <para lang="en">
      By clicking repeatedly in a selection with feathered edges, you
      progressively fill the featered border:
    </para>
    <para lang="fr">
      En cliquant plusieurs fois sur une sélection possédant des bords
      adoucis, vous remplissez progressivement la bordure adoucie :
    </para>
    <para lang="ko">
      흐릿한 경계를 가진 선택에서 클릭을 반복하면, 흐릿한 경계를 채울
      수 있습니다.
    </para>
    <para lang="no">
      Dersom utvalet har fjørkantar, vil fyllinga bli litt sterkare for
      kvar gong du klikkar:
    </para>

    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          Example for <quote>Fill a feathered Selection</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Exemple pour <quote>Remplir une sélection adoucie</quote>
        </phrase>
        <phrase lang="ko">
          <quote>흐릿한 경계가 있는 선택 채우기</quote> 예제
        </phrase>
        <phrase lang="no">
          Eksempel på fylling av fjørkantar
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/toolbox/fill-feathered-1.png" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">Original image</para>
          <para lang="de">Originalbild</para>
          <para lang="fr">Image d'origine</para>
          <para lang="ko">원본 이미지</para>
          <para lang="no">Originalbiletet</para>
          <para lang="ru">Искомое изображение</para>
        </caption>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                      fileref="../images/toolbox/fill-feathered-2.png" />
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="en">
            After clicking 3 times more with the Bucket-Fill tool
          </para>
          <para lang="fr">
            Après avoir cliqué 3 fois de plus avec l'outil Remplissage
          </para>
          <para lang="ko">
            채우기 도구로 3번 클릭한 이미지
          </para>
          <para lang="no">
            Etter ytterlegare tre klikk med fyllverktøyet
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect3>
</sect2>
