<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--Section History
  2007-01-13 lexa: enhanced docbook compliance
-->
<sect2 id="gimp-tool-painting" lang="cs;de;en;es;fr;it;zh_CN">
  <sect2info lang="de;en;es;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-02-18</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-01-03</date>
        <authorinitials>ude</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-08-06</date>
        <authorinitials>manuelq</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-06-17</date>
        <authorinitials>a.w</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>


  <title>
    <phrase lang="cs">Kreslící nástroje (Tužka, Štětec, Rozprašovač)</phrase>
    <phrase lang="de">
      Farbauftragende Malwerkzeuge (Stift Pinsel, Airbrush)
    </phrase>
    <phrase lang="en">Painting Tools (Pencil, Paintbrush, Airbrush)</phrase>
    <phrase lang="es">
      Herramientas de pintura (lápiz, pincel, aerógrafo)
    </phrase>
    <phrase lang="fr">Outils de dessin (Crayon, Pinceau, Aérographe)</phrase>
    <phrase lang="it">
      Strumenti di pittura (matita, pennello, aerografo)
    </phrase>
    <phrase lang="zh_CN">涂画工具(铅笔，画笔和喷枪)</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>Panel nástrojů</primary>
    <secondary>Kreslící nástroje</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary>
    <secondary>Farbauftragende Malwerkzeuge</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Tools</primary>
    <secondary>Painting Tools</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="es">
    <primary>Herramientas</primary>
    <secondary>Herramientas de pintura</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Outils</primary>
    <secondary>Outils de dessin</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Strumenti</primary>
    <secondary>Strumenti di pinttura</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary>
    <secondary>涂画工具</secondary>
  </indexterm>

  <figure>
    <title>
      <phrase lang="cs;en;zh_CN">Painting example</phrase>
      <phrase lang="de">Beispiele für Pinselstriche</phrase>
      <phrase lang="es">Ejemplos de trazos</phrase>
      <phrase lang="fr">Exemple de dessin avec divers instruments</phrase>
      <phrase lang="it">Esempio di disegno con vari strumenti</phrase>
    </title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="../images/toolbox/painting-examples.png"
          format="PNG" />
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="cs">
          Tři tahy namalované stejnou stopou (její tvar je zobrazen vlevo
          nahoře), ale různými kreslícími nástroji – Tužkou (vlevo), Štětcem
          (uprostřed) a Rozprašovačem (vpravo).
        </para>
        <para lang="de">
          Die drei Striche wurden mit der gleichen weichen Pinselform, aber
          mit unterschiedlichen Werkzeugen gezeichnet. Von links nach rechts
          kamen zum Einsatz: Stift, Pinsel und die Sprühpistole (Airbrush).
        </para>
        <para lang="en">
          Three strokes painted with the same round fuzzy brush (outline shown
          in upper left), using the Pencil (left), Paintbrush (middle), and
          Airbrush (right).
        </para>
        <para lang="es">
          Tres trazos ejecutados con la misma brocha circular difusa (mostrada
          en la esquina superior izquierda), usando el lápiz (izquierda), el
          pincel (centro), y el aerógrafo (derecha).
        </para>
        <para lang="fr">
          Trois tracés peints avec la même brosse ronde et floue (contour
          affiché en haut à gauche), en utilisant le Crayon (à gauche), le
          Pinceau (au milieu), et l'Aérographe (à droite).
        </para>
        <para lang="it">
          Tre tratti disegnati utilizzando un pennello sfumato (mostrato in
          alto a sinistra) con la matita (sinistra), il pennello (centro) e
          l'aerografo (destra).
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          三个使用相同圆的模糊画笔(显示在左上方)涂画的笔划，分别使用铅笔(左)，画笔(中)和喷枪(右)。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </figure>

  <para lang="en">
    The tools in this group are GIMP's basic painting tools, and they
    have enough features in common to be worth discussing together in
    this section.  Features common to all brush tools are described in
    the <link linkend="gimp-tool-brush">Common Features</link>
    section.  Features specific to an individual tool are described in
    the section devoted to that tool.
  </para>
  <para lang="en">
    The Pencil is the crudest of the tools in this group:  it makes
    hard, non-anti-aliased
    brushstrokes.  The Paintbrush is intermediate: it is probably the
    most commonly used of the group.  The Airbrush is the most
    flexible and controllable:  it is the only one for which the
    amount of paint applied depends on the speed of brush movement.
    This flexibility also makes it a bit more difficult to use than
    the Paintbrush, however.
  </para>
  <para lang="en">
    All of these tools share the same brushes, and the same options
    for choosing colors, either from the basic palette or from a
    gradient. All are capable of painting in a wide variety of modes.
  </para>

  <para lang="cs">
    Tužka, Štětec a Rozprašovač jsou základní kreslící nástroje Gimpu. Jsou si
    dost podobné, jejich společné vlastnosti jsou popsány v této sekci.
    Vlastnosti společné všem nástrojům používajícím stopy jsou popsány v části
    <link linkend="gimp-tool-brush">Společné vlastnosti</link>. Vlastnosti
    jedinečné pro jednotlivé nástroje jsou popsány v částech věnovaných
    patřičným nástrojům.
  </para>
  <para lang="cs">
    Tužka je ze všech těchto nástrojů nejhrubší, kreslí tvrdé tahy s
    nevyhlazenými hranami. Štětec je střední cestou, a z této skupiny je
    zřejmě nejpoužívanějším nástrojem. Rozprašovač je nejflexibilnější a
    nejovladatelnější, je to jediný nástroj, u kterého množství aplikované
    barvy závisí na rychlosti pohybu stopy. Jeho flexibilita a nastavitelnost
    z něj však na druhou stranu činí nástroj, jehož zvládnutí je obtížnější.
  </para>
  <para lang="cs">
    Všechny tyto nástroje sdílí stejné stopy a stejný způsob volby barvy, buď
    z palety nebo z gradientu. Všechny mohou fungovat v řadě různých režimů.
  </para>

  <para lang="de">
    Die Werkzeuge in dieser Gruppe sind die <quote>einfachen</quote>
    Malwerkzeuge in <acronym>GIMP</acronym> und diese haben eine ganze Menge
    gemeinsamer Eigenschaften, die in diesem Kapitel erläutert werden. Die
    Funktionen und Eigenschaften, die alle Malwerkzeuge gemeinsam haben,
    sind im Kapitel <link linkend="gimp-tool-brush">Allgemeine
    Eigenschaften</link> beschrieben. Die werkzeugspezifischen Merkmale
    wiederum, werden in den Kapiteln erläutert, die den einzelnen Werkzeugen
    gewidmet sind.
  </para>
  <para lang="de">
    Der Stift ist das <quote>roheste</quote> Werkzeug in dieser Gruppe. Er
    erzeugt einfach harte, ungeglättete Striche. Der Pinsel ist in der Mitte.
    Er ist wahrscheinlich das am häufigsten benutzte Werkzeug der Gruppe. Die
    Sprühpistole (Airbrush) ist das flexibelste und kontrollierbarste
    Werkzeug. Es ist das Einzige, bei dem die Menge der aufgetragenen
    (virtuellen) Farbe von der Geschwindigkeit abhängt, mit der Sie zeichnen.
    Allerdings ist es eben durch diese grosse Anzahl an Möglichkeiten ein
    bisschen komplizierter in der Benutzung.
  </para>

  <para lang="es">
    Las herramientas de este grupo son las más básicas para pintar en
    el <acronym>GIMP</acronym>, y tienen sufientes características en
    común como para ser discutidas en conjunto en esta sección.  Las
    características comunes a todas las herramientas de brocha fueron
    descriptas en la sección sobre <link
    linkend="gimp-tool-brush">Características en común</link>.  Las
    características específicas a cada herramienta en particular son
    descriptas en las secciones dedicadas a cada una.
  </para>
  <para lang="es">
    El lápiz es la más ruda de las herramientas de este grupo: hace trazos
    duros, sin antidentado. El pincel es intermedio: es probablemente la
    herramienta más usada de este grupo. El aerógrafo es la más flexible y
    controlable: es la única para la que la cantidad de pintura aplicada
    depende de la velocidad de la brocha en movimiento. Esta flexibilidad
    también la hace más difícil de usar que el pincel.
  </para>
  <para lang="es">
    Todas estas herramientas comparten las mismas brochas, y las mismas
    opciones para seleccionar colores, tanto desde una paleta básica o desde
    un degradado. Todas son capaces de pintar en una amplia variedad de modos.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les outils de ce groupe sont les outils de base de Gimp. Les options
    communes à tous ces outils sont décrites dans la section
    <link linkend="gimp-tool-brush">Fonctions communes</link>. Les options
    particulières à chaque outil seront décrites avec l'outil concerné.
  </para>
  <para lang="fr">
    Le Crayon est l'outil le moins sophistiqué du groupe: il donne des traits
    nets, aux bords non adoucis. Le Pinceau est intermédiaire et certainement
    le plus utilisé du groupe. L'Aérographe est le plus flexible et le mieux
    contrôlable: c'est le seul où la quantité de peinture dépend de la vitesse
    du mouvement du tracé, mais il n'est, de ce fait, pas toujours facile à
    utiliser.
  </para>
  <para lang="fr">
    Dans Gimp, le terme de <quote>brosse</quote> est un terme générique
    pour désigner l'ensemble des outils de dessin. Ne vous étonnez donc pas
    si vous voyez qu'on donne un coup de brosse (brushstroke) ou si l'on
    peint avec le crayon. En outre, chaque outil de dessin dispose de
    plusieurs pointes interchangeables, qui peuvent être de petites images,
    elles aussi appelées <quote>brosses</quote>...
  </para>
  <para lang="fr">
    Tous ces outils partagent donc les mêmes brosses, et les mêmes options
    pour le choix des couleurs, soit à partir de la palette de base ou à
    partir d'un dégradé. Tous disposent d'une grande variété de modes de
    peinture.
  </para>

  <para lang="it">
    Questi sono gli strumenti di pittura base di GIMP ed hanno sufficienti
    caratteristiche comuni per essere discussi assieme in questa sezione.
    Le caratteristiche condivise da tutti gli strumenti di disegno sono
    descritte nella sezione <link linkend="gimp-tool-brush">Funzioni
    comuni</link>. Le proprietà specifiche di un singolo strumento sono
    discusse nella sezione relativa allo strumento stesso.
  </para>
  <para lang="it">
    La matita è lo strumento più grezzo di questo gruppo: genera
    tratti duri e non utilizza l'anti-aliasing. Il pennello si colloca
    in una posizione intermedia: probabilmente è quello utilizzato più
    frequentemente. Infine l'aerografo è lo strumento più flessibile e
    controllabile: è l'unico per cui la quantità di pittura applicata
    dipende dalla velocità di movimento del cursore. Il prezzo per
    tale flessibilità risulta in una maggiore difficoltà di utilizzo.
  </para>
  <para lang="it">
    Tutti gli strumenti di questo gruppo condividono gli stessi pennelli
    e le stesse opzioni per la selezione dei colori, sia per quanto concerne
    la gamma dei colori di base che per un gradiente. Inoltre tutti questi
    strumenti offrono diverse modalità di pittura.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    该组的工具是 GIMP 中基本的涂画工具，它们有很多相同的特性，所以有必要在这节将它们一起介绍。画笔工具的所以共同特性在
    <link linkend="gimp-tool-brush">基本特性</link>
    中有介绍，而每个工具单独的特性则在其自己的章节中介绍。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    铅笔是该组中最原始的工具：它产生硬质，没有平滑边缘的画笔笔划。画笔则高级一些：它可能是该组中最常用的。喷枪是最灵活和可控制的：它是唯一依靠画笔移动速度来决定其涂画量，不过该灵活性使它比画笔稍微难使用一些。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    所以这些工具共享相同的画笔，和相同的选择颜色的选项--从渐变或基本色板中。它们都可以在多种模式中涂画。
  </para>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="cs">Modifikační klávesy</phrase>
      <phrase lang="de">Tastenkombinationen (Vorgabe-Einstellungen)</phrase>
      <phrase lang="en">Key modifiers</phrase>
      <phrase lang="es">Teclas modificadoras (por omisión)</phrase>
      <phrase lang="fr">Touches de contrôle</phrase>
      <phrase lang="it">Tasti modificatori</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">相关按键</phrase>
    </title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en;cs;es;fr;it;zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding down the <keycap>Ctrl</keycap> key changes each of these
            tools to a <link linkend="gimp-tool-color-picker">Color
            Picker</link>: clicking on any pixel of any layer sets the
            foreground color (as displayed in the Toolbox Color Area) to the
            color of the pixel.
          </para>
          <para lang="cs">
            Podržení klávesy <keycap>Ctrl</keycap> změní dočasně kterýkoliv z
            těchto nástrojů v <link linkend="gimp-tool-color-picker">Barevnou
            pipetu</link>: kliknutí na libovolný pixel libovolné vrstvy
            nastaví barvu popředí na barvu tohoto pixelu.
          </para>
          <para lang="de">
            <!-- FIXME: de  vergl. toolbox/tool-brush.xml: Tastenkombinationen -->
            Mit der <keycap>Strg</keycap> Taste wird die
            <link linkend="gimp-tool-color-picker">Pipette</link>
            aufgerufen. Wenn Sie die Taste gedrückt halten und klicken, wird
            die Farbe des angeklickten Pixels zur aktuellen Vordergrundfarbe,
            mit der Sie dann weitermalen können.
          </para>
          <para lang="es">
            Manteniendo presionada la tecla <keycap>Ctrl</keycap>
            se cambia de estas herramientas a la herramienta Recoge color:
            clicando en cualquier píxel de cualquier capa asigna el color del
            mismo al color de frente (que se muestra en el área de color de la
            caja de herramientas).
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette touche transforme le crayon en
            <link linkend="gimp-tool-color-picker">Pipette à couleurs</link>.
            À chaque clic sur un pixel, la couleur de premier-plan de la
            Boîte à outils prend la couleur du pixel.
          </para>
          <para lang="it">
            Mantenendo premuto il tasto Ctrl questi strumenti verranno
            trasformati temporaneamente nello strumento FixMe selezionando un
            pixel qualunque di un livello qualsiasi, il colore di primo piano
            verrà impostato a quello del punto scelto.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            按住 <keycap>Ctrl</keycap> 会使这些工具转为
            <link linkend="gimp-tool-color-picker">颜色拾取</link>
            ：点击任何图层中的像素，将使前景色(显示在工具箱颜色区域中)变为该像素的颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>


  <sect3 id="gimp-tool-painting-options">
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="es">Opciones</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">选项</phrase>
    </title>

    <variablelist>
    <varlistentry id="gimp-tool-painting-modes">
      <term lang="en">Mode</term>
      <term lang="cs">Režim</term>
      <term lang="de">Modus</term>
      <term lang="es">Modo</term>
      <term lang="fr">Mode</term>
      <term lang="it">Modalità</term>
      <term lang="zh_CN">模式</term>

      <listitem>
        <para lang="cs">
          Rozbalovací seznam <guilabel>Režim</guilabel>
          poskytuje výběr z mnoha režimů aplikací malby. Toto nastavení je
          přítomné ve volbách všech nástrojů používajících stopy, ale aktivní
          je pouze v případě tří zde probíraných nástrojů (Tužka, Štětec,
          Rozprašovač), Razítka a nástroje Inkoust. Seznam všech režimů
          aplikace je uveden ve Slovníku pojmů. Z velké části jsou tyto režimy
          identické s režimy kombinace vrstev v dialogu Vrstvy, a jejich
          funkci si můžete představit tak, jako byste malovali na zvláštní
          vrstvu umístěnou nad aktivní vrstvou, s patřičně nastaveným režimem
          kombinace. Ve skutečnosti však nemalujete na zvláštní vrstvu. Tři
          režimy jsou ovšem zvláštní:
        </para>
        <para lang="de">
          Durch die Einstellung des Modus bestimmen Sie, wie das Werkzeug auf
          den behandelten Bildbereich wirkt. Wenn Sie sich die Liste der
          verfügbaren Modi anschauen, wird Ihnen sicher der eine oder andere
          davon aus dem Ebenendialog bekanntvorkommen. In der Tat sind die
          Modi nicht nur vom Namen, sondern auch von der Wirkungsweise her
          identisch. Weitere Informationen über die Ebenemodi, welche
          <acronym>GIMP</acronym> zur Verfügung stellt, finden Sie im
          <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />.
          Zusätzlich zu den Standardmodi verfügen die
          Malwerkzeuge über drei weitere:
        </para>
        <para lang="en">
          The Mode dropdown list provides a selection of paint application
          modes. This setting appears in the Tool Options for all brush tools,
          but it is grayed out for all except the tools in this group, the Ink
          tool, and the Clone tool. A list of possible modes can be found in
          <xref linkend="gimp-concepts-layer-modes" />.
          For the most part these modes are the same as the layer
          combination modes available in the Layers dialog, and you can
          understand their effects by imagining that the paint is applied to a
          separate layer above the target layer, with the mode for the layer
          set as specified. Three of the modes are special, though:
        </para>
        <para lang="es">
          La lista desplegable de modo proporciona una selección de modos para
          aplicar la pintura. Esta opción aparece en las opciones de
          herramienta de todas las herramientas de brocha, pero permanece
          inactiva para todas excepto para las de este grupo, para la tinta y
          para la herramienta de clonar. Una lista de los modos posibles se
          halla disponible en el
          <link linkend="glossary-modes">glosario</link>.
          La mayoría de estos modos son los mismos que los modos disponibles
          en las capas para combinarlas en el diálogo de capas, y puede
          enterder el resultado imaginando que la pintura se aplica a una capa
          virtual que se encuentra encima de la capa actual, con el modo
          especificado. Sin embargo, tres de los modos son especiales:
        </para>
        <para lang="fr">
          La liste déroulante fournit une sélection des modes d'application de
          la peinture. La liste de ces modes se trouve dans le
          <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Modes de calque</link>.
          La plupart de ces modes sont les mêmes que les modes de
          combinaison des calques du dialogue des Calques, et vous pouvez
          comprendre comment ils agissent en imaginant que la peinture est
          appliquée sur un calque différent avec le mode concerné. Trois modes
          sont particuliers:
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>Modalità</guilabel>
          fornisce una selezione di modalità di applicazione della pittura.
          Questo settaggio appare per tutti gli strumenti di disegno, ma è
          abilitato solamente per gli strumenti in questo gruppo, la stilo e
          lo strumento Duplica. una lista delle modalità può essere trovata
          nel FixMe. Per la maggior parte tali modalità sono identiche a
          quelle disponibili per i livelli. Per capirne il funzionamento si si
          immagini che la pittura venga applicata ad un livello superiore a
          quello attuale, a cui sia stata applicata la modalità desiderata.
          Tre delle modalità disponibili sono speciali:
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          模式下拉菜单提供一系列涂画应用模式。这些模式显示在所有的画笔工具的工具选项中，不过在除了该组的其它工具中是灰色的，不如墨水和克隆工具。可选模式的列表在<link linkend="glossary-modes">术语表</link>中。这些模式大部分和图层对话框中可用的图层组合模式相同，要理解这些效果，可以将它们想象是在目标图层上的一个选定模式的单独图层上进行涂画。有三个模式比较特殊：
        </para>

        <formalpara>
          <title lang="en">Color Erase</title>
          <title lang="cs">Vymazání barev</title>
          <title lang="de">Hinter</title>
          <title lang="es">Borrar color</title>
          <title lang="fr">Effacer la couleur</title>
          <title lang="it">Cancellazione colore</title>
          <title lang="zh_CN">颜色擦除</title>

          <para lang="en">
            This mode erases the foreground color, replacing it with partial
            transparency. It acts like the
            <link linkend="plug-in-colortoalpha">Color to Alpha</link>
            filter, applied to the area under the brushstroke. Note that this
            only works on layers that possess an alpha channel; otherwise,
            this mode is identical to Normal.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tento režim maže barvu popředí a nahrazuje ji částečnou
            průhledností. Funguje stejně jako filtr
            <link linkend="plug-in-colortoalpha">Barva do alfy</link>,
            pouze se aplikuje jen na oblast aplikace nástroje. Tento režim
            funguje pouze na vrstvách s alfa kanálem, pokud vrstva alfa kanál
            nemá, chová se stejně jako normální režim.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieser Modus trägt Farbe nur in den transparenten Teilen einer
            Ebene auf. Je geringer die Deckkraft der Ebene, um so mehr Farbe
            wird aufgetragen. Daher hat zeichnen auf undurchsichtigen
            Bildteilen keine sichtbaren Auswirkungen, während das Zeichnen auf
            (teil-) transparenten Flächen die gleiche Wirkung hat wie ein
            Zeichnen im Modus <quote>Normal</quote>. Natürlich funktioniert
            das Beschriebene nur dann sinnvoll, wenn es für die Ebene einen
            Alphakanal gibt.
          </para>
          <para lang="es">
            Este modo borra el color de frente reemplazándolo con una
            transparencia parcial. Actúa como el filtro "color a alfa",
            aplicado al área bajo el trazo. Note que este modo sólo funciona
            en capas que poseen un canal alfa; de otra forma, este modo es
            idéntico al modo normal.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce mode efface la couleur de premier-plan, la remplaçant par
            une transparence partielle. Il agit de la même façon que le
            filtre <link linkend="plug-in-colortoalpha">Color to Alpha</link>
            appliqué à la zone sous le coup de pinceau. Notez qu'il ne
            marche qu'avec les calques disposant d'un canal Alpha; sinon,
            ce mode équivaut au mode Normal.
           </para>
          <para lang="it">
            Questa modalità cancella il colore di primo piano, rimpiazzandolo
            con una trasparenza parziale. Funziona come il filtro FixMe,
            applicato all'area sottostante il tratto. Da notare che questa
            modalità funziona solamente su livelli che possiedono un canale
            alpha; in caso contrario l'effetto sarà identico alla modalità
            normale.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
          该模式擦除前景色，并用部分透明代替，其效果和对画笔笔划使用<link linkend="plug-in-colortoalpha">颜色到 Alpha</link>滤镜相同。需要注意的是它只能对有 Alpha 通道的图层上工作，否则就相当与“正常”模式
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara>
          <title lang="en">Behind</title>
          <title lang="cs">Pod kresbou</title>
          <title lang="de">Farbe entfernen</title>
          <title lang="es">Detrás</title>
          <title lang="fr">Derrière</title>
          <title lang="it">Dietro</title>
          <title lang="zh_CN">背后</title>

          <para lang="en">
            This mode applies paint only to non-opaque areas of the layer: the
            lower the opacity, the more paint is applied. Thus, painting
            opaque areas has no effect; painting transparent areas has the
            same effect as normal mode. The result is always an increase in
            opacity. Of course none of this is meaningful for layers that lack
            an alpha channel.
          </para>
          <para lang="cs">
            Tento režim aplikuje barvu pouze na průsvitné a průhledné oblasti
            - čím průhlednější oblast, tím více barvy se aplikuje. Malování na
            zcela neprůhledné oblasti tak nemá vůbec žádný efekt; malování na
            zcela průhledné oblasti má stejný efekt jako v normálním režimu.
            Výsledkem je vždy snížení průhlednosti (zvýšení krytí). V případě
            vrstev bez alfa kanálu tento režim samozřejmě postrádá smysl.
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn Sie mit einem Werkzeug im Modus
            <guilabel>Farbe entfernen</guilabel>
            malen, löscht es die Bereiche in der aktuellen Vordergrundfarbe,
            macht sie also transparent. Wie beim Modus <quote>Hinter</quote>
            muß die Ebene einen Alphakanal haben, damit man den Effekt sehen
            kann.
          </para>
          <para lang="es">
            Este modo aplica pintura sólo a las áreas no opacas de la capa: a
            menor opacidad, más pintura es aplicada. Dado esto, pintar áreas
            completamente opacas no tiene efecto; pintar áreas completamente
            transparentes tiene el mismo efecto que el modo normal. El
            resultado es siempre un incremento en la opacidad. Por supuesto
            nada de esto tiene sentido para capas que no tienen canal alfa.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce mode applique de la peinture uniquement sur les zones non
            opaques du calque: moins l'opacité est marquée, et plus de
            peinture est appliquée. Ainsi, peindre sur une zone complètement
            opaque n'a aucun effet, tandis que peindre sur une zone
            complètement transparente a le même effet que le mode Normal. Le
            résultat est toujours une augmentation de l'opacité. Bien entendu,
            tout cela n'a pas de sens si les calques n'ont pas de canal Alpha.
          </para>
          <para lang="it">
            Questa modalità applica la pittura solamente alle zone non opache
            del livello: minore è l'opacità, maggiore sarà la quantità di
            pittura applicata. Di conseguenza pitturare su zone opache non
            produrrà alcun effetto; pitturare su aree trasparenti avrà un
            effetto identico alla modalità normale. In ogni caso si avrà un
            incremento in opacità. Ovviamente nulla di quanto detto ha
            significato per i livelli che non dispongono di un canale alpha.
          </para>
          <para lang="zh_CN">该模式只对应用在图层的有透明度区域：不透明度越低，应用的涂画越多，因此对不透明的图层没有效果;涂画透明区域则和正常模式相同。其结果常常是使不透明度增加。当然对于没有 Alpha 通道的图层该模式没有意义。</para>
        </formalpara>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Dissolve mode example</phrase>
            <phrase lang="cs">Dissove mode example</phrase>
            <phrase lang="de">Beispiele für das Überblenden</phrase>
            <phrase lang="es">Ejemplo del modo Disolver</phrase>
            <phrase lang="fr">Exemple du mode Dissoudre</phrase>
            <phrase lang="it">Esempio di modalità dissolvenza</phrase>
            <phrase lang="zh_CN">Dissove mode example</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/toolbox/dissolve-mode-example.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>

            <caption>
              <para lang="en">
                Two brushstrokes made with the Airbrush, using the same fuzzy
                circular brush. Left: Normal mode. Right: Dissolve mode.
              </para>
              <para lang="cs">
                Dva tahy Rozprašovačem vytvořené pomocí stejné kruhové stopy.
                Vlevo: normální režim. Vpravo: režim rozpouštění.
              </para>
              <para lang="de">
                Zwei Pinselstriche, beide gezeichnet mit der Sprühpistole und
                dem gleichen unscharfen, runden Pinsel. Einmal im Modus
                <quote>Normal</quote> (links) und einmal im Modus
                <quote>Farbe entfernen</quote> (rechts).
              </para>
              <para lang="es">
                Dos trazos efectuados con el Aerógrafo, usando la misma brocha
                circular difusa. Izquierda: modo Normal. Derecha: modo
                Disolver.
              </para>
              <para lang="fr">
                Deux tracés réalisés avec l'Aérographe, en utilisant la même
                pointe de brosse Circle Fuzzy. À gauche, en mode Normal. À
                droite, en mode Dissoudre.
              </para>
              <para lang="it">
                Due tratti creati mediante l'utilizzo dell'Aerografo con lo
                stesso tipo di pennello. Sinistra: modalità normale. Destra:
                modalità dissolvenza.
              </para>
              <para lang="zh_CN">用相同圆形模糊画笔的喷枪产生的画笔笔划：左：普通模式。右：融化模式。</para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </figure>

        <formalpara>
          <title lang="en">Dissolve</title>
          <title lang="cs">Rozpouštění</title>
          <!-- CHECK: de:  das ist auch ein Ebenenmodus -->
          <title lang="de">Vernichtend</title>
          <title lang="es">Disolver</title>
          <title lang="fr">Dissoudre</title>
          <title lang="it">Dissolvenza</title>
          <title lang="zh_CN">融化</title>

          <para lang="en">
            In this very useful mode, for fuzzy brushes the gray level of the
            brush determines not the paint density, but rather the probability
            of applying paint. This gives a nice way of creating rough-looking
            paintstrokes.
          </para>
          <para lang="cs">
            V tomto velmi zajímavém režimu šedé části stop neaplikují barvu s
            nižším krytím, nýbrž určují pravděpodobnost, že na pixel bude
            aplikována barva s plným krytím. Je to zajímavý způsob tvorby
            pěkných hrubě vypadajících tahů štětcem.
          </para>
          <para lang="de">
            Dieser Modus entfernt die Vordergrundfarbe und ersetzt sie durch
            eine teilweise Transparenz. Der Modus verhält sich ähnlich wie das
            Filter <link linkend="plug-in-colortoalpha">Farbe zu
            Transparenz</link>, nur eben auf den Bildbereich unter dem
            gezeichneten Strich beschränkt. Bitte beachten Sie, dass der Modus
            nur auf Ebenen mit Alphakanal arbeiten kann. Andernfalls ist der
            Modus identisch mit dem Modus <quote>Normal</quote>.
            Der Modus ist sehr nützlich - für unscharfe Pinsel bestimmt die
            Graustufe nicht die Farbdichte, sondern die Wahrscheinlichkeit,
            mit der überhaupt Farbe aufgetragen wird. Dies ergibt einen
            interessanten Weg, sehr rauh und unfertig wirkende Pinselstriche
            zu zeichnen.
          </para>
          <para lang="es">
            En este útil modo, para las brochas difusas el nivel de gris de la
            brocha determina no la densidad de pintura, sino la probabilidad
            de aplicar pintura. Proporciona una buena manera de crear
            brochadas de apariencia rugosa.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans ce mode très utile, le niveau de gris des brosses floues ne
            détermine pas la densité de peinture, mais plutôt la probabilité
            d'application de la peinture, ce qui donne une jolie façon de
            donner des coups de pinceaux d'aspect piqueté.
          </para>
          <para lang="it">
            In questa utile modalità, per i pennelli sfocati l'opacità del
            pennello non determina la densità della pittura, bensì la
            probabilità che quest'ultima venga applicata. Questo è un metodo
            efficace per creare tratti "massimali".
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这是非常有用的模式，对于模糊画笔，其画笔的灰度等级不光决定涂画密度，还有应用画笔的机率。它提供了一种生成粗糙画笔的好办法。
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Gradient</term>
      <term lang="cs">Přechod</term>
      <term lang="de">Farbverlauf</term>
      <term lang="es">Degradado</term>
      <term lang="fr">Dégradé</term>
      <term lang="it">Gradiente</term>
      <term lang="zh_CN">渐变</term>

      <listitem>
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Gradient options for painting tools.</phrase>
            <phrase lang="cs">Volby přechodu pro kreslící nástroje.</phrase>
            <phrase lang="de">
              Farbverlaufseinstellungen der Malwerkzeuge.
            </phrase>
            <phrase lang="es">
              Opciones de degradado para las herramientas de pintura.
            </phrase>
            <phrase lang="fr">
              Les options de dégradé des outils de dessin.
            </phrase>
            <phrase lang="it">
              Opzione gradiente per gli strumenti di pittura.
            </phrase>
            <phrase lang="zh_CN">涂画工具的渐变选项。</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;cs">
              <imagedata
                fileref="../images/toolbox/tool-options-paint-gradient.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="de">
              <imagedata
                fileref="../images/toolbox/de/tool-options-paint-gradient.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="es">
              <imagedata
                fileref="../images/toolbox/es/tool-options-paint-gradient.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="fr">
              <imagedata
                fileref="../images/toolbox/fr/tool-options-paint-gradient.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata
                fileref="../images/toolbox/it/tool-options-paint-gradient.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="zh_CN">
              <imagedata
                fileref="../images/toolbox/zh_CN/tool-options-paint-gradient.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          Instead of using the foreground color (as shown in the Color Area of
          the Toolbox), by checking the "Use color from gradient" option you
          can choose to paint with a gradient, giving colors that change
          gradually along the brush trajectory. For basic information on
          gradients, see the
          <link linkend="gimp-concepts-gradients">Gradients</link> section.
        </para>
        <para lang="en">
          You have several options to control what gradient is used and how it
          is laid out:
        </para>

        <para lang="cs">
          Místo barvy popředí lze, pomocí volby <guilabel>Použít barvu z
          přechodu</guilabel>, malovat barvami z aktivního přechodu. Barvy
          se během tahu nástrojem mění tak, jak určuje přechod. Základní
          informace o přechodech jsou uvedeny v části
          <link linkend="gimp-concepts-gradients">Přechody</link>.
        </para>
        <para lang="cs">
          Způsob použití přechodu lze nastavit pomocí řady voleb:
        </para>

        <para lang="de">
          Bei aktiviertem Kontrollkästchen <guilabel>Farbverlauf</guilabel>,
          wird nicht die Vordergrundfarbe zum Zeichnen verwendet, sondern der
          ausgewählte Farbverlauf. Für einführende Informationen lesen Sie das
          Kapitel über das <acronym>GIMP</acronym> Konzept der
          Farbverläufe.
        </para>
        <para lang="de">
          Sie haben verschiedene Möglichkeiten einzustellen welche Farben für
          den Farbverlauf verwendet werden und wie diese angeordnet sind:
        </para>

        <para lang="es">
          En vez de usar el color de frente (el que se muestra en el área de
          color de la caja de herramientas), activando la opción
          <quote>usar color desde el degradado</quote>
          puede pintar con los colores de un degradado. El color cambia
          gradualmente a lo largo de la trayetoria pintada.
        </para>
        <para lang="es">
          Dispone de varias opciones para controlar qué degradado es empleado
          y de qué forma:
        </para>

        <para lang="fr">
          Au lieu d'utiliser la couleur de premier-plan (comme elle apparaît
          dans la zone des couleurs de la Boîte à outils), vous pouvez pouvez
          choisir le dégradé actif en cochant l'option
          <guilabel>Couleur à partir du dégradé</guilabel>.
          Vous aurez ainsi une couleur variant tout au long du trait de
          pinceau. Pour des informations de base sur les dégradés, voyez la
          section <link linkend="gimp-concepts-gradients">Dégradés</link>.
        </para>

        <para lang="fr">
          Vous avez plusieurs options pour contrôler l'application du dégradé:
        </para>
        <para lang="it">
          Invece di utilizzare il colore di primo piano, selezionando la
          casella di controllo <guilabel>Usa colore del gradiente</guilabel>
          si può decidere di utilizzare un gradiente, ottenendo colori che
          cambiano gradualmente con l'avanzare del tratto. Per informazioni
          basilari sui gradienti, guardare la sezione FixMe.
        </para>

        <para lang="it">
          Sono disponibili diverse opzioni per controllare come il gradiente
          verrà usato e come sarà il risultato finale:
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          除了使用前景色(在工具箱颜色区域显示)，通过“使用渐变中的颜色”选项，您可以用渐变中的颜色来涂画，其颜色会随画笔轨迹逐渐变化。关于渐变的基本信息，情看<link linkend="gimp-concepts-gradients">渐变</link>这节。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您有很多控制使用什么渐变和如何排列的选项。
        </para>


        <formalpara lang="en">
          <title>Gradient</title>
          <para>
            Here you see a display of the current gradient. Clicking on it
            brings up a Gradient Selector, which will allow you to choose a
            different gradient.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="cs">
          <title>Přechod</title>
          <para>
            Zde je zobrazen aktivní přechod. Kliknutím na něj se otevře
            dialog, ve kterém lze zvolit libovolný jiný přechod.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="de">
          <title>Farbverlauf</title>
          <para>
            Hier wird der aktuelle Farbverlauf dargestellt. Wenn Sie auf den
            Verlauf klicken, erscheint ein Klappmenü aus welchem Sie einen
            beliebigen anderen Verlauf auswählen können.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="es">
          <title>Degradado</title>
          <para>
            Aquí puede verse una imagen en miniatura del degradado actual.
            Haciendo clic en la misma aparece un selector de degradado, el que
            permite escoger uno entre los diferentes proporcionados.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="fr">
          <title>Dégradé</title>
          <para>
            Vous avez là l'affichage du dégradé actif. En cliquant sur cette
            boîte, vous ouvrez le Sélecteur de dégradé, où vous pouvez choisir
            un autre dégradé.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="it">
          <title>Gradiente</title>
          <para>
            Mostra il gradiente attualmente selezionato. Premendolo verrà
            presentata un interfaccia per la selezione di un gradiente
            differente.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>渐变</title>
          <para>
            这里显示当前渐变。点击它将唤出渐变选择器，其中可以选择不同的渐变。
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="en">
          <title>Reverse</title>
          <para>
            Normally a brushstroke starts with colors from the left
            side of the gradient, and progresses rightward.  If
            "Reverse" is checked, the stroke starts with colors from
            the right side, and progresses leftward.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="cs">
          <title>Obrátit</title>
          <para>
            Za normálních okolností začíná tah nástrojem barvou z levé části
            přechodu a pokračuje barvami směrem doprava. Pokud je zaškrtnuta
            volba <guilabel>Obrátit</guilabel>,
            začne se barvou z pravé strany a pokračuje se barvami směrem
            doleva.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="de">
          <title>Umkehren</title>
          <para>
            Normalerweise beginnt eine Pinselstrich mit der Farbe am linken
            Ende des Farbverlaufs und ändert sich dann dem Farbverlauf nach
            rechts folgend. Wenn die Eigenschaft <quote>Umkehren</quote> aktiv
            ist, beginnt jeder Pinselstrich am rechten Ende des Farbverlaufs
            und entwickelt sich nach links.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="es">
          <title>Invertido</title>
          <para>
            Normalmente un trazo comienza con colores tomados desde el extremo
            izquierdo del degradado, y progresa hacia la derecha. Si la opción
            <quote>invertir</quote>
            es activada, la brocha empieza tomando colores desde el extremo
            derecho, y avanza hacia la izquierda.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="fr">
          <title>Inverser</title>
          <para>
            Normalement, le coup de pinceau démarre avec la couleur de gauche
            du dégradé et progressera vers la droite. Avec cette option, il
            démarrera par la droite et progressera vers la gauche.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="it">
          <title>Invertire</title>
          <para>
            Normalmente un tratto parte con i colori del gradiente partendo
            dalla sua sinistra e muovendosi gradualmente verso destra.
            Selezionando <guilabel>Invertire</guilabel>,
            l'acquisizione del colore partirà dalla destra per arrivare a
            sinistra.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>反向</title>
          <para>
            画笔笔划其颜色一般是从渐变左边的颜色向右边进行，而勾选“反向”，笔划将从渐变右边的颜色向左边进行。
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="en">
          <title>Length</title>
          <para>
            This option sets the distance corresponding to one
            complete cycle through the gradient colors.  The default
            units are pixels, but you can choose a different unit
            from the adjoining Units menu.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="cs">
          <title>Délka</title>
          <para>
            Tato volba nastavuje vzdálenost odpovídající jedné periodě barev z
            přechodu. Výchozí jednotky jsou pixely, ale můžete zvolit i
            jakékoliv jiné jednotky ze sousedního seznamu.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="de">
          <title>Länge</title>
          <para>
            Mit dieser Eigenschaft können Sie einstellen, nach welcher Länge
            des Pinselstriches sich der Farbverlauf wiederholt. Die
            Standardmasseinheit hierfür sind Pixel, aber Sie können aus dem
            nebenstehenden Menü auch andere Einheiten auswählen.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="es">
          <title>Largo</title>
          <para>
            Esta opción asigna un valor a la distancia a recorrer con el
            cursor que corresponde a un ciclo a lo largo de los colores del
            degradado. La unidad por omisión es el pixel, pero puede escoger
            una de las diferentes unidades desde el menú adjunto.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="fr">
          <title>Longueur</title>
          <para>
            Cette option règle la distance correspondant à un cycle complet
            des couleurs du dégradé. L'unité par défaut est le pixel mais vous
            pouvez choisir une autre unité dans le menu des unités adjacent.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="it">
          <title>Lunghezza</title>
          <para>
            Questa opzione definisce la distanza corrispondente ad un ciclo
            fra i colori del gradiente. L'unità di misura preimpostatà è
            pixel, ma è possibile selezionarne un altra tramite la casella
            apposita.
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>长度</title>
            <para>
              该选项设置遍历渐变颜色完整一圈的距离，其默认单位是像素，不过通过单位菜单可以更改为不同的单位。
            </para>
        </formalpara>

        <table frame="none">
          <title lang="cs">
            Příklad tří různých nastavení pro opakování přechodu (přechod
            <foreignphrase>Abstract 2</foreignphrase>).
          </title>
          <title lang="de">
            Darstellung der drei verschiedenen Möglichkeiten zur
            <guilabel>Wiederholung</guilabel> von Farbverläufen.
          </title>
          <title lang="en">
            Illustration of the effects of the three gradient-repeat options,
            for the <quote>Abstract 2</quote> gradient.
          </title>
          <title lang="es">
            Ilustración de los efectos de los tres valores de la opción
            "repetir", para el degradado llamado <quote>Abstract 2</quote>.
          </title>
          <title lang="fr">
            Illustration des effets des trois options Répéter le dégradé, pour
            le dégradé <foreignphrase>Abstract 2</foreignphrase>.
          </title>
          <title lang="it">
            Illustrazione degli effetti delle tre impostazioni di ripetizione
            per il gradiente <foreignphrase>Abstract 2</foreignphrase>.
          </title>
          <title lang="zh_CN">“Abstract 2”渐变的三种渐变重复模式。</title>

          <tgroup cols="3">
            <colspec colwidth="1in" />
            <colspec colwidth="1in" />
            <colspec colwidth="1in" />
            <tbody>
              <row>
                <entry />
                <entry>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata
                        fileref="../images/tool-options/brush-gradient-normal.png"
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                  </mediaobject>
                </entry>
                <entry />
              </row>
              <row>
                <entry />
                <entry>
                  <para lang="cs">
                    Přechod <foreignphrase>Abstract2</foreignphrase>
                  </para>
                  <para lang="de">
                    Farbverlauf <quote>Abstract 2</quote>
                  </para>
                  <para lang="en">Abstract2 Gradient</para>
                  <para lang="es">Degradado Abstract2</para>
                  <para lang="fr">Dégradé Abstract 2</para>
                  <para lang="it">Gradiente Abstract2</para>
                  <para lang="zh_CN">Abstract2 渐变</para>
                </entry>
                <entry />
              </row>
              <row>
                <entry>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata
                        fileref="../images/tool-options/brush-gradient-none.png"
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                  </mediaobject>
                </entry>
                <entry>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata
                        fileref="../images/tool-options/brush-gradient-sawtooth.png"
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                  </mediaobject>
                </entry>
                <entry>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata
                        fileref="../images/tool-options/brush-gradient-triangular.png"
                        format="PNG" />
                    </imageobject>
                  </mediaobject>
                </entry>
              </row>
              <row>
                <entry>
                  <para lang="cs">Nic</para>
                  <para lang="de">Keine</para>
                  <para lang="en">None</para>
                  <para lang="es">Ninguno</para>
                  <para lang="fr">Aucun</para>
                  <para lang="it">Nessuno</para>
                  <para lang="zh_CN">无</para>
                </entry>
                <entry>
                  <para lang="cs">Pilová vlna</para>
                  <para lang="de">Sägezahnwelle</para>
                  <para lang="en">Sawtooth</para>
                  <para lang="es">Dientes de sierra</para>
                  <para lang="fr">En dents de scie</para>
                  <para lang="it">Onda a denti di sega</para>
                  <para lang="zh_CN">锯齿</para>
                </entry>
                <entry>
                  <para lang="cs">Trojúhelníkovitá vlna</para>
                  <para lang="de">Dreieckswelle</para>
                  <para lang="en">Triangular</para>
                  <para lang="es">Triangular</para>
                  <para lang="fr">Triangulaire</para>
                  <para lang="it">Onda triangolare</para>
                  <para lang="zh_CN">三角</para>
                </entry>
              </row>
            </tbody>
          </tgroup>
        </table>


        <formalpara lang="en">
          <title>Repeat</title>
          <para>
            This option determines what happens if a brushstroke extends
            farther than the Length specified above. There are three
            possibilities: "None" means that the color from the end of the
            gradient will be used throughout the remainder of the stroke;
            "Sawtooth wave" means that the gradient will be restarted from the
            beginning, which will often produce a color discontinuity;
            "Triangular wave" means that the gradient will be traversed in
            reverse, afterwards bouncing back and forth until the end of the
            brushstroke.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="cs">
          <title>Opakování</title>
          <para>
            Tato volba určuje, co se stane po uplynutí vzdálenosti nastavené
            výše. Jsou tři možnosti: <guimenuitem>Nic</guimenuitem> znamená,
            že po zbytek tahu se bude používat poslední barva z přechodu.
            <guimenuitem>Pilová vlna</guimenuitem> znamená, že se s barvami
            začne opět od začátku přechodu, což u mnoha přechodů způsobí
            náhlou změnu barvy. Třetí volba, <guimenuitem>Trojúhelníková
            vlna</guimenuitem>, způsobí použití barev z přechodu v opačném
            směru, pak opět ve směru původním atd.
          </para>
        </formalpara>

        <para lang="de">
          Ist die Option <guilabel>Farbe aus Farbverlauf</guilabel> ohne
          <guilabel>Wiederholung</guilabel>
          aktiviert, wird bei längeren Strichen mit der Endfarbe des
          Farbverlaufes weitergezeichnet.
        </para>
        <para lang="de">
          <guilabel>Sägezahnwelle</guilabel>
          : Der Farbverlauf wird hintereinander auf den Pinselstrich
          gezeichnet. In Abhängigkeit von der eingestellten
          <guilabel>Länge</guilabel> des Farbverlaufs, wird dieser
          wiederholend vom Beginn an, dargestellt.
        </para>
        <para lang="de">
          <guilabel>Dreieckswelle</guilabel>
          : Ebenso wie bei der Sägezahnwelle, wird der Farbverlauf
          hintereinander auf den Pinselstrich gezeichnet. Der Unterschied
          besteht hier, dass der Farbverlauf in Abhängigkeit von der
          eingestellten Länge, seine Richtung beim Zeichnen wechselt.
        </para>

        <formalpara lang="es">
          <title>Repetir</title>
          <para>
            Esta opción determina qué sucede si un trazo se excede el largo
            especificado arriba. Hay tres posibilidades:
            <guilabel>Ninguno</guilabel>
            significa que el color del final del degradado será usado a lo
            largo del resto del trazo;
            <guilabel>Onda de dientes de sierra</guilabel>
            significa que el degradado saltará al principio y volverá a ser
            recorrido, lo que usualmente produce una discontinuidad en el
            color;  <guilabel>Onda triangular</guilabel>
            significa que el gradiente será vuelto a recorrer en reversa,
            llendo y viniendo hasta el final del trazo.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="fr">
          <title>Répéter</title>
          <para>
            Cette option détermine ce qui se passe quand le coup de
            pinceau s'étend au-delà de la longueur fixée ci-dessus. Il
            y a trois possibilités: <quote>Aucun</quote> signifie que la
            couleur terminale du dégradé sera utilisée tout au long du reste
            du tracé; <quote>Onde en Dents de scie</quote> signifie que le
            dégradé reprendra à partir du début, ce qui produit souvent une
            discontinuité de couleur; <quote>Onde Triangulaire</quote>
            signifie que le dégradé reprendra à l'envers.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="it">
          <title>Ripeti</title>
          <para>
            Questa opzione specifica cosa accade se il tratto se estende oltre
            la lunghezza specificata sopra. Le possibili scelte sono tre:
            nessuno significa che il colore finale del gradiente verrà
            utilizzato per il resto del tratto; onda a dente di sega significa
            che il gradiente verrà ripetuto dall'inizio, scelta che implica
            spesso una discontinuità di colore; onda triangolare significa che
            il gradiente verrà ripetuton al contrario.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>重复</title>
          <para>
            该选项决定当画笔笔划超出上面设定的长度值时如何处理。有三种可能：“无”表示剩下的笔划将使用渐变尾部的颜色;“锯齿波”指反复渲染渐变，渐变从每个长度结束处重新从头开始渲染，它常常导致颜色不连贯。“三角波”也是重复渲染渐变，不过渐变在每个长度结束时都掉转方向继续渲染直到笔划结束。
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>
    </varlistentry>
   </variablelist>
 </sect3>
</sect2>
