<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-levels' lang="en;cs;de;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Levels tool</title>
  <title lang="de">Werte Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Niveaux</title>
  <title lang="zh_CN">色阶工具</title>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/tools-levels.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>  
  
  <para lang="en">                  <!--changed 040908-->
    The Level tool provides features similar to the Histogram tool but can 
    also change the intensity range of the active layer or selection.
  </para>

  <para lang="de">
    Das Werte Werkzeug bietet ähnlich die Funktionalität des Schwellwert
    Werkzeugs, kann aber auch Intensität des aktullen Bildes oder Auswahl
    beeinflussen.
  </para>

  <para lang="fr">
    L'outil Niveaux appartient, avec Histogramme et Courbes, aux outils de 
    modification du champ tonal qui est l'intervalle des niveaux des valeurs 
    d'intensité de couleur du calque actif ou d'une sélection. 
    Il est moins perfectionné que l'outil Courbes. Ces outils servent 
    à modifier une image trop claire ou trop foncée, trop 
    contrastée ou pas assez, ou ayant une dominance de couleur.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    色阶工具不光提供和阈值工具相同的功能，还可以改变当前图层或选区的亮度范围。
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <para lang="en">
      The Level Tool can be called in the following
      order, from the image-menu:
      <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>olor
        Tools</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>L</accel>evels
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Werte Werkzeug lässt sich über das
      Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>F</accel>arben
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>W</accel>erte
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Depuis la fenêtre d'image il se trouve dans 
      <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Outils de <accel>c</accel>ouleurs</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>N</accel>iveaux</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      按如下步骤启动色阶工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>颜色工具</guimenuitem>/<guimenuitem>色阶</guimenuitem>
    </para>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Modify Levels for Channel</term>
      <term lang="de">Verändere Werte für Kanal</term>
      <term lang="fr">Modifier les niveaux pour le canal</term>
      <term lang="zh_CN">调整通道色阶</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          You can select the specific channel which will be modified by the
          tool: Value makes changes to the luminosity of all pixels in the
          image. Color channels allow to change saturation. Alpha channel
          works on transparency.  <guilabel>Initialize channel</guilabel>
          cancels changes to the selected channel.
        </para>
        <para lang="de">
          Es stehen folgende Kanäle zur Auswahl: Wert beeinflusst die
          Helligkeit, Rot, Grün und Blau die jeweiligen Farbkanäle sowie
          Alpha Werte.
        </para>
        <para lang="fr">
         Vous pouvez choisir là le canal sur lequel porteront les
         changements: Valeur agit sur la luminosité de tous les pixels de
         l'image. Les canaux de couleur permettent de modifier la
         saturation. Le canal Alpha agit permet d'agir sur la transparence.
         <guilabel>Ré-initialiser le canal</guilabel> annule les 
         modifications que vous avez apportées au canal choisi.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  您可以选择该工具所要修改的特定通道：亮度修改图像所有像素的亮度。颜色通道允许改变其饱和度。Alpha 通道影响其透明度。<guilabel>重置通道</guilabel>取消对选定通道的修改。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  
    <varlistentry>
      <term lang="en">Input Levels</term>
      <term lang="de">Quellwerte</term>
      <term lang="fr">Niveaux d'entrée</term>
      <term lang="zh_CN">输入色阶</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The main area is a graphic representation of image dark, mid and
          light tones content. They are on abscissa from level 0 (black) to
          level 255 (white). Pixel number for a level is on ordinate axis.
          The curve surface represents all the pixels of the image for the
          selected channel. A well balanced image is an image with levels
          (tones) distributed all over the whole range. An image with a
          blue predominant color, for example, will produce a histogram
          shifted to the left in Green and Red channels, signified by green
          and red lacking on highlights.
        </para>
        <para lang="en">
          Level ranges can be modified in three ways:
        </para>
        
        <para lang="de">
          Der Bearbeitungsbereich zeigt ein Histogramm, 
          welches die Helligkeitswerte von dunkel bis hell darstellt. Unter
          dem Histrogramm befindet sich ein Farbverlauf, sowie drei
          dreieckige Knöpfe darunter. Diese repräsentieren,
          korrespondierend zu den darunter liegenden Pipetten, dunkle,
          mittlere und helle Bereiche im aktuellen Bild.
        </para>

        <para lang="de">
          Die Werte können auf drei Wege modifiziert werden:
        </para>
        
        <para lang="fr">
          L'aire principale est la représentation graphique de la teneur 
          de l'image en tons sombres, moyens et clairs placés en abscisse du 
          niveau 0 (noir) au niveau 255 (blanc). Le nombre de pixels de la 
          couleur choisie pour un niveau est en ordonnée. La surface de la 
          courbe représente la totalité des pixels de l'image pour la 
          couleur choisie. Une image bien équilibrée est une image dont les 
          tons se répartissent sur l'ensemble de la gamme. Une image avec une 
          dominante bleue dans les tons clairs, par exemple, donnera un 
          histogramme décalé à gauche dans les canaux Vert et Rouge, signe 
          d'un manque de vert et de rouge dans les tons clairs.
        </para>
  
        <para lang="fr">
          Les intervalles de niveaux peuvent être modifiés de 
          trois façons:
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          主区域是反映图像在暗，中等和亮范围中的比例的图表。横坐标从0(黑)到255(白)。纵坐标表示一个色阶上的像素数量。一个平衡较好的图像像素分布在所有范围内。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          色阶范围有三种修改方式：
        </para>
  
        <itemizedlist mark='opencircle'>
          <listitem>
            <para lang="en">
               Three triangles as sliders: one black for dark tones, one grey 
               for midtones (often called Gamma value), one white for light
               tones.
             </para>
             <para lang="de">
               Wie schon beschrieben, repräsentieren die drei Dreiecke
               dunkle, mittlere (auch als Gamma Wert bezeichnet) und helle
               Bildbereiche.
               Sie können diese Dreiecke jeweils nach links oder rechts
               verschieben um eine Veränderung der Helligkeit für diesen
               Bildbereich sichtbar zu machen. Verschieben Sie zum Beispiel
               das mittleren Dreieck nach rechts, wird das Bild zunehmend
               dunkler.
             </para>
            <para lang="fr">
               La glissière de contrôle est constituée de trois curseurs
               triangulaires: noir pour les tons sombres, gris pour les
               tons moyens (souvent appelé Valeur gamma) et blanc pour les
               tons clairs. Au-dessus se trouve une bande appelée Champ de
               valeurs d'entrée. Quand vous déplacez le curseur blanc vers
               la gauche, la quantité de blanc augmente dans le champ de
               valeur et l'image devient plus claire. Si vous déplacez le
               curseur noir vers la droite, la quantité de noir augmente
               dans le champ de valeur et l'image devient plus sombre. Le
               curseur gris agit de la même façon sur les tons moyens.
               Quand vous voulez améliorer une image, vous placez le
               curseur noir à la limite gauche de l'histogramme et le
               curseur blanc à sa droite. Ainsi, la couleur la plus sombre
               de l'image sera noire et sa couleur la plus claire sera
               blanche. Avec les canaux de couleur, le déplacement vers la
               gauche ajoute de la couleur et le déplacement vers la droite
               en enlève, ce qui peut aller jusqu'à faire apparaître la
               couleur complémentaire.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
               滑动三个三角：暗范围用黑色的，中等范围(即 Gamma 值)用灰色的，亮范围用白色。
             </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">               <!--changed 040909-->
               Three eyedroppers: use the left one to pick the darkest
               color, the mid one to pick the mid tone color, the right one
               to pick the lightest color on the image. You can use 
               View/Info Window to find these colors. 
             </para>
             <para lang="de">
               Ähnlich dem vorher beschriebenen Dreiecken, können Sie die
               Pipetten einsetzen um auf dunkle, mittlere und helle Pixel
               im Bild zu klicken. Damit können die Pipetten
               Helligkeitswerte der Pixel aufnehmen.
             </para>
            <para lang="fr">
               Les pipettes: Vous disposez de trois pipettes, une pour
               chacun des trois curseurs, noir, gris et blanc. Quand vous
               cliquez sur l'une d'elles, le pointeur de souris se
               transforme en pipette sur l'image et vous pouvez ainsi
               prélever directement la couleur la plus sombre ou la plus
               claire de l'image (ce qui correspond au bord gauche ou droit
               de l'histogramme). Le curseur correspondant vient se placer
               sur le niveau "prélevé". Vous pouvez vous aider de 
               Affichage/Fenêtre d'information pour trouver la couleur la 
               plus sombre et la couleur la plus claire.
            </para>
	    <para lang="zh_CN">
	       三个颜色拾取器：用左边拾取的作为图像上最深色，中间的作为中间色，右边的作为最亮色。
	    </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
               Three input boxes to enter values directly.
             </para> 
             <para lang="de">
               Die Eingabefelder neben den Pipetten, lassen direkte
               Werteingaben zu.
             </para>
            <para lang="fr">
               Les trois boîtes de saisie permettent d'entrer la valeur 
               numérique de chacune des trois zones de niveaux. Vous pouvez 
               vous aider de Affichage/Fenêtre d'information pour trouver la 
               couleur la plus sombre et la couleur la plus claire.
            </para>
	    <para lang="zh_CN">
	      三个直接输入值的输入栏。
	    </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem> 
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Output Levels</term> 
      <term lang="de">Zielwerte</term>
      <term lang="fr">Niveaux de sortie</term>
      <term lang="zh_CN">输入色阶</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Output Levels allows manual selection of a constrained output level 
          range. There are also arrow-heads located here that can be used to
          interactively change the Output Levels.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Zielwerte legen den Bereich fest, indem die Änderungen an den
          Quellwerten abgebildet werden. Standardmässig bilden die
          Zielwerte den ganzen Helligkeitsbereich (0-255) ab. Wenn Sie die
          Dreiecke nach links oder rechts schieben, können Sie den
          Abbildungsbereich einschränken. Benutzen Sie die beiden
          Eingabefelder um genaue Werte einzutragen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Là aussi vous disposez de curseurs et de boîtes de saisie qui vous 
          permettent de contraindre le champ tonal que vous avez paramétré en 
          entrée à occuper un intervalle particulier. Utile si on veut 
          éliminer des niveaux indésirables des deux côtés de l'histogramme.
          En déplaçant le curseur noir vers la droite, vous supprimez les 
          noirs et éclaircissez les tons sombres: des détails apparaissent 
          dans les zones sombres, mais le contraste est diminué. Il faut 
          trouver un compromis entre les deux.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  输入色阶允许人工选择所要输出的色阶范围。也可以用三角箭头交互地控制输出色阶。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">All Channels</term>
      <term lang="de">Alle Kanäle</term>
      <term lang="fr">Tous les canaux</term>
      <term lang="zh_CN">所有通道</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Load</guilabel>: This button allows you to select a file 
            holding level settings.
          </para> 
          <para lang="en">
            <guilabel>Save</guilabel>: Allows you to save any levels you have set 
            to a file that can be loaded later.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>Auto</guilabel>: Performs an automatic setting of the 
            levels.
          </para>
          <para lang="en">
            <guilabel>Three eyedroppers</guilabel>: These three
            controls determine three points on the grayscale.  Any
            level below the "Black Point" is black; any point above
            the "White Point" is white.  The "Gray Point", which must
            be between the other two, determines the middle level of
            Gray.  All shades of gray are calculated from these three
            levels.
          </para>

          <para lang="de">
            Sie können Ihre vorgenommenen Änderungen in eine Datei
            abspeichern um diese zu einem späteren Zeitpunkt wieder
            aufzurufen. Um die vorgenommenen Änderungen abzuspeichern,
            benutzen Sie den <guilabel>Speichern</guilabel> Knopf.
            Abgespeicherte Einstellungen lassen sich mit dem
            <guilabel>Öffnen</guilabel> Knopf wieder aufrufen. Bei beiden
            sollte ein Dateiauswahldialog erscheinen, womit Sie ihre Datei
            abspeichern oder aufrufen können.
          </para>
          <para lang="de">
            Mit den drei Pipetten haben Sie einen schnellen Zugriff, um
            Helligkeitswerte aus dem Bild aufzunehmen. Diese unterscheiden
            sich nicht von den beschriebenen Pipetten, die Sie unter
            Quellwerte aufrufen können. Mit dem <guilabel>Auto</guilabel>
            Knopf, können Sie <acronym>Gimp</acronym> die Belichtung des
            Bildes überlassen.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Ouvrir</guilabel>: Permet de choisir et de charger un 
            fichier contenant les paramètres de réglage.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Enregistrer</guilabel>: Enregistre les paramètres 
            de réglage des niveaux dans un fichier, que vous pourrez 
            charger plus tard.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Auto</guilabel>: Réalise un réglage 
            automatique des niveaux dans les trois canaux RVB.
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Trois pipettes</guilabel>: Ces trois boutons 
            déterminent trois points sur l'échelle des tons. Quand vous 
            cliquez sur un des boutons, vous obtenez une pipette vous 
            permettant de prélever une couleur sur l'image définissant l'un 
            des points. Tout niveau en dessous du "Point noir" sera noir. 
            Tout niveau au dessus du "point blanc" sera blanc. 
            Le "Point gris", qui doit être entre les deux, détermine le ton 
            moyen. Toutes les teintes sont recalculées à partir de ces trois 
            niveaux mais ne seront réellement appliquées à l'image qu'après 
            avoir cliqué sur <guilabel>Valider</guilabel>.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>打开</guilabel>: 该按键允许您选择保存有色阶设定的一个文件。
          </para> 
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>保存</guilabel>: 让您保存任何设置的色阶到文件，以后能再读入。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>自动</guilabel>: 自动设定色阶。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            <guilabel>三个颜色拾取器</guilabel>: 它们控制灰度上的三个点。“黑点”以下的都是黑色，“白点”以上的都是白色。“灰点”必须在它们之间，指灰色的中间值。
          </para>

        </listitem>
     </varlistentry>

     <varlistentry>
       <term lang="en">Preview</term>
       <term lang='de'>Vorschau</term>
       <term lang="fr">Aperçu</term>
       <term lang="zh_CN">预览</term>
       <listitem>
         <para lang="en">
           The Preview button makes all changes to the levels dynamically so 
           that the new level settings can be viewed straight away.
         </para>
        <para lang="de">
          Die Vorschau ermöglicht die Veränderung sichtbar zu machen,
          nachdem das Werkzeug auf das Bild angewendet wurde.
        </para>
         <para lang="fr">
           Quand cette option est cochée, les changements 
           apportés aux niveaux apparaissent dans l'image dès 
           que vous relâchez le bouton de la souris.
         </para>
	 <para lang="zh_CN">
	   预览勾选框使任何对色阶的调整立即能在图像上看到。
	 </para>
       </listitem>
     </varlistentry>
   </variablelist>
 </simplesect>
</sect2>
                    
