<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect3 id='gimp-tool-brightness-contrast'>
  <title lang="en">Brightness-Contrast tool</title>
  <title lang="de">Helligkeit-Kontrast Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Luminosité-Contraste</title>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/tools-brightness.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/tools-brightness.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/tools-brightness.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang="en">
    The Brightness-Contrast tool adjusts the brightness and contrast levels
    for the activ layer or selection.  Levels and Curve tools are more
    efficient. From the Image window it is located in Tools > Color
    Tools...
  </para>

  <para lang="fr">
    L'outil Luminosité-Contraste permet de régler la luminosité (plus ou
    moins clair) et le contraste de  la sélection ou du calque actif. Les
    outils Niveaux et Courbe sont plus performants.  Depuis la fenêtre
    d'image il se trouve dans Outils > Outils Couleurs...
  </para>

  <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <varlistentry>
       <term lang="en">Brightness</term>
       <term lang="fr">Luminosité</term>
       <listitem>
         <para lang="en">
           This slider sets a negative (to darken) or positive (to brighten) value for the brightness, 
           decreasing or increasing bright tones.
         </para>
         <para lang="fr">
           Ce curseur permet de donner une valeur négative (pour assombrir) ou positive (pour 
           éclaircir) à la luminosité, en diminuant ou augmentant les tons clairs.
         </para> 
       </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Contrast</term>
      <term lang="fr">Contraste</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This slider sets a negative (to decrease) or positive (to increase) value for the contrast.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ce curseur permet de donner une valeur négative (pour diminuer) ou positive (pour 
          augmenter) le contraste, en diminuant ou augmentant les tons clairs et les tons sombres.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

     <varlistentry>
       <term lang="en">Preview</term>
       <term lang="fr">Aperçu</term>
       <listitem>
         <para lang="en">
           The Preview button makes all changes to the brightness and contrast dynamically so 
           that the new level settings can be viewed straight away.
         </para>
         <para lang="fr">
           Quand cette option est cochée, les changements 
           apportés à la luminosité et au contraste apparaissent dans l'image 
           dès que vous relâchez le bouton de la souris.
         </para>
       </listitem>
     </varlistentry>
   </variablelist>
</sect3>
