<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050520 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-tool-brush' lang="cs;de;en;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Common Features</title>
  <title lang="cs">Obecné vlastnosti</title>
  <title lang="de">Allgemeine Eigenschaften</title>
  <title lang="fr">Fonctions communes</title>  <!--050504-->
  <title lang="it">Funzioni comuni</title>
  <title lang="zh_CN">基本特性</title>

  <indexterm lang="en;cs;fr;it;zh_CN">
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="cs">Panel nástrojů</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à Outils</primary>
    <primary lang="it">Strumenti</primary>
    <primary lang="zh_CN">工具箱</primary>
    <secondary lang="en">Brush Tools</secondary>
    <secondary lang="cs">Kreslící nástroje</secondary>
    <secondary lang="it">Strumenti di disegno</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">笔刷工具</secondary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeug</primary><secondary>Malwerkzeug</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Malwerkzeug</primary>
  </indexterm>
	
  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject lang="en;cs">
        <imagedata
        fileref='../images/toolbox/brush-tools.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata
        fileref='../images/toolbox/de/brush-tools.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <imageobject lang="fr">
        <imagedata
        fileref='../images/toolbox/fr/brush-tools.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <imageobject lang="it">
        <imagedata
        fileref='../images/toolbox/it/brush-tools.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata
        fileref='../images/toolbox/zh_CN/brush-tools.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang='en'>
          The Brush tools
        </para>
        <para lang='en'>
          Kreslící nástroje
        </para>
         <para lang="de">
          Eine Übersicht aller Malwerkzeuge von <acronym>GIMP</acronym>.
        </para>
        <para lang='fr'>
          Les outils de dessin
        </para>
        <para lang='it'>
          Gli strumenti di disegno
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          笔刷工具
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang='en'>
    The GIMP Toolbox includes nine "brush tools", all grouped together
    at the bottom (in the default arrangement).  The feature they all
    have in common is that all of them are used by moving the pointer
    across the image display, creating brushstrokes.  Four of them – the
    Pencil, Paintbrush, Airbrush, and Ink tools – behave like the
    intuitive notion of "painting" with a brush.  The others use a brush
    to modify an image in some way rather than paint on it: the Eraser
    erases; the Clone tool copies from a pattern or image; the Convolve
    tool blurs or sharpens; the Dodge/Burn tool lightens or darkens; and
    the Smudge tool smears.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Panel nástrojů Gimpu obsahuje devět kreslících nástrojů.<!--FIXCS-->
  </para>
  <para lang="de">
    Im unteren Bereich des Werkzeugfensters finden Sie die neun Malwerkzeuge,
		die  <acronym>GIMP</acronym> Ihnen zur Verfügung stellt. Malwerkzeuge sind
		Werkzeuge, die wenn sie bei gedrückter
		<mousebutton>Maustaste</mousebutton> den Mauszeiger in einem Bild bewegen,
		Pinselstriche hinterlassen. Vier der Malwerkzeuge - 
		<link linkend='gimp-tool-pencil'>Stift</link>,
		<link linkend='gimp-tool-brush'>Pinsel</link>,
		<link linkend='gimp-tool-airbrush'>Sprühpistole (Airbrush)</link> und
		<link linkend='gimp-tool-ink'>Tinte</link> – verhalten sich ähnlichen wie
		ihren realen Vorbilder: Sie können sie benutzen, um zu zeichnen. Die
		restlichen benutzen einen Pinsel für etwas andere Arbeiten: der
		<link linkend='gimp-tool-eraser'>Radierer</link> entfernt Bildteile, das
		<link linkend='gimp-tool-clone'>Klonen</link> Werkzeug kopiert Muster, das
		<link linkend='gimp-tool-convolve'>Verknüpfen</link> Werkzeug dient zum
		Weichzeichnen oder Schärfen, das
		<link linkend="gimp-tool-smudge">Verschmieren</link> Werkzeug ermöglicht
		ein gezieltes verschmieren in Bildern und das
		<link linkend="gimp-tool-dodge-burn">Abwedeln/Nachbelichten</link> Werkzeug
		tut genau was sein Name schon andeutet, nämlich einzelne Stellen im Bild
		gezielt abdunkeln oder aufhellen.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Gimp propose neuf outils de dessin. Leur point commun est qu'en les
    bougeant à la souris vous tracez quelque chose sur le canevas. Les
    cinq premiers outils (crayon, pinceau, aérographe, gomme et
    stylo-plume) correspondent à des objets physiques facilement
    reconnaissables tandis que les deux autres sont plus particuliers,
    ils servent plutôt à modifier l'image qu'à la peindre: la Gomme 
		efface; l'outil Cloner sert à copier à partir d'un motif ou d'une 
		image; la Goutte d'eau sert à rendre flou ou net; l'outil 
		Éclaircir/Assombrir éclaircit ou assombrit et l'outil Barbouiller 
		mélange les couleurs.
  </para>
  <para lang='it'>
    La barra degli strumenti di GIMP include nove "strumenti di disegno",
    tutti raggruppati assieme nella parte inferiore (nella disposizione
    originale). La caratteristica che tutti questi strumenti hanno in 
    comune è quella di venire utilizzati tramite il movimento del 
    cursore sullo schermo, generando tratti di pittura. Quattro di questi
    - la matita, il pennello, l'aerografo e la stilo - seguono il classico
    concetto di pittura. Gli altri vengono utilizzati per modificare un
    immagine in qualche modo invece che per dipingerci sopra: gomma
    cancella; duplica copia da un motivo o da un'immagine; arrotolamento
    sfuma o definisce l'immagine; scherma/brucia schiarisce o scurisce e
    sfumino produce delle sbavature.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 工具箱包括九种“笔刷工具”，它们的共同点都是通过在图像显示中移动光标从而产生笔划。铅笔，画笔，喷枪和墨水工具这四个工具像我们平时认为的用笔刷进行“涂画”，而其它则是用笔刷修改图像而不是涂画：橡皮擦除;克隆工具从图案或图像中拷贝;卷积工具用作模糊或锐化;减淡和加深工具;和涂抹工具涂色。
  </para>

  <para lang='en'>
    The advantages of using GIMP with a tablet instead of a mouse
    probably show up more clearly for brush tools than anywhere else:
    the gain is fine control is invaluable.  These tools also have
    special "Pressure sensitivity" options that are only usable with a
    tablet. 
  </para>
  <para lang="de">
    Wenn Sie <acronym>GIMP</acronym> mit einem Grafiktablett anstelle der
    Maus bedienen, wird die Arbeit mit den Malwerkezeugen noch realistischer.
		Das Zeichnen wird viel intuitiver und sensibler als mit der Maus.
		Zusätzlich verfügen die Malwerkzeuge über spezielle Eigenschaften zur
		Einstellung der Druckempfindlichkeit, welche aber nur zusammen mit einem
		Grafiktablett eingesetzt werden können.
  </para>
  <para lang='fr'>
    L'avantage d'utiliser une tablette plutôt qu'une souris
    s'avère particulièrement important pour ces outils là car
    le gain en précision est inégalable. Ces outils ont une 
		«sensibilité à la pression» qui n'est utilisable qu'avec une 
		tablette graphique. 
  </para>
  <para lang='it'>
    Il vantaggio di usare GIMP con una tavoletta grafica al posto di un
    mouse si apprezza soprattutto nell'uso degli strumenti di disegno:
    si ha infatti un notevole guadagno in precisione. Questi strumenti
    hanno anche una speciale opzione chiamata <guilabel>Sensibilità di
    pressione</guilabel> 
    che può essere utilizzata unicamente con l'ausilio di una tavoletta 
    grafica.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在 GIMP 中使用触摸屏，而不是鼠标的优势更便于了解笔刷工具：便于控制这点是非常宝贵的。这些工具还有一个特殊的“压力灵敏度”，它只在使用触摸屏是可用。
  </para>

  <para lang='en'>
    In addition to the more common "hands-on" method, it is
    possible to apply brush tools in an automated way, by creating a
    selection or path and then "stroking" it.  You can choose to
    stroke with any of the brush tools, including nonstandard ones
    such as the Eraser, Smudge tool, etc., and any options you set for
    the tool will be applied.  See the section on <link
    linkend='gimp-concepts-stroke'>Stroking</link> for more information.
  </para>
  <para lang="de">
		Zusätzlich zu der sehr gebräuchlichen Arbeitsweise von Hand, können die
		Malwerkzeuge auch automatisch angewendet werden, indem Sie einen Pfad
		erstellen und diesen dann anstreichen. Sie können jedes der Malwerkzeuge,
		inklusive Radierer, Weichzeichner etc. benutzen, um
		<acronym>GIMP</acronym> anstreichen zu lassen. Lesen Sie im Kapitel
		Anstreichen, um mehr über
		<!-- de PENDING: <link linkend='gimp-concepts-stroke'>Anstreichen</link>, um mehr über -->
		diese Funktion zu erfahren.
  </para>
  <para lang='fr'>
	  Il est possible d'utiliser les outils de façon automatique en 
		«traçant» une sélection ou un chemin. Voyez le chapitre 
		<link linkend='gimp-concepts-stroke'>Tracer</link> pour de plus 
		amples informations.
  </para>
  <para lang='it'>
    In aggiunta al più comune metodo "manuale", è possibile utilizzare
    gli strumenti di disegno automatizzandoli, creando una selezione o
    percorso e successivamente delinearlo. Si può sceglere di automatizzare un qualsiasi
    strumento di disegno, anche quelli non comuni come la gomma, lo sfumino,
    ecc. e tutte le opzioni relative allo strumento scelto verranno applicate.
    Guarda la sezione <!--link linkend='gimp-concepts-stroke' FIXME -->Stroking<!--/link-->
    FixMe per maggiori informazioni.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    除了最常见的“手动”的方式，还有自动的方式：先创建选区或路径，然后“勾画”它。您可以选取任何笔刷工具(也包括橡皮，涂抹工具等)进行勾画，任何对工具的选项也将被使用。更多信息请看<link linkend='gimp-concepts-stroke'>勾画</link>。
  </para>

  <para lang='en'>
    Brush tools work not only on image layers, but on other types of
    drawable objects as well:  layer masks, channels, and the
    selection.  To apply a brush tool to a layer mask or channel,
    simply make it the image's active drawable by clicking on it in
    the Layers dialog or Channels dialog.  To apply a brush tool to
    the selection, switch to <link
    linkend='gimp-qmask'>QuickMask</link> mode.  "Painting the
    selection" in this way is a very
    powerful method for efficiently creating precise selections.
  </para>
  <para lang="de">
		Mit den Malwerkzeugen können Sie nicht nur auf Bildebenen, sondern auch
		auf Ebenenmasken, Kanälen und Auswahlen arbeiten. Um ein Malwerkzeug auf
		eine Ebenenmaske oder einen Kanal anzuwenden aktivieren Sie die
		entsprechende Zeichenfläche einfach im Ebenen- oder Kanaldialog. Um mit
		einem Malwerkzeug eine Auswahl zu bearbeiten, wechseln Sie in den Modus
		<link linkend='gimp-qmask'>Schnelle Maske</link>. Eine Auswahl zu malen
		ist eine einfache und sehr mächtige Möglichkeit schnell sehr genaue
		Auswahlen zu erstellen.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Les outils de dessin ne fonctionnent pas uniquement sur
    des calques mais sur tout support peignable comme un
    masque de calque ou de canal, une sélection. Pour appliquer une 
		brosse sur un masque de calque ou de canal, faites-en l'élément actif 
		de l'image en cliquant dessus dans la fenêtre de dialogue Calques ou 
		Canaux, activez le  <link linkend='gimp-qmask'>Masque rapide</link>. 
		C'est là une façon très efficace de créer des sélections précises.
  </para>
  <para lang='it'>
    Gli strumenti di disegno non funzionano unicamente con i livelli
    d'immagine, ma possono essere applicati anche ad altri tipi di
    elementi disegnabili: maschere di livello, canali e tracciati. Per applcare uno
    strumento di disegno ad una maschera di livello o ad un canale è sufficiente
    renderlo l'elemento disegnabile attivo per l'immagine premendolo
    nel pannello livelli o in quello canali. Per applicare uno strumento
    di disegno ad un tracciato, passare alla modalità <!-- link
    linkend='gimp-qmask' FIXME -->Maschere veloci<!--/link> -->. "Disegnare
    il tracciato" in questo modo è un metodo veramente potente per creare
    selezioni precise.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    笔刷工具不光可以在图像图层上，还可以在其它类型的可画物体上使用：图层蒙板，通道和选区。要在图层蒙板和通道上使用笔刷工具，只需通过在图层对话框或通道对话框点击它，让它成为图像的活动可画。要在选区上使用笔刷工具，切换到<link linkend='gimp-qmask'>快速蒙板</link>模式。这种“涂画选区”的方式是有效地创建精确选区的一种非常棒的方法。
  </para>
  
  <simplesect lang="en;de;fr;it;zh_CN">
    <title lang="en">Key modifiers</title>
    <title lang="de">Tastenkombinationen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
    <title lang="it">Tasti modificatori</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          Holding down the Ctrl key has a special effect on every
          brush tool except the ink tool.  For the Pencil, Paintbrush,
          Airbrush, Eraser, and Smudge tools, it switches them
          into "color picker" mode, so that clicking on an image pixel
          causes GIMP's foreground to be set to the active layer's
          color at that point (or, for the Eraser, GIMP's background
          color).  For the Clone tool, the Ctrl key switches it into a
          mode where clicking sets the reference point for copying.
          For the Convolve tool, the Ctrl key switches between
          blur and sharpen modes; the the Dodge/Burn tool, it switches
          between dodging and burning.
        </para>
        <para lang="de">
          Durch gedrückt halten der <keycap>Strg</keycap> Taste, rufen Sie bei
					den meisten Malwerkzeugen die
					<link linkend='gimp-tool-color-picker'>Pipette</link> auf. Eine
					Ausnahme stellt lediglich das
					<link linkend='gimp-tool-ink'>Füllhalterwerkzeug</link> dar. Der
					Farbauswahlmodus (die Pipette) bewirkt, dass beim klicken auf einen
					Pixel dessen Farbe automatisch von <acronym>GIMP</acronym> als
					Vordergrundfarbe aufgenommen wird (für den Radierer wird die
					Hintergrundfarbe gesetzt). Beim Werkzeug Klonen dient die
					<keycap>Strg</keycap> Taste zum aufnehmen eines Referenzpunktes.
					Wenn Sie das Verknüpfen Werkzeug aktiviert haben, schaltet die
					<keycap>Strg</keycap> Taste zwischen den Modi Weichzeichnen und
					Schärfen um. Ensprechend wird beim Werkzeubg Abwedeln/Nahcbelichten
					eben zwischen abwedeln und nachbelichten gewechselt. 
        </para>
        <para lang='fr'>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          Maintenir la touche Ctrl a un effet particulier à chaque
          outil excepté pour l'outil Stylo-plume. Pour le Crayon, le 
					Pinceau, l'Aérogaphe,la Gomme et l'outil Barbouiller, Ctrl les fait 
					passer dans un mode «pipette» de telle sorte qu'en cliquant sur un 
					pixel de l'image, la couleur de ce pixel dans le calque actif 
					devient la couleur d'Arrière-plan de Gimp. Avec l'outil Cloner, 
					Ctrl le fait passer dans un mode où le clic détermine le point de 
					référence pour la copie. Avec la Goutte d'eau, Ctrl bascule entre 
					le flou et le net et avec Éclaircir/Assombrir bascule entre 
					Éclaircir et Assombrir.
        </para>
        <para lang='it'>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          Tenere premuto Ctrl ha un particolare effetto su tutti gli
          strumenti di disegno eccetto la stilo. La matita, il pennello,
          l'aerografo, la gomma e lo sfumino verranno trasformati nello
          strumento di "Prelievo di colore", di conseguenza selezionando
          un pixel dell'immagine il colore di primo piano verrà impostato
          a quello del livello attivo in quel punto (per la gomma verrà
          modificato il colore di sfondo). Per lo strumento duplica, la
          pressione del tasto Ctrl attiverà la modalità di selezione
          del punto di riferimento per la copia. Per lo strumento arrotola
          invece cambia la modalità attiva tra sfumata e definita.
          Infine per lo strumento scherma/brucia cambia la modalità
          attiva tra scherma e brucia.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <keycap>Ctrl</keycap>：
          按住 Ctrl 键对除了墨水工具外的每个笔刷工具都有特殊效果。对于铅笔，画笔，喷笔，橡皮和涂抹工具将切换到“颜色拾取”模式，它使 GIMP 的前景色变为点击当前图层的那个像素颜色(对橡皮，则是 GIMP 的背景色)。对于克隆工具，Ctrl 键则切换到以点击处作为拷贝参考点的模式。对于卷积工具，Ctrl 键切换模糊和锐化模式。对减淡和加深工具，则切换减淡和加深。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang='en'>
          <keycap>Shift</keycap>:
          Holding down the Shift key has the same effect on all brush
          tools:  it places the tool into <emphasis>straight
          line</emphasis> mode.  To create a straight line with any of
          the brush tools, first click on the starting point,
          <emphasis>then</emphasis> press the Shift key.  As long as
          you hold it down, you will see a thin line connecting the
          previously clicked point with the current pointer location.
          If you click again, while continuing to hold down the Shift
          key, a straight line will be rendered.  You can continue
          this process to create a series of connected line segments.
        </para>
        <para lang="de">
          <keycap>Shift</keycap>:
          Diese  Taste wirkt bei allen Malwerkzeugen gleich. Sie schaltet das
					Werkzeug in den Modus <quote>Linien zeichnen</quote>. Um eine gerade
					Linie mit einem der Malwerkzeuge zu zeichnen, klicken Sie den
					Startpunkt an und drücken <emphasis>dannach</emphasis> die
					<keycap>Shift</keycap>. Solange Sie die <keycap>Shift</keycap> Taste
					gedrückt halten, wird Ihnen <acronym>GIMP</acronym> eine dünne
					Hilfslinie zwischen dem Startpunkt und der aktuellen Position des
					Mauszeigers anzeigen. Sobald Sie erneut klicke, wird die gerade
					Linie eingezeichnet. Sie können die <keycap>Shift</keycap> gedrückt
					halten und weitere Punkte anklicken, um auf diese Weise eine Reihe
					verbundener, gerader Liniensegmente zu zeichnen. 
        </para>
        <para lang="fr">
          <keycap>Maj</keycap> place l'outil en mode Ligne Droite: le 
          maintien de la touche <keycap>Maj</keycap> enfoncée tout 
          en cliquant génère un trait de pinceau en ligne 
          droite démarrant à la fin de la dernière 
          ligne. 
        </para>
        <para lang='it'>
          <keycap>Maiusc</keycap>:
          Tenere premuto il tasto Maiusc ha lo stesso effetto per tutti
          gli strumenti di disegno: attiva la modalità <emphasis>linee
          dritte</emphasis>. Per creare una linea dritta con un qualsiasi
          strumento di disegno, prima selezionare il punto di partenza
          <emphasis>poi</emphasis> premere il tasto Maiusc. Finche questo
          sarà premuto, una sottile linea collegherà il punto selezionato
          con la posizione attuale del cursore. Una volta selezionato il 
          punto finale verrà disegnata una linea dritta. La procedura può
          essere ripetuta creando una serie di segmenti collegati.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <keycap>Shift</keycap>：
          按住 Shift 键对所有笔刷工具有相同的效果：它使工具呈<emphasis>直线</emphasis>模式。在任何笔刷工具中产生直线，首先点击起始点，<emphasis>然后</emphasis>按下 Shift 键，将它按下时，可以看到以前点击点和当前光标位置间有一条细线。如果按住 Shift 再点击一下，就会绘制一条直线。您可以继续该步骤，这样就产生一系列连在一起的直线段。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang='en'>
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>Shift</keycap>
          </keycombo>:
          Holding down both keys puts the tool into
            <emphasis>constrained straight line</emphasis> mode.  This
            is similar to the effect of the Shift key alone, except
            that the orientation of the line is constrained to the
            nearest multiple of 15 degrees.  Use this if you want to
            create perfect horizontal, vertical, or diagonal lines.
        </para>
        <para lang="de">
          <keycombo>
            <keycap>Strg</keycap>
            <keycap>Shift</keycap>
          </keycombo>:
          Durch gedrückt halten von beiden Tasten wird das Malwerkzeug in den
					Modus <quote>Beschränkte gerade Linie</quote> geschaltet. Dieser
					Modus ist ähnlich dem wenn Sie nur die <keycap>Shift</keycap>
					gedrückt halten. Zusätzlich wird <acronym>GIMP</acronym> jedoch
					dafür Sorgen, dass die Orientierung der Linie einem vielfachen von
					15 Grad entspricht. Dies ist sehr hilfreich, wenn Sie exakt
					waagerechte oder senkrechte Linien zeichnen möchten.
        </para>
        <para lang='fr'>
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>Maj</keycap>
          </keycombo>:
          Maintenir simultanément ces deux touches oblige l'outil à tracer 
					une ligne droite contrainte angulairement par incréments de 15°. 
					Cela vous permettra de créer des lignes parfaitement horizontales, 
					verticales ou diagonales.
        </para>
        <para lang='it'>
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>Maiusc</keycap>
          </keycombo>:
          Tenendo premuti entrambi i tasti verranno prodotte
          linee dritte forzate ad una angolatura di multipli
          di 15°.
          Questa modalità è utile se si desidera creare linee
          orizzontali, verticali o diagonali perfette.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>
            <keycap>Shift</keycap>
          </keycombo>：
          同时按住这两个键使工具呈<emphasis>限制直线</emphasis>模式。它和单独按 Shift 基本相同，除了线的方向以 15 度的倍数增加。要生成精确的水平，垂直或对角线时使用
       </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect>
  
  <simplesect lang="en;de;fr;it;zh_CN">
    <title lang="en">Tool Options</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni degli strumenti</title>
    <title lang="zh_CN">工具选项</title>

    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject lang='en'>
          <imagedata
          fileref='../images/toolbox/tool-options-brushcommon.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata
          fileref='../images/toolbox/de/tool-options-brushcommon.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <imageobject lang='fr'>
          <imagedata
          fileref='../images/toolbox/fr/tool-options-brushcommon.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <imageobject lang='it'>
          <imagedata
          fileref='../images/toolbox/it/tool-options-brushcommon.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <imageobject lang='zh_CN'>
          <imagedata
          fileref='../images/toolbox/zh_CN/tool-options-brushcommon.png'
          format="PNG"/> 
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang='en'>
            Tool Options shared by all brush tools
          </para>
          <para lang="de">
            Allgemeine Werkzeugeigenschaften der Malwerkzeuge
          </para>
          <para lang='fr'>
            Les options partagées par tous les outils de dessin
          </para>
          <para lang='it'>
            Opzioni condivise da tutti gli strumenti di disegno.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            所有笔刷工具共享的工具选项
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      Many tool options are shared by several brush tools:  these are
      described here.  Options that apply only to one specific tool,
      or to a small number of tools, are described in the sections
      devoted to those tools. 
    </para>
    <para lang="de">
			Viele Eigenschaften sind in mehreren Malwerkzeugen vorhanden. Diese
			allgemeinen Werkzeugeigenschaften werden hier beschrieben. Eigenschaften
			die nur für ein spezielles Werkzeug verfügbar sind, werden in dem
			Kaptitel beschrieben, in welchem das Werkzeug detailliert vorgestellt
			wird.
    </para>
		<para lang='fr'>
		 De nombreuses options sont communes à tous les outils: ce sont elles que 
		 nous verrons ici. Les options particulières seront décrites avec chaque 
		 outil.
		</para>
    <para lang='it'>
      In questa sezione verranno descritte le opzioni che sono condivise
      da diversi strumenti di disegno. Le opzioni che appartengono 
      ad uno specifico strumento, o ad un numero ristretto,
      sono descritte nelle sezioni dedicate a questi strumenti.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      许多笔刷工具共享大量的工具选项：这里要介绍它们，而那些只对特定工具或小部分工具的选项则在这些工具的单独章节介绍。
    </para>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Opacity</term>
      <term lang="de">Deckkraft</term>
      <term lang="fr">Opacité</term>
      <term lang="it">Opacità</term>
      <term lang="zh_CN">不透明度</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Opacity slider sets the transparency level for the brush
          operation.  To understand how it works, imagine that instead
          of altering the active layer, the tool creates a transparent
          layer above the active layer and acts on that layer.
          Changing Opacity in the Tool Options has the same effect
          that changing opacity in the Layers dialog would have in the
          latter situation.  It controls the "strength" of all brush
          tools, not just those that paint on the active layer.  In
          the case of the Eraser, this can come across as a bit
          confusing:  it works out that the higher the "opacity" is,
          the more transparency you get.
        </para>
        <para lang="de">
					Diese Eigenschaft legt fest, mit welcher Deckkraft ein Werkzeug auf
					dem Bild angewendet wird. Bei den <quote>echten</quote>
					Malwerkzeugen, wie Pinsel oder Stift legt die Deckkraft fest wieviel
					Farbe aufgetragen wird. Bei anderen Malwerkzeugen wie Radierer
					oder Weichzeichnen/Schärfen bestimmt die Deckkraft wie stark das
					Werkzeug auf das Bild einwirkt. Mittels eines Schiebereglers lassen
					sich Werte zwischen 0 (keine Deckkraft) und 100 (volle Deckkraft)
					einstellen. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Le curseur Opacité règle la force de l'outil. Plus il est élevé, 
					et plus l'opacité de la peinture est forte et inversement. Avec 
					la Gomme, plus l'opacité est élevée et plus l'effacement est 
					prononcé: pensez que vous peignez alors avec de la transparence.
        </para>
        <para lang="it">
          La barra orizzontale <guilabel>Opacità</guilabel> imposta il
          livello di trasparenza 
          per il disegno. Per capire come funziona si immagini che 
          invece di alterare il livello attivo, lo strumento crei un 
          livello trasparente e agisca su quello. Cambiare l'opacità
          nelle opzioni dello strumento avrebbe lo stesso effetto provocato
          dal cambiare l'opacità nel pannello dei livelli. 
          Nel caso della gomma, maggiore è l'opacità maggiore sarà 
          l'effetto della cancellazione.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          不透明度滑条设置笔刷操作的透明程度。要理解它是如何工作的，可以想象为修改活动图层，工具在活动图层上新建一个透明图层并在其上操作，在这种情况下改变图层对话框中的不透明度，其效果就和改变工具选项的不透明度是相同的。它控制所有笔刷工具的“强度”，而不光是那些在活动图层上涂画的工具。对于橡皮工具，可能让您有些迷惑：“不透明”越高，其效果就越透明。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Mode</term>
      <term lang="de">Modus</term>
      <term lang="fr">Mode</term>
      <term lang="it">Modalità</term>
      <term lang="zh_CN">模式</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          The Mode dropdown list provides a selection of paint application
          modes; a list of modes can be found in the
          glossary. As with the opacity, the easiest way to understand
          what the Mode setting does is to imagine that the paint is
          actually applied to a layer above the layer you are working on, with the layer
          combination mode in the Layers dialog set to the selected
          mode.  You can obtain a great variety of special effects in
          this way.  The Mode option is only usable for tools that can
          be thought of as adding color to the image:  the Pencil,
          Paintbrush, Airbrush, Ink, and Clone tools.  For the other
          brush tools, the option appears for the sake of consistency
          but is always grayed out.
        </para>
        <para lang="de">
          Durch die Einstellung des Modus bestimmen Sie, wie das Werkzeug auf
					den behandelten Bildbereich wirkt. Wenn Sie sich die Liste der
					verfügbaren Modi anschauen wird Ihnen sicher der Eine oder Andere
					davon aus dem Ebenendialog bekanntvorkommen. In der Tat sind die
					Modi nicht nur vom Namen, sondern auch von der Wirkungsweise her
					identisch. Weitere Informationen über die Modi, welche
					<acronym>GIMP</acronym> zur Verfügung stellt, können Sie im
					<link linkend='glossary-modes'>Glossar</link> nachlesen.
					Die Eigenschaft <quote>Modus</quote> ist nur für diejenigen
					Malwerkzeuge verfügbar die (virtuell) Farbe auf das Bild auftragen,
					also Stift, Pinsel, Sprüpistole, Tinte und das Klonewerkzeug. Bei
					den anderen ist die Modusauswahl ausgegraut und kann nicht verändert
					werden.
        </para>
        <para lang='fr'>
          La liste déroulante Mode fournit une sélection des modes 
          d'application de la peinture. Une liste de ces modes se trouve 
          dans le Glossaire: <link linkend='glossary-modes'>Modes</link>.
        </para>
        <para lang='it'>
          <guilabel>Modalità</guilabel> fornisce una selezione di modalità di
          applicazione; una lista delle modalità può essere trovata nel
          glossario. Come per l'opacità, il modo più semplice per
          comprendere il funzionamento dell'opzione modalità è quello di
          immaginare che la pittura venga applicata ad un livello superiore
          a quello corrente, che abbia l'opzione modalità impostata sul
          valore desiderato. In questo modo è possibile ottenere una grande
          varietà di effetti speciali. L'opzione modalità è disponibile
          solo per quegli strumenti che aggiungono colore all'immagine: la
          matita, il pennello, l'aerografo, la stilo e lo strumento
          duplica. Per gli altri strumenti l'opzione comparirà per
          coerenza, ma sarà disattivata.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
	  模式下拉列表提供一系列涂画应用模式，<link linkend='glossary-modes'>术语表</link>中有这些模式的列表。和不透明度一样，要理解这些效果，可以想象为是在目标图层上的单独图层用一个在图层对话框中设定的图层组合模式进行涂画，通过这种方式可以得到许多不同的效果。模式选项只在那些可以认为是给图像添加颜色的工具中可用：铅笔，画笔，喷枪，墨水和克隆工具。对于其它工具，虽然出于统一的目的该选项存在，不过它常常是灰色而不可用的。
	    </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Brush</term>
      <term lang="de">Pinsel</term>
      <term lang="fr">Brosse</term>
      <term lang="it">Pennello</term>
      <term lang="zh_CN">画笔</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The brush determines how much of the image is affected by
          the tool, and how it is affected, when you trace out a
          brushstroke with the pointer.  GIMP allows you to use
          several different types of brushes, which are described in
          the <link linkend='gimp-concepts-brushes'>Brushes</link> section.  The
          same brush choices are available for all brush tools except
          the Ink tool, which uses a unique type of procedurally
          generated brush.  The colors of a brush only come into play
          for tools where they are meaningful:  the Pencil,
          Paintbrush, and Airbrush tools.  For the other brush tools,
          only the intensity distribution of a brush is relevant.
        </para>
        <para lang="de">
					Pinsel bezeichnet in <acronym>GIMP</acronym> nicht nur ein
					Malwerkzeug, sondern auch eine allgemeine Eigenschaft aller
					Malwerkzeuge. Diese Eigenschaft legt fest, wie die Werkzeugspitze
					beschaffen ist, die auf das Bild einwirkt. GIMP erlaubt verschiedene
					Typen von Pinseln, eine detaillierte Beschreibung dazu findet sich
					im Kapitel Pinsel.
					<!-- de PENDING: im Kapitel <link linkend='gimp-concepts-brushes'>Pinsel</link>.-->
					Es steht für alle Malwerkzeuge dieselbe Auswahl an Pinseln zur
					Verfügung, einzige Ausnahme ist das Werkzeug <quote>Tinte</quote>,
					welches eigene Typen von Pinseln mitbringt. Die Farbe des Pinsels
					ist nur für die Werkzeuge Stift, Pinsel und Sprühpistole
					interessant, für die anderen Werkzeuge ist lediglich die
					Intensitätsverteilung der Pinsel von Bedeutung.
        </para>
        <para lang="fr">
				  Gimp vous offre différents types de brosses pour vous permettre 
					de modifier l'aspect de votre coup de pinceau. Ces brosses sont 
					décrites dans la section <link linkend='gimp-concepts-brushes'>
					Brosses</link>. Vous en changez en cliquant sur l'icône de 
					sélection de la brosse adjacente. Tous les outils disposent des 
					mêmes brosses à l'exception du Stylo-plume qui utilise une 
					brosse très particulière. La couleur n'entre en jeu que pour les 
					outils où elle a un sens: le Crayon, le Pinceau et l'Aérographe. 
					Pour les autres, seule la distribution de l'intensité est 
					significative.
        </para>
        <para lang="it">
          L'opzione <guilabel>Pennello</guilabel> determina la dimensione del tratto e la sua
          tipologia. Una descrizione dei diversi tipi di pennelli disponibili
          può essere trovata nella sezione <!--<link linkend='gimp-concepts-brushes'>
          Pennelli</link>--> FixMe. Per tutti gli strumenti di disegno sono
          disponibili gli stessi tipi di pennello, ad eccezione della stilo
          che utilizza un sistema di generazione dinamica. Il colore del
          pennello entra in gioco solo per gli strumenti per cui ha un
          significato: la matita, il pennello e l'aerografo. Per gli 
          altri solamente l'intensità è rilevante.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          画笔决定在您通过光标勾勒笔划时，图像被工具影响的多少，以及如何影响。GIMP 中可以使用许多不同类型的画笔，它在<link linkend='gimp-concepts-brushes'>画笔</link>章节中介绍。几乎所有笔刷工具都使用相同的画笔选项，除了墨水工具是使用特殊的过程画笔。画笔的颜色只在它们对工具有意义时才产生效果：铅笔，画笔和喷枪工具。对于其它画刷工具，它们只在乎画笔的强度分布。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Pressure Sensitivity</term>
      <term lang="de">Druckempfindlichkeit</term>
      <term lang="fr">Sensibilité à la Pression</term>
      <term lang="it">Sensibilità di pressione</term>
      <term lang="zh_CN">压力灵敏度</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Pressure Sensitivity section is only meaningful if you
          are using a tablet:  it allows you to decide which aspects
          of the tool's action should be affected by how hard you
          press the stylus against the tablet.  The possibilities are
          "opacity", "hardness", "rate", "size", and "color".  They
          work together:  you can enable as many of them as you like.
          For each tool, only the ones that are meaningful are listed.
          Here is what they do:
        </para>
        <para lang="de">
					Die Druckempfindlichkeit eines Malwerkzeuges spielt nur dann eine
					Rolle, wenn Sie ein Zeichentablett benutzen. Sie erlaubt es dann
					einzustellen, welche Eigenschaft des Werkzeuges durch die
					Druckstärke des Stiftes auf dem Tablett beeinflusst werden soll.
					Die Auswahlmöglichkeiten hierfür sind <guilabel>Deckkraft</guilabel>,
					<guilabel>Härte</guilabel>, <guilabel>Rate</guilabel>,
					<guilabel>Größe</guilabel> und <guilabel>Farbe</guilabel>. Diese
					lassen sich auch beliebig kombinieren.
        </para>
				<para lang='fr'>
				  Cette option ne concerne que les tablettes graphiques. Elle 
					vous permet de décider quelles actions de l'outil seront affectées 
					par la pression du stylet sur la tablette: l'«opacité», la 
					«dureté»,la «rapidité», la «taille» et la «couleur». Vous pouvez 
					choisir plusieurs actions en même temps. 
				</para>
        <para lang="it">
          La sensibilità di pressione ha significato solamente se si usa
          una tavoletta grafica: permette di definire quali aspetti dello
          strumento verranno influenzati dalla pressione della penna
          sulla tavoletta. Le scelte disponibili sono: opacità, durezza,
          ammontare, dimensione e colore. E' possibile selezionare
          più di una opzione contemporaneamente.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          压力灵敏度只在您使用触摸屏时有意义：它运行您决定将影响哪方面的工具动作和在触摸屏按下多大压力。其选项有“不透明度”，“硬度”，“比率”，“大小”和“颜色”。它们可以同时其作用：您可以随便使它们中一些生效，不过对每个工具而言只有一些是有意义的。这里是它们所能做的：
        </para>

        <variablelist lang='en'>
          <varlistentry>
            <term>Opacity</term>
            <listitem> 
              <para>
                The effect of this option is described above.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Hardness</term>
            <listitem> 
              <para>
                This option applies to brushes with fuzzy edges.  If it
                is enabled, the harder you press, the darker the fuzzy
                parts of the brush will appear.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Rate</term>
            <listitem> 
              <para>
                This option applies to the Airbrush, Convolve tool, and
                Smudge tool, all of which have time-based effects.
                Pressing harder makes these tools act more rapidly.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Size</term>
            <listitem> 
              <para>
                This option applies to all of the pressure sensitive
                brush tools, but only if you are using a parametric
                brush, that is, a brush created using the Brush Editor.
                If the option is checked, and the brush is parametric,
                then pressing harder will increase the size of the area
                affected by the brush.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Color</term>
            <listitem> 
              <para>
                This option only applies to the painting tools:  the
                Pencil, Paintbrush, and Airbrush; and only if you are
                using colors from a gradient.  If these conditions are
                met, then pressing harder causes colors to be taken from
                higher in the gradient.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <variablelist lang="de">
          <varlistentry>
            <term>Deckkraft</term>
            <listitem> 
              <para>
                Diese Eigenschaft wurde im vorigen Abschnitt beschrieben.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Härte</term>
            <listitem> 
              <para>
								Diese Eigenschaft betrifft Pinsel mit weichen Kanten. Wenn sie
								eingeschaltet ist, werden die Kanten um so härter gemalt, je
								stärker Sie aufdrücken.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Rate</term>
            <listitem> 
              <para>
								Diese Eigenschaft betrifft die Sprühpistole sowie die
								Werkzeuge <quote>Verknüpfen</quote> und
								<quote>Verschmieren</quote>. Sie bewirkt einen zeitbezogenen
								Effekt. Je härter Sie aufdrücken, umso schneller handelt das
								Werkzeug.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Größe</term>
            <listitem> 
              <para>
								Diese Eigenschaften wirkt bei allen druckempfindlichen
								Werkzeugen. aber nur dann wenn Sie einen parameterbasierten
								Pinsel (das sind die Pinsel, die mit dem Pinseleditor erstellt
								werden) benutzen. Wenn diese Eigenschaft eingeschaltet ist,
								und der Pinsel parameterbasiert ist, wird sich die Größe des
								Pinsels erhöhen, sobald Sie stärker mit dem Stift aufdrücken.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Farbe</term>
            <listitem> 
              <para>
								Diese Eigenschft betrifft nur die echten Malwerkzeuge, also
								Stift, Pinsel sowie Sprühpistole und auch dann nur, wenn Sie
								Farben aus einem Verlauf verwenden. Sind die Bedingungen
								erfüllt, bewirkt ein stärkerer Druch mit dem Stift, dass die
								Farben von weiter oben aus dem Verlauf verwendet werden.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        
				<variablelist lang='fr'>
          <varlistentry>
            <term>Opacité</term>
            <listitem> 
              <para>
								L'action de cette option est décrite plus haut.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Dureté</term>
            <listitem> 
              <para>
								Cette option s'applique aux brosses à bords flous. Si elle 
								est cochée, plus vous appuierez le stylet, et plus les bords 
								seront nets. 
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Rapidité</term>
            <listitem> 
              <para>
								Cette option s'applique à l'Aérographe, à la Goutte d'eau  
								et à l'outil Barbouiller, dont l'action dépend du temps. 
								Plus vous appuyez le stylet, et plus vite est réalisée 
								l'action. 
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Taille</term>
            <listitem> 
              <para>
								Cette option s'applique à tous les outils sensibles à la 
								pression, mais uniquement s'il s'agit d'une brosse paramétrique,
								c-à-d d'une brosse créée à l'aide de l'Éditeur de brosses.
								Si l'option est cochée, et que la brosse est paramétrique, 
								le fait d'appuyer plus fort le stylet augmentera la taille de 
								l'aire affectée par la brosse. 
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Couleur</term>
            <listitem> 
              <para>
								Cette option ne s'applique qu'aux outils de peinture: le 
								Crayon, le Pinceau et l'Aérographe, et seulement si vous 
								prenez vos couleurs dans un dégradé. Si ces conditions sont 
								remplies, le fait d'appuyer plus fort le stylet fera que les 
								couleurs seront prélevées plus avant dans le dégradé. 
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>


        <variablelist lang='it'>
          <varlistentry>
            <term>Opacità</term>
            <listitem> 
              <para>
                L'effetto di questa opzione è descritto sopra.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Durezza</term>
            <listitem> 
              <para>
                Questa opzione viene applicata ai pennelli con i bordi sfuocati.
                Se viene abilitata, maggiore sarà la pressione, più
                scuri saranno i tratti sfuocati del pennello.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Ammontare</term>
            <listitem> 
              <para>
                Questa opzione è presente per gli strumenti che hanno effetti
                legati al tempo: l'aerografo, lo strumento di arrotolamento
                e lo sfumino. Una pressione maggiore corrisponde ad un'
                applicazione più veloce dell'effetto.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Dimensione</term>
            <listitem> 
              <para>
                Questa opzione è disponibile per tutti gli strumenti di
                disegno, ma è applicabile solamente se si stà utilizzando
                un pennello paramentrico, cioè un pennello creato 
                tramite l'editor di pennelli. Se l'opzione è selezionata
                e il pennello è parametrico allora una maggiore pressione
                incrementerà la dimensione di quest'ultimo.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Colore</term>
            <listitem> 
              <para>
                Questa opzione viene applicata solamente alla matita,
                il pennello e l'aerografo; e solamente nel caso si stia 
                utilizzando colori da un gradiente. In tal caso una 
                pressione maggiore provocherà l'acquisizione del colore
                dalla parte alta del gradiente.
              </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>

        <itemizedlist lang="zh_CN">
         <listitem> 
           <formalpara>
              <title>不透明度</title>
              <para>
              该选项的效果在上面已经介绍。
              </para>
            </formalpara>
          </listitem>
          <listitem> 
            <formalpara>
              <title>强度</title>
              <para>
                该选项应用于有模糊边缘的画笔。勾选该选项时，按地越用力，画笔的模糊部分就显示地越深。
              </para>
            </formalpara>
          </listitem>
          <listitem> 
            <formalpara>
              <title>比率</title>
              <para>该选项对喷枪，卷积工具和涂抹工具有基于时间的效果。按地越用力使这些工具表现地越快。</para>
            </formalpara>
          </listitem>
          <listitem> 
            <formalpara>
              <title>大小</title>
              <para>
                该选项应用于所有压力灵敏度的笔刷工具，不过只有使用参数画笔(即通过画笔编辑器创建的画笔)时才有效。勾选该选项，画笔是参数性时，按地越用力，画笔影响的区域也越大。
              </para>
            </formalpara>
          </listitem>
          <listitem> 
            <formalpara>
              <title>颜色</title>
              <para>
                该选项只应用于涂画工具：铅笔，画笔和喷枪;只有使用来之渐变中的颜色时有效。满足上述条件时，按地越用力，使用渐变中颜色的位置越高。
              </para>              
            </formalpara>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Fade Out</term>
      <term lang="de">Verblassen</term>
      <term lang="fr">Estompage</term>
      <term lang="it">Sfumatura in uscita</term>
      <term lang="zh_CN">淡出</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option causes each stroke to fade out over the specified
          distance. It is easiest to visual for painting tools, but
          applies to all of the brush tools. It is equivalent to
          gradually reducing the opacity along the trajectory of the
          stroke.  Note that, if you are using a tablet, this option
          does not change the effects of brush pressure.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Eigenschaft <guilabel>Verblassen</guilabel> bietet die
          Möglichkeit, den Pinselstrich nach der vorgegebenen
          <guilabel>Länge</guilabel> ausblenden zu lassen. Das lässt sich am
					einfachsten an den echten Malwerkzeugen erkennen, funktioniert aber
					in der Tat für alle Malwerkzeuge. Die Eigenschaft wirkt wie eine
					verringerung der Deckkraft entlang des gemalten Striches. Bitte
					beachten Sie, dass diese Eigenschaft, wenn Sie ein Zeichentablett
					verwenden, die Effekte die unter Druckempfindlichkeit eingestellt
					sind nicht beeinflussen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Cette option règle le trait de pinceau pour qu'il s'estompe 
          progressivement après avoir parcouru une certaine distance, 
          comme s'il manquait de peinture. Notez que si vous utilisez une 
					tablette graphique, cette option ne modifie pas l'effet de la 
					pression de la brosse.
        </para>
        <para lang="it">
          Questa opzione provoca la sfumatura di ogni tratto alla
          distanza specificata. E' equivalente a diminuire l'opacità
          gradualmente mentre si traccia la linea. Da notare che nel 
          caso si stia utilizzando una tavoletta grafica, questa opzione
          non cambia l'effetto della pressione del pennello.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
	  该选项使笔划在设定的距离淡出，该笔划在完成设置距离后就变成透明。这样就很容易地对涂图工具可视化，不过它应用于所有画刷工具。其相当于随着笔划轨迹逐渐减少不透明度。需要注意的是，当使用触摸屏时，该选项不会改变画笔压力效果。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Incremental</term>
      <term lang="de">Steigernd</term>
      <term lang="fr">Incrémentiel</term>
      <term lang="it">Incrementale</term>
      <term lang="zh_CN">增值</term>
      <listitem>
        <para lang="en">  <!--changed 050504-->
          The Incremental checkbox activates incremental mode for the
          tool.  If it is deactivated, the maximum effect of a single
          stroke is determined by the opacity, and moving the brush
          repeatedly over the same spot will not increase the effect
          beyond this limit.  If Incremental is active, each
          additional pass with the brush will increase the effect, but 
					the opacity cann't exceed the opacity set for the tool.
          This option is available for all brush tools except those
          that have a "rate" control, which automatically implies an
          incremental effect.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Eigenschaft <guilabel>Steigernd</guilabel> bewirkt, wenn sie
					eingeschaltet ist, dass die Deckkraft mit jedem Pinselstrich über
					die selbe Stelle des Bildes gesteigert wird. Dabei kann aber auch
					bei vielfachem Überstreichen der selben Stelle die Deckkraft nicht
					den in der entsprechenden Werkzeugeigenschaft eingestellten Wert
					überschreiten. Ist die Eigenschaft <guilabel>Steigernd</guilabel>
					nicht aktiviert, hat bereits der erste Pinselstrich die maximale
					Deckkraft. Diese Eigenschaft ist für alle Malwerkzeuge verfügbar, 
					die nicht über die Eigenschaft <guilabel>Rate</guilabel> verfügen.
					Die Einstellungen für <guilabel>Rate</guilabel> erzeugen automatisch
					einen Steigerungseffekt. Weitere Informationen finden Sie im Glossar
					unter dem Punkt <link linkend="glossary-incremental">Schrittweiser
					Zeichenmodus</link>.
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand le mode Incrémentiel est sélectionné, l'opacité de la 
          couleur augmente à chaque fois que le pinceau est repassé 
          au même endroit mais ne peut pas dépasser l'opacité fixée pour 
					l'outil. Cette option est disponible dans tous les outils de 
					peinture, à l'exception de ceux qui ont un contrôle de rapidité, 
					qui implique automatiquement un effet d'incrémentation.
        </para>
        <para lang="it">
          L'opzione Incrementale attiva la medesima modalità per lo 
          strumento. Se disattivata, l'effetto di un singolo tratto
          sarà determinato dall'opacità e non aumenterà anche nel
          caso di tratti sormontati. Se la modalità incrementale è
          attivata ogni passaggio ulteriore sopra un tratto preesistente
          aumenterà l'effetto. Questa opzione è disponibile per tutti
          gli sturmenti di disegno, eccezzion fatta per quelli che
          dispongono dell'opzione <guilabel>Ammontare</guilabel> che
          implica automaticamente la presenza dell'incremento.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          增值勾选框激活工具的增值模式，当未勾选时，单个笔划的最大效果由不透明度决定，在同一个点反复移动画笔不会使效果超过限制。而激活增值后，每个用画笔附加的经过都会增加效果。该选项对几乎所有笔刷工具可用，除了那些有“比率”选项的，它们会自动实现增值效果。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Hard Edge</term>
      <term lang="de">Harte Kanten</term>
      <term lang="fr">Bords nets</term>
      <term lang="it">Margine netto</term>
      <term lang="zh_CN">硬质边界</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Activating this option causes fuzzy brushes to be treated as
          though they were black-and-white, and inactivates sub-pixel
          anti-aliasing.  The consequence is that all pixels affected
          by the tool are affected to the same degree.  This is often
          useful if you work at a very high zoom level, and want to
          have precise control of every single pixel.
        </para>
        <para lang="en">
          "Hard edge" is available for all brush tools except
          the painting tools (Pencil, Paintbrush, and Airbrush),
          where it would be redundant, because giving a hard edge to
          the Paintbrush or Airbrush would simply make them behave
          like the Pencil tool.
        </para>
        <para lang="de">
          Durch aktivieren des <guilabel>Harte Kanten</guilabel> Modus,
          werden die Kanten des Pinsels nicht mehr geglättet (antialiased).
					Sie zeichnen dann mit einem reinen Schwarz/Weiss Pinsel. Dies hat
					zur Folge, dass der Pinselstrich an den Kanten sehr rauh wirkt. Das
					kann sehr hilfreich sein, wenn Sie zum Beispiel mit einer sehr hohen
					Vergrößerung arbeiten und exakte Kontrolle über jeden einzelnen
					Pixel benötigen.
         </para>
        <para lang="en">
					<guilabel>Harte Kanten</guilabel> ist für alle Malwerkzeuge, ausser
					Stift, Pinsel und Sprühpistole verfügbar. Bei den letztgenannten
					wäre die Eigenschaft redundant, da ein Pinsel oder eine Sprühpistole
					mit harten Kanten exakt wie ein Stift arbeiten würde.
        </para>
         <para lang="fr">
          Par défaut, les bords d'un trait de pinceau sont en dégradé,
          un peu flous.
          La bascule <guilabel>Contour net</guilabel> change cela: les bords du 
          trait de pinceau seront nets. C'est utile pour travailler au 
					niveau du pixel.
         </para>
        <para lang="it">
          Attivando questa opzione i pennelli sfumati perderanno l'effetto
          sfumatura. Questa opzione è spesso utile quando si lavora a
          livelli di ingrandimento molto alti e si vuole avere un controllo
          preciso su ogni singolo pixel.
        </para>
        <para lang="it">
          L'opzione <guilabel>Margine netto</guilabel> è disponibile per
          tutti gli strumenti 
          di disegno tranne per quelli di pittura (matita, pennello e 
          aerografo), dove risulterebbe ridondante. Infatti applicare
          l'opzione margine netto ad un aerografo o pennello implicherebbe
          trasformare i loro effetti in quelli della matita.
        </para>
         <para lang="zh_CN">
           激活该选项会把模糊画笔当作只有黑和白的，使 Sub-pixel 的边缘平滑失效。其结果使被工具影响的所有像素都变为相同等级。对于在很高的缩放等级下工作非常有用，因为这样就可以对每个像素进行精确操作。
         </para>
         <para lang="zh_CN"> 
           “硬质边界”对所有画刷工具可用，不过对于涂画工具(铅笔，画笔和喷枪)则显得是多余的，因为给予画笔和喷枪硬质边界意谓着把它们变成铅笔工具。
         </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    </variablelist>
  </simplesect>
 
  <simplesect lang='en;de;fr;it;zh_CN'>
    <title lang='en'>Further Information</title>
    <title lang="de">Weitere Informationen</title>
		<title lang='fr'>Informations complémentaires</title>
    <title lang='it'>Maggiori informazioni</title>
    <title lang="zh_CN">更多信息</title>

    <para lang='en'>
      Advanced users may be interested to know that brush tools
      actually operate at a sub-pixel level, in order to avoid
      producing jagged-looking results.  One consequence of this is
      that even if you work with a hard-edged brush, such as one of
      the Circle brushes, pixels on the edge of the brushstroke will
      only be partially affected.  If you need to have all-or-nothing
      effects (which may be necessary for getting a good selection, or
      for cutting and pasting, or for operating pixel-by-pixel at a
      high zoom level), there are two things you can do:  (1)
      for painting, use the Pencil tool, which makes all brushes
      perfectly hard and disables sub-pixel anti-aliasing, or (2) for
      other types of brush tools, check the "Hard edge"
      box in the Tool Options.
    </para>

    <para lang="de">
			Erfahrende <acronym>GIMP</acronym> Anwender wird es möglicherweise
			interessieren zu erfahren, dass alle Malwerkzeuge auf Subpixelebene
			arbeiten. Auf diese Weise wird verhindert, dass die Kanten der
			gezeichneten Striche allzu zackig aussehen. Eine Konsequenz aus diesem
			Vorgehen ist, dass selbst Sie mit einem Pinsel mit harter Kante
			arbeiten, die Pixel am Rand eines gezeichneten Striches nicht
			vollständig gefärbt werden. Wenn Sie einen solchen <quote>Alles oder
			Nichts</quote> Effekt benötigen, weil Sie beispielsweise pixelgenau
			arbeiten müssen oder eine sehr exakte Auswahl benötigen, haben Sie zwei
			Möglichkeiten: (1) Sie können zum Zeichnen den Stift benutzen, dieser
			sorgt bei allen Pinseln für absolut harte Kanten und schaltet das
			Subpixel Antialiasing ab, oder (2) Sie aktivieren für die anderen
			Malwerkzeuge die Werkzeugeigenschaft <quote>Harte Kanten</quote>.
			 
    </para>
 
		<para lang='fr'>
			Les utilisateurs expérimentés seront intéressés à savoir que les 
			outils de peinture travaillent en fait au niveau du sous-pixel afin 
			d'améliorer l'aspect des bords en atténuant l'aspect crénelé. La 
			conséquence de cela, est que si vous travaillez avec une brosse à bords 
			nets, les pixels des bords seront quand même affectés partiellement. 
			Si vous voulez vraiment un bord net, par exemple pour effectuer une 
			sélection précise, ou un copier-coller précis, ou travailler sur des 
			pixels particuliers, vous pouvez faire deux choses: (1) Utiliser le 
			Crayon qui n'est pas concerné par les sous-pixels et donne des bords 
			parfaitement nets, ou bien, pour les autres brosses, cocher la case 
			«Bords nets» dans les options de l'outil.
		</para>
		
    <para lang='it'>
      Gli utenti esperti potrebbero essere interessati nel sapere
      che gli strumenti di disegno lavorano ad un livello sub-pixel
      per evitare risultati dentellati. Come conseguenza si ha che anche
      mediante l'utilizzo di pennelli dai margini netti, come per
      esempio i pennelli circolari, i pixel ai bordi del tratto
      saranno solo parzialmente influenzati. Se si desiderano effetti
      tutto-o-niente (che potrebbero risultare utili per ottenere
      una buona selezione, per il taglia e incolla o per operazioni
      pixel per pixel ad alti livelli di ingrandimento), i metodi
      disponibili sono due: (1) per il disegno utilizzare la matita
      che produce tratti perfettamente netti disattivando il sub-pixel
      anti-aliasing, oppure (2) per altri tipi di strumenti di disegno,
      selezionare l'opzione Margine netto.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      高级用户要避免产生锯齿效果，可能对笔刷工具在 Sub-pixel 级别上的操作感兴趣。一个结论就是：即使使用一个硬质边界的画笔，在圆形画笔上，画笔笔划边缘的像素也只能被部分影响。如果您想要全部或全无(对获取一个好的选区，剪切或粘贴，以及在高缩放等级中基于像素的操作中非常重要)的效果，有两种情况：(1) 如果是涂画，使用铅笔工具，它使所有画笔变得十分硬质，并使 Sub-pixel 的边缘平滑失效。(2) 对于其它类型的笔刷工具，勾选工具选项中的“硬质边界”。
    </para>
  </simplesect>
</sect2>
