<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050516 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect2 id="gimp-tool-select" lang="de;cs;en;fr;zh_CN;it">
  <title lang="en">Common Features</title>
  <title lang="cs">Společné vlastnosti</title>
  <title lang="de">Allgemeine Eigenschaften</title>
  <title lang="fr">Fonctions communes</title>
  <title lang="zh_CN">基本特性</title>
  <title lang="it">Caratteristiche comuni</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="cs">Panel nástrojů</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à Outils</primary>
    <primary lang="zh_CN">工具箱</primary>
    <primary lang="it">Barra degli strumenti</primary>
    <secondary lang="en">Selection</secondary>
    <secondary lang="cs">Výběr</secondary>
    <secondary lang="de">Auswahl</secondary>
    <secondary lang="fr">Sélection</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">选择</secondary>
    <secondary lang="it">Selezioni</secondary>
    <tertiary lang="en">Features</tertiary>
    <tertiary lang="cs">Vlastnosti</tertiary>
    <tertiary lang="de">Optionen</tertiary>
    <tertiary lang="it">Caratteristiche</tertiary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    Selection tools are designed to select regions
    from images or layers so you can work on them without affecting
    the unselected areas.  Each tool has its own individual
    properties, but the selection tools also share a number of options
    and features in common.  These common features are described here;
    the variations are explained in the following sections for
    each tool specifically.  If you need help with what a "selection" is
    in Gimp, and how it works, see <link linkend="gimp-concepts-selection">
    Selection</link>.
  </para>

  <para lang="cs">
    Nástroje pro výběr jsou určeny k vybírání částí obrázku či vrstev tak,
    abyste na nich mohli pracovat, aniž byste ovlivnili nevybrané části. Každý
    nástroj má své zvláštní unikátní vlastnosti, ale jednotlivé nástroje pro
    výběr také řadu společných vlastností a voleb sdílí. Tyto společné
    vlastnosti jsou popsány v této kapitole, zatímco zvláštnosti jednotlivých
    nástrojů jsou jsou popsány v následujících částech. Pokud potřebujete
    vysvětlit, co to vlastně v Gimpu výběr je, přečtěte si kapitolu
    <!--FIXME<link linkend="gimp-concepts-selection">-->Výběr.
  </para>

  <para lang="de">
    Als Auswahl wird in in <acronym>GIMP</acronym> ein definierter, beliebig
		geformter Bereich eines Bildes bezeichnet. Weitere Informationen hierzu
		finden Sie im Kapitel
		Auswahl. Die Arbeit mit
		<!-- de PENDING <link linkend="gimp-concepts-selection">Auswahl</link> -->
		einer Auswahl ermöglicht es Ihnen Werkzeuge und Filter nur auf den
		ausgewählten Bereichen des Bildes wirken zu lassen. GIMP stellt Ihnen
		verschiedene Auswahlwerkzeuge zur Verfügung, mit deren Hilfe Sie leicht
		solche Bereiche festlegen können. Dabei verfügt jedes Auswahlwerkzeug
		einerseits über spezielle Eigenschaften, andererseits haben aber auch alle
		Auswahlwerkzeuge bestimmte allgemeine Eingenschaften. In diesem Abschnitt
		werden zunächst diese allgemeinen Eigenschaften beschrieben.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les outils de sélection servent à sélectionner des zones dans l'image de 
    façon à travailler dessus sans affecter la partie non sélectionnée de 
    l'image. Chaque outil a ses propres caractéristiques mais les outils de 
    sélection ont en commun un certain nombre d'options. Ces options 
    communes sont décrites ici; les variations seront expliquées pour chaque 
    outil en particulier. Si vous avez besoin de savoir ce qu'est une 
    sélection et comment ça marche, voyez <link linkend="gimp-concepts-selection">
    Sélection</link>.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    选区工具被用作在图像或图层上选取区域，可以对其进行处理而不会影响非选中区域。每个工具都有自己独立的属性，但是选择工具也共用一些选项和特性。这里介绍下这些特性；各个工具单独的章节指出其略微的不同。如果想对 GIMP 中的“选择”获取更多的帮助，请看“使用 GIMP”这章的选区小节。
  </para>

  <para lang="it">
    Gli strumenti di selezione sono progettati per selezionare delle zone di
    immagini o di livelli in modo che si possa lavorare senza compromettere le
    aree non selezionate. Ogni strumento ha le sue proprietà particolari, ma 
    gli strumenti di selezione condividono alcune opzioni e caratteristiche comuni.
    Qui vengono descritte queste caratteristiche comuni;
    le varianti vengono spiegate nelle sezioni seguenti specificatamente per ogni strumento.
    Se si ha bisogno di aiuto per sapere cosa sia una "selezione" in Gimp, e su come funzioni,
    vedere <!--link linkend="gimp-concepts-selection"FIXME-->selezioni<!--/link-->.
  </para>

  <para lang="en">
    There are six selection tools:
  </para>
  <para lang="cs">
    Existuje šest nástrojů pro výběr:
  </para>
  <para lang="de">
    Es gibt sechs Auswahlwerkzeuge:
  </para>
  <para lang="fr">
    Il y a six outils de sélection:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    有六种选择工具：  
  </para>
  <para lang="it">
    Ci sono sei strumenti di selezione:
  </para>

  <itemizedlist lang="en">
    <listitem>
      <para>
        Rectangle Select
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Ellipse Select
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Free Select (the Lasso)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Select Contiguous Regions (the Magic Wand)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Select by Color
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Select Shapes from Image (Intelligent Scissors)
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
  <itemizedlist lang="cs">
    <listitem>
      <para>
        Výběr obdélníku
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Výběr elipsy
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Volný výběr (Laso)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Přibližný výběr (Kouzelná hůlka)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Podle barvy výběru
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Inteligentní nůžky
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
	
  <itemizedlist lang="de">
    <listitem>
      <para>
        Rechteckige Auswahl
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Elliptische Auswahl
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Freie Auswahl 
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Zauberstab
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Auswahl nach Farbe
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Magnetische Auswahl
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
	
  <itemizedlist lang="fr">
    <listitem>
      <para>
        Sélection rectangulaire
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Sélection elliptique
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Sélection à main levée (le Lasso)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Sélection de régions contiguës (La Baguette magique)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Sélection par couleur
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Ciseaux intelligents
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <itemizedlist lang="zh_CN">
    <listitem>
      <para>
        矩形选择
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        椭圆选择
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        自由选择(套索)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        选择邻近区域(魔术棒)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        按颜色选择
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        从图像中选择形状(智能剪刀)
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <itemizedlist lang="it">
    <listitem>
      <para>
        Selezione rettangolare
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Selezione ellittica
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Selezione libera (il lazo)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Seleziona regioni contigue (la bacchetta magica)
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Seleziona per colore
      </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>
        Seleziona forme dall'immagine (forbici intelligenti)
      </para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <para lang="en">
    In some ways the Path tool can also be thought of as a selection
    tool:  any closed path can be converted into a selection.  It also
    can do a great deal more, though, and does not share the same set
    of options with the other selection tools.
  </para>
  <para lang="cs">
    Cesty jsou v mnoha ohledech podobné a daly by se také považovat za nástroj
    pro výběr: každá uzavřená cesta se dá převést na výběr. Cesty ale umí i
    mnoho dalších věcí a nesdílí s nástrojy pro výběr stejnou základní sadu
    voleb.
  </para>
  <para lang="de">
    Auch das Pfadwerkzeug kann als ein Auswahlwerkzeug betrachtet werden, da
		jeder geschlossene Pfad in eine Auswahl konvertiert werden kann. Da das
		Pfadwerkzeug neben der Erstellung einer auswahl aber noch viele weitere
		Anwendungsmöglichkeiten bietet, zählt es nicht zu den primären
		Auswahlwerkzeugen und wird in einem eigenen
		<link linkend="gimp-tool-path">Kapitel</link> beschrieben.
  </para>
  <para lang="fr">
    D'une certaine façon, on peut voir l'outil Chemins comme un outil de 
    sélection puisque tout chemin fermé peut être transformé en sélection. 
    Il peut aussi faire beaucoup de choses, différentes de ce que font les 
    vrais outils de sélection.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    某种一样上，路径也可以认为是一种选择工具：任何闭合路径能被转换为一个选区。甚至还有更多的功能，虽然它和其它选择工具不共用一套选项。
  </para>
  <para lang="it">
    In un certo senso anche lo strumento "tracciati" può essere 
    inteso come uno strumento di selezione: ogni tracciato chiuso 
    può essere convertito in una selezione. Anche se esso può fare 
    molto di più e non condivide con gli altri strumenti di selezione
    lo stesso insieme di opzioni.
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="cs">Modifikační klávesy (Výchozí)</title>
    <title lang="de">Tastenkombinationen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>
    <title lang="it">Tasti modificatori (predefiniti)</title>

    <para lang="en">
      The behavior of selection tools is modified if you hold down the
      <keycap>Ctrl</keycap>, <keycap>Shift</keycap>, and/or
      <keycap>Alt</keycap> keys while you use them.  
    </para>
    <para lang="cs">
      Chování nástrojů pro výběr lze ovlivnit stlačením klávesy
      <keycap>Ctrl</keycap>, <keycap>Shift</keycap> a/nebo
      <keycap>Alt</keycap> během jejich používání.
    </para>
		
    <para lang="de">
      Das Verhalten der Auswahlwerkzeuge verändert sich, wenn Sie eine der
			drei Tasten <keycap>Strg</keycap>, <keycap>Shift</keycap>,
      und/oder <keycap>Alt</keycap> während der Arbeit mit dem Werkzeug
			gedrückt halten.
    </para>
    
		<para lang="fr">
      Le comportement des outils de sélection est modifié si vous appuyez 
      sur les touches <keycap>Ctrl</keycap>, <keycap>Shift</keycap>, 
      <keycap>Alt</keycap> pendant leur utilisation.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      当按住 <keycap>Ctrl</keycap>, <keycap>Shift</keycap> 或 <keycap>Alt</keycap> 的同时使用选择工具将改变它们的行为。
    </para>
    <para lang="it">
      Il comportamento degli strumenti di selezione cambia se mentre li usate tenete premuti i tasti
      <keycap>Ctrl</keycap>, <keycap>Maiusc</keycap>, e/o
      <keycap>Alt</keycap>.  
    </para>

    <note lang="en">
      <para>
        Advanced users find the modifier keys very valuable, but novice
        users often find them confusing.  Fortunately, it is possible
        for most purposes to use the Mode buttons (described below)
        instead of modifier keys.  
      </para>
    </note>
    <note lang="cs">
      <para>
        Pokročilí uživatelé považují modifikační klávesy za velmi užitečné,
        ale začátečnící je často považují za matoucí. Naštěstí je pro většinu
        účelů možno používat místo těchto kláves tlačítka pro přepínání režimu
        (viz níže).
      </para>
    </note>
		
    <note lang="de">
      <para>
        Tastenkürzel ermöglichen einen schnellen Zugriff auf verschiedene
				Eigenschaften der Auswahlwerkzeuge. Sie werden gern und häufig von
				fortgeschrittenen Benutzern verwendet, Einsteiger finden Tastenkürzel
				hingegen gelegentlich verwirrend. Glücklicherweise können sie die
				meisten Eigenschaften der Werkzeuge auch per Mausklick verändern.
      </para>
    </note>
    
		<note lang="fr">
      <para>
      Les utilisateurs expérimentés aiment bien les touches de contrôle, 
      mais les novices les trouvent compliquées. Heureusement, il est 
      possible la plupart du temps d'utiliser les boutons Mode (décrits plus 
      bas) à la place de ces touches.
      </para>
    </note>
    <note lang="zh_CN">
      <para>
        高级用户认为上面的控制键非常有价值，而新手觉得它们让人迷惑。幸运的是，也可以用模式按钮(下面有描述)代替控制键来完成大多数功能。
      </para>
    </note>
    <note lang="it">
      <para>
        Gli utenti avanzati ritengono importante l'uso dei tasti modificatori, 
        ma agli utenti alle prime armi possono creare confusione.  Fortunatamente, 
        nella maggior parte dei casi è possibile usare al loro posto 
        i pulsanti di modalità (descritti in seguito).  
      </para>
    </note>

    <variablelist>

      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="cs"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Strg</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <term lang="it"><keycap>Ctrl</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Ctrl</keycap> while creating a selection can
            have as many as two effects simultaneously. The first effect
            is variable depending on which tool you are using: see the
            individual tool's documentation for this.  The second
            effect, is common to all selection tools: it puts the tool
            into subtraction mode, so that the region you trace out is
            <emphasis>subtracted</emphasis> from the pre-existing
            selection.  If you only want one of these actions to take
            place, you can release the <keycap>Ctrl</keycap> key prior
            to releasing the <mousebutton>mouse button</mousebutton>.
            Doing so will leave the selection in subtraction mode, but
            not perform the tool-specific action.
          </para>

          <para lang="cs">
            Podržení <keycap>Ctrl</keycap> během tvorby výběru může mít dva
            důsledky najednou. První závisí na konkrétním použïtém nástroji:
            nastudujte si popisy jednotlivých nástrojů. Druhý efetkt je ale
            všem společný: přepne nástroj do odečítacího režimu, takže vybraná
            oblast je <emphasis>odečtena</emphasis> od stávajícího výběru.
            Pokud chcete využít jen této možnosti, ale nikoliv efektu
            závislého na konkrétním nástroji, uvolněte tlačítko
            <keycap>Ctrl</keycap> dříve než <mousebutton>tlačítko
            myši</mousebutton>. Tak zůstane aktivní odečítací režim, nikoliv
            však efekt závislý na konkrétním nástroji.
          </para>

          <para lang="de">
            Wenn Sie während der Verwendung eines Auswahlwerkzeuges die Taste
						<keycap>Strg</keycap> gedrückt halten, wird dies zwei Auswirkungen
						haben. Zum Einen wird der Startpixel als Mittelpunkt der Auswahl
						benutzt, dass heisst um diesen Mittelpunkt wird die Auswahl
						erstellt. Alternativ wird der Startpixel als rechte, untere Ecke
						benutzt, um die Auswahl zu erstellen. Zum Anderen wird der
						Auswahlmodus auf Subtrahieren gesetzt. Sollte nur eine der
						Funktionen gewünscht sein, so können Sie die
						<keycap>Strg</keycap> Taste vor der
						<mousebutton>Maustaste</mousebutton> loslassen. Dies wird dazu
						führen, dass die Auswahl im Subtraktionsmodus durchgeführt wird,
						die werkzeugabhängige Funktion aber nicht zum Einsatz kommt.
          </para>

          <para lang="fr">
            Maintenir <keycap>Ctrl</keycap> pendant la création d'une
            sélection permet de réaliser deux choses. La première dépend de 
            l'outil utilisé: voyez à chaque outil. La deuxième est commune à 
            tous les outils de sélection: <keycap>Ctrl</keycap> place la 
            sélection en mode <emphasis>Soustraction</emphasis>. Si vous 
            n'avez besoin que d'une seule des actions, vous pouvez relâcher 
            la touche <keycap>Ctrl</keycap> avant de relâcher le
            <mousebutton>Bouton gauche</mousebutton> de la souris. En
            agissant ainsi, la sélection restera en mode Soustraction,
            mais sans que l'action spécifique de l'outil soit réalisée.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            按住 <keycap>Ctrl</keycap> 的同时创建一个选区最多能同时产生两个效果。第一个效果取决于您使用的是什么工具：请看单独的工具文档。第二个效果，所有选择工具都是一样的：它使选取呈减去模式，您所勾勒的区域就从原有的选区上<emphasis>减去</emphasis>。如果只想进行一个动作，可以在松开<mousebutton>左键</mousebutton>前松开 <keycap>Ctrl</keycap> 键。这样做就使选区呈减去模式，而不执行相关的工具动作。
          </para>
          <para lang="it">
            Il tasto <keycap>Ctrl</keycap> premuto mentre create una selezione
            può avere simultaneamente due effetti.
            Il primo effetto è variabile a seconda dello strumento che state usando:
            per questo vedi la documentazione dei singoli strumenti.
            Il secondo effetto è comune a tutti gli strumenti di selezione:
            imposta lo strumento in modalità di sottrazione, in modo che la zona che
            tracciate venga <emphasis>sottratta</emphasis> dalla selezione preesistente.  
            Se volete che avvenga solo una di queste azioni, dovete rilasciare il tasto
            <keycap>Ctrl</keycap> prima di rilasciare il <mousebutton>pulsante del mouse</mousebutton>.
            Così facendo lascierete la selezione in modalità di sottrazione ma non eseguirete
            l'azione specifica dello strumento.
          </para>

        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term><keycap>Alt</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Holding <keycap>Alt</keycap> will allow movement of the
            current selection (only its frame, not its content). If the
            whole image is moved instead of the selection only, try
            <keycap>Shift+Alt</keycap>.  Note that the
            <keycap>Alt</keycap> key is sometimes intercepted by the
            windowing system (meaning that Gimp never knows that it was
            pressed), so this may not work for everybody.
          </para>

          <para lang="cs">
            Podržení klávesy <keycap>Alt</keycap> umožní posun stávajícího
            výběru (pouze hranice výběru, nikoliv obsahu). Pokud se pohne celý
            obrázek místo samotného výběru, zkuste <keycap>Shift+Alt</keycap>.
            Uvědomte si, že klávesa <keycap>Alt</keycap> je občas odchytávána
            okenním systémem (což znamená, že se Gimp o jejím stlačení
            nedozví), takže tato vlastnost nemusí být u každého funkční.
          </para>

          <para lang="de">
            Wenn Sie während der Verwendung eines Auswahlwerkzeuges die Taste
						<keycap>Alt</keycap> gedrückt halten, können Sie die aktuelle
						Auswahl (nur den Rahmen, nicht den Inhalt) verschieben. Wird wider
						Erwarten das gesamte Bild verschoben, versuchen Sie es nocheinmal
						während Sie 
						<keycombo><keycap>Schift</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo>
						gedrückt halten.
          </para>
					<note lang="de">
						<para>
							Leider wird die <keycap>Alt</keycap> Taste von
							einigen Fenstermanagern (einem Teil des Betriebssystems Ihres
							Computers) nicht korrekt weitergeleitet, so das
							<acronym>GIMP</acronym> niemals erfährt das die Taste überhaupt
							gedrückt wurde. Dies kann dazu führen, dass die Funktion bei Ihnen
							gar nicht funktioniert.
							Falls Sie einen Apple Computer mit OS X benutzen, könne Sie
							versuchen das Problem zu beheben, indem Sie in den
							<guilabel>Einstellungen</guilabel> des Programms
							<application>X 11</application> unter
							<guilabel>Eingabe</guilabel> die Funktion
							<guilabel>Drei Maustasten nachbilden</guilabel> ausschalten.
						</para>
					</note>

          <para lang="fr">
            Maintenir la touche <keycap>Alt</keycap> enfoncée permettra
            de mobiliser le cadre de la sélection courante sans déplacer
            son contenu. Si c'est l'ensemble de l'image qui se déplace,
            utilisez <keycap>Maj+Alt</keycap>
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            按住 <keycap>Alt</keycap> 允许移动当前的选区(只是其框架而不是其内部的像素)。如果不是选区而是整个图像移动了，试下 <keycap>Shift+Alt</keycap>。注意 <keycap>Alt</keycap> 键有时被窗口系统截获(也就是说 Gimp 不知道按了)，因此它可能不是对每个人都有用。
          </para>

          <para lang="it">
            Il tasto <keycap>Alt</keycap> premuto vi permetterà di spostare
            la selezione corrente (solo il suo contorno, non il
            contenuto).Se invece della sola selezione dovesse spostarsi
            l'intera immagine provate a premere
            <keycap>Maiusc+Alt</keycap>. Notate che il tasto
            <keycap>Alt</keycap> alle volte viente intercettato dal sistema 
            di gestione delle finestre (ciò significa che Gimp non saprà
            mai che è stato premuto), quindi potrebbe non funzionare a tutti.
          </para>


        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="cs"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="de"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="fr"><keycap>Maj</keycap></term>
        <term lang="zh_CN"><keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="it"><keycap>Maiusc</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            As with the <keycap>Ctrl</keycap> key, holding down
            <keycap>Shift</keycap> while creating a selection can have
            two distinct effects.  The first varies according to which
            tool is used, but it generally involves constraining the
            tool in some way:  for example, it constrains the
            rectangle-select tool to select a
            <emphasis>square</emphasis> region.  The second effect is to
            change the selection mode to "addition", so that the region
            traced out is added to the pre-existing selection.If you
            require only one of these actions to take place, you can
            release the <keycap>Shift</keycap> key prior to releasing
            the <mousebutton>mouse button</mousebutton>. Doing so will
            leave the selection in addition mode, but without any
            constraints.
          </para>

          <para lang="cs">
            Stejně jako v případě klávesy <keycap>Ctrl</keycap>, podržení
            klávesy <keycap>Shift</keycap> během tvoření výběru může mít dva
            různé důsledky. První závislý na konkrétním nástroji (obvykle je
            to nějaké omezení, například nástroj pro výběr obdélníků omezuje
            na čtverce), druhý je společný. Tímto společným efektem je
            přepnutí nástroje do režimu přičítání, takže vybraná oblast bude
            přičtena k výběru již existujícímu. Pokud chcete použít pouze tuto
            společnou vlastnost, uvolněte <keycap>Shift</keycap> dříve než
            tlačítko myši.
          </para>

          <para lang="de">
            Wenn Sie während der Verwendung eines Auswahlwerkzeuges die
						<keycap>Shift</keycap> Taste gedrückt halten, wird dies, wie bei
						der <keycap>Strg</keycap> Taste, zwei Auswirkungen haben, Die
						Erste ist wiederum vom konkreten Auswahlwerkzeug abhängig, hat
						aber immer damit zu tun, dass das Seitenverhältnis derAuswahl
						konstant gehalten wird. Beispielsweise führt das Drücken der
						<keycap>Shift</keycap> Taste bei der Rechteckigen Auswahl zu
						einem quadratischen Bereich. Die zweite Auswirkung besteht darin,
						dass der Auswahlmodus auf Hinzufügen geändert wird. Dies bedeutet,
						dass die neue Auswahl zu einer bereits vorhandenen Auswahl
						hinzugefügt wird. Sollten Sie nur eine der beiden Funktionen
						wünschen, so können Sie die <keycap>Shift</keycap> Taste vor der
						<mousebutton>Maustaste</mousebutton> loslassen. Dies führt dazu,
						dass die Auswahl im Modus Hinzufügen ausgeführt wird, allerdings
						ohne Auswirkungen auf das Seitenverhältnis der Auswahl zu haben.
          </para>

          <para lang="fr">
            Maintenir la touche <keycap>Maj</keycap> enfoncée pendant la
            création d'une sélection permet de réaliser deux choses.
            La première dépend de l'outil utilisé, mais, en général, elle 
            oblige l'outil à réaliser une action particulière. La deuxième 
            est que le mode de sélection passe en 
            <emphasis>Addition</emphasis>. Si vous n'avez besoin que d'une 
            seule des actions, vous pouvez relâcher la touche 
            <keycap>Maj</keycap> avant de relâcher le 
            <mousebutton>Bouton gauche</mousebutton> de la souris. En 
            agissant ainsi, la sélection restera en mode Addition, mais
            l'action de l'outil ne sera pas réalisée.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            和 <keycap>Ctrl</keycap> 键一样，按下 <keycap>Shift</keycap> 同时创建一个选区能产生两个不同的效果。第一个根据所使用的工具而有所不同，不过一般都是对工具在某方面进行限制：比如，它限制矩形选择工具选区一个<emphasis>正方形</emphasis>区域。第二个效果就是改变选取模式为“合并”，这样勾勒的区域就添加到现有选区。如果只想进行一个动作，可以在松开<mousebutton>左键</mousebutton>前松开 <keycap>Shift</keycap> 键。这样做就使选区呈合并模式，而不没有任何限制。
          </para>
          <para lang="it">
            Come per il tasto <keycap>Ctrl</keycap>, premendo 
            <keycap>Maiusc</keycap> mentre create una selezione potrete ottenere due effetti distinti.  
            Il primo varia a seconda di quale strumento viene usato, 
            ma generalmente implica una qualche costrizione per lo strumento:
            ad esempio, costringe lo strumento di selezione rettangolare a selezionare un'area
            <emphasis>quadrata</emphasis>. Il secondo effetto è quello di cambiare la modalità di selezione 
            in  "addizione", cosicché la zona tracciata viene aggiunta alla selezione precedente. 
            Se avete bisogno che abbia luogo solo una di queste due azioni,  potete rilasciare il 
            tasto <keycap>Maiusc</keycap> prima di rilasciare il <mousebutton>pulsante del mouse</mousebutton>.
            Così facendo lascerete la selezione in modalità addizione, ma senza costrizioni.
          </para>


        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="cs"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="de"><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>Shift</keycap></keycombo></term>
        <term lang="fr"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Maj</keycap></term>
        <term lang="zh_CN"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Shift</keycap></term>
        <term lang="it"><keycap>Ctrl</keycap>+<keycap>Maiusc</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Using
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Shift</keycap>
            </keycombo>
              together can do a variety of things, depending on which
              tool is used.  Common to all selection tools is that the
              selection mode will be switched to intersection, so that
              after the operation is finished, the selection will
              consist of the intersection of the region traced out with
              the pre-existing selection. It is an exercise for the
              reader to play with the various combinations available
              when performing selections while holding <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> </keycombo>
              and releasing either both or either prior to releasing the
              <mousebutton>mouse button</mousebutton>.
          </para>

          <para lang="cs">
            Použití kláves
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Shift</keycap>
            </keycombo>
              dohromady může mít různé efekty v závislosti na konkrétním
              nástroji. Společné všem je přepnutí do režimu průniku, takže
              výsledný výběr se bude rovnat průniku výběru nového a již
              existujícího. Za domácí úkol si vyzkoušejterůzné kombinace
              při tvorbě výběru s klávesami
              <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Shift</keycap></keycombo>
              uvolňovanými dříve nebo později než <mousebutton>tlačítko
              myši</mousebutton>.
          </para>

          <para lang="de">
            Durch Benutzung von
            <keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>Shift</keycap></keycombo>
						ergeben sich, in Abhängigkeit vom verwendeten Auswahlwerkzeug,
						viele verschiedene Anwendungsmöglichkeiten. Für alle
						Auswahlwerkzeuge gilt, dass wenn beide Tasten gleichzeitig
						gedrückt werden, der Auswahlmodus auf den Schnittmodus
						umgeschaltet wird. Ausserdem wird die Auswahl um den Mittelpunkt
						erstellt, sowie das Seitenverhältnis der Auswahl konstant
						gehalten. Experimentieren Sie etwas mit den Tastenkombinationen,
						um ein Gefühl dafür zu bekommen.
					</para>

          <para lang="fr">
            La combinaison de touches
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Maj</keycap>
            </keycombo>
            permet de réaliser plusieurs choses. D'abord, le mode de
            sélection passera en intersection. Ensuite, l'action spécifique 
            de l'outil sera réalisée.  C'est un bon exercice que de tester
            les différentes combinaisons possibles en appuyant sur
            <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Maj</keycap>
            </keycombo> et en relâchant l'une ou l'autre avant de
            relâcher le <mousebutton>bouton gauche</mousebutton> de la
            souris.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            同时使用
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Shift</keycap>
            </keycombo>
              会根据使用的何工具来做许多事。对所用选择工具相同的就是，它使选取模式呈相交，这样当操作结束后，您勾勒区域和原有选区的相交区域将构成选区。读者可以自己实践在创建选区时，按住 <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> </keycombo> 和在松开<mousebutton>左键</mousebutton>前同时松开或松开其中一个的多种不同组合。
          </para>

          <para lang="it">
            I tasti 
            <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap>
              <keycap>Maiusc</keycap>
            </keycombo>
             usati insieme possono fare una varietà di cose a seconda dello strumento utilizzato.
             Effetto comune a tutti gli strumenti di selezione è che la modalità di selezione
             verrà variata in "intersezione", quindi ad operazione finita, la selezione consisterà
             nell'intersezione dell'area tracciata e della selezione preesistente.  
             Lasciamo al lettore l'esercizio di giocare con le varie combinazioni disponibili 
             per eseguire selezioni tenendo premuti i tasti <keycombo>
              <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Maiusc</keycap> </keycombo> rilasciandoli sia prima
              che dopo aver rilasciato il <mousebutton>pulsante del mouse</mousebutton>.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>

    <para lang="en">
      Here we describe the tool options that apply to all selection
      tools:  options that apply only to some tools, or that affect
      each tool differently, are described in the sections devoted
      to the individual tools.  The current settings for these
      options can be seen in the Tool Options dialog, which you
      should always have visible when you are using tools.  (Most
      users keep it docked directly below the Toolbox.)  To make the
      interface consistent, the same options are presented for all
      selection tools, even though some of them don't have any
      effect for some of the tools.
    </para>
    <para lang="cs">
      Zde popisujeme volby společné všem nástrojům pro výběr, ty které jsou
      jedinečné pro jednotlivé nástroje nebo fungují u různých nástrojů různě,
      zde neuvádíme – jsou popsány v částech věnovaných daným nástrojům.
      Aktuální nastavení těchto voleb si můžete prohlédnout v dialogu Volby
      nástrojů, který byste měli mít při práci s nástroji vždy na očích.
      (Většina uživatelů ho má dokovaný přímo pod Panelem nástrojů.)
      Aby bylo rozhraní konzistentní, jsou stejné volby zobrazeny u všech
      nástrojů, i když některé nemají u některých nástrojů žádný efekt.
    </para>
    <para lang="de">
      Nachfolgend werden diejenigen Werkzeugeinstellungen beschrieben, die für
			alle Auswahlwerkzeuge verfügbar sind. Werkzeugspezifische Einstellungen
      sind jeweils in dem Abschnitt dokumentiert, der speziell diesem Werkzeug
			gewidmet ist. Die aktuellen Einstellungen eines Werkzeuges können im
			Dialog Werkzeugeinstellungen eingesehen werden, welchen Sie bei Ihrer
			Arbeit mit <acronym>GIMP</acronym> immer eingeblendet haben sollten.
    </para>
    <para lang="fr">
      Nous allons décrire ici les options communes à tous les outils: les 
      options spécifiques à chaque outil seront décrites avec l'outil. Vous 
      trouverez les réglages actuels de l'outil dans une boîte de dialogue 
      Options des Outils que vous devriez rendre visible chaque fois que 
      vous utilisez un outil (la plupart des utilisateurs l'arriment sous la 
      Boîte à outils). Par souci d'uniformité, les mêmes options 
      apparaissent pour tous les outils, même si elles elles ne sont pas 
      concernées.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      这里我们描述下应用于所有选择工具的选项：而那些只对一些工具或对各个工具效果不同的选项则在各个工具单独的章节介绍。工具选项对话框能看到选项当前的设置，您使用工具时，也应该一直让它可见。(大部分用户保持让它直接停靠在工具箱下。)为了保持界面的一致性，所有选择工具都有相同的选项，即使一些选项对其中有些工具无效。
    </para>
    <para lang="it">
      Ora descriviamo le opzioni che si applicano a tutti gli strumenti di selezione:
      le opzioni che trovano applicazione solo per alcuni strumenti, o che influenzano
      ogni strumento in modo differente, vengono descritte nelle sezioni dedicate ai singoli strumenti.
      Le impostazioni correnti per queste opzioni si possono vedere nella finestra Opzioni strumento, che
      dovreste tenere sempre visibile mentre usate questi strumenti (la maggior parte degli utenti la tiene
      agganciata subito sotto alla barra degli strumenti).  
      Per rendere l'interfaccia più coerente vengono presentate le stesse opzioni per tutti gli strumenti di 
      selezione anche se alcune di esse non hanno effetto su alcuni strumenti.
    </para>

    <variablelist>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Mode</term>
      <term lang="cs">Režim</term>
      <term lang="de">Auswahlmodus</term>
      <term lang="fr">Mode</term>
      <term lang="zh_CN">模式</term>
      <term lang="it">Modalità</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This determines the way that the selection you create
          is combined with any pre-existing selection.  Note
          that the functions performed by these buttons can be
          duplicated using modifier keys, as described above.  For
          the most part, advanced users use the modifier keys; novice
          users find the mode buttons easier.
        </para>
        <para lang="cs">
          Režim určuje způsob, jakým je nově vytvořený výběr zkombinován s
          výběrem již existujícím. Funkce těchto tlačítek lze dosáhnout také
          výše zmíněnými modifikačními klávesami. Zkušení uživatelé obvykle
          používají klávesy, pro začátečníky jsou jednodušší tlačítka.
        </para>
				
				<para lang="de">
					Diese Eigenschaft legt fest, in welcher Weise eine neu erstellte
					Auswahl mit einer bereits existierenden Auswahl verküpft wird. Bitte
					beachten Sie in diesem Zusammenhang auch die für die Auswahlmodi
					verfügbaren Tastenkürzel, welche im vorigen Abschnitt des Handbuches
					ausführlich erklärt wurden.
				</para>
				
        <para lang="fr">
          Le Mode détermine la façon dont la sélection que vous créez sera 
          combinée à une sélection existante. Ces fonctions peuvent aussi 
          être réalisée avec les touches de contrôle, comme nous l'avons vu 
          plus haut.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          它决定您创建的选区和原有选区间的关系。要注意的是，上面提到过的，这些按钮所提供的功能于使用控制键是重复的。通常是高级用户使用控制键；新手觉得模式按钮更容易。
        </para>
        <para lang="it">
          Questa determina il modo in cui la selezione che create si combina con la selezione preesistente.
          Notate che le funzioni eseguite da questi pulsanti si possono riprodurre usando i tasti modificatori
          come descritto sopra. In genere gli utenti esperti usano i tasti modificatori; i novizi trovano più               facile usare i pulsanti.
        </para>

        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Replace mode will cause any existing selection to be destroyed
          or replaced when the new selection is created.
        </para>

        <para lang="cs">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Režim nahrazení zruší jakýkoliv již existující výběr a zcela ho
          nahradí výběrem novým. Na starý výběr se nebere žádný ohled.
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
					Der Modus Ersetzen, ersetzt die vorhandene Auswahl durch die neu
					erstellte Auswahl
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Le mode Remplace la sélection courante fait que la sélection 
          existante sera détruite par la nouvelle.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
           当创建新的选区时，替换模式将破坏任何已经存在的选区。
        </para>

        <para lang="it">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-replace.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          La modalità di sostituzione comporterà la distruzione o la sostituzione  di ogni selezione esistente
          ogni qualvolta viene creata una nuova selezione.
        </para>


        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-add.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Add mode will cause the new selection to be added to any
          existing selection regions.
        </para>

        <para lang="cs">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-add.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Režim přidávání stávající a nový výběr sečte.
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-add.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
					Der Modus Hinzufügen, fügt die neue Auswahl zur bereits bestehenden
					Auswahl hinzu.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-add.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Le mode Ajouter à la sélection courante fait que la 
          nouvelle sélection s'ajoute à l'existante.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-add.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          合并模式将添加新创建选区到任何已经存在的选择区域。 
        </para>

        <para lang="it">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-add.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          La modalità di addizione comporterà l'aggiunta della nuova selezione ad ogni zona selezionata
          esistente.
        </para>


        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Subtract mode will remove the new selection area from any
          existing selection regions.
        </para>

        <para lang="cs">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Režim ubírání odečte nový výběr od výběru stávajícího.
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
					Im Modus Subtrahieren wird der sich überlappende Bereich zwischen
					einer neu erzeugten Auswahl und der vorhandenen Auswahl von der
					vorhandenen Auswahl abgezogen. Überlappen sich die neu erzeugte
					Auswahl und die bereits Bestehende nicht, bleibt die bestehende
					Auswahl vollständig erhalten.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Le mode Soustraire de la sélection courante soustrait de la 
          sélection existante la partie commune aux deux sélections.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          减去模式将从任何已存在选区中去除新建选区。 
        </para>

        <para lang="it">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-subtract.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          La modalità di sottrazione rimuoverà l'area della nuova selezione da ogni zona selezionata
          esistente.
        </para>


        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Výsledkem použití režimu průnik je výběr pouze v oblastech, kde se
          starý a nový výběr překrývají.
        </para>

        <para lang="en">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Intersection mode will make a new selection from the area
          where the existing selection region and the new selection region
          overlap. 
        </para>

        <para lang="de">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
					Im Schnittmodus bildet der sich überlappende Bereich zwischen der
					erzeugten und der bestehenden Auswahl die neue Auswahl.
        </para>

        <para lang="fr">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          Intersection avec la sélection courante crée une sélection 
          résultante qui est la partie commune aux deux sélections.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          相交模式将在已存在选区和新选择区域重合处产生一个新选区。
        </para>

        <para lang="it">
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/tool-options/rectsel-mode-intersect.png" format="PNG"></imagedata>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          La modalità di intersezione creerà una nuova selezione nell'area dove la selezione esistente e la
          nuova selezione si sovrappongono. 
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Antialiasing</term>
      <term lang="cs">Vyhlazování</term>
      <term lang="de">Kantenglättung</term>
      <term lang="fr">Lissage</term>
      <term lang="zh_CN">边缘平滑</term>
      <term lang="it">Antialiasing</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option only affects a few of the selection tools:  it
          causes the boundary of the selection to be drawn more
          smoothly. 
        </para>

        <para lang="cs">
          Tato volba ovlivňuje jen některé nástroje pro výběr:
          výsledkem je hladší hranice výběru.
        </para>

        <para lang="de">
          Diese Option hat nur auf einige der Auswahlwerkzeuge eine
					Auswirkung: Sie sorgt für eine Weichzeichnung der Auswahlkanten.
        </para>

        <para lang="fr">
          Cette option n'affecte que certains outils de sélection.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          该选项只对一部分选择工具有效：它使选区边缘被画地更加平滑。
        </para>

        <para lang="it">
          Quest'opzione influenza solo un paio degli strumenti di selezione:  fa si che i bordi della selezione
          vengano tracciati in maniera più morbida.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Feather Edges</term>
      <term lang="cs">Feather Edges</term>
      <term lang="de">Kanten ausblenden</term>
      <term lang="fr">Adoucir les contours</term>
      <term lang="zh_CN">边缘羽化</term>    
      <term lang="it">Margini sfumati</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          This options allows the boundary of the selection to be
          blurred, so that points near the boundary are only partially
          selected.  For further information regarding feathering, see
          the glossary entry 
          <link linkend="glossary-feathering">Feathering</link>.
        </para>

        <para lang="cs">
          Tato volba umožňuje vytvořit rozmazanou hranici výběru, takže body
          poblíž hranice jsou vybrány jen částečně. Váce informací najdete v
          příslušném hesle ve slovníčku.
        </para>

        <para lang="de">
          Der <guilabel>Radius</guilabel> Schieber legt die Länge des
          Übergangs der ausgeblendeten Kanten fest. Ein veränderter Wert
          wird für die nächste Auswahl wirksam. Der Radius kann einen
          Wert zwischen 0 (keine Überblendung der Kanten) und 100
          (starke Überblendung) annehmen. Eine ausführliche Beschreibung der
					Eigenschaft
					<link linkend="glossary-feathering-de">Kanten ausblenden</link>
					finden Sie im Glossar.
        </para>

        <para lang="fr">
          Le curseur <guilabel>Rayon</guilabel> règle la largeur en
          pixels de l'estompage des bords de la nouvelle sélection. Vous
          trouverez plus d'information dans le Glossaire à l'article
          <link linkend="glossary-feathering-fr">Adoucir</link>.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          该选项选区边缘被模糊，这样靠近边缘的点只是被部分选中。关于羽化的更多信息请看<link linkend="glossary-feathering">羽化</link>。
        </para>

        <para lang="it">
          Quest'opzione permette di sfumare i margini della selezione, in modo che i punti vicini ai bordi siano
          solo parzialmente selezionati. Per maggiori informazioni sulla sfumatura, vedi la voce di glossario 
          <!-- link linkend="glossary-feathering" FIXME -->Sfumatura<!-- /link -->.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>

<simplesect lang="en;de;fr">
  <title lang="en">Moving selection</title>
  <title lang="de">Auswahl verschieben</title>
  <title lang="fr">Déplacer une sélection</title>
    <para lang='en'>
      After creating a rectangular, elliptic or free selection, 
      or with the Magic wand, the default mouse pointer is the 
      moving cross. Then, Click-and-drag allows you to move the 
      selection and its content, while the initial position 
      remains empty. 
    </para>
    <para lang='en'>
      If you want to move only the selection border not moving 
      its content, then press down the <keycap>Alt</keycap> key 
      and clic-and-drag the selection.
    </para>
    <para lang='en'>
      Moving a selection without emptying its initial position 
      is more complicated: while pressing the 
      <keycap>Ctrl</keycap> key, move mouse pointer a little, 
      then press also the <keycap>Alt</keycap> key, then 
      click-and-drag the selection. More simply by using the 
      Move tool in Selection mode.
    </para> 
    <para lang='en'>
      You can also move a By-color selection by selecting the 
      Move tool and click-and-drag while pressing the 
      <keycap>Alt</keycap> key.  
    </para>
    <para lang='en'>
      Moving a selection automatically creates a floating layer 
      (floating selection).See 
      <link linkend='glossary-floatingselection'>Floating 
      selection </link>. 
      Then the mouse pointer represents an anchor when it is 
      outside of the selection. This means that the selection will 
      be definitely fixed at the choosen place when clicking. 
    </para> 

		<!-- de TODO: -->
		<para lang='de'>
			Nachdem Sie eine rechteckige, elliptische oder freie Auswahl erstellt,
			oder den Zauberstab benutzt haben, nimmt der Mauszeiger die Form des
			Verschiebesymbols an. Mit klicken und verschieben können Sie dann die
			Auswahl und ihren Inhalt verschieben. An der Stelle von welcher die
			Auswahl wegbewegt wird, erscheint der Hintergrund.
    </para>
    <para lang='de'>
			Falls Sie nur den Rahmen der Auswahl, nicht aber deren Inhalt
			verschieben möchten, halten Sie die <keycap>Alt</keycap> Taste gedrückt
			beim klicken und verschieben.
    </para>
    <para lang='de'>
			Eine Auswahl zu verschieben, ohne das an deren ursprünglicher Position
			der Hintergrund erscheint ist ein bisschen schwieriger: drücken Sie die
			<keycap>Strg</keycap> Taste, bewegen Sie den Mauszeiger ein kleines
			Stück und drücken Sie dann zusätzlich die <keycap>Alt</keycap> Taste.
			Nun klicken und verschieben Sie die Auswahl. Einfacher funktioniert es,
			wenn Sie das Verschieben Werkzeug im Auswahlmodus hierfür verwenden.
    </para> 
    <para lang='de'>
			Sie können eine Auswahl nach Farbe auch verschieben, indem Sie das
			Verschieben Werkzeug aktivieren und dann während des klickens und
			verschiebens die Taste <keycap>Alt</keycap> gedrückt halten.  
    </para>
    <para lang='de'>
			Durch das Verschieben einer Auswahl wird automaisch eine Schwebende
			Ebene (Schwebende Auswahl) erzeugt. Beachten Sie hierzu das Kapitel 
      Schwebende Auswahl
      <!-- de PENDING: <link linkend='glossary-floatingselection'>Schwebende Auswahl</link> -->
			im Glossar. Der Mauszeiger stellt in einem solchen Fall einen Anker dar,
			sofern er ausserhalb der Auswahl positioniert ist. Dies bedeutet, dass
			die Auswahl endgültig am gewählten Platz verankert wird, sobald die
			<mousebutton>Maustaste</mousebutton> gedrückt wird.
    </para> 

    <para lang='fr'>
      Après création d'une sélection rectangulaire, elliptique,  
      à main levée, ou avec la Baguette magique, le pointeur de 
      la souris a, par  défaut, l'aspect de la croix de 
      déplacement. Le cliquer-glisser simple permet alors 
      déplacer la sélection et son contenu tout en laissant vide 
      son emplacement initial. 
    </para>
    <para lang='fr'> 
      Si vous voulez ne déplacer que le contour de la sélection 
      sans déplacer son contenu, maintenez l'appui sur la touche 
      <keycap>Alt</keycap> et cliquez-glissez la sélection.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Pour déplacer la sélection avec son contenu sans vider 
      l'emplacement initial, la manuvre est plus complexe: 
      maintenez l'appui sur la 
      touche <keycap>Ctrl</keycap>, déplacez un peu le pointeur 
      de la souris, maintenez aussi l'appui sur la touche 
      <keycap>Alt</keycap> et cliquez-glissez. Mais il est bien 
      plus simple d'utiliser l'outil Déplacement en mode Sélection  
    </para>
    <para lang='fr'>
      Vous pouvez aussi déplacer une sélection contige en 
      sélectionnant l'outil déplacement et en faisant un 
      Alt+Cliquer-glisser.
    </para>
    <para lang='fr'>
      Le fait de délacer une sélection crée automatiquement 
      une sélection flottante (un calque flottant). Voir 
      <link linkend='glossary-floatingselection-fr'>Sélection 
      flottante</link>. 
      Le pointeur de la souris est alors accompagnée d'une icône en 
      forme d'ancre de marine quand il est en dehors de la 
      sélection. Ceci indique qu'en cliquant, la sélection ne 
      sera pas supprimée mais <emphasis>ancrée</emphasis>, c-à-d 
      fixée définitivement à l'endroit choisi.
    </para>           
	</simplesect>    

	<simplesect>
    <title lang="en">Additional information</title>
    <title lang="cs">Další informace</title>
    <title lang="de">Ergänzende Informationen</title>
    <title lang="fr">Information supplémentaire</title>
    <title lang="zh_CN">附加信息</title>
    <title lang="it">Informazioni aggiuntive</title>
    <note lang="en">
      <para> 
      When moving a selection beyond the boundaries of the image canvas,
      the selection will be cropped to the image area. Selections can
      exist on the visible canvas only. Selection movements and changes
      are, however, kept in the undo buffer should you need to repair an
      error.
      </para>
    </note>

    <note lang="cs">
      <para> 
      Při přesunu výběru mimo hranice plátna bude výběr ořezán jen na část v
      obrázku. Výběry mohou existovat pouze na viditelném plátně. Přesuny a
      změny výběru však lze vrátit pomocí funkce Zpět, takže chybu lze
      napravit.
      </para>
    </note>

    <note lang="de">
      <para>
      Wenn die Auswahl über die Bildgrenze hinausgeht, wird diese an den
      Bildgrenzen beschnitten. Eine Auswahl kann nur auf  der sichtbaren Ebene
      erstellt werden. Verschiebungen oder Veränderungen an der Auswahl
      lassen sich rückgängig machen.
      </para> 
    </note>

    <note lang="fr">
      <para>
      Quand vous déplacez une sélection au-delà des limites du canevas,
      elle est découpée aux limites de l'image. Les sélections ne
      peuvent exister que sur le canevas visible. Néanmoins, les
      mouvements et les changements de la sélection sont conservés dans
      le tampon Défaire au cas où vous auriez besoin de corriger une
      erreur.
      </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
      当移动一个选区超过画布外时，其外的选区将被裁剪。选区只能在可见画布内。尽管如此，选区移动和更改都保存在撤消缓冲区内，您可以用其来修正错误。
      </para>
    </note>
    <note lang="it">
      <para> 
      Quando si sposta una selezione oltre ai limiti dei bordi della superfice dell'immagine,
      la selezione verrà tagliata all'area dell'immagine. Le selezioni possono esistere solo sulla 
      superfice visibile. Gli spostamenti e le modifiche alle selezioni vengono comunque conservate nella 
      memoria per gli annullamenti nel caso abbiate bisogno di rimediare ad un errore.
      </para>
    </note>
  </simplesect>
</sect2>
