<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-path'>
  <title lang="en">Path Tool</title>
  <title lang="de">Pfad Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Chemins</title>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Toolbox</primary>
    <secondary>Path</secondary>
    <tertiary>Bezier Selection</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeugfenster</primary>
    <secondary>Pfad</secondary>
    <tertiary>Bezier Auswahl</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Boî à outils</primary>
    <secondary>Chemin</secondary>
    <tertiary>Sélection Bézier</tertiary>
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-path.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/toolbox-path.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-path.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <para lang="en">
    Basically paths are a way to store bezier selections. Limiting paths to
    that statement misses a lot of their functionality, however. A better
    way to see it is as a way to manage vector curves. If you are familiar
    with vector drawing programs such as Adobe Illustrator and Corel Draw,
    then paths will be something very familiar.  Work with paths just like
    you work with bezier curves. Bezier curves are, as a matter of fact,
    paths. You may just not be aware of the power that is hidden within
    them. The big difference is that you can edit your curve, you can paint
    with your curve, or even save, import, and export the curve. 
  </para>
  <para lang="de"> 
    Pfade stellen eine Technik dar, geschwungene Kurven erstellen zu
    können. Diese Kurven werden mindestens durch einen Anfangs- und
    einen Endknoten begrenzt. Ursprünglich kommt diese Technik aus dem
    Schiffbau, wo elastische Latten mit Gewichten beschwert werden um diese
    zu biegen. Hier stellen die Kontrollpunkte an den Knoten die Gewichte
    dar, um die Pfadlinien zu modifizieren. Pfade bieten den Vorteil, dass
    sie interaktiv Editierbar sind, bevor sie letzten Endes gezeichnet
    werden. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Fondamentalement les chemins sont une façon de créer des courbes
    de Bézier. Toutefois limiter ainsi les chemins c'est
    passer à coté de plusieurs de leurs fonctionnalités.
    Une meilleure façon de les appréhender est de les décrire
    comme une façon de créer des courbes vectorielles. Si vous
    êtes familier avec des programmes vectoriels comme Adobe Illustrator
    ou Corel Draw, les chemins ne vous seront alors pas étrangers.
    Travaillez avec les chemins comme si vous travailliez avec des courbes
    de Bézier. La grosse différence est que vous pouvez
    éditer vos courbes, vous pouvez les utiliser pour dessiner, ou
    même les sauvegarder, les exporter ou en importer.
    Les chemins sont sauvegardés automatiquement dans le dialogue des
    chemins.
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Lancement de l'outil</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Path Tool can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>P</accel>aths</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Das Pfad-Werkzeug lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>P</accel>fade
          </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann das Werkzeug über einen Mausklick auf das
          Werkzeugicon aufgerufen werden:
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="fr">
      <listitem>
        <para>
          L'outil chemin peut être trouvé dans le menu d'image :
          <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>C<accel>h</accel>emins</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          L'outil peut aussi être trouvé en cliquant sur l'icone
          de l'outil :
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'></inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Défauts)</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Shortcut</term>
        <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Three modes are available to work with the Path tool:
            <guilabel>Design</guilabel>,<guilabel>Edit</guilabel> and <guilabel>Move</guilabel>.
            <keycap>Ctrl</keycap> key toggles between Design and Edit.
            <keycap>Shift</keycap> key has several functions depending on context. See Options for more 
            details.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Tastaturkürzel beschränken sich auf die
            <keycap>Shift</keycap> Taste. Mit ihr läßt sich
            zwischen den Einzelnen Funktionen des aktuell ausgewählten
            Editiermodi umherschalten.
          </para> 
          <para lang="fr">
            L'outil Chemin propose trois modes pour travailler sur les chemins :
            <guilabel>Tracer</guilabel>, <guilabel>Édition
            </guilabel> et <guilabel>Déplacer</guilabel>.
            Avec la touche <keycap>Ctrl</keycap> vous forcez l'usage du mode
            <guilabel>Édition</guilabel> et avec la touche <keycap>Alt
            </keycap> (ou Ctrl Alt) vous forcez l'usage du mode <guilabel>
            Déplacer</guilabel>.
            La touche <keycap>Maj</keycap> a de multiples
            fonctionnalités dépendant du contexte, reportez vous
            à la section des Options pour plus de précisions.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <variablelist>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Übersicht</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The available tool options for the Path Tool can be accessed by
          double clicking the Path Tool icon.
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'>
            </inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="en">
          As with other tools, you can delete your changes by <keycap>Ctrl-Z</keycap>.
        </para> 
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für das Pfad Werkzeug lassen sich
          durch ein Doppelklick auf das Icon anzeigen.
          Das Pfadwerkzeug bietet drei Modi, um mit angelegten Pfaden zu
          arbeiten : <guilabel>Design</guilabel>, <guilabel>Bearbeiten
          </guilabel> und <guilabel>Verschieben</guilabel>
        </para>
        <para lang="fr">
          On accède aux options de l'outil par un double clic sur
          l'icône de l'outil Chemin.
          <guiicon>
            <inlinegraphic
              fileref='../images/toolbox/path.png'>
            </inlinegraphic>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="fr">
            Cet outil comporte une fonction d'annulation.
            À tout moment vous pouvez annuler votre action en appuyant
            sur <keycap>Ctrl-Z</keycap>.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Design Mode</term>
      <term lang="de">Design Modus</term>

      <listitem lang="en">
        <para>
          By default, this tool is in <guilabel>Design</guilabel> mode. You draw the path by clicking 
          successively. You can move control points by clicking on them and dragging them. Between control 
          points are segments.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Numbers are steps to draw a two segments straight path.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Curved segments are easily built by dragging a segment or a
                new node. Blue arrows indicate curve. Two little handles
                appear that you can drag to bend the curve.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <tip>
            To quickly close the curve, press <keycap>Ctrl</keycap> key and
            click on the initial control point. In previous versions,
            clicking inside a closed path converted it into Selection. Now,
            you have to use the Path dialog (Path to Selection button).
          </tip>
        </para>
        <para>
          <tip>
            When you have two handles, they work symmetrically by default.
            Release the pressure on the mouse button to move handles
            individually. The <keycap>Shift</keycap> key will force the
            handles to be symmetrical again.
          </tip>
        </para>
        <para>
          Several functions are available with this mode:
        </para>
        <para>
          Add a new node: if the active node (a small empty circle after
          clicking on a node) is at the end of the path, the mouse pointer
          is a '+' sign and a new node is created, linked to the previous
          one by a segment. If the active node is on the path, the pointer
          is a square and you can create a new component to the path. This
          new component is independant from the other, but belongs to the
          path as you can see on the Path dialog. Pressing
          <keycap>Shift</keycap> forces the creation of a new component.
        </para>
        <para>
          Move one or several nodes: On a node, the mouse pointer becomes a
          4-arrows cross. You can click and drag it. Pressing
          <keycap>Shift</keycap> allows to add or remove nodes to a group
          of nodes moved together.
        </para>
        <para>
          Modify handles: you have to Edit a node before. A handle appears.
          Drag it to bend the curve.  Pressing <keycap>Shift</keycap>
          toggles to symmetric handles.
        </para>
        <para>
          Modify segment: When you click on a segment, the mouse pointer
          turns to a 4-arrows cross. Drag it to bend the segment. As soon
          as you move, handles appear at both ends of the segment. Pressing
          <keycap>Shift</keycap> key toggles to symmetric handles.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
          Standardmässig befindet sich das Werkzeug immer im
          <guilabel>Design</guilabel> Modus.
          Pfadsegmente lassen sich durch nacheinander Klicken mit der
          Maustaste anlegen.  Die Knotenpunkte können in diesem Modus
          durch Anklicken mit der Maus, leicht verschoben werden. Zwischen
          den Knoten befindet sich der Pfad oder die Pfadlinie.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Die Ziffern geben die Schritte zum Erstellen eines geraden
                Pfades mit 2 Segmenten an. Zusätzlich markieren sie
                die Knoten. Knoten 1 zeigt einen aktuell ausgewählten
                Knoten.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Kurven können leicht durch Verschieben der Linien
                erstellt werden, welches hier durch blaue Pfeile
                gekennzeichnet ist. Dabei werden die Kontrollpunkte der
                Knoten sichtbar, mit denen die Kurve modifiziert werden
                kann.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Normalement l'outil se trouve constamment dans le mode
          <guilabel>Tracer</guilabel>. Les segments d'un chemin se
          dessinent à la souris par des clics successifs. Les points
          de contrôle (ou noeuds) se déplacent aisément
          dans ce mode par un clic de souris. Entre les noeuds se trouve un
          segment courbe ou linéaire de chemin.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Les chiffres indiquent les étapes pour construire un
                chemin rectiligne constitué de deux segments.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Les segments courbes peuvent facilement se construire en
                glissant la souris lors de la création d'un nouveau
                noeud ce qui crée une tangente, les flêches
                bleues montrent la courbe. Ensuite les poignées en
                bout de tangente permettent de modifier la courbe.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <tip>
            Pour fermer rapidement un chemin en cours de création
            appuyez sur la touche <keycap>Ctrl</keycap> et cliquez sur
            l'autre extrémité du chemin. Dans les versions
            précédentes de Gimp il était possible de
            changer un chemin en sélection en cliquant dedans.
            Maintenant il faut passer par le dialogue des Chemins.
          </tip>
        </para>
        <para>
          <tip>
            Si vous maintenez la pression pendant la création d'un
            nouveau noeud, en glissant la souris vous créez les
            tangentes de ce noeud.  Par défaut elles sont
            symétriques. Dés que vous relâchez la
            pression la symétrie est désactivée et
            vous pouvez finir de positionner les tangentes en bougeant
            leurs poignées. La touche <keycap>Maj</keycap> permettra
            de forcer à nouveau la symétrie des tangentes.
          </tip>
        </para>
        <para>
          Mais dans ce mode on peut faire plus que tracer de simples
          courbes de façon classique :
        </para>
        <para>
          Ajouter un nouveau noeud : le résultat est
          dépendant de l'endroit où vous cliquez et du noeud
          actif. Si le noeud actif est à l'extrémité
          d'un chemin alors vous ajoutez un noeud et un segment
          supplémentaire à la suite du noeud actif (le
          curseur à la forme d'un signe +). Si le noeud actif est au
          milieu d'un chemin un nouveau noeud est créé, il
          constitue alors le départ d'un nouveau composant pour le
          chemin (le curseur prend la forme d'un carré).
          Bien sûr, pour activer un noeud, cliquez
          dessus. Vous pouvez forcer la création d'un nouveau
          composant pour le chemin en appuyant sur la touche
          <keycap>Maj</keycap> pendant que vous faites votre nouveau noeud.
        </para>
        <para>
          Déplacer un ou plusieurs noeuds : si vous cliquez sur un noeud,
          celui-ci sera activé et le curseur prend la forme de la croix de
          déplacement. Vous pouvez dès lors le déplacer en
          maintenant la pression et en glissant la souris. Vous pouvez
          sélectionner plusieurs noeuds en utilisant la touche
          <keycap>Maj</keycap> puis déplacer l'ensemble des noeuds
          en glissant la souris.
        </para>
        <para>
          Modifier les tangentes associées à un noeud : pour
          cela commencez par éditer le noeud, les tangentes
          apparaissent si elles existent. Cliquez maintenant sur une des
          poignées pour modifier la tangente. Vous pouvez forcer la
          symétrie des tangentes en appuyant sur la touche
          <keycap>Maj</keycap>. Dès que vous relâchez la
          touche <keycap>Maj</keycap> la symétrie est perdue.
        </para>
        <para>
          Modifier interactivement un segment: Si vous pointez vers un
          segment de courbe, le pointeur prend la forme de la croix
          déplacement et vous pouvez alors changer la forme de la
          courbe en cliquant dessus. Dès que vous déplacez la
          courbe, les tangentes apparaît sur les noeuds aux deux
          extrêmités du segment.  La touche
          <keycap>Maj</keycap> permet de forcer la symétrie des
          tangentes et donc les segments adjacents sont également
          modifiés tandis que vous déplacez le segment.
        </para>

      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Edit Mode</term>
      <term lang="de">Bearbeiten Modus</term>
      <term lang="fr">Mode Édition</term>

      <listitem lang="en">
        <para>
          <guilabel>Edit</guilabel> performs functions which are not
          available in <guilabel>Design</guilabel> mode. With this mode,
          you can work only on the existing path.  Outside, the pointer is
          like a no-entry sign (on the whole image if there is no path!)
          and you can do nothing.
        </para>
        <para>
          Add a segment between two nodes: Click on a node at one end of
          the path to activate it. Pointer is like a union symbol. Click on
          an other node to link both nodes. This is useful when you have to
          link unclosed components.
        </para>
        <para>
          Remove a segment from a path: While pressing
          <keycap>Shift</keycap> key, point to a segment.  Pointer turns to
          -. If you click then, segment is deleted.
        </para>
        <para>
          Add a node to a path: point to a segment. Pointer turns to +.
          Click where you want to place the new control point.
        </para>
        <para>
          Remove a node: Pressing <keycap>Shift</keycap> key, point to a
          node. Pointer turns to -. Click to delete the node.
        </para>
        <para>
          Add a handle to a node: Point to a node. Pointer turns to small
          hand. Drag the node: handle appears. Pressing
          <keycap>Shift</keycap> toggles to symmetric handles.
        </para>
        <para>
          Remove a handle from a node: Simply click on the handle (pointer
          is not a - this time).
        </para>
        <para>
          <caution>
            Look out! No warning before removing a node, a segment or a
            handle.
          </caution>
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
           Fuzzy
        </para>
        <para>
          <tip>
            Es wird kein Dialog zur Bestätigung des zu löschenden
            Knotens erscheinen.
          </tip>
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Le mode <guilabel>Édition</guilabel> permet d'effectuer quelques
          opérations d'ajouts et de suppressions sur les chemins qui ne sont
          pas disponibles dans le mode <guilabel>Tracer</guilabel>.
        </para>
        <para>
          Connecter deux noeuds par un segment : vous devez commencer par activer
          un noeud à l'extrémité d'un chemin, en cliquant dessus.
          Ensuite pointez vers le noeud qui est à l'autre extrémité
          du chemin. Le curseur prend la forme du symbole de l'union. Cliquez
          sur le noeud pour relier les deux noeuds.
        </para>
        <para>
          Supprimer un segment d'un chemin : Avec la touche <keycap>Maj</keycap>
          enfoncée pointez vers un segment. Le curseur prend la forme d'un
          -. Si vous cliquez le segment est supprimé.
        </para>
        <para>
          Ajouter un noeud dans un chemin : Pointez simplement vers un segment,
          le curseur prend la forme d'un +. Cliquez à l'endroit où
          vous souhaitez insérez un nouveau noeud.
        </para>
        <para>
          Supprimer un noeud : Avec la touche <keycap>Maj</keycap> pointez vers
          un noeud. Le curseur prend la forme d'un -. Si vous cliquez le noeud est
          supprimé.
        </para>
        <para>
          Ajouter une tangente à un noeud : Commencez par activer un noeud
          qui à au moins un coté anguleux, en cliquant dessus. Maintenez la
          pression et glissez avec la souris pour positionner la nouvelle tangente.
          Avec la touche <keycap>Maj</keycap> vous pouvez forcez la symétrie
          des tangentes.
        </para>
        <para>
          Supprimer une tangente d'un noeud : Commencez par activer un noeud,
          en cliquant dessus, pour faire apparaitre les tangentes et leurs
          poignées. Il suffit de cliquer sur une poignée pour
          la supprimer. Attention le curseur n'a pas la forme attendue d'un -
          mais celle d'une main.
        </para>
        <para>
          <caution>
            Il n'y pas d'avertissement avant d'effacer un segment, un noeud ou
            une tangente.
          </caution>
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Move Mode</term>
      <term lang="de">Verschieben Modus</term>
      <term lang="fr">Mode Déplacer</term>

      <listitem lang="en">
        <para> <guilabel>Move</guilabel> mode allows to move one or all
          components of a path. Simply click on the path and drag it.
          </para> <para> If you have several components, only the selected
          one is moved. If you click and drag outside the path, all
          components are moved. Pressing <keycap>Shift</keycap> key toggles
          to move all components  also.  </para> </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
          Mit dem letzten Modus <guilabel>Pfade bewegen</guilabel>
          lässt sich der gesamte Pfad verschieben. Um den Pfad zu
          bewegen, reicht es aus, den Pfad mit einem Mausklick zu
          selektieren und bei gedrückter Maustaste zu verschieben.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Avec le dernier mode <guilabel>Déplacer</guilabel>
          le chemin entier se laisse déplacer. Pour déplacer
          un chemin vous devez le sélectionner d'un clic de souris,
          maintenir la pression et glisser la souris.
        </para>
        <para>
          Si vous avez plusieurs composants pour un chemin vous pouvez les
          sélectionner individuellement ou bien en cliquant en dehors
          du chemin vous pouvez aussi déplacer l'ensemble des composants
          du chemin. Avec la touche <keycap>Maj</keycap> vous pouvez forcez le
          déplacement de l'ensemble des composants du chemin.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Polygonal</term>
      <term lang="de">Polygonal</term>
      <term lang="fr">Polygonal</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
          With this option, segments are linear only. Handles are not
          available and segments are not bent when moving them.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
           Avec cette option cochée les segments dessinés
           sont forcément rectilignes. Les nouveaux noeuds ne
           comportent donc pas de tangentes et vous ne pouvez pas non plus
           créer de nouvelles tangentes.
        </para>
      </listitem>
   </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>

</sect2>
