<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050520 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-tool-painting' lang="cs;de;en;fr;it;zh_CN">
  <title lang="cs">Kreslící nástroje (Tužka, Štětec, Rozprašovač)</title>
  <title lang="en">Painting Tools (Pencil, Paintbrush, Airbrush)</title>
  <title lang="de">Farbauftragende Malwerkzeuge (Stift Pinsel, Airbrush)</title>
  <title lang="fr">Outils de dessin (Crayon, Pinceau, Aérographe)</title>  <!--050508-->
  <title lang="it">Strumenti di pittura (matita, pennello, aerografo)</title>
  <title lang="zh_CN">涂画工具(铅笔，画笔和喷枪)</title>

  <indexterm>
    <primary lang="cs">Panel nástrojů</primary>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à Outils</primary>
    <primary lang="it">Strumenti</primary>
    <primary lang="zh_CN">工具箱</primary>
    <secondary lang="cs">Kreslící nástroje</secondary>
    <secondary lang="en">Painting Tools</secondary>
    <secondary lang="fr">Outils de dessin</secondary>
    <secondary lang="it">Strumenti di pittura</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">涂画工具</secondary>
  </indexterm>
  
  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata
        fileref='../images/toolbox/painting-examples.png'
        format="PNG"/> 
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang='cs'>
          Tři tahy namalované stejnou stopou (její tvar je zobrazen vlevo
          nahoře), ale různými kreslícími nástroji – Tužkou (vlevo), Štětcem
          (uprostřed) a Rozprašovačem (vpravo).
        </para>
        <para lang='en'>
          Three strokes painted with the same round fuzzy brush (outline
          shown in upper left), using the Pencil (left), Paintbrush
          (middle), and Airbrush (right).
        </para>
        <para lang='de'>
          Die drei Striche wurden mit der gleichen weichen Pinselform, aber
          mit unterschiedlichen Werkzeugen gezeichnet. Von links nach rechts
          kamen zum Einsatz: Stift, Pinsel und die Sprühpistole (Airbrush).
        </para>
        <para lang='fr'>
          Trois tracés peints avec la même brosse ronde et floue (contour 
          affiché en haut à gauche), en utilisant le Crayon (à gauche), le 
          Pinceau (au milieu), et l'Aérographe (à droite).
        </para> 
        <para lang='it'>
          Tre tratti disegnati utilizzando un pennello sfumato (mostrato
          in alto a sinistra) con la matita (sinistra), il pennello (centro)
          e l'aerografo (destra).
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          三个使用相同圆的模糊画笔(显示在左上方)涂画的笔划，分别使用铅笔(左)，画笔(中)和喷枪(右)。
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang="cs">
    Tužka, Štětec a Rozprašovač jsou základní kreslící nástroje Gimpu. Jsou si
    dost podobné, jejich společné vlastnosti jsou popsány v této sekci.
    Vlastnosti společné všem nástrojům používajícím stopy jsou popsány v části
    <link linkend='gimp-tool-brush'>Společné vlastnosti</link>. Vlastnosti
    jedinečné pro jednotlivé nástroje jsou popsány v částech věnovaných
    patřičným nástrojům.
  </para>
  <para lang="en">
    The tools in this group are GIMP's basic painting tools, and they
    have enough features in common to be worth discussing together in
    this section.  Features common to all brush tools are described in
    the <link linkend='gimp-tool-brush'>Common Features</link>
    section.  Features specific to an individual tool are described in
    the section devoted to that tool.
  </para>
  <para lang="de">
    Die Werkzeuge in dieser Gruppe sind die <quote>einfachen</quote>
    Malwerkzeuge in <acronym>GIMP</acronym> und diese haben eine ganze Menge
    gemeinsamer Eigenschaften, die in diesem Kapitel erläutert werden. Die
    Funktionen und Eigenschaften, die alle Malwerkzeuge gemeinsam haben,
    sind im Kapitel <link linkend='gimp-tool-brush'>Allgemeine
    Eigenschaften</link> beschrieben. Die werkzeugspezifischen Merkmale
    wiederum, werden in den Kapiteln erläutert, die den einzelnen Werkzeugen
    gewidmet sind.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Les outils de ce groupe sont les outils de base de Gimp. Les options 
    communes à tous ces outils sont décrites dans la section 
    <link linkend='gimp-tool-brush'>Fonctions communes</link>. Les options 
    particulières à chaque outil seront décrites avec l'outil concerné.
  </para>
  <para lang="it">
    Questi sono gli strumenti di pittura base di GIMP ed hanno sufficienti
    caratteristiche comuni per essere discussi assieme in questa sezione.
    Le caratteristiche condivise da tutti gli strumenti di disegno sono
    descritte nella sezione <link linkend='gimp-tool-brush'>Funzioni
    comuni</link>. Le proprietà specifiche di un singolo strumento sono
    discusse nella sezione relativa allo strumento stesso.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    该组的工具是 GIMP 中基本的涂画工具，它们有很多相同的特性，所以有必要在这节将它们一起介绍。画笔工具的所以共同特性在<link linkend='gimp-tool-brush'>基本特性</link>中有介绍，而每个工具单独的特性则在其自己的章节中介绍。
  </para>

  <para lang='cs'>
    Tužka je ze všech těchto nástrojů nejhrubší, kreslí tvrdé tahy s
    nevyhlazenými hranami. Štětec je střední cestou, a z této skupiny je
    zřejmě nejpoužívanějším nástrojem. Rozprašovač je nejflexibilnější a
    nejovladatelnější, je to jediný nástroj, u kterého množství aplikované
    barvy závisí na rychlosti pohybu stopy. Jeho flexibilita a nastavitelnost
    z něj však na druhou stranu činí nástroj, jehož zvládnutí je obtížnější.
  </para>
  <para lang='en'>
    The Pencil is the crudest of the tools in this group:  it makes
    hard, non-anti-aliased 
    brushstrokes.  The Paintbrush is intermediate: it is probably the
    most commonly used of the group.  The Airbrush is the most
    flexible and controllable:  it is the only one for which the
    amount of paint applied depends on the speed of brush movement.
    This flexibility also makes it a bit more difficult to use than
    the Paintbrush, however.
  </para>
  <para lang="de">
    Der Stift ist das <quote>roheste</quote> Werkzeug in dieser Gruppe. Er
    erzeugt einfach harte, ungeglättete Striche. Der Pinsel ist in der Mitte.
    Er ist wahrscheinlich das am häufigsten benutzte Werkzeug der Gruppe. Die
    Sprühpistole (Airbrush) ist das flexibelste und kontrollierbarste
    Werkzeug. Es ist das Einzige, bei dem die Menge der aufgetragenen
    (virtuellen) Farbe von der Geschwindigkeit abhängt, mit der Sie zeichnen.
    Allerdings ist es eben durch diese grosse Anzahl an Möglichkeiten ein
    bisschen komplizierter in der Benutzung.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Le Crayon est l'outil le moins sophistiqué du groupe: il donne des 
    traits nets, aux bords non adoucis. Le Pinceau est intermédiaire et 
    certainement le plus utilisé du groupe. L'Aérographe est le plus 
    flexible et le mieux contrôlable: c'est le seul où la quantité de 
    peinture dépend de la vitesse du mouvement du tracé, mais il n'est, 
    de ce fait, pas toujours facile à utiliser.
  </para>
  <para lang='fr'>
    Dans Gimp, le terme de «brosse" est un terme générique pour désigner 
    l'ensemble des outils de dessin. Ne vous étonnez donc pas si vous 
    voyez qu'on donne un coup de brosse (brushstroke) ou si l'on peint 
    avec le crayon. En outre, chaque outil de dessin dispose de plusieurs 
    pointes interchangeables, qui peuvent être de petites images, elles 
    aussi appelées «brosses»...
  </para>
  <para lang='it'>
    La matita è lo strumento più grezzo di questo gruppo: genera
    tratti duri e non utilizza l'anti-aliasing. Il pennello si colloca
    in una posizione intermedia: probabilmente è quello utilizzato più 
    frequentemente. Infine l'aerografo è lo strumento più flessibile e
    controllabile: è l'unico per cui la quantità di pittura applicata
    dipende dalla velocità di movimento del cursore. Il prezzo per
    tale flessibilità risulta in una maggiore difficoltà di utilizzo.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    铅笔是该组中最原始的工具：它产生硬质，没有平滑边缘的画笔笔划。画笔则高级一些：它可能是该组中最常用的。喷枪是最灵活和可控制的：它是唯一依靠画笔移动速度来决定其涂画量，不过该灵活性使它比画笔稍微难使用一些。
  </para>

  <para lang='cs'>
    Všechny tyto nástroje sdílí stejné stopy a stejný způsob volby barvy, buď
    z palety nebo z gradientu. Všchny mohou fungovat v řadě různých režimů.
  </para>
  <para lang='en'>
    All of these tools share the same brushes, and the same options
    for choosing colors, either from the basic palette or from a
    gradient. All are capable of painting in a wide variety of modes. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Tous ces outils partagent donc les mêmes brosses, et les mêmes options 
    pour le choix des couleurs, soit à partir de la palette de base ou à 
    partir d'un dégradé. Tous disposent d'une grande variété de modes de 
    peinture.
  </para>
  <para lang='it'>
    Tutti gli strumenti di questo gruppo condividono gli stessi pennelli
    e le stesse opzioni per la selezione dei colori, sia per quanto concerne
    la gamma dei colori di base che per un gradiente. Inoltre tutti questi
    strumenti offrono diverse modalità di pittura.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    所以这些工具共享相同的画笔，和相同的选择颜色的选项--从渐变或基本色板中。它们都可以在多种模式中涂画。
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="cs">Modifikační klávesy</title>
    <title lang="en">Key modifiers</title>
    <title lang="de">Tastenkombinationen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle</title>
    <title lang="it">Tasti modificatori</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="cs">
          <keycap>Ctrl</keycap>
        </term>
        <term lang="en">
          <keycap>Ctrl</keycap>
        </term>
        <term lang="de">
          <keycap>Strg</keycap>
        </term>
        <term lang="fr">
          <keycap>Ctrl</keycap>
        </term>
        <term lang="it">
          <keycap>Ctrl</keycap>
        </term>
        <term lang="zh_CN">
          <keycap>Ctrl</keycap>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="cs">
            Podržení klávesy <keycap>Ctrl</keycap> změní dočasně kterýkoliv z
            těchto nástrojů v <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Barevnou
            pipetu</link>: kliknutí na libovolný pixel libeovolné vrstvy
            nastaví barvu popředí na barvu tohoto pixelu.
          </para>

          <para lang="en">
            Holding down the <keycap>Ctrl</keycap> key changes each of these
            tools to a <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Color
            Picker</link>: clicking on any pixel of any layer sets the
            foreground color (as displayed in the Toolbox Color Area) to the
            color of the pixel.
          </para>

          <para lang="de">
            Mit der <keycap>Strg</keycap> Taste wird die <link
            linkend='gimp-tool-color-picker'>Pipette</link> aufgerufen. Wenn
            Sie die Taste gedrückt halten und klicken, wird die Farbe des
            angeklickten Pixels zur aktuellen Vordergrundfarbe, mit der Sie
            dann weitermalen können.
          </para>

          <para lang="fr">
            <keycap>Ctrl</keycap> transforme le crayon en <link
            linkend='gimp-tool-color-picker'>Pipette à couleurs</link>. À
            chaque clic sur un pixel, la couleur de premier-plan de la Boîte à
            outils prend la couleur du pixel.
          </para>

          <para lang="it">
            Mantenendo premuto il tasto Ctrl questi strumenti verranno
            trasformati temporaneamente nello strumento <!--<link
            linkend='gimp-tool-color-picker'> Prelievo di
            colore</link>:-->FixMe selezionando un pixel qualunque di un
            livello qualsiasi, il colore di primo piano verrà impostato a
            quello del punto scelto.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            按住 <keycap>Ctrl</keycap> 会使这些工具转为<link linkend='gimp-tool-color-picker'>颜色拾取</link>：点击任何图层中的像素，将使前景色(显示在工具箱颜色区域中)变为该像素的颜色。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

    <variablelist>

    <varlistentry>
      <term lang="cs">Režim</term>
      <term lang="en">Mode</term>
      <term lang="de">Modus</term>
      <term lang="fr">Mode</term>
      <term lang="it">Modalità</term>
      <term lang="zh_CN">模式</term>
      <listitem lang="cs">
        <para>
          Rozbalovací seznam <guilabel>Režim</guilabel> poskytuje výběr z
          mnoha režimů aplikací malby. Toto nastavení je přítomné ve volbách
          všech nástrojů používajících stopy, ale aktivní je pouze v
          případě tří zde probíraných nástrojů (Tužka, Štětec, Rozprašovač),
          Razítka a nástroje Inkoust. Seznam všech režimů aplikace je uveden
          ve <!--<link linkend='glossary-modes'>-->Slovníku
          pojmů<!--</link>-->. Z velké části jsou tyto režimy identické s
          režimy kombinace vrstev v dialogu Vrstvy, a jejich funkci si můžete
          představit tak, jako byste malovali na zvláštní vrstvu umístěnou nad
          aktivní vrstvou, s patřišně nastaveným režimem kombinace. Ve
          skutečnosti však nemalujete na zvláštní vrstvu. Tři režimy
          jsou ovšem zvláštní:
        </para>
        <formalpara>
          <title>Vymazání barev</title>
          <para>
            Tento režim maže barvu popředí a nahrazuje ji částečnou
            průhledností. Funguje stejně jako filtr <link
            linkend='plug-in-colortoalpha'>Barva do alfy</link>, pouze
            se aplikuje jen na oblast aplikace nástroje. Tento režim funguje
            pouze na vrstvách s alfa kanálem, pokud vrstva alfa kanál nemá,
            chová se stejně jako normální režim.
           </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
          <title>Pod kresbou</title>
          <para>
            Tento režim aplikuje barvu pouze na průsvitné a průhledné oblasti
            - čím průhlednější oblast, tím více barvy se aplikuje. Malování na
            zcela neprůhledné oblasti tak nemá vůbec žádný efekt; malování na
            zcela průhledné oblasti má stejný efekt jako v normálním režimu.
            Výsledkem je vždy snížení průhlednosti (zvýšení krytí). V případě
            vrstev bez alfa kanálu tento režim samozřejmě postrádá smysl.
          </para>
        </formalpara>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/toolbox/dissolve-mode-example.png'
                format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Dva tahy Rozprašovačem vytvořené pomocí stejné kruhové stopy.
                Vlevo: normální režim. Vpravo: režim rozpouštění.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
        <formalpara>
          <title>Rozpouštění</title>
          <para>
            V tomto velmi zajímavém režimu šedé části stop neaplikují
            barvu s nižším krytím, nýbrž určují pravděpodobnost, že na
            pixel bude aplikována barva s plným krytím. Je to zajímavý
            způsob tvorby pěkných hrubě vypadsajících tahů štětcem.
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>
      <listitem lang="en">
        <para>
          The Mode dropdown list provides a selection of paint application
          modes. This setting appears in the Tool Options for all
          brush tools, but it is grayed out for all except the tools
          in this group, the Ink tool, and the Clone tool.  A list of
          possible modes can be found in the <link
          linkend='glossary-modes'>Glossary</link>.  For the most part
          these modes are the same as the layer combination modes
          available in the Layers dialog, and you can understand their
          effects by imagining that the paint is applied to a separate
          layer above the target layer, with the mode for the layer
          set as specified.  Three of the modes are special, though:
        </para>
        <formalpara>
          <title>Color Erase</title>
          <para>
            This mode erases the foreground color, replacing it with
            partial transparency.  It acts like the <link
            linkend='plug-in-colortoalpha'>Color to Alpha</link>
            filter, applied to the area under the brushstroke.  Note
            that this only works on layers that possess an alpha
            channel; otherwise, this mode is identical to Normal.
           </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
          <title>Behind</title>
          <para>
            This mode applies paint only to non-opaque areas of the
            layer:  the lower the opacity, the more paint is applied.
            Thus, painting opaque areas has no effect; painting
            transparent areas has the same effect as normal mode.  The
            result is always an increase in opacity.  Of course none of
            this is meaningful for layers that lack an alpha channel.
          </para>
        </formalpara>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/toolbox/dissolve-mode-example.png'
                format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Two brushstrokes made with the Airbrush, using the same
                fuzzy circular brush.  Left: Normal mode.  Right:
                Dissolve mode.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
        <formalpara>
          <title>Dissolve</title>
          <para>
            In this very useful mode, for fuzzy brushes the gray level
            of the brush determines not the paint density, but rather
            the probability of applying paint.  This gives a nice way of
            creating rough-looking paintstrokes.
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
          Durch die Einstellung des Modus bestimmen Sie, wie das Werkzeug auf
          den behandelten Bildbereich wirkt. Wenn Sie sich die Liste der
          verfügbaren Modi anschauen wird Ihnen sicher der Eine oder Andere
          davon aus dem Ebenendialog bekanntvorkommen. In der Tat sind die
          Modi nicht nur vom Namen, sondern auch von der Wirkungsweise her
          identisch. Weitere Informationen über die Modi, welche
          <acronym>GIMP</acronym> zur Verfügung stellt, können Sie im
          <link linkend='glossary-modes'>Glossar</link> nachlesen.
          Zusätzlich zu den Standardmodi verfügen die Malwerkzeuge über drei
          zusätzliche:
        </para>
        <formalpara>
          <title>Vernichtend</title>
          <para>
            Dieser Modus entfernt die Vordergrundfarbe und ersetzt sie durch
            eine teilweise Transparenz. Der Modus verhält sich ähnlich wie der
            Filter Farbe zu Transparenz,
            <!-- de PENDING:<link linkend='plug-in-colortoalpha'>Farbe zu Transparenz</link>, -->
            nur eben auf den Bildbereich unter dem
            gezeichneten Strich beschränkt. Bitte beachten Sie, dass der Modus
            nur auf Ebenen mit Alphakanal arbeiten kann. Andernfalls ist der
            Modus identisch mit dem Modus <quote>Normal</quote>.
           </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
          <title>Hinter</title>
          <para>
            Dieser Modus trägt Farbe nur in den transparenten Teilen einer
            Ebene auf. Je geringer die Deckkraft der Ebene, um so mehr Farbe
            wird aufgetragen. Daher hat zeichnen auf undurchsichtigen
            Bildteilen keine sichtbaren Auswirkungen, während das Zeichnen auf
            (teil-) transparenten Flächen die gleiche Wirkung hat, wie ein
            Zeichnen im Modus <quote>Normal</quote>. Natürlich funktioniert
            das Beschriebene nur dann sinnvoll, wenn es für die Ebene  einen
            Alphakanal gibt.
          </para>
        </formalpara>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/toolbox/dissolve-mode-example.png'
                format="PNG"/>
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Zwei Pinselstriche, beide gezeichnet mit der Sprühpistole und
                dem gleichen unscharfen, runden Pinsel. Einmal im Modus
                <quote>Normal</quote> (links) und einmal im Modus
                <quote>Farbe entfernen</quote> (rechts).
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
        <formalpara>
          <title>Farbe entfernen</title>
          <para>
            Dies ist ein sehr nützlicher Modus - für unscharfe Pinsel bestimmt
            die Graustufe nicht die Farbdichte, sondern die Wahrscheinlichkeit
            mit der überhaupt Farbe aufgetragen wrid. Dies ergibt einen
            interessanten Weg sehr rauh und unfertig wirkende Pinselstriche zu
            zeichnen.
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>

      <listitem lang="fr">
        <para>
          La liste déroulante fournit une sélection des modes 
          d'application de la peinture. La liste de ces modes se trouve dans 
          le <link linkend='glossary-modes'>Glossaire</link>. La plupart 
          de ces modes sont les mêmes que les modes de combinaison des 
          calques du dialogue des Calques, et vous pouvez comprendre 
          comment ils agissent en imaginant que la peinture est appliquée 
          sur un calque différent avec le mode concerné. Trois modes sont 
          particuliers:
        </para>
        <formalpara>
          <title>Effacer la couleur</title>
          <para>
            Ce mode efface la couleur d'arrière-plan, la remplaçant par 
            une transparence partielle. Il agit de la même façon que le 
            filtre <link linkend='plug-in-colortoalpha'>Color to Alpha</link>
            appliqué à la zone sous le coup de pinceau. Notez qu'il ne 
            marche qu'avec les calques disposant d'un canal Alpha; sinon, 
            ce mode équivaut au mode Normal. 
           </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
          <title>Derrière</title>
          <para>
            Ce mode applique de la peinture uniquement sur les zones non 
            opaques du calque: moins l'opacité est marquée, et plus de 
            peinture est appliquée. Ainsi, peindre sur une zone 
            complètement opaque n'a aucun effet, tandis que peindre sur 
            une zone complètement transparente a le même effet que le mode 
            Normal. Le résultat est toujours une augmentation de l'opacité. 
            Bien entendu, tout cela n'a pas de sens si les calques n'ont 
            pas de canal Alpha.
          </para>
        </formalpara>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/toolbox/dissolve-mode-example.png'
                format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Deux tracés réalisés avec l'Aérographe, en utilisant la 
                même pointe de brosse Circle Fuzzy. À gauche, en mode 
                Normal.   À droite, en mode Dissoudre. 
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
        <formalpara>
          <title>Dissoudre</title>
          <para>
            Dans ce mode très utile, le niveau de gris des brosses floues 
            ne détermine pas la densité de peinture, mais plutôt la 
            probabilité d'application de la peinture. ce qui donne une 
            jolie façon de donner des coups de pinceaux d'aspect piqueté.
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>

      <listitem lang="it">
        <para>
          <guilabel>Modalità</guilabel> fornisce una selezione di modalità
          di applicazione della pittura. Questo settaggio appare per tutti
          gli strumenti di disegno, ma è abilitato solamente per gli
          strumenti in questo gruppo, la stilo e lo strumento Duplica.
          una lista delle modalità può essere trovata nel <!--<link
          linkend='glossary-modes'>Glossario</link>--> FixMe.
          Per la maggior parte tali modalità sono identiche a quelle
          disponibili per i livelli. Per capirne il funzionamento si
          si immagini che la pittura venga applicata ad un 
          livello superiore a quello attuale, a cui sia stata applicata
          la modalità desiderata.
          Tre delle modalità disponibili sono speciali:
        </para>
        <formalpara>
          <title>Cancellazione colore</title>
          <para>
            Questa modalità cancella il colore di primo piano, rimpiazzandolo
            con una trasparenza parziale. Funziona come il filtro <!-- <link
            linkend='plug-in-colortoalpha'>Color to Alpha</link> --> FixMe,
            applicato all'area sottostante il tratto. Da notare che questa
            modalità funziona solamente su livelli che possiedono un canale
            alpha; in caso contrario l'effetto sarà identico alla modalità
            normale.
           </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
          <title>Dietro</title>
          <para>
            Questa modalità applica la pittura solamente alle zone
            non opache del livello: minore è  l'opacità, maggiore
            sarà la quantità di pittura applicata. Di conseguenza
            pitturare su zone opache non produrrà alcun effetto;
            pitturare su aree trasparenti avrà un effetto identico
            alla modalità normale. In ogni caso si avrà un incremento
            in opacità. Ovviamente nulla di quanto detto ha significato
            per i livelli che non dispongono di un canale alpha.
          </para>
        </formalpara>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/toolbox/dissolve-mode-example.png'
                format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Due tratti creati mediante l'utilizzo dell'Aerografo
                con lo stesso tipo di pennello. Sinistra: modalità normale.
                Destra: modalità dissolvenza.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
        <formalpara>
          <title>Dissolvenza</title>
          <para>
            In questa utile modalità, per i pennelli sfocati l'opacità
            del pennello non determina la densità della pittura, bensì
            la probabilità che quest'ultima venga applicata. 
            Questo è un metodo efficace per creare tratti "massimali".
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>

      <listitem lang="zh_CN">
        <para>          
          模式下拉菜单提供一系列涂画应用模式。这些模式显示在所有的画笔工具的工具选项中，不过在除了该组的其它工具中是灰色的，不如墨水和克隆工具。可选模式的列表在<link linkend='glossary-modes'>术语表</link>中。这些模式大部分和图层对话框中可用的图层组合模式相同，要理解这些效果，可以将它们想象是在目标图层上的一个选定模式的单独图层上进行涂画。有三个模式比较特殊：
        </para>
        <formalpara>
          <title>颜色擦除</title>
          <para>
          该模式擦除前景色，并用部分透明代替，其效果和对画笔笔划使用<link linkend='plug-in-colortoalpha'>颜色到 Alpha</link>滤镜相同。需要注意的是它只能对有 Alpha 通道的图层上工作，否则就相当与“正常”模式
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
          <title>背后</title>
          <para>该模式只对应用在图层的有透明度区域：不透明度越低，应用的涂画越多，因此对不透明的图层没有效果;涂画透明区域则和正常模式相同。其结果常常是使不透明度增加。当然对于没有 Alpha 通道的图层该模式没有意义。
          </para>
        </formalpara>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/toolbox/dissolve-mode-example.png'
                format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                用相同圆形模糊画笔的喷枪产生的画笔笔划：左：普通模式。右：融化模式。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>
        <formalpara>
          <title>融化</title>
          <para>
          这是非常有用的模式，对于模糊画笔，其画笔的灰度等级不光决定涂画密度，还有应用画笔的机率。它提供了一种生成粗糙画笔的好办法。
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="cs">Přechod</term>
      <term lang="en">Gradient</term>
      <term lang="de">Farbverlauf</term>
      <term lang="fr">Dégradé</term>
      <term lang="it">Gradiente</term>
      <term lang="zh_CN">渐变</term>


      <listitem>
        <informalfigure>
          <mediaobject>
            <imageobject lang='cs'>
              <imagedata
              fileref='../images/toolbox/tool-options-paint-gradient.png'
              format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <imageobject lang='en'>
              <imagedata
              fileref='../images/toolbox/tool-options-paint-gradient.png'
              format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <imageobject lang="de">
              <imagedata
              fileref='../images/toolbox/de/tool-options-paint-gradient.png'
              format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <imageobject lang='fr'>
              <imagedata
              fileref='../images/toolbox/fr/tool-options-paint-gradient.png'
              format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <imageobject lang='it'>
              <imagedata
              fileref='../images/toolbox/it/tool-options-paint-gradient.png'
              format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <imageobject lang='zh_CN'>
              <imagedata
              fileref='../images/toolbox/zh_CN/tool-options-paint-gradient.png'
              format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <caption>
              <para lang='cs'>
                Volby přechodu pro kreslící nástroje.
              </para>
              <para lang='en'>
                Gradient options for painting tools.
              </para>
              <para lang='de'>
                Farbverlaufseinstellungen der Malwerkzeuge.
              </para>
              <para lang='fr'>
                Les options de dégradé des outils de dessin.
              </para>
              <para lang='it'>
                Opzione gradiente per gli strumenti di pittura.
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                涂画工具的渐变选项。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </informalfigure>

        <para lang='cs'>
          Místo barvy popředí lze, pomocí volby <guilabel>Použít barvu z
          přechodu</guilabel>, malovat barvami z aktivního přechodu. Barvy
          se během tahu nástrojem mění tak, jak určuje přechod. Základní
          informace o přechodech jsou uvedeny v části
          <link linkend='gimp-concepts-gradients'>Přechody</link>.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Způsob použití přechodu lze nastavit pomocí řady voleb:
        </para>

        <para lang='en'>
          Instead of using the foreground color (as shown in the Color
          Area of the Toolbox), by checking the "Use color from
          gradient" option you can choose to paint with a gradient,
          giving colors that change gradually along the brush
          trajectory.  For basic information on gradients, see the
          <link linkend='gimp-concepts-gradients'>Gradients</link> section.
        </para>
        <para lang='en'>
          You have several options to control what gradient is used
          and how it is laid out:
        </para>

        <para lang="de">
          Bei aktiviertem Kontrollkästchen <guilabel>Farbverlauf</guilabel>,
          wird nicht die Vordergrundfarbe zum Zeichnen verwendet, sondern der
          ausgewählte Farbverlauf. Für einführende Informationen lesen Sie das
          Kapitel über das <acronym>GIMP</acronym> Konzept der
          Farbverläufe.
          <!-- de PENDING:<link linkend='gimp-concepts-gradients'>Farbverläufe</link>. -->
        </para>
        <para lang="de">
          Sie haben verschiedene Möglichkeiten einzustellen welche Farben für
          den Farbverlauf verwendet werden und wie diese angeordnet sind:
        </para>

        <para lang='fr'>
          Au lieu d'utiliser la couleur de premier-plan (comme elle 
          apparaît dans la zone des couleurs de la Boîte à outils), 
          vous pouvez pouvez choisir le dégradé actif en cochant 
          l'option <guilabel>Couleur à partir du dégradé</guilabel>. 
          Vous aurez ainsi une couleur variant tout au long du trait 
          de pinceau. Pour des informations de base sur les dégradés, 
          voyez la section 
          <link linkend='gimp-concepts-gradients'>Dégradés</link>. 
        </para>
        <para lang='fr'>
          Vous avez plusieurs options pour contrôler l'application du 
          dégradé:
        </para>
        <para lang='it'>   
          Invece di utilizzare il colore di primo piano, selezionando
          la casella di controllo <guilabel>Usa colore del
          gradiente</guilabel> si può
          decidere di utilizzare un gradiente, ottenendo colori che
          cambiano gradualmente con l'avanzare del tratto. Per informazioni
          basilari sui gradienti, guardare la sezione
          <!--<link linkend='gimp-concepts-gradients'>Gradienti</link-->FixMe.
        </para>
        <para lang='it'>
          Sono disponibili diverse opzioni per controllare come il
          gradiente verrà usato e come sarà il risultato finale:
        </para> 
        <para lang="zh_CN">   
          除了使用前景色(在工具箱颜色区域显示)，通过“使用渐变中的颜色”选项，您可以用渐变中的颜色来涂画，其颜色会随画笔轨迹逐渐变化。关于渐变的基本信息，情看<link linkend='gimp-concepts-gradients'>渐变</link>这节。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您有很多控制使用什么渐变和如何排列的选项。
        </para>
 
        <formalpara lang='cs'>
          <title>Přechod</title>
          <para>
            Zde je zobrazen aktrivní přechod. Kliknutím na něj se otevře
            dialog, ve kterém je možné zvolit libovolnbý jiný přechod.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='en'>
          <title>Gradient</title>
          <para>
            Here you see a display of the current gradient.
            Clicking on it brings up a Gradient Selector, which will
            allow you to choose a different gradient.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="de">
          <title>Farbverlauf</title>
          <para>
            Hier wird der aktuelle Farbverlauf dargestellt. Wenn Sie auf den
            Verlauf klicken, erscheint ein Klappmenü aus welchem Sie einen
            beliebigen anderen Verlauf auswählen können.
          </para>
        </formalpara>
        
        <formalpara lang='fr'>
          <title>Dégradé</title>
          <para>
            Vous avez là l'affichage du dégradé actif. En cliquant sur 
            cette boîte, vous ouvrez le Sélecteur de dégradé, où vous 
            pouvez choisir un autre dégradé. 
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='it'>
          <title>Gradiente</title>
          <para>
            Mostra il gradiente attualmente selezionato.
            Premendolo verrà presentata un interfaccia per la selezione
            di un gradiente differente.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='cs'>
          <title>Obrátit</title>
          <para>
            Za normáloních okolností začíná tah nástrojem barvou z levé části
            přechodu a pokračuje barvami směrem doprava. Pokud je zaškrtnuta
            volba <guilabel>Obrátit</guilabel>, začne se barvou z pravé strany
            a pokračuje se barvami směrem doleva.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='en'>
          <title>Reverse</title>
          <para>
            Normally a brushstroke starts with colors from the left
            side of the gradient, and progresses rightward.  If
            "Reverse" is checked, the stroke starts with colors from
            the right side, and progresses leftward.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="de">
          <title>Umkehren</title>
          <para>
            Normalerweise beginnt eine Pinselstrich mit der Farbe am linken
            Ende des Farbverlaufs und ändert sich dann dem Farbverlauf nach
            rechts folgend. Wenn die Eigenschaft <quote>Umkehren</quote> aktiv
            ist, beginnt jeder Pinselstrich am rechten Ende des Farbverlaufs
            und entwickelt sich nach links.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='fr'>
          <title>Inverser</title>
          <para>
            Normalement, le coup de pinceau démarre avec la couleur de 
            gauche du dégradé et progressera vers la droite. Avec 
            cette option, il démarrera par la droite et progressera 
            vers la gauche. 
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='it'>
          <title>Invertire</title>
          <para>
            Normalmente un tratto parte con i colori del gradiente
            partendo dalla sua sinistra e muovendosi gradualmente
            verso destra. Selezionando <guilabel>Invertire</guilabel>, l'acquisizione
            del colore partirà dalla destra per arrivare a sinistra.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>渐变</title>
          <para>
            这里显示当前渐变。点击它将唤出渐变选择器，其中可以选择不同的渐变。
          </para>
        </formalpara>
        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>反向</title>
          <para>
            画笔笔划其颜色一般是从渐变左边的颜色向右边进行，而勾选“反向”，笔划将从渐变右边的颜色向左边进行。
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='cs'>
          <title>Délka</title>
          <para>
            Tato volba nastavuje vzdálenost odpovídající jedné periodě
            barev z přechodu. Výchozí jednotky jsou pixely, ale můžete
            zvolit i jakékoliv jiné jednotky ze sousedního seznamu.
          </para>
        </formalpara>
        
        <formalpara lang='en'>
          <title>Length</title>
          <para>
            This option sets the distance corresponding to one
            complete cycle through the gradient colors.  The default
            units are pixels, but you can choose a different unit
            from the adjoining Units menu.
          </para>
        </formalpara>
        
        <formalpara lang='de'>
          <title>Länge</title>
          <para>
            Mit dieser Eigenschaft können Sie einstellen, nach welcher Länge
            des Pinselstriches sich der Farbverlauf wiederholt. Die
            Standardmasseinheit hierfür sind Pixel, aber Sie können aus dem
            nebenstehenden Menü auch andere Einheiten auswählen.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='fr'>
          <title>Longueur</title>
          <para>
            Cette option règle la distance correspondant à un cycle 
            complet des couleurs du dégradé. L'unité par défaut est 
            le pixel mais vous pouvez choisir une autre unité dans 
            le menu des unités adjacent. 
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='it'>
          <title>Lunghezza</title>
          <para>
            Questa opzione definisce la distanza corrispondente ad
            un ciclo fra i colori del gradiente. L'unità di misura
            preimpostatà è pixel, ma è possibile selezionarne un
            altra tramite la casella apposita.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>长度</title>
            <para>
              该选项设置遍历渐变颜色完整一圈的距离，其默认单位是像素，不过通过单位菜单可以更改为不同的单位。
            </para>
        </formalpara>

      <table frame='none'>
        <title lang='cs'>
          Příklad tří různých nastavení pro opakování přechodu (přechod
          <foreignphrase>Abstract 2</foreignphrase>).
        </title>
        <title lang='en'>
          Illustration of the effects of the three gradient-repeat
          options, for the "Abstract 2" gradient. 
        </title>
        <title lang='de'>
          Darstellung der drei verschiedenen Möglichkeiten zur
          <guilabel>Wiederholung</guilabel> von Farbverläufen.
        </title>
        <title lang='fr'>
          Illustration des effets des trois options Répéter le 
          dégradé, pour le dégradé «Abstract 2».     
        </title>
        <title lang='it'>
          Illustrazione degli effetti delle tre impostazioni di ripetizione
          per il gradiente "Abstract 2".
        </title>
        <title lang="zh_CN">
          “Abstract 2”渐变的三种渐变重复模式。
        </title>
        <tgroup cols='3'>
        <colspec colwidth='1in' />
        <colspec colwidth='1in' />
        <colspec colwidth='1in' />
        <tbody>
          <row>
            <entry />
            <entry>
              <mediaobject>
                <imageobject> 
                  <imagedata
                      fileref='../images/tool-options/brush-gradient-normal.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </entry>
            <entry />
          </row>
          <row>
            <entry />
            <entry>
              <para lang='cs'>
                Přechod <foreignphrase>Abstract2</foreignphrase>
              </para>
              <para lang='en'>
                Abstract2 Gradient
              </para>
              <para lang='de'>
                Farbverlauf <quote>Abstract 2</quote>
              </para>
              <para lang='fr'>
                Dégradé Abstract 2
              </para>
              <para lang='it'>
                Gradiente Abstract2
              </para>
              <para lang='zh_CN'>
                Abstract2 渐变
              </para>
            </entry>
            <entry />
          </row>
          <row>
            <entry>
              <mediaobject>
                <imageobject> <imagedata
                  fileref='../images/tool-options/brush-gradient-none.png'
                  format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </entry>
            <entry>
              <mediaobject>
                <imageobject> <imagedata
                  fileref='../images/tool-options/brush-gradient-sawtooth.png'
                  format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </entry>
            <entry>
              <mediaobject>
                <imageobject> <imagedata
                  fileref='../images/tool-options/brush-gradient-triangular.png'
                  format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para lang='cs'>
                Nic
              </para>
              <para lang='en'>
                None
              </para>
              <para lang='de'>
                Keine
              </para>
              <para lang='fr'>
                Aucun
              </para>
              <para lang='it'>
                Nessuno
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                无
              </para>
            </entry>
            <entry>
              <para lang='cs'>
                Pilová vlna
              </para>
              <para lang='en'>
                Sawtooth
              </para>
              <para lang='de'>
                Sägezahnwelle
              </para>
              <para lang='fr'>
                En dents de scie
              </para>
              <para lang='it'>
                Onda a denti di sega
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                锯齿
              </para>
            </entry>
            <entry>
              <para lang='cs'>
                Trojúhelníkovitá vlna
              </para>
              <para lang='en'>
                Triangular
              </para>
              <para lang='de'>
                Dreieckswelle
              </para>
              <para lang='fr'>
                Triangulaire
              </para>
              <para lang='it'>
                Onda triangolare
              </para>
              <para lang="zh_CN">
                三角
              </para>
            </entry>
          </row>
        </tbody>
        </tgroup>
      </table>


        <formalpara lang='cs'>
          <title>Opakování</title>
          <para>
            Tato volba určuje, co se stane po uplynutí vzdálenosti nastavené
            výše. Jsou tři mkořnosti: <guimenuitem>Nic</guimenuitem> znamená,
            že po zbytek tahu se bude používat poslední barva z přechodu.
            <guimenuitem>Pilová vlna</guimenuitem> znamená, že se s barvami
            začne opět od začátku přechodu, což u mnoha přechodů způsobí
            náhlou změnu barvy. Třetí volba, <guimenuitem>Trojúhelníková
            vlna</guimenuitem>, způsobí použití barev z přechodu v opačném
            směru, pak opět ve směru původním atd.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='en'>
          <title>Repeat</title>
          <para>
            This option determines what happens if a brushstroke
            extends farther than the Length specified above.  There
            are three possibilities:  "None" means that the color
            from the end of the gradient will be used throughout the
            remainder of the stroke; "Sawtooth wave" means that the
            gradient will be restarted from the beginning, which
            will often produce a color discontinuity; "Triangular
            wave" means that the gradient will be traversed in
            reverse, afterwards bouncing back and forth until the
            end of the brushstroke.
          </para>
        </formalpara>

        <para lang='de'>
          Ist die Option <guilabel>Farbe aus Farbverlauf</guilabel> ohne
          <guilabel>Wiederholung</guilabel> aktiviert, wird bei
          längeren Strichen mit der Endfarbe des Farbverlaufes
          weitergezeichnet.
        </para>
        <para lang='de'>
          <guilabel>Sägezahnwelle</guilabel>: Der Farbverlauf
          wird hintereinander auf den Pinselstrich gezeichnet. In
          Abhängigkeit von der eingestellten
          <guilabel>Länge</guilabel> des Farbverlaufs, wird
          dieser wiederholend vom Beginn an, dargestellt.
        </para>
        <para lang='de'>
          <guilabel>Dreieckswelle</guilabel>: Ebenso wie bei der
          Sägezahnwelle, wird der Farbverlauf hintereinander
          auf den Pinselstrich gezeichnet. Der Unterschied besteht
          hier, dass der Farbverlauf in Abhängigkeit von der
          eingestellten Länge, seine Richtung beim Zeichnen
          wechselt.
        </para>
      
        <formalpara lang='fr'>
          <title>Répéter</title>
          <para>
            Cette option détermine ce qui se passe quand le coup de 
            pinceau s'étend au-delà de la longueur fixée ci-dessus. Il 
            y a trois possibilités: «Aucun» signifie que la couleur 
            terminale du dégradé sera utilisée tout au long du reste 
            du tracé; «Onde en Dents de scie» signifie que le dégradé 
            reprendra à partir du début, ce qui produit souvent une 
            discontinuité de couleur; «Onde Triangulaire» signifie 
            que le dégradé reprendra à l'envers.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang='it'>
          <title>Ripeti</title>
          <para>
            Questa opzione specifica cosa accade se il tratto se 
            estende oltre la lunghezza specificata sopra. Le possibili
            scelte sono tre: nessuno significa che il colore finale
            del gradiente verrà utilizzato per il resto del tratto;
            onda a dente di sega significa che il gradiente verrà
            ripetuto dall'inizio, scelta che implica spesso una
            discontinuità di colore; onda triangolare significa che il
            gradiente verrà ripetuton al contrario.
          </para>
        </formalpara>

        <formalpara lang="zh_CN">
          <title>重复</title>
          <para>
            该选项决定当画笔笔划超出上面设定的长度值时如何处理。有三种可能：“无”表示剩下的笔划将使用渐变尾部的颜色;“锯齿波”指反复渲染渐变，渐变从每个长度结束处重新从头开始渲染，它常常导致颜色不连贯。“三角波”也是重复渲染渐变，不过渐变在每个长度结束时都掉转方向继续渲染直到笔划结束。
          </para>
        </formalpara>
      </listitem>
    </varlistentry>

   </variablelist>
 </simplesect>
 
</sect2>
