<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-curves' lang="en;cs;de;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Curves Tool</title>
  <title lang="cs">Nástroj Křivky</title>
  <title lang="de">Farbkurven Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Courbes</title>  <!--050506-->
  <title lang="it">Curve</title>
  <title lang="zh_CN">曲线工具</title>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/tools-curves.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/tools-curves.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="de">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/de/tools-curves.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/tools-curves.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="it">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/it/tools-curves.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="zh_CN">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/tools-curves.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <para lang="en">
    The Curves tool is the most sophisticated tool used to adjust the
    tonality of images. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Nástroj Křivky je nejpokročilejší nástroj pro úpravu barevnosti obrázků.
  </para>
  <para lang="de">
    Das Farbkurven Werkzeug dient dem Einstellen des Tonwertes von Bildern.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'outil Courbes est le plus sophistiqué des outils 
    utilisés pour modifier la tonalité des images.
  </para>
  <para lang="it">
    Lo strumento Curve è lo strumento più sofisticato per gestire le
    tonalità delle immagini.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    曲线工具是最复杂的工具，被用做调整图像的色调。
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="cs">Vyvolání nástroje</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="it">Attivazione dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <para lang="en">
      The Curves Tool can be called in the following
      order, from the image-menu:
      <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>olor
        Tools</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>C</accel>urves
        .</guimenuitem> 
    </para>
    <para lang="cs">
      Nástroj křivky lze vyvolat z nabídky obrázku následujícím způsobem:
      <guimenuitem>Nástroje</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Nástroje barev</guimenuitem>/<guimenuitem>Křivky</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Farbkurvenwerkzeug lässt sich über das
      Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>F</accel>arben
        </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>K</accel>urven
      </guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="fr">
      L'outil Courbes peut être appelé à partir de la barre de menus 
      de l'image par
      <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Outils de <accel>c</accel>ouleur</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>ourbes</guimenuitem>.
    </para>
    <para lang="it">Lo strumento Livelli può essere invocato nel seguente
    ordine, dal menu immagine:
      <guimenuitem>S<accel>t</accel>rumenti</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>C</accel>olore</guimenuitem>/<guimenuitem><accel>C</accel>urve
        .</guimenuitem> 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
       按如下步骤启动曲线工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>颜色工具</guimenuitem>/<guimenuitem>曲线</guimenuitem>
    </para>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Adjust Color Curves</title>
    <title lang="cs">Úprava barevných křivek</title>
    <title lang="de">Farbkurven anpassen</title>
    <title lang="fr">Ajuster les courbes de couleurs</title>
    <title lang="it">Modifica delle curve di colore</title>
    <title lang="zh_CN">调整通道的曲线</title> 

  <variablelist> 
    <varlistentry>
      <term lang="en">Channel</term>
      <term lang="cs">Kanál</term>
      <term lang="de">Kanal</term>
      <term lang="fr">Canal</term>
      <term lang="it">Canali</term>
      <term lang="zh_CN">调整通道的曲线</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          There are five options: Value for luminosity and contrast; 
          Red, Green, and Blue for saturation; and Alpha (if your 
          image has an Alpha channel).
        </para>
        <para lang="cs">
          Tato volba nabízí pět možností: Jas, Červená, Zelená, Modrá a Alfa.
        </para>
        <para lang="de">
          Es stehen fünf Optionen zur Auswahl: Wert für Helligkeit und
          Kontrast, Rot, Grün und Blau für die Sättigung, sowie Alpha.
          Durch Auswahl eines Kanales, werden nur Änderungen in diesem
          ausgewählten Kanal vorgenommen. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous disposez là de Valeur pour la luminosité et le contraste
          de l'image, de chacun des trois canaux Rouge, Vert, Bleu pour
          le réglage de la saturation et du canal Alpha pour la
          transparence (si votre image possède un canal Alpha).
        </para>
        <para lang="it">
          Ci sono 5 opzioni: valore di luminosità e contrasto; rosso, verde
          e blu per la saturazione; e alfa se l'immagine ha un canale alfa.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          这有五个选项：亮度；红色，绿色和蓝色的饱和度；Alpha。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Reset Channel</term>
      <term lang="cs">Obnovit kanál</term>
      <term lang="de">Kanal zurücksetzen</term>
      <term lang="fr">Réinitialiser le canal</term>
      <term lang="it">Reimposta canale</term>
      <term lang="zh_CN">重置通道</term>
      <listitem>       
        <para lang="en">
          This button deletes all changes made to the selected channel.
        </para>

        <para lang="cs">
          Tímto tlačítkem zrušíte všechny změny ve vybraném kanálu.
        </para>

        <para lang="de">
          Diese Schaltfläche setzt das Werkzeug in den 
          Standardzustand zurück.
        </para>
        
        <para lang="fr">
          Ce bouton annule tous les changements apportés au canal 
          choisi et revient aux paramètres initiaux.
        </para>

        <para lang="it">
          Questo pulsante cancella tutti i cambiamenti fatti sul canale selezionato.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>重置通道</guilabel>按钮删除所有对所选通道所做的变化。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry lang="en;cs;fr;it">
      <term lang="en">Linear and Logarithmic buttons</term>
      <term lang="cs">Tlačítka lineární a logaritmický</term>
      <term lang="fr">Boutons Linéaire et Logarithmique</term>
      <term lang="it">Pulsanti lineare e logaritmico</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          These buttons allow to choose the Linear or Logarithmic 
          type of the curve. You can also use the same options in 
          Tool Options dialog. 
        </para>
        <para lang="cs">
          Pomocí tlačítek v pravém horním rohu dialogu můžete přepínat mezi
          lineárním a logaritmickým zobrazením histogramu. Přepínat mezi nimi
          můžete i v dialogu Volby nástrojů.
        </para>
        <para lang="fr">
          Ces boutons permettent de choisir le type Linéaire ou 
          Logarithmique de la courbe. Vous avez ces options aussi 
          dans la boîte de dialogue Options des outils.
        </para>
        <para lang="it">
          Questi pulsanti permettono di scegliere il tipo di curva lineare
          o logaritmica. Le stesse voci si possono trovare anche nella
          finestra di dialogo delle opzioni.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry> 

    <varlistentry>
      <term lang="en">Main Editing Area</term>
      <term lang="cs">Hlavní editační oblast</term>
      <term lang="de">Bearbeitungsbereich</term>
      <term lang="fr">Aire d'Edition</term>
      <term lang="it">Area di modifica principale</term>
      <term lang="zh_CN">主编辑区域</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>Input and Output Value Domains</guilabel>: The
          horizontal bar (x-axis) represents input values (they are 
          value levels from  0 to 255). The vertical bar (y-axis) is 
          only a scale for output colors of the selected channel.
        </para>
        <para lang="en">
          <guilabel>The control curve</guilabel> is drawn on a grid and
          goes from bottom left corner to top right corner. Pointer x/y
          position is permanently displayed in top left part of the 
          grid.
          If you click on the curve, a <guilabel>Control point
          </guilabel> is created. You can move it to bend the curve. 
          If you click outside of the curve, a control point is also 
          created, and the curve includes it automatically.
        </para>
        <para lang="en">
          So, each point of the curve represents an 'x' level, 
          corresponding to an 'y' color. If, for example, you move a 
          curve segment to the right, i.e to highlights, you can see 
          that these highlights are corresponding to darker output 
          tones and that image pixels corresponding to this curve 
          segment will go darker.
          With color channels, moving right will decrease saturation 
          and can reach the complementary color.
        </para>
        <para lang="en">
          To delete all control points (apart from both ends), click 
          on the <guilabel>Initialize Channel</guilabel> button. To delete only one 
          point, move it onto another point or to grid border.
        </para>

        <para lang="cs">
          Spodní část vodorovného proužku (osy x) představuje vstupní hodnoty
          (v rozsahu 0-255). Svislý proužek (osa y) a horní část vodorovného
          proužku (osy x) představují měřítko výstupních hodnot daného kanálu.
        </para>
        <para lang="cs">
          <emphasis>Kontrolní křivka</emphasis>, zobrazená na pozadí se sítí,
          sahá ve výchozím nastavení z levého dolního rohu do pravého horního
          rohu. V levém horním rohu se zobrazují souřadnice kurzoru. Pokud na
          křivku kliknete, vytvoří se <emphasis>kontrolní bod</emphasis>, který
          můžete tažením přesouvat a upravovat tak tvar křivky. Pokud kliknete
          mimo křivku, kontrolní bod se také vytvoří a tvar křivky se upraví tak,
          aby křivka vytvořeným bodem procházela.
        </para>
        <para lang="cs">
          každý bod na křivce představuje určitou vstupní hodnotu (x)
          odpovídající výstupní hodnotě (y). Pokud například  FIXME
        </para>
        <para lang="cs">
          Chcete-li smazat všechny kontrolní body (kromě obou konců), klikněte
          na tlačítko <guibutton>Obnovit kanál</guibutton>. Chcete-li
          odstranit pouze jeden kontrolní bod, přetáhněte ho na jiný nebo mimo
          mřížku.
        </para>


        <para lang="de">
          Der Bearbeitungsbereich besteht aus einem vertikalen 
          (y-Achse) und horizontalen (x-Achse) grauen Farbverlauf. 
          Der Farbverlauf auf der x-Achse unterteilt sich in zwei 
          Farbverläufe, die erst sichtbar werden, wenn die 
          Kontrollpunkte verschoben werden.
          Diese Farbverläufe stellen die Eingabe- und Ausgabe 
          Bereiche der Farbwerte dar, die zwischen 0 und 255 liegen. 
          In der Mitte befindet sich die Kontrollkurve, die 
          standardmässig durch zwei Kontrollpunkte definiert ist: 
          links unten und rechts oben.
          Klicken Sie an einen Punkt auf der Kurve, oder in den Bereich
          wird ein neuer Kontrollpunkt erzeugt und die Kurve dem
          Kontrollpunkt angepasst. 
        </para>

        <para lang="de">
          Als Beispiel soll der Kontrollpunkt links unten dienen.
          Verschieben Sie diesen Kontrollpunkt in einen helleren 
          Bereich der y-Achse (nach oben), werden die Ausgabe Werte 
          heller und letzten Endes auch das Bild. Ähnlich verhalten 
          sich die Werte, wenn die Kontrollpunkte ein die x-Richtung 
          verschoben werden: dem Bild wird zunehmend die Sättigung 
          entzogen und das Bild erscheint zunehmend grauer.
        </para>

        <para lang="de">
          Sie können alle hinzugefügten Kontrollpunkte wieder 
          entfernen, indem Sie den <guilabel>Kanal zurücksetzen
          </guilabel> Knopf betätigen. Danach befindet sich das 
          Werkzeug wieder in der Standardeinstellung.
        </para>

        <para lang="fr">
          <guilabel>Les barres de valeurs</guilabel>: La barre 
          horizontale (axe des x) concerne les valeurs d'entrée: ce 
          sont les niveaux de valeur de 0 à 255. La barre verticale 
          (axe des y) est une simple échelle représentant les couleurs 
          de sortie du canal choisi.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>La courbe de contrôle</guilabel>: Elle est 
          dessinée sur une grille et va du coin inférieur
          gauche au coin supérieur droit. La position x, y du pointeur 
          est affichée en permanence en haut à gauche de la 
          grille. Si vous cliquez sur la courbe, un <guilabel>point de 
          contrôle</guilabel> est créé, que vous pouvez 
          déplacer pour déformer la courbe. Si vous cliquez en 
          dehors de la courbe, un point de contrôle est également 
          créé, et la courbe vient l'englober automatiquement.
        </para>
        <para lang="fr">
          Chaque point de la courbe représente donc un niveau x,
          correspondant à une couleur y. Si, par exemple, vous déplacez
          un segment de courbe vers la droite, donc vers les tons
          clairs, vous voyez que ces tons clairs correspondront à des
          tons de sortie plus foncés et que les pixels de l'image
          correspondant au segment de courbe déplacé seront assombris.
          Avec les canaux de couleur, le décalage vers la droite 
          diminue la saturation ce qui peut aller jusqu'à faire 
          apparaître la couleur complémentaire
        </para>
        <para lang="fr">
          Pour supprimer tous les points de contrôle (sauf ceux des 
          extrêmités qui sont permanents), cliquez sur le bouton
          'Initialiser le canal'. Pour supprimer un seul point, 
          faites-le glisser sur un autre point ou sur un bord de la 
          grille.
        </para>

        <para lang="it">
          <guilabel>Domini di valore di ingresso e uscita</guilabel>: la
          barra orizzontale (asse x) rappresenta i valori in ingresso (sono
          valori di livello tra 0 e 255). La barra verticale (asse y) è
          solo una scala per i colori in uscita del canale selezionato.
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>La curva di controllo</guilabel> è disegnata sun una
          griglia e va dall'angolo in basso a sinistra all'angolo in alto a
          destra. La posizione x/y del puntatore è costantemente
          rappresentata in alto a sinistra alla griglia. Se si fa clic
          fuori dalla curva, viene creato un <guilabel>punto di
          controllo</guilabel>. Esso può essere spostato per piegare la
          curva. Se si fa clic fuori dalla curva, un'altro punto di
          controllo viene creato e la curva si piega automaticamente per
          includerlo.
        </para>
        <para lang="it">
          Così, ogni punto della curva rappresenta un livello 'x' che
          corrisponde ad un colore 'y'. Se per esempio, si muove un
          segmento di curva a destra, cioè nella zona luminosa, si potrà
          vedere che a questi punti luminosi corrispondenti a questo
          segmento di curva saranno diventati più scuri. Con i canali dei
          colori, spostando verso destra si decrementerà la saturazione
          fino al raggiungimento del colore complementare.
        </para>
        <para lang="it">
          Per cancellare tutti i punti di controllo (a parte quelli alle
          estremità), fare clic sul pulsante <guilabel>reimposta
          canale</guilabel>. Per cancellarne solo uno basta spostarlo sopra
          un'altro o verso il bordo della griglia.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>输入输出区域</guilabel>：水平条(x 轴)表示输入值(0到255)。竖直条(y 轴)只是所选通道输出颜色间的比值。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>控制曲线</guilabel>在网格中，从左下角到右上角。光标的x/y座标一直显示在网格各左上部分。点击曲线，将产生一个<guilabel>控制点</guilabel>。您可以移动它来弯曲曲线。当您点击曲线外，也会生成一个控制点，并且自动包括在曲线中。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          因此，曲线中的每个点表示一个“x”值对应一个“y”颜色。比如将一段曲线移向右边，对明亮区，您会发现这些明亮区相应地会变暗，并且曲线段上相应的像素也会变暗。而对于色彩通道，移向右边意味着减少饱和度并能成为补色。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          要删除所有控制点，点击“重置通道”按钮。要删除一个控制点，把它移到另一个控制点或网格边缘。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">All Channels</term>
      <term lang="cs">Všechny kanály</term>
      <term lang="de">Alle Kanäle</term>
      <term lang="fr">Tous les canaux</term>
      <term lang="it">Tutti i canali</term>
      <term lang="zh_CN">所有通道</term>
      <listitem>  
        <para lang="en">
          <guilabel>Open</guilabel>: This button allows you to select 
          a file holding curve settings.
        </para> 
        <para lang="en">
          <guilabel>Save</guilabel>: Allows you to save any curves 
          you have set to a file that can be loaded later.
        </para>

        <para lang="cs">
          Tlačítko <guilabel>Otevřít</guilabel> umožňuje nahrát uložené
          nastavení křivek pro všechny kanály ze souboru.
        </para> 
        <para lang="cs">
          Tlačítko <guilabel>Uložit</guilabel> umožňuje uložit nastavení
          křivek všech kanálů do souboru pro pozdější použití.
        </para>

        <para lang="de">
          Sie können die vorgenommenen Kurveneinstellungen der Kanäle
          abspeichern, um Sie zu einem späteren Zeitpunkt wieder aufrufen
          zu können. Um die Einstellunen zu speichern betätigen Sie
          <guilabel>Speichern</guilabel> und eine entsprechende
          Aufforderung zur Eingabe des Dateinamens wird erscheinen. Mit
          <guilabel>Öffnen</guilabel> können Sie alte 
          Kurveneinstellungen wieder aufrufen, indem Sie die Datei 
          mit den Kurveneinstellungen auswählen.
        </para>

        <para lang="fr">
          <guilabel>Ouvrir</guilabel>: Permet de choisir et de 
          charger un fichier contenant les paramètres de réglage.
        </para>
        <para lang="fr">
          <guilabel>Enregistrer</guilabel>: Enregistre les paramètres 
          de réglage de la courbe dans un fichier, que vous pourrez 
          charger plus tard.
        </para>

        <para lang="it">
          <guilabel>Apri</guilabel>: questo pulsante permette di
          caricare da disco un file contenente le impostazioni della curva
          di colore.
        </para> 
        <para lang="it">
          <guilabel>Save</guilabel>: questo pulsante permette il
          salvataggio delle curve di colore su di un file su disco in
          maniera da porterle ricaricare in seguito.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>打开</guilabel>：该图标让您选择一个保存有曲线设置的文件。
        </para> 
        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>保存</guilabel>：让您保存任何设置的曲线到文件，以后能再读入。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Curve Type</term>
      <term lang="cs">Typ křivky</term>
      <term lang="de">Kurentyp</term>
      <term lang="fr">Type de courbe</term>
      <term lang="it">Tipo di curva</term>
      <term lang="zh_CN">曲线类型</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>Smooth</guilabel>: This mode constrains the curve 
          type to a smooth line with tension. It provides a more 
          realistic render than the following.
        </para>
        <para lang="en">
          <guilabel>Free</guilabel>: You can draw your curve 
          free-hand with the mouse. With curve segments scattered all 
          over the grid, result will be surprising, but poorly 
          repeatable.
        </para>
        <para lang="cs">
          <guilabel>Plynulá</guilabel>: tato volba omezuje křivku na
          plynulé, zaoblené tvary. Výsledek je tak jemnější a realističtější
          než v případě následující volby.
        </para>
        <para lang="cs">
          <guilabel>Volná ruka</guilabel>: tato volba umožňuje kreslit křivku
          zcela volně bez omezení tvaru. Pokud body rozmístíte po celé síti,
          dosáhnete težko předpovídatelných výsledků.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Kurventyp bestimmt wie die Kurve einerseits im
          Bearbeitungsfeld gezeichnet wird und zum anderen, wie die
          Kurvenwerte auf das Bild übernommen werden. Es stehen ihnen 
          zwei Kurventypen zur Auswahl: <guilabel>Weich</guilabel> und
          <guilabel>Freihand</guilabel>. Ersterer Knopf ist die 
          Standardeinstellung. Bei Veränderungen zwischen 
          Kontrollpunkten entsteht eine weiche, geschwungene 
          Kurvenform. Der <guilabel>Freihand</guilabel> Kurventyp 
          bietet die Möglichkeit, mit dem Eingabegerät in das 
          Bearbeitungsfenster zu zeichnen, wodurch eine exakte 
          Kurvenform entsteht, die aber vielleicht grosse 
          Unterschiede im Bild sichtbar werden lässt.
        </para>
         <para lang="fr">
          <guilabel>Courbe lissée</guilabel>: La courbe est définie
          par des points de contrôle et elle se dessine 
          automatiquement en douceur.
          Ce mode est plus réaliste que le suivant.
        </para>
        <para lang="fr"> 
          <guilabel>A main levée</guilabel>: Vous pouvez dessiner 
          librement votre courbe avec la souris. Rien ne vous empêche 
          d'éparpiller des segments de courbe sur la grille: le 
          résultat sera surprenant, mais peu reproductible.
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>Arrotondata</guilabel>: questa modalità imposta il tipo
          di curva arrotondato con tensori. Fornisce una resa più
          realistica.
        </para>
        <para lang="it">
          <guilabel>A mano libera</guilabel>: è possibile disegnare
          l'andamento della curva a mano libera con il mouse. Con i
          segmenti sparsi per tutta la griglia si avrà un risultato
          sorprendente ma difficilmente ripetibile.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>光滑</guilabel>： 该模式强制曲线类型为一条绷紧的平滑线。它比下面模式有更真实的渲染。
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          <guilabel>手画</guilabel>： 您可以用鼠标徒手画出曲线。由于曲线段散布在网格周围，结果常让人惊讶，不过很能重复。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Preview</term>
      <term lang="cs">Náhled</term>
      <term lang="de">Vorschau</term>
      <term lang="fr">Aperçu</term>
      <term lang="it">Anteprima</term>
      <term lang="zh_CN">预览</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The Preview button makes all changes to the levels 
          dynamically so that the new level settings can be viewed 
          immediately.
        </para>
        <para lang="cs">
          Pokud je zaškrtnutá volba <guilabel>Náhled</guilabel>, všechny změny
          se okamžitě dynamicky promítají do obrázku.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Vorschau ermöglicht die Veränderung sichtbar zu machen,
          nachdem das Werkzeug auf das Bild angewendet wurde.
        </para>
        <para lang="fr">
          Quand cette option est cochée, les changements 
          apportés à la courbe apparaissent dans l'image 
          dès que vous relâchez le bouton de la souris.
        </para>
        <para lang="it">
          Il tasto di anteprima consente la visualizzazione dinamica dei
          cambiamenti sui livelli in modo che il loro effetto possa essere
          visualizzato durante la modifica.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  预览勾选框使任何对颜色曲线的调整立即能在图像上看到。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist> 

  <variablelist>
    <title lang="en">Tool Options dialog</title>
    <title lang="cs">Volby nástroje Křivky</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Dialogue Options des outils</title>
    <title lang="it">Finestra opzioni dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">工具选项对话框</title>
    <para lang='en'>
      Although this tool is not present in Tool box, nevertheless it 
      has a Tool Option Dialog under the Toolbox. These options are 
      described here:  
    </para>
    <para lang="fr">
      Bien que ne figurant pas dans la Boîte à outils, cet outil de 
      couleur possède néanmoins un dialogue d'options de l'outil. Ce 
      sont ces options que nous décrivons ici. 
    </para>
    <para lang='it'>
      Malgrado il fatto che questo strumento non sia presente nel pannello
      degli strumenti esso ha comunque una finestra opzioni nel pannello
      degli strumenti. Queste opzioni sono descritte di seguito:
    </para>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Histogram Scale</term>
      <term lang="cs">Měřítko histogramu</term>
      <term lang="de">Kurven Einstellung</term>
      <term lang="fr">Échelle de l'histogramme</term>
      <term lang="it">Scala istogramma</term>
      <term lang="zh_CN">直方图尺度</term> 
      <listitem lang="en">
        <para>
          These two options have the same action as the 
          logarithmic and Linear buttons in the Levels dialog.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="cs">
        <para>
          FIXME
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="de">
         <para>
           FIXME
         </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Ces deux options ont la même action que les boutons 
          Linéaire et Logarithmique dans la boîte de dialogue 
          Niveaux.link linkend
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="it">
        <para>
          Queste due opzioni effettuano la stessa azione dei tasti scala
          lineare e logaritmica presenti nella finestra di dialogo.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          请看调整颜色曲线对话框中的线性和对数按钮。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry lang='en;cs;fr;it;zh_CN'>
      <term lang="en">Sample Average</term>
      <term lang="cs">Průměrný vzorek</term>
      <term lang="fr">Moyenne du voisinage</term>
      <term lang="it">Media di campionamento</term>
      <term lang="zh_CN">位样平均</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
           This slider sets the "radius" of the color-picking 
           area. This area appears as a more or less enlarged square 
           when you maintain the click on a pixel.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="cs">
        <para>
           FIXME
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
           Ce curseur règle le «rayon» de la zone de prélèvement 
           des pipettes. Cette zone d'action apparaît comme un carré 
           plus ou moins grand quand vous maintenez le clic sur un 
           pixel. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="it">
        <para>
          Questo cursore imposta il "raggio" dell'area di prelievo
          colore. Quest'area appare come un quadrato più o meno allargato
          quando si mantiene premuto il tasto del mouse su un pixel durante
          un prelievo di colore con un contagocce.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          FIXME
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

</simplesect>
</sect2>
