<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050521 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-tool-eraser' lang="de;cs;en;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Eraser</title>
  <title lang="cs">Guma</title>
  <title lang="de">Radierer</title>
  <title lang="fr">Outil Gomme</title>  <!--050506-->
  <title lang="it">La gomma</title>
  <title lang="zh_CN">橡皮工具</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="cs">Panel nástrojů</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à Outils</primary>
    <primary lang="it">Strumenti</primary>
    <primary lang="zh_CN">工具箱</primary>
    <secondary lang="en">Erase</secondary>
    <secondary lang="cs">Guma</secondary>
    <secondary lang="de">Radieren</secondary>
    <secondary lang="fr">Gommer</secondary>
    <secondary lang="it">Gomma</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">橡皮</secondary>
  </indexterm>

  <informalfigure>
    <mediaobject lang="en;it">
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-eraser.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="en">
          Eraser tool icon in the Toolbox
        </para>
        <para lang="it">
          Icona della gomma nella barra degli strumenti.
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="cs">
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/cs/toolbox-eraser.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="cs">
          Ikona nástroje Guma v Panelu nástrojů.
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="de">
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/de/toolbox-eraser.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
			<caption>
				<para lang='de'>
					Der Radier im Werkzeugfenster
				</para>
			</caption>
		</mediaobject>
    
		<mediaobject lang="fr">
			<imageobject>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-eraser.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>

    <mediaobject lang="zh_CN">
      <imageobject>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/toolbox-eraser.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <caption>
        <para lang="zh_CN">
          工具箱中的橡皮工具图标
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>

  </informalfigure>
  
  <para lang="en">
    The Eraser is used to remove areas of color from the current layer,
    selection, or image. If the Eraser is used on something that does
    not support transparency (a channel, a layer mask, or the
    Background layer if it lacks an alpha channel), then
    erasing will show the background color, as displayed in the Color
    Area of the Toolbox.  Otherwise, erasing will produce either
    partial or full transparency, depending on the settings for the
    tool options.
  </para>
  <para lang="cs">
    Guma se používá k odstranění barvy z aktivní vrstvy, výběru nebo obrázku.
    Pokud je Guma použita tam, kde není podporována průhlednost (v kanálu,
    masce vrstvy nebo na vrstvě pozadí bez alfa kanálu), je vygumovaná barva
    nahrazena bravou pozadí nastavenou v Panelu nástrojů. V ostatních
    případech mazání Gumou vytvoří částečně nebo zcela průhledné oblasti,
    v závislosti na nastavení nástroje.
  </para>
  <para lang='de'>
    Der Radierer wird benutzt, um Bereiche der aktuellen Ebene, einer
    Auswahl oder des Bildes zu löschen. Wird des Radierer auf einer Fläche
		benutzt, die keine Alphakanäle unterstützt (bsp. Kanäle oder
		Ebenenmasken), so erscheint als radierte Fläche die Hintergrundfarbe.
		Unterstützt die Fläche einen Alphakanal, dann erscheint die radierte
		Fläche als transparenter Bereich. Wie diese konkret dargestellt wird hängt
		davon ab, wie die <link linkend='gimp-prefs-display'>Darstellung der
		Transparenz</link> eingestellt wurde.
  </para>
  <para lang='fr'>
    La Gomme sert à effacer des blocs de couleurs du calque courant, de
    la sélection ou de l'image. Si la Gomme est utilisée sur quelque 
    chose qui ne supporte pas la transparence (un canal, un masque de 
    calque ou le calque de fond sans canal Alpha), elle effacera les 
    plages colorées et les remplacera par la couleur de fond telle 
    qu'affichée dans la zone des couleurs de la Boîte à outils. Sinon, 
    le fait d'effacer produira une transparence plus ou moins 
    marquée selon les réglages des options de l'outil.  
  </para>
  <para lang="it">
    La gomma viene usata per rimuovere aree di colore da un livello,
    selezione o immagine. Se la gomma viene usata su elementi che non
    supportano la trasparenza (un canale, una maschera di livello o il
    livello di sfondo se questo non ha un canale alfa), allora cancellando
    si mostrerà il colore di sfondo, come mostrato nell'area colore della
    barra degli strumenti. In caso contrario la cancellazione produrrà
    trasparenze parziali o totali, in base alle impostazioni dello strumento.
  </para>
  <para lang='en'>
    If you need to erase some group of pixels completely, leaving no
    trace behind of their previous contents, you should check the
    "Hard edge" box in the Tool Options.  Otherwise, sub-pixel brush
    placement will cause partial erasure at the edges of the
    brush-stroke, even if you use a hard-edged brush.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Pokud chcete skupinu pixelů zcela a beze stopy vymazat, měli byste
    aktivovat volbu <guilabel>Ostré hrany</guilabel> v Volbách nástroje.
    Jinak totiž podpixelové umisťování štětce způsobí, že na okrajích
    mazané oblasti budou částečně smazané pixely, a to i v případě, že
    použijete stopu s ostrými hranami.
  </para>
  <para lang='en'>
		Wenn Sie eine Menge von Pixeln komplett löschen möchten, so dass alle
		Spuren des vorherigen Inhaltes wirklich gründlich entfernt sind, sollten
		Sie die Eigenschaft <guilabel>Harte Kante</guilabel> einschalten. Nur so
		ist sichergestellt, dass auch die Pixel an der Kante des Radierer
		vollständig gelöscht werden. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Si vous devez effacer complètement un groupe de pixels, sans en 
    laisser aucune trace, vous devriez cocher l'option «Bords nets» 
    (Contour dur) dans les options de l'outil. Sinon, les bords 
    adoucis de la gomme donneront un effacement partiel. 
  </para>

  <tip lang="en">
    <para>
      If you use GIMP with a tablet, you may find it convenient to
      treat the reverse end of the stylus as an eraser.  To make this
      work, all you need to do is click the reverse end on the Eraser tool
      in the Toolbox.  Because each end of the stylus is treated as a
      separate input device, and each input device has its own
      separate tool assignment, the reverse end will then continue to
      function as an Eraser as long as you don't select a different
      tool with it. 
    </para>
  </tip>
  <tip lang="cs">
    <para>
      Pokud při práci s Gimpem používáte grafický tablet, může být pohodlné
      používat opačný konec stylusu jako gumu. Aby to tak fungovalo, musíte
      kliknout tímto opačným koncem stylusu na nástroj Guma v Panelu nástrojů.
      Protože jsou oba konce stylusu považovány za dvě různá vstupní zařízení
      se samostatným přiřazováním nástrojů, bude opačný konec stylusu fungovat
      jako Guma do té doby, než s ním neaktivujete nějaký jiný nástroj.
    </para>
  </tip>
  <tip lang="de">
    <para>
      Sollten Sie <acronym>GIMP</acronym> mit einem Grafiktablett
      benutzen, bevorzugen Sie es sicher, das Radieren auf das hintere
      Ende des Stiftes zu legen. Aktivieren Sie hierzu das Werkzeug Radierer
			durch klicken mit dem hinteren Ende des Stiftes im Werkzeugfenster.
      Jedes Ende des Stiftes wird im <acronym>GIMP</acronym> als
      unterschiedliches Eingabegerät betrachtet und ermöglicht es Ihnen
      jedes Ende mit einem anderen Werkzeug zu belegen.
    </para>
  </tip>
  <tip lang='fr'>
    <para>
      Si vous utilisez Gimp avec une tablette graphique, vous pouvez 
      trouver pratique d'utiliser l'autre extrémité du stylet comme 
      une gomme. Pour cela, il vous suffit de cliquer avec cette 
      extrémité sur l'icône de la gomme dans la Boîte à outils. 
      Comme cette autre extrémité est traitée comme un périphérique 
      à part, et que chaque périphérique d'entrée a son propre outil 
      affecté, cette autre extrémité continuera à être une gomme tant 
      que vous n'aurez pas choisi un autre outil pour elle.   
    </para>
  </tip>

  <para lang="de">
    Der Radierer im <acronym>GIMP</acronym> funktioniert auf dem virtuellem
		sehr ähnlich wie einem Radiergummi auf realen Papier.
    Neben dem Benutzen der verschiedenen Standardpinselforment, bietet das
    Werkzeug zusätzliche Optionen um das Radieren exakter und
    einfacher zu gestalten. 
  </para>
  <para lang='it'>
    Se avete la necessità di cancellare completamente un gruppo di pixel
    senza lasciare nessuna traccia, abilitate l'opzione <guilabel>Margine
    netto</guilabel>. Senza questa opzione la cancellazione ai bordi del
    tratto sarà parziale, anche tramite l'utilizzo di un pennello a margine
    netto.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    橡皮用做从当前图层，选区或图像中擦除色块。当在背景图层上使用橡皮时，它将删除色彩区域并用当前背景色代替。而对于浮动图层，其颜色就会被透明代替。对非 Alpha 图像也是如此。
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">How to Activate</title>
    <title lang="cs">Aktivace nástroje</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="it">Attivazione dello strumento</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>

    <para lang='en'>
      The Eraser can be activated from an image menu as
      <menuchoice>
        <guimenu>Tools</guimenu>
        <guisubmenu>Paint Tools</guisubmenu>
        <guimenuitem>Eraser</guimenuitem>
      </menuchoice>;
      from the Toolbox by clicking on the tool icon 
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/eraser.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>;
      or from the keyboard using the shortcut <keycap>E</keycap>.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Gumu lze aktivovat z nabídky obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Nástroje</guimenu>
        <guisubmenu>Kreslící nástroje</guisubmenu>
        <guimenuitem>Guma</guimenuitem>
      </menuchoice>;
      z Panelu nástrojů kliknutím na ikonu gumy
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/eraser.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>;
      nebo z klávesnice pomocí zkratky <keycap>E</keycap>.
    </para>

		<para lang="de">
			Sie haben verschiedene Möglichkeiten den Radierer zu aktivieren:
		</para>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
				<para>
					Über das Menü
					<menuchoice>
						<guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
			      <guisubmenu><accel>M</accel>alwerkzeuge</guisubmenu>
				    <guimenuitem><accel>R</accel>adierer</guimenuitem>
					</menuchoice>
					im Bildfenster,
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Mit einen Mausklick auf das Symbol
		      <guiicon>
						<inlinemediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="../images/toolbox/eraser.png" />
							</imageobject>
						</inlinemediaobject>
					</guiicon>
					im Werkzeugfenster, sowie
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Über das Tastenkürzel
					<keycombo>
						<keycap>Shift</keycap>
						<keycap>E</keycap>
					</keycombo>
				</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>

    <para lang='fr'>
      L'outil Gomme peut être appelé à partir de la barre 
      de menus de l'image par 
      <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Outils de d<accel>e</accel>ssin</guimenuitem>/
      <guimenuitem><accel>G</accel>omme</guimenuitem>. 
    </para>
    <para lang='fr'>
      L'outil peut ussi être appelé en cliquant sur l'icône 
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/eraser.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      dans la Boîte à outils.
    </para>
    <para lang="fr">
      La combinaison de touches
      <keycombo>
        <keycap>Maj</keycap>
        <keycap>E</keycap>
      </keycombo>
      sélectionne l'outil Gomme.
    </para>

    <para lang='it'>
      La gomma può essere richiamata tramite il menù dell'immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>S<accel>t</accel>rumenti</guimenu>
        <guisubmenu>Strumenti di <accel>d</accel>isegno</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>G</accel>omma</guimenuitem>
      </menuchoice>; 
      dalla barra degli strumenti cliccando sull'icona relativa
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/eraser.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>;
      o tramite la tastiera premendo il tasto <keycap>Maiusc+E</keycap>.
    </para>

    <para lang='zh_CN'>
      按如下步骤启动剪裁工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>涂画工具</guimenuitem>/<guimenuitem>橡皮</guimenuitem> 
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      也可以点工具图标： 
      <guiicon>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/eraser.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      <keycombo>
        <keycap>Shift</keycap>
        <keycap>e</keycap>
      </keycombo>
      组合键将转到橡皮。
    </para>
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers</title>
    <title lang="cs">Modifikační klávesy</title>
    <title lang="de">Tastenkombinationen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
    <title lang="it">Tasti modificatori</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>

    <para lang='en'>
      See the <link linkend='gimp-tool-brush'>Brush Tools
      Overview</link> for a description of key modifiers that have the
      same effect on all brush tools.
    </para>    
		
		<para lang="de">
      bitte Beachten Sie das Kapitel
			<link linkend='gimp-tool-brush'>Allgemeine
			Eigenschaften</link>. Dort werden die Tastenkombinationen beschrieben, die
			für alle Malwerkzeuge, also auch den Radierer, gelten.
    </para>

    <itemizedlist lang='en'>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          For the Eraser, holding down the Ctrl key puts it into "color
          picker" mode, so that it selects the color of any pixel it is
          clicked on.  Unlike other brush tools, however, the Eraser sets
          the <emphasis>background</emphasis> color rather than the
          foreground color.  This is more useful, because on drawables
          that don't support transparency, erasing replaces the erased
          areas with the current background color.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Alt</keycap>:
          For the Eraser, holding down the Alt key switches it into
          "anti-erase" mode, as described below in the Tool Options
          section. Note that on some systems, the Alt key is trapped
          by the Window Manager.  If this happens to you, you may be
          able to use Shift-Alt instead.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang='cs'>
      Popis modifikačních kláves platných pro všechny kreslící nástroje
      najdete v přehledu <link linkend='gimp-tool-brush'>kreslících
      nástrojů</link>.
    </para>

    <itemizedlist lang='cs'>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          Stisknutí klávesy <keycap>Ctrl</keycap> přepne Gumu do režimu
          barevné pipety. Na rozdíl od podobného režimu u jiných nástrojů však
          Guma v režimu pipety nastaví podle obrázku <emphasis>barvu
          pozadí</emphasis>, nikoliv barvu popředí. To je užitečné z toho
          důvodu, že v prostředím nepodporujícím průhklednost nahrazuje Guma
          smazané pixely barvou pozadí.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Alt</keycap>:
          Podržení klávesy <keycap>Alt</keycap> přepne Gumu do režimu
          „opak gumy“, popsaného níže v části věnované volbám nástroje.
          Na některých systémech však může být stisknutí klávesy
          <keycap>Alt</keycap> odchytáváno správcem oken, v takových
          případech může fungovat kombinace <keycombo><keycap>Alt</keycap>
          <keycap>Shift</keycap></keycombo>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Strg</keycap>:
					Wenn Sie die Taste <keycap>Strg</keycap> drücken, wird der Radierer
					in den Modus <quote>Pipette</quote> versetzt. Sie können dann mit
					einem Mausklick die Farbe des Pixels unter der Pipette aufnehmen.
					Allerdings wird, im Gegensatz zu den anderen Malwerkzeugen, die
					Farbe als <emphasis>Hintergrundfarbe</emphasis> und nicht als
					Vordergrundfarbe aufgenommen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Alt</keycap>:
					Mit der Taste <keycap>Alt</keycap> wird der Radierer in den Modus
					<quote>Un-Radieren</quote> versetzt. Wie Sie diesen Modus anwenden
					können wird im Abschnitt Eigenschaften beschrieben.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>


    <para lang='fr'>
      Voyez <link linkend='gimp-tool-brush'>Fonctions communes des 
      outils</link> pour une description des fonctions communes.
    </para>

    <itemizedlist lang='fr'>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          Pour la Gomme, la touche Ctrl la place dans le mode Pipette. 
          En cliquant sur un pixel, sa couleur est sélectionnée comme 
          couleur d'arrière-plan, à la différence des autres outils où 
          il s'agit de la couleur de premier-plan. Ainsi, les zones 
          effacées sont remplacées par la couleur d'arrière-plan 
          courante pour les images qui ne gèrent pas la transparence. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Alt</keycap>:
          La touche Alt la fait passer la Gomme en mode 
          anti-effacement, comme décrit plus bas avec les options. 
          Notez que sur certains systèmes, la touche Alt est déjà 
          prise et vous devez utiliser Maj-Alt.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para lang='it'>
      Guardare <link linkend='gimp-tool-brush'>Generalità degli strumenti
      di disegno</link> per una descrizione dei tasti modificatori
      applicabili a molti strumenti di disegno.
    </para>

    <itemizedlist lang='it'>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Ctrl</keycap>:
          Trasforma temporaneamente la gomma nello strumento di prelievo
          colore. Diversamente dagli altri strumenti però, per la gomma
          viene impostato il colore di <emphasis>sfondo</emphasis> invece
          di quello di primo piano. Questo accade perchè cancellando
          elementi che non supportano la trasparenza, le parti rimosse
          verranno rimpiazzate con il colore di sfondo.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Alt</keycap>:
          Imposta lo strumento in modalità "anti gomma", come descritto
          nella sezione opzioni. Su alcuni sistemi, il tasto Alt potrebbe
          esseere usato dal Window Manager. In questo caso è possibile
          utilizzare la scorciatoia <keycap>Maiusc+Alt</keycap>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist lang='zh_CN'>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Ctrl</keycap>：对于橡皮工具，按下 Ctrl 键使其呈“颜色拾取”模式，它拾取点击的任何像素的颜色。不像其它笔刷工具，橡皮是将拾取的颜色设为<emphasis>背景色</emphasis>，而不是前景色。这非常有用，因为对于不支持透明的可画，它就能用当前背景色覆盖被擦除区域。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <keycap>Alt</keycap>：对于橡皮工具，按下 Alt 键使其呈“反擦除”模式，下面工具选项部分会具体介绍。需要注意的是，在某些系统中，Alt 键被窗口管理器所捕获。这时您可以使用 Shift-Alt 。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect>

  <simplesect> 
    <title lang="en">Tool Options</title>
    <title lang="cs">Volby nástoje</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
    
    <note lang='cs;en;fr;it;zh_CN'>
      <para lang='en'>
        See the <link linkend='gimp-tool-brush'>Brush Tools
        Overview</link> for a description of tool options that apply to
        many or all brush tools.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Volby platné pro všechny nebo většinu kreslících nástrojů jsou popsány
        v části <link linkend='gimp-tool-brush'>Přehled kreslících
        nástrojů</link>.
      </para>
      <para lang='fr'>
        Voyez <link linkend='gimp-tool-brush'>Fonctions communes des 
        outils</link> pour une description des fonctions communes.   
      </para>  
      <para lang='it'>
        Guardare <link linkend='gimp-tool-brush'>Generalità degli strumenti
        di disegno</link> per una descrizione delle opzioni applicabili a
        tutti o a molti strumenti di disegno.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        关于许多或所有笔刷工具共有的工具选项的描述请看<link linkend='gimp-tool-brush'>笔刷工具概述</link>。
      </para>
    </note>
    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/tool-options-eraser.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

				<imageobject lang="de">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/de/tool-options-eraser.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/fr/tool-options-eraser.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="it">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/it/tool-options-eraser.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/zh_CN/tool-options-eraser.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <caption lang='en'>
          <para>
            Tool Options for the Eraser tool
          </para>
        </caption>

        <caption lang='cs'>
          <para>
            Volby nástroje Guma.
          </para>
        </caption>

        <caption lang='de'>
          <para>
            Eigenschaften des Radierers
          </para>
        </caption>

        <caption lang='fr'>
          <para>
            Les options de l'outil Gomme.
          </para>
        </caption>

        <caption lang='it'>
          <para>
            Opzioni per la gomma
          </para>
        </caption>

        <caption lang="zh_CN">
          <para>
            橡皮工具的工具选项
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <para lang='en'>
      See the <link linkend='gimp-tool-brush'>Brush Tools
      Overview</link> for a description of tool options that apply to
      many or all brush tools.  The Eraser tool has only one special
      option (Anti-Erase), but the Opacity control is mentioned here
      as well because its name may be a bit confusing.
    </para>

    <variablelist>
    <varlistentry lang='en;de;cs;fr;it;zh_CN'>
      <term lang="en">Opacity</term>
      <term lang="cs">Krytí</term>
      <term lang="de">Deckkraft</term>
      <term lang="fr">Opacité</term>
      <term lang="it">Opacità</term>
      <term lang="zh_CN">不透明度</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The "Opacity" slider, in spite of its name, determines the
          "strength" of the tool.  Thus, when you erase on a layer
          with an alpha channel, the higher the "opacity" you use, the
          more transparency you get!
        </para>
        <para lang="cs">
          Posuvník <guilabel>Krytí</guilabel> ovládá <emphasis>sílu</emphasis>
          nástoje, takže, navzdory svému jménu, čím více krytí, tím více
          průhlednosti (ve vrstvách s alfa kanálem).
        </para>
        <para lang="de">
					Der <guilabel>Deckkraft</guilabel> Schieberegler bestimmt die Stärke
					mit der ein Werkzeug angewendet wird. Konsequenterweise bewirkt die
					Eigenschaft also beim Radierer wie stark gelöscht wird. Je höher
					also die Deckkraft ist, um so mehr Durchsichtigkeit erzeugt der
					Radierer.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le curseur «Opacité» règle la force de l'outil. Ainsi, sur 
          un calque avec canal Alpha, une «opacité» forte donne un 
          rendu plus transparent et inversement.
        </para>
         <para lang="it">
           La barra orizzontale <guilabel>Opacità</guilabel> imposta il
           livello di trasparenza per lo strumento. Nel caso si cancelli un
           livello con un canale alfa, una maggiore opacità causerà una
           maggiore trasparenza.
         </para>
        <para lang="zh_CN">
          不透明度滑条设置该图像操作的透明程度。
        </para>    
      </listitem>
    </varlistentry>

		<varlistentry lang="de">
			<term lang="de">Pinsel(-form); Druckempfindlichkeit; Verblassen; Steigernd; Harte Kanten</term>
			<listitem>
				<note lang="de">
					<para>
						Diese Eigenschaften sind bei allen Malwerkzeugen von
						<acronym>GIMP</acronym> vorhanden und daher in einem separaten
						Abschnitt <link linkend='gimp-tool-brush'>Allgemeine
						Eigenschaften</link> beschrieben.
					</para>
				</note>
			</listitem>
		</varlistentry>

		<varlistentry>
      <term lang="en">Anti Erase</term>
      <term lang="cs">Opak Gumy</term>
      <term lang="de">Un-Radieren</term>
      <term lang="fr">Anti-effacement</term>
      <term lang="it">Anti gomma</term>
      <term lang="zh_CN">反擦除</term>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          The Anti Erase option of the Erase tool can
          un-erase areas of an image, even if they are completely
          transparent.  This feature only works when used on
          layers with an alpha channel.  In addition to the
          checkbutton in the Tool Options, it can also be activated
          on-the-fly by holding down the Alt key (or, if the Alt key
          is trapped by the Window Manager, by holding down both Shift
          and Alt).
        </para>
        <note lang='en'>
          <para>
            To understand how anti-erasing is possible, you should
            realize that erasing (or cutting, for that matter) only
            affects the alpha channel, not the RGB channels that contain
            the image data.  Even if the result is completely
            transparent, the RGB data is still there, you simply can't
            see it.  Anti-erasing increases the alpha value so that you
            can see the RGB data once again.
          </para>
        </note>
        <para lang='cs'>
          Volba Opak Gumy přepne Gumu do režimu, ve kterém umí jakoby zázrakem
          obnovit dříve smazané části obrázku. Tato vlastnost funguje pouze na
          vrstvách s alfa kanálem. Kromě zaškrtnutí přepínače lze tuto volbu
          aktivovat také modifikační klávesou <keycap>Alt</keycap> (nebo,
          pokud je <keycap>Alt</keycap> odchytáván správcem oken, kombinací
          <keycombo><keycap>Alt</keycap><keycap>Shift</keycap></keycombo>).
        </para>
        <note lang='cs'>
          <para>
            Pokud vám není jasné, jak může Opak Gumy fungovat, musíte si
            uvědomit, že gumování (a nebo vyjímání například) mění pouze alfa
            kanál, nikoliv barevné kanály obsahující obrazová data. I když je
            výsledek zcela průhledný a tedy neviditelný, obrazová RGB data
            jsou stále přítomná a lze je snadno obnovit. Opak Gumy zvýší
            hodnotu alfy, takže se barevná data stanou opět viditelná.
          </para>
        </note>
				
        <para lang='de'>
          Bei aktivierter Eigenschaft <guilabel>Un-Radieren</guilabel>,
          werden Bildbereiche, auch wenn sie komplett transparent sind,
          unradiert. Das funktioniert nur, wenn die Ebenen einen
          Alphakanal besitzen.
        </para>
        <note lang='de'>
          <para>
            Um zu verstehen was bei dem Un-Radieren passiert, müssen Sie
            sich vor Augen halten, dass das Werkzeug nur den Alphakanal
            betrifft, nicht jedoch die Farbkanäle welche die
            eigentlichen Bilddaten beinhalten. Sogar wenn das Ergebnis
            komplett transparent bzw. durchscheinend ist, und Sie die
            Farbdaten nicht sehen, hilft Ihnen das Un-Radieren beim
            anheben der Werte des Alphakanals, um die Farbdaten wieder zu
            sehen.
          </para>
        </note>
				
        <para lang='fr'>
          L'option <guilabel>Anti-effacement</guilabel> défait
          l'effacement.  Elle ne marche qu'avec les images possédant un
          canal alpha. On peut y accéder par la touche Alt (ou 
          Maj-Alt) sur certains systèmes).
        </para>
        <note lang='fr'>
          <para>
            Pour comprendre comment l'anti-effacement est possible, 
            vous devez réaliser que l'effacement n'affecte que le 
            canal Alpha, et pas les canaux RVB qui contiennent les 
            données de l'image. Même si le résultat est complètement 
            transparent, les couleurs RVB sont toujours là, mais vous 
            ne les voyez pas. L'anti-effacement augmente la valeur 
            alpha de telle sorte que les couleurs réapparaissent. 
          </para>
        </note>
        <para lang='it'>
          Questa opzione viene utilizzata per ripristinare aree di immagine
          precendentemente cancellate, anche se queste sono completamente
          trasparenti. Questa funzionalità è disponibile unicamente quando
          si lavora su livelli che dispongono di un canale alfa. Oltre ad
          essere attivata tramite la casella di controllo, questa opzione
          può essere attivata al volo premendo il tasto <keycap>Alt</keycap>.
        </para>
        <note lang='it'>
          <para>
            Per capire il funzionamente di questa opzione bisogna
            comprendere che la cancellazione agise unicamente sul canale
            alfa, non sul canale RGB che contiene i dati
            dell'immagine. Anche se l'immagine è completamente trasparente,
            le informazioni RGB ci sono ancora, semplicemente non è
            possibile vederle. Questa opzione aumenta il valore alfa
            cosicchè diventi possibile vedere nuovamente i dati RGB.
          </para>
        </note>
        <para lang='zh_CN'>
          <guilabel>反擦除</guilabel>选项能在一个图像上进行反擦除。该特性只有当图像有 Alpha 通道时才可用。
        </para>
        <para lang='zh_CN'>
          FIXME
        </para>
      </listitem> 
    </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>


