<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-text' lang="de;en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Texttool</title>
  <title lang="de">Textwerkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Texte</title>
  <title lang="zh_CN">文字工具</title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Toolbox</primary>
    <secondary>Text</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeugfenster</primary>
    <secondary>Text</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Boîte à Outils</primary>
    <secondary>Texte</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary>
    <secondary>文字</secondary>
  </indexterm>

  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-text.png'
        lang='en;de' format="PNG"/>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-text.png'
        lang='fr' format="PNG"/>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/toolbox-text.png'
        lang='zh_CN' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
 
  <para lang="en">      <!--changed 040913-->
    The Text tool  places text into an image. When you click on an image 
    with this tool the Text Editor dialog is opened where you can type 
    your text.
  </para>
  <para lang="de">
    Das Textwerkzeug ermöglicht es auf dem aktuellen Bild,
    formatierten Text in der gewünschten Form, Farbe und Schriftart zu
    zeichnen.
  </para>
  <para lang="fr">
    L'outil Texte sert à insérer du texte dans une image. Quand 
    vous cliquez sur l'image avec cet outil, une fenêtre Editeur de Texte 
    apparaît où vous pouvez taper votre texte. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    文字工具将输入的文本放置到图像中。用该工具点击图像时会唤出文本编辑器对话框，用作输入文字。
  </para>

  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Text Tool can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Te<accel>x</accel>t
          </guimenuitem>. 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Das Textwerkzeug lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
          </guimenuitem>/<guimenuitem>Te<accel>x</accel>t
        </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann das Werkzeug über einen Mausklick auf das
          Werkzeugicon aufgerufen werden:
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="fr">
      <listitem>
        <para>
          L'outil Texte peut être appelé à partir de la barre de 
          menus de l'image par 
          <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>Te<accel>x</accel>te</guimenuitem>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          L'outil peut aussi être appelé en cliquant sur l'icône 
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
          dans la Boîte à outils.
        </para>     
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="zh_CN">
      <listitem>
        <para>
          可以通过以下步骤使用文字工具，在图像菜单上：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>文字</guimenuitem> 
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          也可以点击该工具图标：
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><keycap>t</keycap></term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The <keycap>t</keycap> key  will change the active tool to the
            Text Tool.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Taste <keycap>t</keycap> ruft das Textwerkzeug auf.
          </para>
          <para lang="fr">
            La touche <keycap>t</keycap> activera l'outil Texte.
          </para>
	  <para lang="zh_CN">
	    <keycap>t</keycap> 键将转到文字工具。
	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
    <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Übersicht</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The available tool options for the Texttool can be accessed by
          double clicking the texttool icon.<guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für das Textwerkzeug lassen sich
          durch ein Doppelklick auf das Icon <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>anzeigen. 
        </para>
        <para lang="fr">
          les options disponibles pour cet outil sont accessibles par un 
          double clic sur l'icône de l'outil.<guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          双击文字工具图标会得到可用的工具选项。<guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/text.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Font</term>
      <term lang="de">Schrift</term>
      <term lang="fr">Police</term>
      <term lang="zh_CN">字体</term>
      <listitem>
        <para lang="en">           <!--changed 040913-->
          There are two ways of selecting fonts in the GIMP.  The
          first is from the image Dialogs/Fonts menu.  The second is
          with the Font selector in this tool.  Both methods select
          from the installed X fonts. When you select a font it is 
          interactively applied to your text.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Textwerkzeug des <acronym>Gimp</acronym> bietet zwei
          Möglichkeiten, Schriftarten auszuwählen. Zum einen kann
          die gewünschte Schriftart aus dem Schriftenbrowser
          ausgewählt werden, zum anderen über eine Dialogbox.
          Beide Dialoge zeigen ein Beispieltext um die Auswahl leichter zu
          gestalten.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous avez deux façons pour choisir une Police. La première est 
          tout simplement d'utiliser le sélecteur de police propre à l'outil 
          en cliquant sur le bouton «Ab». La deuxième est d'appeler le 
          sélecteur de police général: Dialogues/Polices.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  在 GIMP 中有两种方法选择字体。第一种方法就是从图像的对话框/字体菜单中选择。第二种方法是使用该工具中的字体选择器。这两种方法都是从 X 安装的字体中进行选择。该选项是动态的：改变其值会立即应用到图像中的文本上。
	</para>
    </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Size</term>
      <term lang="de">Größe</term>
      <term lang="fr">Taille</term>
      <term lang="zh_CN">大小</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This control sets the size of the font in any of several
          selectable units.
        </para>
        <para lang="de">
           Die <guilabel>Größe</guilabel> beeinflusst die
           Höhe und die Breite des gezeichneten Textes.
           Zusätzlich kann die Einheit der Grösse aus dem
           Menü gewählt werden.
        </para>
        <para lang="fr">
           Vous permet de choisir la taille de vos lettres, en principe en 
           pixels, mais vous pouvez choisir votre unité de mesure.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该选项控制的字体大小,并选择其单位。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Hinting</term>
      <term lang="de">Hinting</term>
      <term lang="fr">Indices d'ajustement</term>
      <term lang="zh_CN">微调</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Uses the indices of adjustment to modify the characters in order 
          to produce clear letters in small font sizes.
        </para>
        <para lang="de">
          Hinting ist eine Methode um Buchstaben (Glyphen) fehlerfreier, auf
          das Bild zu zeichnen. Vor allem bei kleinen Buchstaben kommt es
          vor, dass diese Darstellungsfehler aufweisen. Diese kommen durch
          Fehlinterpretation des Schriftenprozessors zustande. Die
          Informationen für das Hinting werden von der Schriftart zur
          Verfügung gestellt.  Mit diesen Informationen ist es dem
          Schriftenprozessor dann möglich,  die Darstellungsfehler
          für zu minimieren.. Bei einem
          Vergleich sieht erzeugter Text ohne Hinting ausgefranst und
          unschön aus. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Utilise les indices d'ajustement contenus dans la police pour 
          modifier les caractères afin de produire des lettres nettes 
          dans les petites tailles.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该选项用将修改字体的轮廓，使小字体能更清晰的显示出来。对中文没有明显效果。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Force Auto-Hinter</term>
      <term lang="de">Auto-Hinting erzwingen</term>
      <term lang="fr">Forcer l'ajustement automatique</term>
      <term lang="zh_CN">强制自动微调</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          <guilabel>Auto Hinter</guilabel> tries to automatically compute
          information for better representation of the character font.
        </para>
        <para lang="de">
          Der <guilabel>Auto-Hinter</guilabel> versucht automatisch
          Informationen zur besseren Darstellung aus der Schriftart 
          zu berechnen. Wie unter <guilabel>Hinting</guilabel> beschrieben,
          werden diese Informationen von der Schriftart selber zur
          Verfügung gestellt. Der Auto-Hinter bietet eine
          Möglichkeit, die Darstellungsinformationen unabhängig
          von der Schriftart zu berechnen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec cette option, les indices d'ajustement seront calculés 
          indépendamment de ceux contenus dans la police.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  <guilabel>自动微调</guilabel>尝试自动计算字体信息，使其有最佳表现。对中文没有明显效果。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Antialiasing</term>
      <term lang="de">Kantenglättung</term>
      <term lang="fr">Lissage</term>
      <term lang="zh_CN">边缘平滑</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Antialiasing will render the text with much smoother edges and
          curves. This is achieved by slight blurring and merging of the
          edges. This option can radically improve the visual appearance of
          the rendered typeface. Caution should be exercised when using
          antialiasing on images that are not in RGB color space. 
        </para>
        <para lang="de">
          Mit aktivierter <guilabel>Kantenglättung</guilabel> wird
          Text sehr viel weicher auf das Bild gezeichne1, indem
          schräge kanten weichgezeichnet werden. Dadurch kann vor
          allem bei großer Schrift die Lesbarkeit erheblich
          gesteigert werden. Jedoch wirkt die Kantenglättung bei sehr
          kleiner Schrift gegenteilig. Der Text ist nur noch schwer lesbar
          und wirkt verschwommen. Vor allem bei Schriften mit einer
          konstanten Schriftgrösse (Pixelschriftarten) ist die
          Kantenglättung nicht zu empfehlen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Avec cette option les bords de vos lettres seront régularisés, 
          ce qui peut améliorer grandement leur aspect. Mais méfiez-vous 
          si vous n'êtes pas dans l'espace de couleurs RVB. 
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  边缘平滑选项将使字体的边缘和曲线更平滑。它将对边缘进行一些模糊和合并操作。这个选项一定程度地改进字体的视觉效果。在非 RGB 颜色空间图像上使用边缘平滑操作产生的字体效果常常是很糟糕的。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Color</term>
      <term lang="de">Farbe</term>
      <term lang="fr">Couleur</term>
      <term lang="zh_CN">颜色</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Color of the text that will be drawn next.  Defaults to
          black.  Selectable from the color picker dialog box that
          opens when the current color sample is clickes.
        </para>
        <para lang="de">
          Klicken Sie auf den Farbwahlbutton um den Farbendialog die
          Textfarbe auszwählen. Standardmässig ist das Werkzeug auf die
          Farbe Schwarz gestellt. 
          <tip>
	    <para>
	      Alternativ können Sie auch eine Farbe aus dem Werkzeugfenster
	      auswählen und die ausgewählte Farbe auf den Text ziehen.
	    </para>
          </tip>
        </para>
        <para lang="fr">
          C'est la couleur de votre texte. Elle est noire par défaut, 
          mais vous pouvez en changer en cliquant sur la barre de couleur 
          adjacente, ce qui fait apparaître la fenêtre Couleur du 
          texte.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  输入文字的颜色。默认的颜色为黑色。点击当前文字颜色，可以打开颜色拾取对话框，从中选择您想使用的颜色。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Justify</term>
      <term lang="de">Ausrichtung</term>
      <term lang="fr">Justification</term>
      <term lang="zh_CN">对齐</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Causes the text to be justified according to any of four
          rules selectable from the associated icons.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Ausrichtung bestimmt die Anordnung des mehrzeiligen Textes.
          So besteht die Möglichkeit, Text zentriert, links- oder
          rechtsbündig auszurichten. Blocksatz ist nur dann sinnvoll,
          wenn der Text durch Silbentrennung auch richtig umgebrochen
          werden kann. So ist diese Option im Moment noch als optional
          anzusehen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous disposez là de quatre boutons qui vous permettent de 
          choisir comment sera aligné votre texte. Les bulles d'information 
          sont explicites.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  有四种对齐文本的方式。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Indent</term>
      <term lang="de">Einzug</term>
      <term lang="fr">Indentation</term>
      <term lang="zh_CN">缩进</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Controls the indent spacing from the left margin.
        </para>
        <para lang="de">
          Der <guilabel>Einzug</guilabel> bestimmt den Grad der
          Einrückung der ersten Zeile, bei mehrzeiligen Texten. Mit
          einem Einzug ist es möglich Absätze besser zu
          kennzeichnen und lesbarer zu machen.
        </para>
        <para lang="fr">
          L'indentation est le décalage vers la droite de la première 
          ligne d'un paragraphe. il est exprimé ici en pixels.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  用于控制从左边界开始的缩进量。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Line Spacing</term>
      <term lang="de">Zeilenabstand</term>
      <term lang="fr">Interligne</term>
      <term lang="zh_CN">行间距</term>
      <listitem>
        <para lang="en">          <!--changed 040913-->
          Controls the spacing between successive lines of text. This 
          setting is interactive: it appears at the same time in image 
          text.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Zeilenabstand bestimmt den Leerraum zwischen den Zeilen.
          Diese Option hat keine Auswirkung auf einzeiligen Text. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous réglez là de combien de pixels l'interligne doit être 
          augmenté ou diminué. Ce réglage est  interactif: il apparaît en 
          même temps sur votre texte dans l'image.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  控制文本相邻行之间的间距。该选项是动态的：改变其值会立即应用到图像中的文本上。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Create Path from Text</term>
      <term lang="de">Pfad aus Text erzeugen</term>
      <term lang="fr">Créer un chemin à partir du texte</term>
      <term lang="zh_CN">从文本建立路径</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This tool creates a selection path from the selected text.
        </para>
        <para lang="de">
          Es ist möglich, die Umrisse des Textes als Pfad
          darzustellen. Mit dem Pfadwerkzeug lässt sich der Text
          weiter modifizieren und verformen.
        </para>
        <para lang="fr">
          En cliquant sur ce bouton, vous créez un bandeau consacré au
          texte dans le dialogue Chemins. Vous pourrez ainsi le retrouver 
          ultérieurement si vous voulez le modifier.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  该选项从根据选文本建立一个选区路径。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

  <variablelist id='gimp-text-editor-dialog'>
    <title lang="en">Text Editor</title>
    <title lang="de">Text Editor</title>
    <title lang="fr">Editeur de Texte</title>
    <title lang="zh_CN">文本编辑器</title>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Aufruf</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem lang="en">             <!--changed 040913-->
        <para>
          This dialog window is opened when you click on the image with the 
          Text Tool. It's a still basic text editor that nevertheless allows 
          you to write on several lines. Word wrap is not possible - the 
          text layer lengthens gradually - and you have to press the 
          <keycap>Enter</keycap> key to move to the next line.
        </para>
        <para>
          The text you type appears interactively in the image, in a 
          rectangular selection that has its left upper corner on the pixel 
          you have clicked with the tool.
        </para>
        <para>
          You can correct the text you are writing and you can change the 
          text font with the Font Editor.
        </para>
        <para>
          You can move the text by using the Move Tool, but you loose the 
          Editor then. You can re-edit this text as you will see now.
        </para>
        <para>
          As soon as you start writing, a Text layer is created in the Layer 
          Dialog. On an image with such a layer (the image you are working 
          on, or a .xcf image), you can resume text editing by activating 
          this text layer then clicking on it (double click).
        </para>
        <para>
          To add another text to your image click on a non-text layer: a new 
          Text Editor will appear and a new text layer will be created. To 
          pass from a text to another one activate the corresponding text 
          layer and click on it to activate the editor.
        </para>   
      </listitem> 

      <listitem lang="fr">
        <para>
          Cette fenêtre de dialogue apparaît quand vous cliquez dans 
          l'image avec l'outil Texte. C'est un éditeur de texte encore 
          rudimentaire mais qui permet néanmoins d'écrire sur plusieurs 
          lignes. Il n'y a pas de retour à la ligne automatique (le calque 
          s'agrandit au fur et à mesure): vous devez appuyer sur la touche 
          <keycap>Entrée</keycap> pour passer à la ligne suivante.
        </para>
        <para>
          Le texte que vous tapez dans l'éditeur apparaît interactivement 
          dans l'image, dans une sélection rectangulaire ayant pour coin en 
          haut à gauche le pixel cliqué avec l'outil.
        </para>
        <para>
          Vous pouvez corriger le texte en cours de rédaction et vous 
          pouvez changer la police du texte avec l'éditeur de polices.
        </para>
        <para>
          Vous pouvez déplacer le texte en utilisant l'outil Déplacer, mais 
          vous perdez alors l'éditeur. Vous pouvez rééditer ce texte comme 
          indiqué plus bas.
        </para>
        <para>
          Dès que vous commencez à écrire, un calque de Texte est créé 
          dans la boîte de dialogue Calques. Sur une image possédant un tel 
          calque (l'image en cours ou une image .xcf), vous pouvez reprendre 
          la rédaction du texte en activant ce calque de texte et en 
          cliquant dedans (double clic).
        </para>
        <para>
          Pour ajouter un autre texte à votre image, cliquez sur un calque
          non-texte pour l'activer et utilisez l'outil Texte: un nouvel 
          éditeur de texte apparaîtra et un nouveau calque de texte sera 
          créé. Pour passer d'un texte à l'autre vous activez le calque 
          correspondant et cliquez dedans pour activer l'éditeur.
        </para>   
      </listitem> 
          <!--FIXME-->
      <listitem lang="de"> 
        <para lang="de">
          Der Text Editor wird mit einem Mausklick im Bildfenster
          aufgerufen. Bei bestehendem Text, muss die zu editierende
          Textebende ausgewählt sein um den Text Editor mit einem
          Doppelklick aufzurufen.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          用文字工具点击图像就会唤出该对话框窗口。它只是一个允许多行编辑的基本的文本编辑器。无法自动换行－－文字图层是逐渐加长的－－您需要按 <keycap>Enter</keycap> 键移到下一行。
        </para>
        <para>
          输入的文字在图像上是动态更新的。文字图层的左上角位于用该工具点击的像素处。
        </para>
        <para>
          在其中也可以修正输入的文本或用字体编辑器改变文本的字体。
        </para>
        <para>
          您可以用移动工具移动文本，但此时编辑器就会消失。您需要再次使用文字工具编辑该文本。
        </para>
        <para>
          当您开始输入文字时就会在图层对话框中产生一个文字图层。在有该图层的图像中(正在处理的图像或 .xcf 图像)，可以通过选中该文字图层并双击它，从而恢复文字编辑。
        </para>
        <para>
          要给图像中添加另外的文本，先在非文字图层处点击：此时会打开一个新的文本编辑器并新建一个文字图层;要从一个文本转动另一个文本，只需要选中相应的文字图层然并双击它。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Load Text from File</term>
      <term lang="de">Text aus Datei laden</term>
      <term lang="fr">Charger le texte à partir d'un fichier</term>
      <term lang="zh_CN">从文件中读取文本</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Text can be loaded from a text file by clicking the folder
          icon in the text editor.
        </para>
        <para lang="de">
          Mit dem Dateidialog lässt sich eine Textdatei öffnen,
          deren Inhalt dann im Eingabefenster des Editors erscheint.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous permet de trouver un fichier dont le texte s'affichera dans 
          l'Editeur de Texte.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  点击文本编辑器中的文件夹图标可以从文本文件中加载文字。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Clear all Text</term>
      <term lang="de">Allen Text löschen</term>
      <term lang="fr">Effacer tout le texte</term>      
      <term lang="zh_CN">清除所有文本</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Clicking this icon clears the editor and the associated text
          on the image.
        </para>
        <para lang="de">
          Hiermit lässt sich der gesamte Text aus dem Eingabefenster
          des Editors löschen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Tout le texte de la fenêtre Editeur sera effacé.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  点击这个图标将清除编辑器和图像上对应的文本。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">From Left to Right</term>
      <term lang="de">Von Links nach Rechts</term>
      <term lang="fr">De gauche à droite</term>
      <term lang="zh_CN">从左到右</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option causes text to be entered from left to right, as
          is the case with most Western languages and may Eastern
          languages.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Text wird von Links nach Rechts geschrieben, wie es in
          Mitteleuropa gebraucht wird.
        </para>
        <para lang="fr">
          Le texte s'écrira de gauche à droite comme nous en avons 
          l'habitude.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  选择此选项，文本将从左到右的输入，这种输入方法是与很多西方和东方的语言习惯相符合的。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">From Right to Left</term>
      <term lang="de">Von Rechts nach Links</term>
      <term lang="fr">De droite à gauche</term>
      <term lang="zh_CN">从右到左</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This option allows text to be entered from right to left, as
          is the case with some Eastern languages, such as Arabic
          (illustrated in the icon).
        </para>
        <para lang="de">
          Der Text wird von Rechts nach Links geschrieben, wie es vor allem
          in den östlichen Ländern der Fall ist. <!-- XXX urks
          -->
        </para>
        <para lang="fr">
          Le texte s'écrira de droite à gauche, comme en arabe.
        </para>
	<para lang="zh_CN">
	  选择此项，文本将从右到左的输入，这种输入方法与一些东方语言相符合，比如阿拉伯语。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>

</sect2>
