<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect2 id='gimp-tool-path' lang="de;en;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Path Tool</title>
  <title lang="de">Pfad Werkzeug</title>
  <title lang="fr">Outil Chemins</title>
  <title lang="zh_CN">路径工具</title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Toolbox</primary>
    <secondary>Path</secondary>
    <tertiary>Bezier Selection</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Werkzeugfenster</primary>
    <secondary>Pfad</secondary>
    <tertiary>Bezier Auswahl</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Boîte à outils</primary>
    <secondary>Chemin</secondary>
    <tertiary>Sélection de Bézier</tertiary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>工具箱</primary>
    <secondary>路径</secondary>
    <tertiary>Bezier 选择</tertiary>
  </indexterm>
  
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-path.png'
        lang='en;de' format="PNG"/>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-path.png'
        lang='fr' format="PNG"/>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/toolbox-path.png'
        lang='zh_CN' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <para lang="en">  
    The Path tool allows to create complex selections called Bezier Curves,  
    a bit like Lasso but with all the adaptability of vectorial curves. 
    You can edit your curve, you can paint with your curve, or even save, 
    import, and export the curve. You can also use paths to create 
    geometrical figures. Paths have their own dialog box: Dialog/Paths.
  </para>
  <para lang="de"> 
    Pfade stellen eine Technik dar, geschwungene Kurven erstellen zu
    können. Diese Kurven werden mindestens durch einen Anfangs- und
    einen Endknoten begrenzt. Ursprünglich kommt diese Technik aus dem
    Schiffbau, wo elastische Latten mit Gewichten beschwert werden um diese
    zu biegen. Hier stellen die Kontrollpunkte an den Knoten die Gewichte
    dar, um die Pfadlinien zu modifizieren. Pfade bieten den Vorteil, dass
    Sie interaktiv Editierbar sind, bevor Sie letzten Endes gezeichnet
    werden. 
  </para>
  <para lang="fr">
    L'outil Chemins permet de réaliser des sélections complexes, appelées 
    Courbes de Bézier, un peu comme le Lasso, mais avec toute la souplesse 
    des courbes vectorielles: vous pouvez sauvegarder vos Chemins, les 
    éditer pour les modifier, les importer, les exporter. Ils peuvent aussi 
    être utilisés pour créer des dessins géométriques. Les Chemins disposent 
    de leur propre fenêtre de dialogue: Dialogues/Chemins.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    路径工具用作产生叫作 Bezier 曲线的复杂选区，它有点像套索但却能处理矢量曲线。您可以编辑，涂画，甚至是保存，导入和导出您的曲线。您还可以用路径产生几何图形。路径有自己的对话框：对话框／路径。
  </para>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Activate Tool</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>
    <itemizedlist lang="en">
      <listitem>
        <para>
          The Path Tool can be called in the following
          order, from the image-menu:
          <guimenuitem><accel>T</accel>ools</guimenuitem>/
          <guimenuitem><accel>P</accel>aths</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          The Tool can also be called by clicking the tool icon:
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
        <para>
          Das Pfad-Werkzeug lässt sich über das
          Bildmenü aufrufen: <guimenuitem><accel>W</accel>erkzeuge
            </guimenuitem>/<guimenuitem><accel>P</accel>fade
          </guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ebenfalls kann das Werkzeug über einen Mausklick auf das
          Werkzeugicon aufgerufen werden:
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="fr">
      <listitem>
        <para>
          L'outil chemin peut être trouvé dans le menu d'image :
          <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
          <guimenuitem>C<accel>h</accel>emins</guimenuitem>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          L'outil peut aussi être trouvé en cliquant sur l'icône
          de l'outil :
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <itemizedlist lang="zh_CN">
      <listitem>
        <para>
          路径工具可以按如下顺序启动，在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>路径</guimenuitem>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          也可以点工具图标：
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </simplesect> 
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
    <title lang="de">Tastaturbindungen (Standardeinstellungen)</title>
    <title lang="fr">Touches de contrôle (Défauts)</title>
    <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Shortcut</term>
        <term lang="de">Tastaturkürzel</term>
	<term lang="fr">Raccourcis clavier</term>
	<term lang="zh_CN">快捷键</term>
        <listitem>
          <para lang="en">                 <!--added 040911-->
            <keycap>B</keycap> will activate the Path tool.
          </para>
          <para lang="en">
            Three modes are available to work with the Path tool:
            <guilabel>Design</guilabel>,<guilabel>Edit</guilabel> and <guilabel>Move</guilabel>.
            <keycap>Ctrl</keycap> key toggles between Design and Edit.
            <keycap>Shift</keycap> key has several functions depending on context. See Options for more 
            details.
          </para>
          <para lang="de">
            Die Tastaturkürzel beschränken sich auf die
            <keycap>Shift</keycap> Taste. Mit ihr läßt sich
            zwischen den Einzelnen Funktionen des aktuell ausgewählten
            Editiermodi umherschalten.
          </para> 
          <para lang="fr">
            La touche <keycap>B</keycap> activera l'outil Chemin.
          </para>
          <para lang="fr">
            L'outil Chemin propose trois modes pour travailler sur les 
            chemins : <guilabel>Tracer</guilabel>, <guilabel>Édition</guilabel> 
            et <guilabel>Déplacer</guilabel>. Avec la touche <keycap>Ctrl</keycap> 
            vous imposez l'usage du mode <guilabel>Édition</guilabel> et 
            avec la touche <keycap>Alt</keycap> (ou Ctrl Alt) vous imposez 
            l'usage du mode <guilabel>Déplacer</guilabel>.
            La touche <keycap>Maj</keycap> a de multiples fonctionnalités 
            dépendant du contexte, reportez vous à la section des Options 
            pour plus de précision.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            <keycap>B</keycap> 键启动路径工具。
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            路径工具有三种可用模式：<guilabel>设计</guilabel>，<guilabel>编辑</guilabel>和<guilabel>移动</guilabel>。<keycap>Ctrl</keycap> 键在设计和编辑间切换。<keycap>Shift</keycap> 键的功能要看情况而定。更多细节请看选项。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="de">Optionen</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>
    <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Overview</term>
      <term lang="de">Übersicht</term>
      <term lang="fr">Généralités</term>
      <term lang="zh_CN">概述</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          The available tool options for the Path Tool can be accessed by
          double clicking the Path Tool icon.
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="en">
          As with other tools, you can delete your changes by <keycap>Ctrl-Z</keycap>.
        </para> 
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen für das Pfad Werkzeug lassen sich
          durch ein Doppelklick auf das Icon anzeigen.
          Das Pfadwerkzeug bietet drei Modi, um mit angelegten Pfaden zu
          arbeiten : <guilabel>Design</guilabel>, <guilabel>Bearbeiten
          </guilabel> und <guilabel>Verschieben</guilabel>
        </para>
        <para lang="fr">
          On accède aux options de l'outil par un double clic sur
          l'icône de l'outil Chemin.
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="fr">
            Cet outil comporte une fonction d'annulation.
            À tout moment vous pouvez annuler votre action en appuyant
            sur <keycap>Ctrl-Z</keycap>.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          双击路径工具图标会得到可用的工具选项。
          <guiicon>
	    <inlinemediaobject>
	      <imageobject>
		<imagedata fileref='../images/toolbox/path.png' />
	      </imageobject>
	    </inlinemediaobject>
          </guiicon>
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          和其它工具一样，您能 <keycap>Ctrl-Z</keycap> 撤消您的变动。
        </para> 
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Design Mode</term>
      <term lang="de">Design Modus</term>
      <term lang="fr">Mode Tracer</term>
      <term lang="zh_CN">设计模式</term>

      <listitem lang="en">
        <para>
          By default, this tool is in <guilabel>Design</guilabel> mode.
          You draw the path by clicking successively. You can move
          control points by clicking on them and dragging them. Between
          control points are segments.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Numbers are steps to draw a two segments straight path.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Curved segments are easily built by dragging a segment or a
                new node. Blue arrows indicate curve. Two little handles
                appear that you can drag to bend the curve.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <tip>
          <para>
            To quickly close the curve, press <keycap>Ctrl</keycap> key
            and click on the initial control point. In previous versions,
            clicking inside a closed path converted it into Selection.
            Now, you have to use the Path dialog (Path to Selection
            button).
          </para>
        </tip>

        <tip>
          <para>
            When you have two handles, they work symmetrically by
            default.  Release the pressure on the mouse button to move
            handles individually. The <keycap>Shift</keycap> key will
            force the handles to be symmetrical again.
          </para>
        </tip>

        <para>
          Several functions are available with this mode:
        </para>
        <para>
          <emphasis>Add a new node</emphasis>: if the active node (a small 
          empty circle after clicking on a node) is at the end of the path, 
          the mouse pointer is a '+' sign and a new node is created, linked 
          to the previous one by a segment. If the active node is on the 
          path, the pointer is a square and you can create a new component 
          to the path. This new component is independant from the other, but 
          belongs to the path as you can see on the Path dialog. Pressing
          <keycap>Shift</keycap> forces the creation of a new component.
        </para>
        <para>                <!--changed 040911-->
          <emphasis>Move one or several nodes</emphasis>: On a node, the 
          mouse pointer becomes a 4-arrows cross. You can click and drag it. 
          You can select several nodes by <keycap>Shift</keycap> and click 
          and move them by click and drag. 
          Pressing <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> 
          allows to move all the path, as a selection.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Modify handles</emphasis>: you have to Edit a node 
          before. A handle appears. Drag it to bend the curve.  
          Pressing <keycap>Shift</keycap> toggles to symmetric handles.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Modify segment</emphasis>: When you click on a segment, 
          the mouse pointer turns to a 4-arrows cross. Drag it to bend the 
          segment. As soon as you move, handles appear at both ends of the 
          segment. Pressing <keycap>Shift</keycap> key toggles to symmetric 
          handles.
        </para>
      </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
          Standardmässig befindet sich das Werkzeug immer im
          <guilabel>Design</guilabel> Modus.
          Pfadsegmente lassen sich durch nacheinander Klicken mit der
          Maustaste anlegen.  Die Knotenpunkte können in diesem Modus
          durch Anklicken mit der Maus, leicht verschoben werden. Zwischen
          den Knoten befindet sich der Pfad oder die Pfadlinie.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Die Ziffern geben die Schritte zum Erstellen eines geraden
                Pfades mit 2 Segmenten an. Zusätzlich markieren sie
                die Knoten. Knoten 1 zeigt einen aktuell ausgewählten
                Knoten.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Kurven können leicht durch Verschieben der Linien
                erstellt werden, welches hier durch blaue Pfeile
                gekennzeichnet ist. Dabei werden die Kontrollpunkte der
                Knoten sichtbar, mit denen die Kurve modifiziert werden
                kann.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Normalement l'outil se trouve constamment dans le mode
          <guilabel>Tracer</guilabel>. Les segments d'un chemin se dessinent 
          à la souris par des clics successifs. Les points de contrôle (ou 
          noeuds) se déplacent aisément dans ce mode par un clic de souris. 
          Entre les noeuds se trouve un segment courbe ou linéaire de chemin.
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Les chiffres indiquent les étapes pour construire un
                chemin rectiligne constitué de deux segments.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                Les segments courbes peuvent facilement se construire en
                glissant la souris lors de la création d'un nouveau
                noeud ce qui crée une tangente, les flêches
                bleues montrent la courbe. Ensuite les poignées en
                bout de tangente permettent de modifier la courbe.
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <tip>
          <para>
            Pour fermer rapidement un chemin en cours de création appuyez 
            sur la touche <keycap>Ctrl</keycap> et cliquez sur l'autre 
            extrémité du chemin. Dans les versions précédentes de Gimp il 
            était possible de changer un chemin en sélection en cliquant 
            dedans. Maintenant il faut passer par le dialogue des Chemins 
            (bouton Chemin vers sélection).
          </para>
        </tip>

        <tip>
          <para>
            Si vous maintenez la pression pendant la création d'un nouveau 
            noeud, en glissant la souris vous créez les tangentes de ce 
            noeud.  Par défaut elles sont symétriques. Dés que vous relâchez 
            la pression la symétrie est désactivée et vous pouvez finir de 
            positionner les tangentes en bougeant leurs poignées. La touche 
            <keycap>Maj</keycap> permettra de forcer à nouveau la symétrie 
            des tangentes.
          </para>
        </tip>

        <para>
          Mais dans ce mode on peut faire plus que tracer de simples
          courbes de façon classique :
        </para>
        <para>
          <emphasis>Ajouter un nouveau noeud</emphasis> : le résultat est
          dépendant de l'endroit où vous cliquez et du noeud actif. Si le 
          noeud actif est à l'extrémité d'un chemin alors vous ajoutez un 
          noeud et un segment supplémentaire à la suite du noeud actif (le
          curseur à la forme d'un signe +). Si le noeud actif est au milieu 
          d'un chemin un nouveau noeud est créé, il constitue alors le 
          départ d'un nouveau composant pour le chemin (le curseur prend la 
          forme d'un carré). 
          Bien sûr, pour activer un noeud, cliquez dessus. Vous pouvez 
          forcer la création d'un nouveau composant pour le chemin en 
          appuyant sur la touche <keycap>Maj</keycap> pendant que vous 
          faites votre nouveau noeud.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Déplacer un ou plusieurs noeuds</emphasis>: si vous 
          cliquez sur un noeud, celui-ci sera activé et le curseur prend la 
          forme de la croix de déplacement. Vous pouvez dès lors le déplacer 
          en maintenant la pression et en glissant la souris. Vous pouvez
          sélectionner plusieurs noeuds en utilisant la touche
          <keycap>Maj</keycap> puis déplacer l'ensemble de ces noeuds en 
          glissant la souris. La combinaison de touches 
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Alt</keycap></keycombo> 
          permet de déplacer l'ensemble du chemin comme une sélection. 
        </para>
        <para>
          <emphasis>Modifier les tangentes associées à un noeud</emphasis>: 
          pour cela commencez par éditer le noeud, les tangentes 
          apparaissent si elles existent. Cliquez maintenant sur une des
          poignées pour modifier la tangente. Vous pouvez forcer la symétrie 
          des tangentes en appuyant sur la touche <keycap>Maj</keycap>. Dès 
          que vous relâchez la touche <keycap>Maj</keycap> la symétrie est 
          perdue.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Modifier interactivement un segment</emphasis>: Si vous 
          pointez sur un segment de courbe, le pointeur prend la forme de 
          la croix de déplacement et vous pouvez alors changer la forme de la
          courbe en cliquant dessus. Dès que vous déplacez la courbe, les 
          tangentes apparaîssent sur les noeuds aux deux extrémités du 
          segment.  La touche <keycap>Maj</keycap> permet de forcer la 
          symétrie des tangentes et donc les segments adjacents sont également
          modifiés tandis que vous déplacez le segment.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          默认的，工具就在<guilabel>设计</guilabel>模式，通过连续的点击勾勒出路径。您能通过点击并拖拉控制点来移动它们。在控制点间的是路径段。
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-stroke.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                数字代表画一个有两个路径段的直路径的步骤。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
        <para>
          <mediaobject>
              <imageobject> 
              <imagedata
                fileref='../images/tool-options/path-curve.png'
                format='PNG' />
            </imageobject>
            <caption>
              <para>
                通过拖动路径段或新节点可以容易地建立曲线段。蓝色箭头代表曲线。出现两个小臂点表示您可以拖动它来弯曲曲线。
              </para>
            </caption>
          </mediaobject>
        </para>
	<tip>
	  <para>
            要快速闭合曲线，按 <keycap>Ctrl</keycap> 键并点击起始控制点。在以前版本中，点击闭合路径内部将转变为选区。现在，您要用路径对话框(从路径创建选区按钮)。
	  </para>
	</tip>

	<tip>
	  <para>
            当出现两个臂点时，默认是对称工作地。释放鼠标键就能够单独移动它们。<keycap>Shift</keycap> 键又使臂点对称工作。
	  </para>
	</tip>

        <para>
          该模式下许多功能可用：
        </para>
        <para>
          添加新节点：如果活动节点(点击节点后呈一个小圆)在路径的终点，鼠标光标会出现‘+’，它将创建新节点，并通过路径段和上一个节点相连。如果活动节点在路径中，光标显示一个方框，这时可以创键路径中的一个新组件。该组件独立于其它，但属于当前路径，您可以通过路径对话框看到。<keycap>Shift</keycap> 强行创建新组件。
        </para>
        <para>
          移动一个或多个节点：当鼠标光标变为四箭头十字架时，您可以点击并拖动它。<keycap>Shift</keycap> 键允许在要同时移动的一组节点中添加或减掉节点。
        </para>
        <para>
          调整臂点：如果以前编辑了节点，就会出现臂点。拖动它来弯曲曲线。按下 <keycap>Shift</keycap> 键在是否对称化臂点之间切换。
        </para>
        <para>
          调整路径段：当点击一个路径段，光标变为四箭头十字架。拖动它来弯曲路径段。按下 <keycap>Shift</keycap> 键在是否对称化臂点之间切换。
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Edit Mode</term>
      <term lang="de">Bearbeiten Modus</term>
      <term lang="fr">Mode Édition</term>
      <term lang="zh_CN">编辑模式</term>

      <listitem lang="en">
        <para>
          <guilabel>Edit</guilabel> performs functions which are not
          available in <guilabel>Design</guilabel> mode. With this mode,
          you can work only on the existing path.  Outside, the pointer is
          like a no-entry sign (on the whole image if there is no path!)
          and you can do nothing.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Add a segment between two nodes</emphasis>: Click on a 
          node at one end of the path to activate it. Pointer is like a 
          union symbol. Click on an other node to link both nodes. This is 
          useful when you have to link unclosed components.
        </para>
        <para>                         <!--changed 040911-->
          <emphasis>Remove a segment from a path</emphasis>: Pressing 
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap></keycombo> 
          key combination, point to a segment. Pointer turns to -. Click to 
          delete the segment.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Add a node to a path</emphasis>: point to a segment. 
          Pointer turns to +. Click where you want to place the new control 
          point.
        </para>
        <para>                         <!--changed 040911-->
          <emphasis>Remove a node</emphasis>: Pressing 
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap></keycombo> 
          key combination, point to a node. Pointer turns to -. Click to 
          delete the node.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Add a handle to a node</emphasis>: Point to a node. 
          Pointer turns to small hand. Drag the node: handle appears. 
          Pressing <keycap>Shift</keycap> toggles to symmetric handles.         
        </para>
        <para>                          <!--changed 040911-->
          <emphasis>Remove a handle from a node</emphasis>: Pressing 
          <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap></keycombo> 
          key combination, point to a handle. Pointer doesn't turn to the 
          expected - and remains a hand. Click to delete the handle.
        </para>

        <caution>
          <para>
            No warning before removing a node, a segment or a handle.
          </para>
        </caution>
      </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
           Fuzzy
        </para>
        <tip>
          <para>
            Es wird kein Dialog zur Bestätigung des zu löschenden
            Knotens erscheinen.
          </para>
        </tip>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Le mode <guilabel>Édition</guilabel> permet d'effectuer quelques
          opérations d'ajouts et de suppressions sur les chemins qui ne sont
          pas disponibles dans le mode <guilabel>Tracer</guilabel>.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Connecter deux noeuds par un segment</emphasis>: vous 
          devez commencer par activer un noeud à l'extrémité d'un chemin, en 
          cliquant dessus. Ensuite pointez vers le noeud qui est à l'autre 
          extrémité du chemin. Le curseur prend la forme du symbole de 
          l'union. Cliquez sur le noeud pour relier les deux noeuds.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Supprimer un segment d'un chemin</emphasis>: Avec la 
          combinaison de touches 
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Maj</keycap></keycombo> 
          enfoncées pointez sur un segment. Le curseur prend la forme 
          d'un -. Si vous cliquez le segment est supprimé.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Ajouter un noeud dans un chemin</emphasis>: Pointez 
          simplement sur un segment, le curseur prend la forme d'un +. 
          Cliquez à l'endroit où vous souhaitez insérer un nouveau noeud.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Supprimer un noeud</emphasis>: Avec la 
          combinaison de touches 
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Maj</keycap></keycombo> 
          pointez sur un noeud. Le curseur prend la forme d'un -. Si vous 
          cliquez le noeud est supprimé.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Ajouter une tangente à un noeud</emphasis>: Commencez 
          par activer un noeud qui a au moins un coté anguleux, en cliquant 
          dessus. Maintenez la pression et glissez avec la souris pour 
          placer la nouvelle tangente. Avec la touche <keycap>Maj</keycap> 
          vous pouvez forcez la symétrie des tangentes.
        </para>
        <para>
          <emphasis>Supprimer une tangente d'un noeud</emphasis>: Commencez 
          par activer un noeud, en cliquant dessus, pour faire apparaitre 
          les tangentes et leurs poignées. Avec la 
          combinaison de touches 
          <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Maj</keycap></keycombo> 
          cliquez sur une poignée pour la supprimer. Attention, au lieu du 
          pointeur - attendu, la main persiste.
        </para>

	<caution>
	  <para>
	    Il n'y pas d'avertissement avant d'effacer un segment, un noeud
	    ou une tangente.
	  </para>
	</caution>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
        <para>
          <guilabel>编辑</guilabel>完成在<guilabel>设计</guilabel>模式中没有的功能。该模式只对已经存在的路径有用。而在路径外就会出现不得进入的标志。
        </para>
        <para>
          在两个节点间添加路径段：点击路径的一端来激活它。此时光标出现一个连接的标志，点另一个节点将把它们连接起来。对连接未闭合组件时非常有用。
        </para>
        <para>
          从一个路径中移除路径段：按住 <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap></keycombo> 同时指向一个路径段。光标变为‘-’。再点一下，该路径段就被移除。
        </para>
        <para>
          添加一个节点到路径：指向一个路径段，光标呈‘+’。然后哦在您点击处就会放置一个新控制点。
        </para>
        <para>
          移除一个节点：按住 <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap></keycombo> 同时指向一个节点。光标呈‘-’，点击并移除该节点。
        </para>
        <para>
          添加一个臂点到节点：指向一个节点。光标呈小手状。拖动该节点臂点就出现。按下 <keycap>Shift</keycap> 键在是否对称化臂点之间切换。
        </para>
        <para>
          从一个节点中移除臂点：按住 <keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Ctrl</keycap></keycombo> 再点下要移除的臂点(光标不会呈‘-’,而仍然呈手形)。
        </para>
	<caution>
	  <para>
            注意！移除一个节点，路径段或臂点不会有警告信息提醒您。
	  </para>
	</caution>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Move Mode</term>
      <term lang="de">Verschieben Modus</term>
      <term lang="fr">Mode Déplacer</term>
      <term lang="zh_CN">移动模式</term>
      

      <listitem lang="en">
        <para> <guilabel>Move</guilabel> mode allows to move one or all
          components of a path. Simply click on the path and drag it.
          </para> <para> If you have several components, only the selected
          one is moved. If you click and drag outside the path, all
          components are moved. Pressing <keycap>Shift</keycap> key toggles
          to move all components  also.  </para> </listitem>

      <listitem lang="de">
        <para>
          Mit dem letzten Modus <guilabel>Pfade bewegen</guilabel>
          lässt sich der gesamte Pfad verschieben. Um den Pfad zu
          bewegen, reicht es aus, den Pfad mit einem Mausklick zu
          selektieren und bei gedrückter Maustaste zu verschieben.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
          Avec le dernier mode <guilabel>Déplacer</guilabel>
          le chemin entier se laisse déplacer. Pour déplacer
          un chemin vous devez le sélectionner d'un clic de souris,
          maintenir la pression et glisser la souris.
        </para>
        <para>
          Si vous avez plusieurs composants pour un chemin vous pouvez les
          sélectionner individuellement ou bien en cliquant en dehors
          du chemin vous pouvez aussi déplacer l'ensemble des composants
          du chemin. Avec la touche <keycap>Maj</keycap> vous pouvez forcez le
          déplacement de l'ensemble des composants du chemin.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
	<para>
	  <guilabel>移动</guilabel>模式允许您移动路径中一个或所有的组件。只需在路径上点击并拖动它。如果有许多组件，只有选取的那一个被移动。如果在路径外点击并拖动，所有组件都被移动。按下 <keycap>Shift</keycap> 也可以在是否移动所有组件之间切换。
	</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Polygonal</term>
      <term lang="de">Polygonal</term>
      <term lang="fr">Polygonal</term>
      <term lang="zh_CN">多边形</term>
      <listitem lang="en">
        <para>
          With this option, segments are linear only. Handles are not
          available and segments are not bent when moving them.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang='de'>
        <para>
          Mit dieser Optionen entfallen die Kontrollpunkte, so dass Sie
          nur gerade Linien erstellen können.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="fr">
        <para>
           Avec cette option cochée les segments dessinés sont forcément 
           rectilignes. Les nouveaux noeuds ne comportent donc pas de 
           tangentes et vous ne pouvez pas non plus créer de nouvelles 
           tangentes.
        </para>
      </listitem>
      <listitem lang="zh_CN">
	<para>
	  开启该选项，路径段只能是直线。此时臂点不可用，而且移动路径段时也不会弯曲。
	</para>
      </listitem>
   </varlistentry>
  </variablelist>
</simplesect>

</sect2>
