<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050518 de reviewed by axel.wernicke -->
<sect2 id='gimp-tool-fuzzy-select' lang="en;cs;de;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Fuzzy Selection Tool (Magic Wand)</title>
  <title lang="cs">Přibližný výběr (Kouzelná hůlka)</title>
  <title lang="de">Zauberstab</title>
  <title lang="fr">Sélection contiguë</title>
  <title lang="it">Selezione di regioni contigue (bacchetta magica - fuzzy)</title>
  <title lang="zh_CN">模糊选择工具</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Toolbox</primary>
    <primary lang="cs">Panel nástrojů</primary>
    <primary lang="de">Werkzeugfenster</primary>
    <primary lang="fr">Boîte à Outils</primary>
    <primary lang="it">Barra degli strumenti</primary>
    <primary lang="zh_CN">工具箱</primary>
    <secondary lang="en">Selection</secondary>
    <secondary lang="cs">Výběr</secondary>
    <secondary lang="de">Auswahl</secondary>
    <secondary lang="fr">Sélection</secondary>
    <secondary lang="it">Selezione</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">选择</secondary>
    <tertiary lang='en'>Fuzzy</tertiary>
    <tertiary lang='cs'>Přibližný</tertiary>
    <tertiary lang='de'>Zauberstab</tertiary>
    <tertiary lang='fr'>contiguë</tertiary>
    <tertiary lang='it'>Regioni contigue</tertiary>
  </indexterm>

	<indexterm><primary lang="de">Werkzeug</primary></indexterm>
	<indexterm><primary lang="de">Auswahlwerkzeug</primary></indexterm>
	<indexterm><primary lang="de">Zauberstab</primary></indexterm>
	
  <informalfigure>
    <mediaobject>
      <imageobject lang='en'>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/toolbox-wand.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang="de">
        <imagedata fileref='../images/toolbox/de/toolbox-wand.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='cs'>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/cs/toolbox-wand.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='fr'>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/fr/toolbox-wand.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang='it'>
        <imagedata fileref='../images/toolbox/it/toolbox-wand.png' format="PNG"/>
      </imageobject>
      <imageobject lang="zh_CN">
        <imagedata fileref='../images/toolbox/zh_CN/toolbox-wand.png' format="PNG"/>
      </imageobject>

      <caption>
        <para lang="en">
          Magic Wand tool icon in the Toolbox
        </para>
        <para lang="cs">
          Ikona kouzelné hůlky v Panelu nástrojů.
        </para>
        <para lang='de'>
          Der Zauberstab im Werkzeugfenster.
        </para>
        <para lang='fr'>
          L'outil Baguette magique dans la Boîte à outils.
        </para> 
        <para lang="it">
          L'icona della bacchetta magica nella barra degli strumenti.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          工具箱中魔术棒工具图标
        </para>
      </caption>
    </mediaobject>
  </informalfigure>

  <para lang="en">
    The Fuzzy Select (Magic Wand) tool is designed to select areas of
    the current layer or image based on color similarity.  It starts
    selecting when you click at a 
    spot in the image, and expands outward like water flooding
    low-lying areas, selecting contiguous pixels whose colors are
    similar to the starting pixel.  You can control the threshold of
    similarity by dragging the mouse downward or to the right:  the
    farther you drag it, the larger the selected region.
  </para>
  <para lang="en">
    When using this tool, it is very important to pick the right
    starting point.  If you select the wrong spot, you might get
    something very different from what you want, or even the
    opposite. 
  </para>
  <para lang="en">
    The Wand is a good tool for selecting objects with sharp
    edges. It is fun to use, so beginners often start out using it a
    lot.  You will probably find, however, that the more you use it,
    the more frustrated you become with the difficulty of selecting
    exactly what you what, no more, no less.  Perhaps the most
    frustrating aspect is that after you have released the mouse button,
    you can't make small adjustments to the threshold:  you have to
    start over again from scratch. More experienced users find
    that the <link linkend='gimp-tool-path'>Path</link> and  <link
    linkend='gimp-tool-by-color-select'>Color Select</link> tools
    are often more efficient, and use the Wand less. Still, it is
    useful for selecting an area within a contour, or touching up
    imperfect selections. It often works very well for selecting a
    solid-colored (or nearly solid-colored) background area. 
  </para>
  <para lang='en'>
    Note that as the selected area expands outward from the center, it
    does not only propagate to pixels that touch each other:  it is
    capable of jumping over small gaps.  The distance it can jump
    over is set in the <link linkend='gimp-prefs-tool-options'>Tool 
    Options</link> page of the Preferences dialog:  the "Default
    threshold" for Finding Continguous Regions.  By raising or
    lowering this value, you can make the Magic Wand either more or less
    aggressive.  (Filling with the Bucket Fill and Blend tools will
    also be affected.)
  </para>

  <para lang="cs">
    Nástroj Přibližný výběr (Kouzelná hůlka) je určen k výběru oblastí aktivní
    vrstvy nebo obrázku na základě podobnosti barev. Výběr začne tam, kam v
    obrázku kouzelnou hůlkou kliknete, a rozšíří se dál podobně jako rozlitá
    voda po všech sousedních pixelech, jejichž barva je podobná pixelu
    počátečnímu. Práh podobnosti můžete měnit tažením myši dolů nebo doprava.
    Čím dále jí potáhnete, tím větší bude vybraná oblast.
  </para>
  <para lang="cs">
    Při používání kouzelné hůlky je velmi důležité dobře zvolit správný
    počáteční bod. Pokud zvolíte špatně, může být výsledek úplně jiný, než si
    představujete.
  </para>
  <para lang="cs">
    Kouzelná hůlka se dobře hodí k vybírání objektů s ostrými hranami.
    Dobře se s ní pracuje, takže si ji brzy oblíbí mnoho začátečníků.
    Čím déle s ní však budete pracovat, tím více poznáte, že vybrat hůlkou
    přesně to, co chcete, je dosti obtížné. Nejhorší je, že po uvolnění myši
    už nemůžete dělat drobné úpravy prahy podobnosti barev; musíte začít od
    začátku. Zkušenější uživatelé si proto brzy oblíbí nástroje Cesty FIXLINK
    a nástroj pro výběr podle barev. Ty jsou totiž v mnoha případech
    efektivnější než kouzelná hůlka. Kouzelná hůlka je však stále dobrá pro
    výběr dobře ohraničených oblastí nebo dolaďování nedokonalých výběrů.
    Často se dobře hodí k výběru pozadí, pokud je jednobarevné nebo téměř
    jednobarevné.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Povšimněte si, že jak se vybraná oblast rozšiřuje směrem od počátku,
    nešíří se jen po pixelech, které se skutečně dotýkají, ale je schopna
    překonávat malé mezery. Vzdálenost, kterou může výběr přeskočit, lze
    nastavit dialogu Předvolby v části
    <link linkend='gimp-prefs-tool-options'>Volby nástrojů</link>:
    Implicitní práh. Zvýšením hodnoty můžete hůku učinit agresivnější.
    (Nastavení se projeví i u Plechovky.)
  </para>

  <para lang="de">
    Das Werkzeug Zauberstab ermöglicht es Ihnen eine Auswahl auf der Basis von
		Bereichen eines Bildes oder der aktuellen Ebene mit ähnlichen Farbwerten
		zu erstellen. Es beginnt eine Auswahl zu erstellen, sobald Sie einen
		Bereich des Bildes anklicken. Die Auswahl vergrößert sich ausgehend von
		dem von Ihnen gewählten Punkt, als würden Sie Wasser ausschütten, welches
		über alle Bereich mit gleicher oder ähnlicher Farbe läuft.
  </para>
	
  <para lang="de">
		Der Zauberstab ist sehr gut geeignet, um eine Auswahl aus
		Bildteilen zu erstellen, welche durche starke Kanten von ihrer Umgebung
		abgegrenzt sind. Es macht Spaß den Zauberstab zubenutzen, daher arbeiten
		gerade <acronym>GIMP</acronym>-Einsteiger sehr viel mit ihm. Wenn Sie eine
		Weile den Zauberstab verwendet haben, kann es allerdings passieren, dass
		Sie es als eher schwierig empfinden damit exakt den Bereich auszuwählen,
		den Sie wollen - weder mehr, noch weniger. Das möglicherweise
		Frustrierendste bei der Benutzung des Zauberstabes ist, dass wenn Sie
		ersteinmal die <mousebutton>Maustaste</mousebutton> losgelassen haben, Sie
		keine Möglichkeit mehr haben kleine Änderungen an der Eigenschaft
		<guilabel>Schwelle</guilabel> vorzunehmen. Sie müssen zuerst die
		Einstellung anpassen und dann die Auswahl neu erstellen.
		Erfahrenere Anwender empfinden daher die Arbeit mit den Werkzeugen
		<link linkend='gimp-tool-path'>Pfad</link> oder
		<link linkend='gimp-tool-by-color-select'>Nach Farbe auswählen</link>
		als wesentlich effizienter und verwenden den Zauberstab deutlich seltener.
		Trotzdem, der Zauberstab ist sehr nützlich, wenn es darum geht, einen
		Bereich des Bildes auszuwählen, der von einer Kontur begrenzt wird. Er
		funktioniert auch sehr gut, um ein (nahezu) einfarbigen Hintergrund
		auszuwählen.
  </para>
  <para lang='de'>
		Bitte beachten Sie, dass der ausgewählte Bereich nicht nur Pixel umfasst,
		die direkt mit dem Startpunkt verbunden sind. Der Zauberstab ist auch in
		der Lage kleine Lücken zu überspringen. Die Größe dieser Lücken lässt sich
		im Bereich
		<link linkend='gimp-prefs-tool-options'>Werkzeugeinstellungen</link>
		des Dialogs Einstellungen verändern. Hierzu passen Sie bitte die
		Eigenschaft <guilabel>Voreingestellter Schwellwert</guilabel> Ihren
		Bedürfnissen an. Durch ein vergrößern oder verkleinern dieser Einstellung
		machen Sie den Zauberstab mehr oder weniger aggressiv.
  </para>

	<tip lang="de">
		<para>
			Sie können die
			Schwelle bis zu der sich die Auswahl ausbreitet verändern, indem Sie den
			Mauszeiger nach unten oder nach rechts bewegen. Je weiter Sie den
			Mauszeiger vom Startpunkt entfernen, um so größer wird die Auswahl. Beim
			verschieben nach oben oder nach linke, wird die Auswahl entsprechend
			verkleinert.
		</para>
	</tip>
  <note lang="de">
		<para>
			Wenn Sie den Zauberstab benutzen ist es sehr wichtig den richtigen
			Startpunkt zu wählen. Wenn Sie dies nicht sorgfältig tun, werden Sie
			sehr wahrscheinlich eine Auswahl erstellen, die nicht der entspricht, die
			Sie sich vorgestellt haben.
		</para>
	</note>

  <para lang="fr">
    L'outil Sélection contiguë (ou Baguette magique, ou encore 
    Sélection floue) sert à sélectionner des régions d'un calque ou 
    d'une image sur la base de la similarité des couleurs: les pixels 
    voisins du pixel cliqué, de même Teinte ou de Teinte proche, sont 
    inclus dans la sélection.
  </para>
  <para lang="fr">
    Il commence à sélectionner dès que vous cliquez en un point de 
    l'image. La sélection s'étend de façon centrifuge à partir de ce 
    point, sélectionnant les pixels dont la Teinte est similaire à 
    celle du pixel de départ. Vous pouvez contrôler le seuil de 
    similarité par un  cliquer-glisser du pointeur de la souris vers 
    le bas ou la droite: plus grand est le déplacement, et plus grande 
     est l'aire sélectionnée. 
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand vous utilisez cet outil, il est important de choisir le bon 
    pixel de départ, sinon le résultat risque de ne pas être celui que 
    vous attendiez. 
  </para>
  <para lang="fr">
    La Baguette magique est un bon outil pour sélectionner les objets 
    qui ont un bord net. Il est amusant à utiliser, et les débutants 
    ne s'en privent pas, mais vous serez vite déçu par la difficulté à 
    obtenir exactement ce que vous voulez. Particulièrement frustrante 
    est l'impossibilité de modifier le seuil de sélection une fois 
    relâché le bouton de la souris. Les utilisateurs plus expérimentés 
    préfèreront les outils  <link linkend='gimp-tool-path'>Chemin 
    </link> et <link linkend='gimp-tool-by-color-select'>Sélection par 
    couleur</link>. Néanmoins, l'outil convient bien aux aires de 
    couleur uniforme. 
  </para>
  <para lang='fr'>
    Notez que le processus de sélection ne s'étend pas seulement aux 
    pixels immédiatement adjacents, mais est capable de sauter un peu 
    au-delà, en fonction du réglage de la page 
    <link linkend='gimp-prefs-tool-options'>Options des outils</link> 
    du dialogue des Préférences, à la rubrique «Recherche de régions 
    contiguës» (Cette valeur affecte aussi le remplissage avec les 
    outils Pôt de peinture et Dégradé). 
  </para>

  <para lang="it">
    Lo strumento selezione regioni contigue (bacchetta magica - fuzzy) 
    è progettato per selezionare delle zone dal livello attivo o 
    dall'immagine in base alla somiglianza dei colori. Partendo da un clic 
    su un punto dell'immagine, la selezione si espande esternamente ad 
    esso come un'innondazione d'acqua che allaga delle zone pianeggianti, 
    selezionando i pixel che confinano i cui colori sono simili a quelli del 
    pixel di partenza.  E' possibile controllare la soglia di somiglianza 
    trascinando il mouse verso il basso o verso destra:  più
    lontano viene trascinato, più larga sarà l'area selezionata.
  </para>
  <para lang="it">
    Usando questo strumento è molto importante scegliere un punto iniziale
    appropriato. Selezionando un punto sbagliato si potrebbe ottenere 
    qualcosa di molto differente rispetto alle aspettative, se non l'esatto
    contrario.
  </para>
  <para lang="it">
    La bacchetta è un buon strumento per la selezione di oggetti con margini
    definiti. E' divertente da usare e per questo i principianti spesso la
    usano molto. Probabilmente però più la si usa più si avverte un senso di
    frustrazione per la difficoltà a selezionare esattamente ciò che si 
    desidera, niente di più, niente di meno. Forse l'aspetto più frustrante 
    è che se si è già rilasciato il pulsante del mouse non è possibile 
    effettuare piccoli aggiustamenti alla soglia: bisogna ricominciare da 
    capo.
    Gli utenti più esperti trovano spesso più efficenti gli strumenti
    <!--link linkend='gimp-tool-path' FIXME -->tracciati<!--/link--> e <!--link
    linkend='gimp-tool-by-color-select' FIXME -->selezione per colore<!--/link-->, ed usano
    meno la bacchetta. Nonostante tutto essa è utile per selezionare un 
    area all'interno di un contorno, o per ritoccare delle selezioni 
    imperfette. Spesso funziona molto bene per selezionare delle zone con 
    uno sfondo colorato in tinta unita (o quasi tinta unita). 
  </para>
  <para lang='it'>
    Da notare che quando l'area selezionata si espande dal centro, essa non
    si propaga solo ai pixel che si toccano l'un l'altro: ma può 
    saltare oltre a dei piccoli spazi. La distanza oltre alla quale può 
    saltare viene impostata nella scheda 
    <!--link linkend='gimp-prefs-tool-options' FIXME -->opzioni strumenti<!--/link--> della
    finestra delle preferenze:  la "soglia predefinita" per seleziona 
    regioni contigue.  Incrementando o diminuendo questo valore, si può
    rendere la bacchetta magica più o meno aggressiva. (Ciò influeza anche
    gli strumenti di riempimento colore e riempimento con un gradiente.)
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    模糊选择工具，也叫魔术棒工具用作选取图层或图像中颜色相近区域，它将颜色相近的像素连接起来。点图像中的一点就开始选取了，该魔术棒从这点开始选取，并向外延伸直到它认为颜色太不同时就结束。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
     要控制魔术棒的灵敏度，可以在您定位光标后按下鼠标键，从左上方拖动光标(不要松开鼠标键)向右或正下方(都一样)，就可以逐渐从一个小选区变为一个非常大的。<emphasis>小心定位您的起始点，如果您选错了点，结果可能和您预计的相差甚远。</emphasis>换句话说，选错点可能使魔术棒选取除了您想要的所有部分。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    魔术棒工具很适合选取边缘分明的物体。它容易使用并且比较好玩，初学者经常使用它。更有经验的用户则觉得<link linkend='gimp-tool-path'>路径</link>和<link linkend='gimp-tool-by-color-select'>按颜色选择</link>对选取更有效，而很少使用魔术棒。即使这样，魔术棒在选取带轮廓线的区域和润色有问题选区时还是有用的，而在删除剪切-粘贴的选区的背景色时有很有效。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    模糊选择选项对话框中有个勾选框叫位样合并。在您的图像有多个图层，并且活动图层要么是半透明要么不是设置为“正常”的图层模式时，该选项就其作用了。在这种情况下，图层中本来的颜色和实际图像中的颜色是不同的。如果未勾选位样合并，当它创建一个选区时就只考虑活动图层上的颜色。如果勾选，它就将所有可见图层上混合的颜色一并考虑。
  </para>   

  <simplesect>
    <title lang="en">How to Activate</title>
    <title lang="cs">Aktivace nástroje</title>
    <title lang="fr">Activation de l'outil</title>
    <title lang="de">Werkzeugaufruf</title>
    <title lang="it">Attivazione</title>
    <title lang="zh_CN">启动工具</title>

    <para lang='en'>
      The Magic Wand Tool can be activated from an image
      menu as
      <menuchoice>
        <guimenu>Tools</guimenu>
        <guisubmenu>Selection Tools</guisubmenu>
        <guimenuitem>Fuzzy Select</guimenuitem>
      </menuchoice>; 
      from the Toolbox by clicking on the tool icon 
      <guiicon>
			<inlinemediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
				</imageobject>
			</inlinemediaobject>
      </guiicon>;
      or from the keyboard using the shortcut <keycap>z</keycap>.
          ("Z" stands for "Zauber", the German word for Magic.)
    </para>

    <para lang='cs'>
      Kouzelnou hůlku lze vyvolat z nabídky obrázku jako
      <menuchoice>
        <guimenu>Nástroje</guimenu>
        <guisubmenu>Nástroje pro výběr</guisubmenu>
        <guimenuitem>Přibližný výběr</guimenuitem>
      </menuchoice>;
      z Panelu nástrojů kliknutím na ikonu kouzelné hůlky
      <guiicon>
			<inlinemediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
				</imageobject>
			</inlinemediaobject>
      </guiicon>;
      nebo z klávesnice zkratkou <keycap>z</keycap>.
          ("Z" je z německého "Zauber", tedy magie.)
    </para>

		<para lang="de">
			Sie haben verschiedene Möglichkeiten den Zauberstab zu aktivieren:
		</para>
    <itemizedlist lang="de">
      <listitem>
				<para>
					Über das Menü
					<menuchoice>
						<guimenu><accel>W</accel>erkzeuge</guimenu>
			      <guisubmenu><accel>A</accel>uswahlwerkzeuge</guisubmenu>
				    <guimenuitem><accel>Z</accel>auberstab</guimenuitem>
					</menuchoice>
					im Bildfenster,
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Mit einen Mausklick auf das Symbol
		      <guiicon>
						<inlinemediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="../images/toolbox/wand.png"></imagedata>
							</imageobject>
						</inlinemediaobject>
					</guiicon>
					im Werkzeugfenster, sowie
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Über das Tastenkürzel <keycap>Z</keycap>.
				</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
    
    <para lang='fr'>
      L'outil Sélection contiguë peut être appelé à partir de la 
      barre de menus de l'image par 
      <guimenuitem><accel>O</accel>utils</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Outils de <accel>s</accel>élection</guimenuitem>/
      <guimenuitem>Sélection <accel>c</accel>ontiguë</guimenuitem>. 
    </para>
    <para lang='fr'>
      L'outil peut ussi être appelé en cliquant sur l'icône 
      <guiicon>
  <inlinemediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
    </imageobject>
  </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      dans la Boîte à outils.
    </para>
    <para lang="fr">
      La touche <keycap>z</keycap> sélectionnera l'outil Sélection 
      Contiguë (le z est celui de l'allemand Zauber: magique).
    </para>

    <para lang='it'>
      La bacchetta magica può essere attivata dal menu immagine con 
      <menuchoice>
        <guimenu>Strumenti</guimenu>
        <guisubmenu>Selezione</guisubmenu>
        <guimenuitem>Fuzzy</guimenuitem>
      </menuchoice>; 
      dalla barra degli strumenti cliccando sull'icona
      <guiicon>
  <inlinemediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
    </imageobject>
  </inlinemediaobject>
      </guiicon>;
      o da tastiera usando il tasto <keycap>z</keycap>.
          ("Z" stà per "Zauber", il termine tedesco per "magica".)
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      按如下步骤启动模糊选择工具,在图像菜单中：<guimenuitem>工具</guimenuitem>/<guimenuitem>选择工具</guimenuitem>/<guimenuitem>模糊选择</guimenuitem> 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      也可以点工具图标：
      <guiicon>
  <inlinemediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
    </imageobject>
  </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      <keycap>z</keycap> 键将转到模糊选择。
    </para>
  </simplesect> 
  

  <simplesect>
      <title lang="en">Key modifiers (Defaults)</title>
      <title lang="cs">Modifikační klávesy (výchozí)</title>
      <title lang="de">Tastenkombinationen (Standardeinstellungen)</title>
      <title lang="fr">Touches de contrôle (Par défaut)</title>
      <title lang="it">Tasti modificatori (predefiniti)</title>
      <title lang="zh_CN">相关按键(默认值)</title>

    <para lang='en'>
      The Fuzzy Select tool does not have any special key modifiers,
      only the ones that affect all selection tools in the same way.
      See <link linkend='gimp-tool-select'>Selection Tools</link> for
      help with these.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Kouzelná hůlka nemá žádné zvláštní modifikační klávesy, pouze ty, které
      ovlivňují všechny nástroje pro výběr stejným způsobem. Více se o nich
      dozvíte v kapitole <link linkend='gimp-tool-select'>Nástroje pro
      výběr</link>.
    </para>

		<para lang='de'>
      Der Zauberstab hat keine speziellen Tastenkombinationen. Die allgemeinen
			Tastenkombinationen für
			<link linkend='gimp-tool-select'>Auswahlwerkzeuge</link> stehen Ihnen
			aber zur Verfügung.
    </para>

		<para lang='fr'>
      L'outil Sélection Contiguë n'a pas de touches de contrôle 
      particulières, seulement celles qui s'appliquent à tous les 
      outils de sélection. Voyez 
      <link linkend='gimp-tool-select'>Outils de sélection</link> 
    </para>
    <para lang='it'>
      Lo strumento di selezione regioni contigue (fuzzy) non ha tasti 
      modificatori specifici, oltre a quelli che influenzano tutti gli 
      strumenti di selezione allo stesso modo. Per aiuto su questo 
      argomento vedi
      <link linkend='gimp-tool-select'>strumenti di selezione</link>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      除了那些所有选择工具共有的键(请看<link linkend='gimp-tool-select'>选择工具</link>)，模糊选择工具没有其它任何特有的按键。
    </para>      
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <title lang="it">Opzioni</title>
    <title lang="zh_CN">选项</title>

    <informalfigure>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en;cs">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/tool-options-wand.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="de">
					<imagedata
						fileref='../images/toolbox/de/tool-options-wand.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="fr">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/fr/tool-options-wand.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="it">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/it/tool-options-wand.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <imageobject lang="zh_CN">
          <imagedata
            fileref='../images/toolbox/zh_CN/tool-options-wand.png'
            format="PNG"/> 
        </imageobject>

        <caption lang='en'>
          <para>
            Tool Options for the Magic Wand tool
          </para>
        </caption>

        <caption lang='cs'>
          <para>
            Volby nástrojů pro magickou hůlku
          </para>
        </caption>

        <caption lang='de'>
          <para>
            Eigenschaften des Zauberstabes
          </para>
        </caption>

        <caption lang='fr'>
          <para>
            Les options de l'outil de sélection contiguë
          </para>
        </caption>

        <caption lang='it'>
          <para>
            Le opzioni strumento per la bacchetta magica
          </para>
        </caption>

        <caption lang="zh_CN">
          <para>
            魔术棒工具的工具选项
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <note>
      <para lang='en'>
        See <link linkend='gimp-tool-select'>Selection Tools</link> for
        help with options that are common to all these tools.  Only
        options that are specific to the Magic Wand
        tool are explained here.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Obecné volby společné pro všechny nástroje tohoto typu naleznete v
        kapitole <link linkend='gimp-tool-select'>Nástroje pro výběr</link>.
        Zde jsou popsány pouze volby specifické pro kouzelnou hůlku.
      </para>
      <para lang='de'>
				In diesem Abschnitt werden nur die speziellen Eigenschaften des
				Zauberstabes beschrieben. Schauen Sie bitte unter
				<link linkend='gimp-tool-select'>Auswahlwerkzeuge</link> nach, falls
				Sie Hilfe zu den allgemeinen Eigenschaften der Auswahlwerkzeuge
				benötigen.
      </para>
      <para lang='fr'>
        Voyez <link linkend='gimp-tool-select'>Fonctions communes 
        </link> pour avoir de l'aide sur les options communes à tous 
        ces outils. Seules les options spécifiques à l'outil de 
        sélection contiguë sont décrits ici.  
      </para>
      <para lang='it'>
        Per aiuto sulle opzioni comuni a tutti questi strumenti vedi 
        <link linkend='gimp-tool-select'>strumenti di selezione</link>.  
        Qui vengono spiegate soltanto le opzioni specifiche
        dello strumento bacchetta magica.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        这些工具共用的选项请看<link linkend='gimp-tool-select'>选择工具</link>。下面只解释魔术棒工具所特有的选项。
      </para>
    </note>

    <para lang="de">
      Die aktuellen Einstellungen für den Zauberstab lassen sich durch einen
			Doppelklick auf das Symbol
      <guiicon> 
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
      anzeigen.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Les options disponibles pour l'outil Sélection Contiguë 
      sont obtenues par un double clic gauche sur l'icône de l'outil.
      <guiicon> 
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/toolbox/wand.png' />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </guiicon>
    </para>
    
    <variablelist>    
      <varlistentry>
        <term lang="en">Finding Similar Colors</term>
        <term lang="cs">Hledání podobných barev</term>
        <term lang="de">Ähnliche Farben finden</term>
        <term lang="fr">Recherche de couleurs similaires</term>
        <term lang="it">Trova colori simili</term>
        <term lang="zh_CN">寻找相近的颜色</term>
        <listitem>
          <para lang='en'>
            These options affect the way the Magic Wand expands the
            selection out from the initial point.
          </para>

          <itemizedlist lang='en'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Select Transparent Areas</title>
                <para>
                  This option gives the Magic Wand the ability to select
                  areas that are completely transparent. If this option is
                  not checked, transparent areas will never be included in
                  the selection.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Sample Merged</title>
                <para>
                  This option becomes relevant when you have several layers
                  in your image, and the active layer is either
                  semi-transparent or is set to another Layer Mode than
                  Normal. If this is the case, the colors present in the
                  layer will be different from the colors in the composite
                  image. If the "Sample Merged" option is unchecked, the
                  wand will only react to the color in the active layer
                  when it creates a selection. If it is checked it will
                  react to the composite color of all visible layers. For
                  further information, see the glossary entry <link
                  linkend='glossary-samplemerge'>Sample Merged</link>.  
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Threshold</title>
                <para>
                  This slider determines the range of colors that will be
                  selected at the moment you click the pointer on the
                  initial point, before dragging it:  the higher the
                  threshold, the larger the resulting selection.  After
                  the first button-press, dragging the pointer downward
                  or to the right will increase the size of the
                  selection; dragging upward or to the left will decrease
                  it.  Thus, you have the same set of possibilities
                  regardless of the Threshold setting:  what differs is
                  the amount of dragging you have to do to get the result
                  you want.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para lang='cs'>
            Tyto volby ovlivňují způsob, kterým kouzelná hůlka rozšiřuje výběr
            z počátečního bodu dál.
          </para>

          <itemizedlist lang='cs'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Zvolit průhledné oblasti</title>
                <para>
                  Tato volba umožňuje hůlce vybírat i zcela průhledné oblasti.
                  Pokud není zaškrtnuta, nebudou průhledné oblasti ve výběru
                  nikdy zahrnuty.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Ukázka sloučení</title>
                <para>
                  Tato volba je relevantní, když je v obrázku více vrstev
                  a aktivní vrstva je buď poloprůhledná nebo je v jiném než
                  normálním režimu. Pokud tomu tak je, barvy ve složeném
                  obrázku budou jiné než ve vrstvě. Pokud je volba "Ukázka
                  sloučení" neaktivní, hůlka bere v úvahu pouze barvy z
                  aktivní vrstvy. Pokud je naopak aktivní, pracuje hůlka s
                  barvami z celého složeného obrázku. Více informací najdete
                  ve slovníčku pod heslem Ukázka sloučení.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Práh</title>
                <para>
                  Tento posuvník určuje rozsah barev, které budou vybrány, v
                  momentě, kdy kliknete na počáteční bod a ještě netáhnete
                  myší. Čím vyšší práh, tím větší výběr. Po prvním stisknutí
                  tlačítka myši se tažením dolů nebo doprava dá velikost
                  výběru zvyšovat. Tažením doleva nebo nahoru pak zmenšovat.
                  Proto, bez ohledu na nastavení prahu, máte vždy stejné
                  možnosti – liší se pouze to, jak moc musíte táhnout myší a
                  na kterou stranu, abyste dosáhli požadovaného výsledku.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para lang="de">
						Diese Eigenschaften beeinflussen die Art und Weise wie der
						Zauberstab ausgehend vom Startpunkt die Auswahl erzeugt.
          </para>
          <itemizedlist lang='de'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Transparente Bereiche auswählen</title>
                <para>
                  Wenn Sie diese Eigenschaft aktivieren, lassen sich mit dem
									Zauberstab auch transparente Bereiche auswählen. Andernfalls
									lassen sich transparente Bereiche mit dem Zauberstab nicht
									auswählen.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Vereinigung überprüfen</title>
                <para>
									Diese Eigenschaft wird wichtig, wenn das Bild mehrere
									Ebenen hat und die aktiven Ebene entweder halb
									durchsichtig ist, oder einen anderen Modus hat als
									<quote>Normal</quote>. In einem solchen Fall unterscheiden
									sich die Farben in der aktiven Eben von denen des
									Gesamtbildes. Wenn die Eigenschaft
									<guilabel>Vereinigung überprüfen</guilabel> ausgeschaltet
									ist, reagiert der Zauberstab ausschliesslich auf die Farben
									in der aktiven Ebene. Wenn Sie eingeschaltet ist, werden in
									die Erstellung der Auswahl die Farben aller sichtbaren
									Ebenen einbezogen. Weitere Informationen finden Sie unter
									<link linkend='glossary-samplemerge'>Vereinigung überprüfen</link>.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Schwelle</title>
                <para>
                  Mit dem Schieberegler für die Eigenschaft
									<guilabel>Schwelle</guilabel> lässt sich die Empfindlichkeit
									des Zauberstabes steuern. Die einstellbaren Werte reichen
									von 0 (minimale Farbdifferenz) bis 255 (maximale
									Farbdifferenz). Es ist auch möglich die Eigenschaft bei der
									Erstellung einer neuen Auswahl zu verändern. Halten Sie
									hierzu  die <mousebutton>Maustaste</mousebutton> nach dem
									Klick auf den Startpunkt gedrückt und verschieben Sie den
									Mauszeiger nach oben oder unten. Der Schwellwert wird
									sofort angepasst, so dass Sie das Ergebnis prüfen können.
									Das Einstellen des Schwellwertes mit der Maus erfordert
									allerdings etwas Übung.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <itemizedlist lang='fr'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Sélectionner les Régions Transparentes</title>
                <para>
                  Cette option permet à l'outil Sélection Contiguë de
                  sélectionner les aires possédant une transparence.
                  Sans cette option, les aires possédant une 
                  transparence ne seront pas sélectionnées.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Échantillonner sur tous les calques</title>
                <para>
                  Avec cette option, la couleur choisie pour chaque 
                  pixel est la couleur vue effectivement dans l'image, 
                  c-à-d qu'elle est la combinaison des couleurs de ce 
                  pixel dans les différents calques composant l'image, 
                  à condition bien sûr qu'ils soient suffisamment 
                  transparents.  Le seuil s'applique alors aux 
                  différents calques. 
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Seuil</title>
                <para>
                  Ce curseur fixe l'écart de Teinte à prendre en
                  compte pour le choix des pixels de la sélection.
                  Autrement dit, les pixels dont la différence de 
                  Teinte avec le pixel d'origine excède le seuil 
                  seront refusés.
                  Plus cet écart augmente, et plus de pixels sont
                  sélectionnés.  Si vous maintenez enfoncé le
                  <mousebutton>bouton de la souris</mousebutton> 
                  pendant la sélection, vous pourrez ajuster le
                  <guilabel>Seuil</guilabel> en déplaçant la souris 
                  vers le haut ou le bas. La valeur par défaut de ce 
                  seuil est fixée dans le menu Préférences, à la 
                  section Options des outils, à la rubrique 
                  «Recherche de régions contiguës».
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para lang='it'>
            Queste opzioni influenzano il modo in cui la bacchetta 
            magica espande la selezione a partire dal punto iniziale.
          </para>

          <itemizedlist lang='it'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Seleziona aree trasparenti</title>
                <para>
                  Quest'opzione permette alla bacchetta magica di
                  selezionare aree che sono completamente trasparenti. 
                  Quando quest'opzione non è attiva le aree trasparenti
                  non vengono mai incluse nella selezione.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Campiona a video</title>
                <para>
                  Quest'opzione acquista rilevanza solo quando l'immagine
                  ha più livelli ed il livello attivo è semi trasparente
                  oppure è impostato ad una modalità diversa da normale.
                  In questi casi i colori presenti nel livello attivo 
                  saranno differenti da quelli dell'immagine composta.
                  Se l'opzione "campiona a video" non è attiva, la 
                  bacchetta nel creare la selezione agirà solo sui colori
                  del livello attivo. Se invece l'opzione è selezionata 
                  agirà sui colori composti da tutti i livelli visibili.
                  Per maggiori informazioni vedi alla voce di glossario
                  <!--link linkend='glossary-samplemerge' FIXME -->campiona a 
                  video<!--/link-->.  
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>Soglia</title>
                <para>
                  Questa barra di scorrimento determina l'arco di colori
                  che saranno selezionati al momento del clic del mouse
                  sul punto iniziale, prima di iniziare a trascinarlo:
                  maggiore è la soglia, più larga sarà la selezione
                  risultante.
                  Dopo la pressione del pulsante, il trascinamento del 
                  puntatore in basso o verso destra farà aumentare
                  l'ampiezza della selezione; il trascinamento in alto
                  o verso sinistra la faranno diminuire.
                  Perciò le possibilità sono le stesse indipendentemente
                  dall'impostazione della soglia: ciò che cambia è 
                  la quantità di trascinamento da effettuare per ottenere
                  il risultato desiderato.
                </para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <itemizedlist lang='zh_CN'>
            <listitem>
              <formalpara>
                <title>选择透明区域</title>
		<para>
		  让模糊选择工具选取透明区域。如果未勾选改选项，选取透明区域是不被允许的。
		</para>
              </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>位样合并</title>
		<para>
		  将改变模糊选择工具决定选区起始点和结束点的方式。如果勾选<guilabel>位样合并</guilabel>,在所有可见图层的颜色将被作为选取的基准，而不是仅仅是当前图层。
		</para>
	      </formalpara>
            </listitem>

            <listitem>
              <formalpara>
                <title>阈值</title>
		<para>
		  该滑条控制哪些颜色范围值认为是“临近”定位点的颜色。一个高值将选择一个更大的区域。如果在您进行选择操作时按住<mousebutton>左键</mousebutton>，您可以通过上下移动鼠标来调整<guilabel>阈值</guilabel>
		</para>
              </formalpara>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
