<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: 
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  2005-11-30 replaced informalfigure by axel.wernicke
  050930: created by julien hardelin 
-->
<sect2 id='plugin-bump-map' lang="en;fr">
  <title> 
    <phrase lang="en">Bump Map</phrase>
    <phrase lang="fr">Repoussage d'après une carte</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Map</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en"><primary>Bump Map</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Carte</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Repoussage d'après une carte</primary>
  </indexterm>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
    </title>
    
    <para lang="en">
      This filter is found in the image window menu under
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Map</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>B</accel>ump Map</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter creates a 3D effect by embossing an image (the card) and 
      then mapping it to another image. Bump heigth depends on pixel 
      luminosity and you can set light direction. See 
      <link linkend='plug-in-emboss'>Emboss</link> for more informations 
      about embossing. You can bump map any type of image, unlike the Emboss 
      filter.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Carte</guisubmenu>
        <guimenuitem>Repou<accel>s</accel>sage d'après une carte</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre crée un effet 3D en repoussant une image (la carte) puis en   
      la plaquant sur une autre image. La hauteur des bosses dépend de la 
      luminosité des pixels et vous pouvez régler la direction de la 
      lumière. Vous pouvez utiliser n'importe quel 
      type d'image à la différence du filtre Repoussage. 
    </para>
    <para lang="fr">
      L'équivalent anglais de ce filtre est «Bump Map». Vous le trouverez 
      désigné sous d'autres noms dans les didacticiels: «Carte en relief», 
      «Configuration bosselée», «Bosselage d'après une carte». Nos amis 
      québécois préconisent «Plaquer du relief». Nous avons choisi 
      «Repoussage d'après une carte» pour marquer l'analogie avec le 
      filtre Repoussage et le fait que la carte de relief est ici bien 
      individualisée.
    </para>
  </sect3>  
  
  <sect3 lang="en;fr">
    <title>
      <phrase lang="en;fr">Options</phrase>
    </title>
      
    <figure>
      <title>
        <phrase lang="en">
          <quote>Bump Map</quote> filter options
        </phrase>
        <phrase lang="fr">
          Options du filtre <quote>Repoussage d'après une carte </quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="en">
          <imagedata fileref="../images/filters/options-map-bumpmap.png"
                   format="PNG"/>
        </imageobject>
        <imageobject lang="fr">
          <imagedata fileref="../images/filters/fr/options-map-bumpmap.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Bump Map</phrase>
          <phrase lang="fr">Repoussage d'après une carte</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This drop-down list allows you to select the image that will 
            be used as a map for bumpmapping. This list contains images 
            that are present on your screen when you launch the filter. 
            Images opened after starting filter are not present in this 
            list.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option devrait s'appeler «Carte de repoussage» ou 
            «Carte de relief». La liste déroulante fournit la liste des 
            images présentes sur votre écran lors du lancement du filtre. 
            Les images ouvertes après lancement du filtre n'apparaissent 
            pas dans cette liste.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Map Type</phrase>
          <phrase lang="fr">Type de carte</phrase>
        </term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This option allows you to define the method that will be used 
            when creating the map image:
          </para>
          <para lang="fr">
            Cette option permet de définir la méthode qui sera utilisée 
            lors de la création de la carte de relief:
          </para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <emphasis role="bold">Linear</emphasis>: bump heigth is a 
                direct function of luminosity.
              </para>
              <para lang="fr">
                <emphasis role="bold">Linéaire</emphasis>: La hauteur 
                des bosses est une fonction directe de la luminosité.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <emphasis role="bold">Sinusoidal</emphasis>: bump heigth 
                is a sinusoidal function of luminosity.
              </para>
              <para lang="fr">
                <emphasis role="bold">Sinusoïdal</emphasis>: La hauteur 
                des bosses est une fonction sinusoïdale de la luminosité.
              </para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <emphasis role="bold">Spheric</emphasis>: bump heigth is 
                a spheric function of luminosity.
              </para>
              <para lang="fr">
                <emphasis role="bold">Sphérique</emphasis>: La hauteur des 
                bosses est une fonction sphérique de la luminosité.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Compensate for darkening</phrase>
          <phrase lang="fr">Compenser l'assombrissement</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Bumpmapping tends to darken image. You can compensate this 
            darkening by checking this option.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le repoussage a tendance à assombrir l'image. Cette option 
            vous permet de compenser cet assombrissement. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Invert Bumpmap</phrase>
          <phrase lang="fr">Inverser le relief</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Bright pixels default to bumps and dark pixels to hollows. You 
            can invert this effect by checking this option.
          </para>
          <para lang="fr">
            Par défaut, les pixels clairs apparaissent en bosse et les 
            pixels sombres en creux. Cette option vous permet d'inverser 
            cet effet.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Tile bumpmap</phrase>
          <phrase lang="fr">Carte de relief raccordable</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If you check this option, there will be no relief break if 
            you use your image as a pattern for a web page: patterns will 
            be placed side by side without any visible joins.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option est cochée, il n'y aura pas de rupture de 
            relief si vous utilisez votre image comme motif de fond de 
            page Web: les motifs seront accolés sans raccord visible.
            <!--Rendre racordable l'image repoussée-->
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Azimut</phrase>
          <phrase lang="fr">Azimut</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Azimut</guilabel>: This is about lighting 
            according to the points of the compass (0 - 360). If you 
            suppose South is at the top of your image, then East (0°) is 
            on the left. Increasing value goes counter-clockwise. 
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Azimut</guilabel>: Concerne l'éclairage selon les 
            points cardinaux (0 - 360). Si on considère que le sud est 
            en haut de l'image, alors l'Est (0) est à gauche et 
            l'accroissement de la valeur suit le sens anti-horaire.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Elevation</phrase>
          <phrase lang="fr">Élévation</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Elevation</guilabel>: That's heighth from 
            horizon (0°), in principle up to zenith (90°), but here up 
            to the opposite horizon (180°). 
          </para>
          <para lang="fr">
            <guilabel>Élévation</guilabel>: C'est la hauteur au dessus 
            de l'horizon (0°) en principe jusqu'au zénith (90°) mais ici 
            jusqu'à l'horizon opposé (180°).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Depth</phrase>
          <phrase lang="fr">Profondeur</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            With this slider, you can vary bump heigth and hollow depth. 
            The higher the value, the higher the difference between both. 
            Values vary from 0 to 100. 
          </para>
          <para lang="fr">
            Avec cette option, vous pouvez faire varier la hauteur des 
            bosses et la profondeur des creux. Plus la valeur est élevée et 
            plus la différence entre les deux est importante. Les valeurs 
            vont de 0 à 100. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">X/Y offsets</phrase>
          <phrase lang="fr">Décalage X/Y</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            With this slider, you can adjust the map image position 
            compared with the image, horizontally (X) and/or vertically 
            (Y).
          </para>
          <para lang="fr">
            Avec ce curseur, vous pouvez décaler la position de la carte 
            de relief, située en arrière-plan, par rapport à l'image, 
            dans le sens horizontal (X) et/ou vertical (Y).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Sea Level</phrase>
          <phrase lang="fr">Niveau de la mer</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            If your image has transparent areas, they will be treated like 
            dark areas and will appear as hollows after bumpmapping. With 
            this slider, you can reduce hollows as if sea level was raising. 
            This hollows will disapear when sea level value reaches 255. 
            If the Invert Bumpmap option is checked, transparent areas will 
            be treated as bright areas, and then Sea Level slider will 
            plane bumps down.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si votre carte de relief possède des zones transparentes, 
            elles seront traitées comme des zones noires et apparaîtront 
            donc très en creux après repoussage. Avec ce curseur, vous 
            pouvez atténuer ces creux progressivement, comme si le niveau 
            de la mer montait, jusqu'à les faire disparaître complètement 
            pour la valeur 255. Si l'option Inverser le relief est 
            cochée, les zones transparentes seront traitées comme des 
            zones claires, et le curseur rabotera ces bosses.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
        
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">Ambient</phrase>
          <phrase lang="fr">Ambiant</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This slider controls the intensity of ambient light. With 
            high values, shadows will fade and relief lessen.
          </para>
          <para lang="fr">
            Ce curseur règle l'intensité de la lumière ambiante. Les 
            valeurs élevées atténueront les zones d'ombres et le relief 
            apparaîtra moins marqué.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term>
          <phrase lang="en">An example</phrase>
          <phrase lang="fr">Un exemple</phrase>
        </term>
        <listitem>
          <figure>
            <title>
              <phrase lang="en">
               From left to right: original image, bump map, bumpmapped image
              </phrase>
              <phrase lang="fr">
               De gauche à droite: image d'origine, carte de relief, repoussage d'après la carte
              </phrase>
            </title>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../images/filters/examples/example-map-bumpmap.png"
                   format="PNG"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>  
        </listitem>
      </varlistentry>  
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>
