<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050830 de added by axel.wernicke -->
<sect2 id='plug-in-deinterlace' lang="en;cs;de;fr">
  <title lang="en">Deinterlace</title>
  <title lang="cs">Odstranit prokládání</title>
  <title lang="de">Entflackern</title>
  <title lang="fr">Désentrelacer</title>

  <indexterm><primary lang="en">Deinterlace</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="cs"><primary>Odstranit prokládání</primary></indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Verbessern</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Interlace</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Deinterlace</primary></indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Entflackern</primary></indexterm>
  
  <indexterm lang="fr"><primary>Désentrelacer</primary></indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-deinterlace.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/cs/filters-enhance-deinterlace.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-deinterlace.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="de">Wirkungsweise</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>  

    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Enhance/<accel>D</accel>einterlace</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      Images captured by videocards, especially when fast movement
      is recorded, may look blurred and stripped, with splitted
      objects. This is due to how cameras work. They don't record
      25 images per second, but 50, with half vertical resolution.
      There are two interlaced images in one frame. First line of
      first image is followed by first line of second image
      followed by second line of first image... etc. So, if there
      have been an important move betwen the two images, objects
      will appear splitted, shifted, stripped.
    </para> 
    <para lang="en">
      The Deinterlace filter keeps only one of both images and
      replaces missing lines by a gradient between previous and
      following lines. The resulting image, or selection, will be
      somewhat blurred, but can be improved by enhance filters
    </para>
    <para lang="en">
      A test image can be found at <ulink
      url='http://www.alparysoft.com'>www.alparysoft.com</ulink>
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr naleznete v nabídce
      <guimenuitem>Obrázek&gt;Filtry/Vylepšení/Odstranit prokládání</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="cs">
      Obrázky zachycené videokartami, zvláště při záznamu rychlého
      pohybu, mohou vypadat rozmazaně a pruhované. Je to zapříčiněno
      principem funkce kamery. Ty nenahrávají 25 obrázků za sekundu,
      ale 50, s polovičním vertikálním rozlišením. V každém filmovém
      políčku jsou tedy dva obrázky. První řádek prvního obrázku je
      následovaný prvním řádkem druhého obrázku, za kterým následuje
      druhý řádek prvního obrázku… atd. Proto, pokud se mezi zachycením
      obou obrázků odehrál významný pohyb, vypadají objekty jako
      rozložené do proužků.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr Odstranění prokládání zachová pouze jeden z obou obrázků a
      chybějící řádky doplní postupným přechodem mezi sousedními řádky.
      Výsledný obrázek bude lehce rozmázlý, lze jej však dále vylepšit
      pomocí dalších filtrů.
    </para>
    <para lang="cs">
      Testovací obrázek najdete na stránce
      <ulink url='http://www.alparysoft.com'>www.alparysoft.com</ulink>.
    </para>

    <para lang="de">
      <inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </inlinemediaobject>
      <inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/enhance-taj-deinterlace.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </inlinemediaobject>
    </para>
    <para lang="de">
      v.l.n.r.: Originalbild (allerdings ohne Interlace Effekt), Entflackern
      angewandt
    </para>
    <para lang="de">
      Bilder, die aus Videomaterial gewonnen werden enthalen, besonders wenn
      sie aus einer Szene mit schnellen Bewegungen sind, oftmals horizontale
      Streifen und unscharfe Objektkanten. Dies resultiert aus der Art wie
      viele Kameras arbeiten. Diese erfassen oftmals nich 25 Vollbilder pro
      Sekunde, sondern 50 Bilder im sogenannten Halbbildverfahren. Dabei
      wird zunächst ein Bild mir der halben vertikalen Auflösung erfasst und
      gleich darauf ein zweites Bild ebenfalls mit halber vertikaler
      Auflösung. Diese beiden Halbbilder werden dann zu einem Vollbild
      zusammengesetzt. Wenn es aber in der Zeit zwischen den beiden
      aufgenommenen Halbbildern Bewegungen im Bild gab, so werden diese
      Stellen unscharf und fehlerhaft dargestellt. Normalerweise ist das
      menschliche Auge zu träge, um in einem Video diese Fehler wahrzunehmen.
      Wird aber ein einzelnes Bild extrahiert, ist der Effekt deutlich zu
      erkennen.
    </para> 
    <para lang="de">
      Das Filter extrahiert eines der beiden Halbbilder wieder aus dem
      zusammengesetzten Vollbild und ersetzt die fehlende vertikale Auflösung
      durch eine Zeilenverdopplung. Dabei werden die fehlenden Bildstellen
      interpoliert. Dies führt zu einer etwas unscharfen Darstellung, die
      aber durch weitere Filter verbessert werden kann.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Améliorations/<accel>D</accel>ésentrelacer</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Les images capturées par carte vidéo, surtout quand un
      mouvement rapide est enregistré, peuvent paraître floues,
      striées de fines bandes horizontales, avec des objets
      dédoublés. Cela est dû au mode de fonctionnement des caméras
      qui n'enregistrent pas 25 images par seconde, mais 50 images
      par seconde en demi-résolution verticale, ces deux images
      étant entrelacées en une seule.  La première ligne de la
      première image est suivie de la première ligne de la seconde
      image suivie de la deuxième ligne de la première
      image...etc. Ainsi, s'il y a eu un déplacement important
      entre les deux images, les objets apparaîtront dédoublés,
      décalés, striés.
    </para> 
    <para lang="fr">
      Le filtre Désentrelacer conserve une seule des deux images
      et remplace les lignes manquantes par un dégradé entre la
      précédente et la suivante. L'image, ou la sélection,
      résultante apparaît un peu floue, mais peut être améliorée
      par les filtres de netteté.
    </para>
    <para lang="fr">
      Une belle image peut être trouvée à <ulink
      url="http://www.alparysoft.com">www.alparysoft.com</ulink>
      et vous pouvez la récupérer pour tester le filtre.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect lang="de">
    <title lang="de">Filteraufruf</title>
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>V</accel>erbessern</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>E</accel>ntflackern</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="de">Eigenschaften</title>
    <title lang="fr">Options</title>

    <informalfigure lang="de">
      <mediaobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-enhance-deinterlace.png"
						         format="PNG"/>
        </imageobject>
        <caption>
          <para lang="de">
            Eigenschaften für das Filter <quote>Entflackern</quote>
          </para>
        </caption>
      </mediaobject>
    </informalfigure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="cs">Náhled</term>
        <term lang="de">Vorschau</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When <guilabel>Do preview</guilabel> is checked, parameter
            setting results are interactively displayed in preview.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Pokud je zaškrtnuta volba <guilabel>Náhled</guilabel>,
            zobrazuej se výsledek nastavení filtru interaktivně v náhledu.
          </para> 
          <para lang="de">
            In der Vorschau wird ein Ausschnitt des Bildes so dargestellt,
            als wäre das Filter mit den aktuellen Einstellungen auf das Bild
            angewandt worden.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand l'option <guilabel>Effectuer l'aperçu</guilabel> est
            cochée, le résultat du réglage des paramètres est affiché en
            temps réel dans l'aperçu.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      
      <varlistentry>
        <term lang="en">Mode</term>
        <term lang="cs">Režim</term>
        <term lang="de">Erhalte gerade / ungerade Zeilen</term>
        <term lang="fr">Mode</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Keep odd lines</guilabel> and <guilabel>Keep even
            lines</guilabel>: One of them may render a better result.
            You must try both.
          </para> 
          <para lang="cs">
            <guilabel>Zachovat lichá pole</guilabel> a <guilabel>Zachovat sudá
            pole</guilabel>: Jedna z voleb může poskytovat lepší výsledky.
            Vyzkoušejte proto obě.
          </para> 
          <para lang="de">
            Hier können Sie auswählen welches der beiden Halbbilder erhalten
            bleiben soll. Probieren Sie beide aus.
         </para> 
          <para lang="fr">
            <guilabel>Garder les lignes impaires</guilabel> et
            <guilabel>Garder les lignes paires</guilabel>: L'une ou
            l'autre de ces options peut être meilleure. Vous devez
            essayer les deux.
          </para> 
        </listitem>    
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
