<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-deinterlace' lang="en;fr">
  <title lang="en">Deinterlace</title>
  <title lang="fr">Désentrelacer</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Deinterlace</primary>
    <primary lang="fr">Désentrelacer</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-deinterlace.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-deinterlace.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>  

          <para lang="en">
            This filter is found in 
            <guimenuitem>Image&gt;Filters/Enhance/<accel>D</accel>einterlace</guimenuitem>
          </para>
          <para lang="en">
            Images captured by videocards, especially when fast movement
            is recorded, may look blurred and stripped, with splitted
            objects. This is due to how cameras work. They don't record
            25 images per second, but 50, with half vertical resolution.
            There are two interlaced images in one frame. First line of
            first image is followed by first line of second image
            followed by second line of first image... etc. So, if there
            have been an important move betwen the two images, objects
            will appear splitted, shifted, stripped.
          </para> 
          <para lang="en">
            The Deinterlace filter keeps only one of both images and
            replaces missing lines by a gradient between previous and
            following lines. The resulting image, or selection, will be
            somewhat blurred, but can be improved by enhance filters
          </para>
          <para lang="en">
            A test image can be found at <ulink
            url='http://www.alparysoft.com'>www.alparysoft.com</ulink>
          </para>  
  
          <para lang="fr">
            Ce filtre se trouve à
            <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Améliorations/<accel>D</accel>ésentrelacer</guimenuitem>
          </para>
          <para lang="fr">
            Les images capturées par carte vidéo, surtout quand un
            mouvement rapide est enregistré, peuvent paraître floues,
            striées de fines bandes horizontales, avec des objets
            dédoublés. Cela est dû au mode de fonctionnement des caméras
            qui n'enregistrent pas 25 images par seconde, mais 50 images
            par seconde en demi-résolution verticale, ces deux images
            étant entrelacées en une seule.  La première ligne de la
            première image est suivie de la première ligne de la seconde
            image suivie de la deuxième ligne de la première
            image...etc. Ainsi, s'il y a eu un déplacement important
            entre les deux images, les objets apparaîtront dédoublés,
            décalés, striés.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Le filtre Désentrelacer conserve une seule des deux images
            et remplace les lignes manquantes par un dégradé entre la
            précédente et la suivante. L'image, ou la sélection,
            résultante apparaît un peu floue, mais peut être améliorée
            par les filtres de netteté.
          </para>
          <para lang="fr">
            Une belle image peut être trouvée à <ulink
            url="http://www.alparysoft.com">www.alparysoft.com</ulink>
            et vous pouvez la récupérer pour tester le filtre.
          </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Mode</term>
        <term lang="fr">Mode</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Keep odd lines</guilabel> and <guilabel>Keep even
            lines</guilabel>: One of them may render a better result.
            You must try both.
          </para> 
          <para lang="fr">
            <guilabel>Garder les lignes impaires</guilabel> et
            <guilabel>Garder les lignes paires</guilabel>: L'une ou
            l'autre de ces options peut être meilleure. Vous devez
            essayer les deux.
          </para> 
        </listitem>    
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
