<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-destripe' lang="en;fr">
  <title lang="en">Destripe</title>
  <title lang="fr">Anti-traînées</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Destripe</primary>
    <primary lang="fr">Anti-traînées</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-destripe.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-destripe.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>   

    <para lang="en">
      This filter is found in
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Enhance/Des<accel>t</accel>ripe...</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      It is used to remove vertical stripes caused by poor quality
      scanners. It works by adding a pattern that will interfere with
      the image, removing stripes if setting is good. This
      &quot;negative&quot; pattern is calculated from vertical elements
      of the image, so don't be surprised if you see stripes on the
      preview of an image that has none. And if pattern
      &quot;strength&quot; is too high, you image will be striped.
    </para> 
    <para lang="en">
      If, after a first pass, a stripe persists, rectangular-select it
      and apply filter again (all other selection type may worsen the
      result).
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Améliorations/Anti-<accel>t</accel>raînées...</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Il sert à corriger les bandes verticales produites par certains
      scanneurs.  Il agit en ajoutant un motif qui interférera avec
      l'image, faisant disparaître les trainées si le réglage est bien
      fait. Ce motif «négatif» est créé à partir des éléments verticaux
      de l'image, aussi ne vous étonnez pas de voir apparaître des
      traînées verticales sur l'aperçu d'une image qui n'en possède pas.
      Et si la «force» du motif est trop forte, c'est votre image qui
      sera marquée de traînées.
    </para> 
    <para lang="fr">
      Si, après un premier passage, une bande persiste, faites-en une
      sélection rectangulaire et appliquez à nouveau le filtre (tout
      autre type de sélection risque d'aggraver les choses).
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Parameter setting results are interactively displayed in
            preview. Scroll bars allow you to move around the image.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Le résultat du réglage des paramètres est affiché en temps
            réel dans l'aperçu. Les glissières de déplacement vous
            permettent de naviguer dans l'image. 
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Parameter setting</term>
        <term lang="fr">Réglage des paramètres</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Create histogram</guilabel>: This "histogram"
                  is a black and white image showing the interference
                pattern more legibly.
                </para>
              </listitem> 
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Width</guilabel>: Slider and input box allow
                  to set "strength" of filter (2-100): more than 60 is
                  rarely necessary and may create artifacts.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
          <para>
            A test image can be found at 
            <ulink url="http://www.goof.com">www.goof.com</ulink>
          </para>
        </listitem>
  
        <listitem lang="fr">
          <para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Créer un histogramme</guilabel>: Cet
                  «histogramme» est en fait une présentation en noir et
                  blanc, plus lisible, du motif servant à
                  l'interférence. 
                </para> 
              </listitem>
              <listitem>          
                <para>
                  <guilabel>Largeur</guilabel>: Le curseur et la boîte
                  de saisie permettent de régler la «force» du filtre
                  (2-100): il est rarement nécessaire de dépasser 60 et
                  peut créer des artéfacts.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
          <para>
            Une image test peut être trouvée à <ulink
            url="http://www.goof.com">www.goof.com</ulink>
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
     
    </variablelist>

  </simplesect>

</sect2>
