<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-nlfilt' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">NL Filter</title>
  <title lang="cs">NL filtr</title>
  <title lang="fr">Filtre NL</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">NL Filter</primary>
    <primary lang="cs">NL filtr</primary>
    <primary lang="fr">Filtre NL</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-nlfilter.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/cs/filters-enhance-nlfilter.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-nlfilter.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Enhance</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>N</accel>L Filter</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      NL means "Non Linear". Derived 
      from the Unix <command>pnmnlfilt</command> program, it joins
      smoothing, despeckle and sharpen enhancement functions. It works
      on the whole image, not on the selection.
    </para> 
    <para lang="en">
      This is something of a swiss army knife filter. It has 3 distinct
      operating modes. In all of the modes each pixel in the image is
      examined and processed according to it and its surrounding pixels
      values. Rather than using the 9 pixels in a 3x3 block, 7 hexagonal
      area samples are taken, the size of the hexagons being controlled
      by the radius parameter. A radius value of 0.3333 means that the 7
      hexagons exactly fit into the center pixel (ie. there will be no
      filtering effect). A radius value of 1.0 means that the 7 hexagons
      exactly fit a 3x3 pixel array.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr naleznete v nabídce
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Vylepšení</guisubmenu>
        <guimenuitem>NL Filtr</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      NL znamená nelineární. Filtr je odvozený z unixového programu
      <command>pnmnlfilt</command> a spojuje funkce vyhlazování,
      čištění a doostřování obrázku. Pracuje na celém obrázku,
      nikoliv výběru.
    </para>
    <para lang="cs">
      Je to tedy něco jako švýcarský armádní nůž. Filtr má tři různé
      režimy práce. Ve všech režimech je každý pixel v obrázku zpracováván
      podle své vlastní hodnoty a hodnot pixelů sousedních. Nepracuje se však
      s blokem devíti pixelů (3×3), ale vzorky se odebírají ze sedmi
      hexagonálních oblastí. Velikost každého hexagonu je dána nastaveným
      poloměrem. Poloměr 0.3333 znamená, že se všech sedm hexagonů vejde do
      jednoho centrálního pixelu (a filtr nebude mít žádný efekt). Poloměr 1.0
      znamená, že se sedm hexagonů vejde na plochu 3×3 pixelů.
    </para>

    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Amélioration</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>F</accel>iltre NL</guimenuitem>
      </menuchoice>.
      NL signifie Non Linéaire. Dérivé du programme Unix <command>
      pnmnlfilt</command>, il associe les fonctions d'amélioration 
      adoucissement, déparasitage et renforcement de la netteté. Il 
      travaille sur l'ensemble de l'image et pas sur une sélection. 
    </para> 
    <para lang="en">
      Il a quelque chose d'un couteau suisse, avec trois modes opératoires 
      distincts. Dans tous les modes, chaque pixel de l'image est traité 
      en fonction de sa valeur et de celle des pixels environnants. Plutôt 
      que d'utiliser un bloc de 3x3 pixels, il prélève 7 échantillons 
      hexagonaux, la taille des hexagones étant réglable grâce 
      au paramètre Rayon. Un rayon de 0.3333 signifie que les 7 hexagones 
      sont centrés exactement sur le pixel central et qu'il n'y aura pas 
      de filtrage. Un rayon de 1.0 signifie que les 7 hexagones tiennent 
      dans un tableau de 3x3 pixels. 
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>    
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="cs">Náhled</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When <guilabel>Do preview</guilabel> is checked, parameter
            setting results are interactively displayed in preview.
          </para> 
          <para lang="cs">
            Pokud je zaškrtnuta volba <guilabel>Náhled</guilabel>,
            zobrazuej se výsledek nastavení filtru interaktivně v náhledu.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand l'option <guilabel>Effectuer l'aperçu</guilabel> est
            cochée, le résultat du réglage des paramètres est affiché en
            temps réel dans l'aperçu.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Parameter settings</term>
        <term lang="cs">Nastavení parametrů</term>
        <term lang="fr">Réglage des paramètres</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <para>
                  <guilabel>Alpha</guilabel>: Meaning of this value
                  depends on the selected option.
                </para>
              </listitem> 
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Radius</guilabel>:
                  Controls the strength of the filter (0.33-1.00). 
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>

          <para lang="cs">
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Alfa</guilabel>:
                  Význam této hodnoty závisí na
                  zvoleném režimu.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Poloměr</guilabel>:
                  Ovládá sílu filtru (0.33-1.00).
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>

          <para lang="fr">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <para>
                  <guilabel>Alpha</guilabel>: La
                  signification de ce curseur dépend de l'option choisie.
                </para>
              </listitem> 
              <listitem>
          <para>
                  <guilabel>Rayon</guilabel>: Ce curseur contrôle la force
                  du filtre (0.33-1.00).
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>
  
      </varlistentry>

      <varlistentry lang='fr'>
        <term lang="fr">Filtre</term>
        <listitem>
          <para lang="fr">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <para>
                <guilabel>Médiane réduite par alpha</guilabel>: Quand
                  Alpha est à 0.00, cette option fonctionne comme un
                  filtre d'adoucissement avec le rayon déterminant la
                  force de l'effet. Avec un alpha à 0.5, l'option
                  fonctionne comme un anti-parasites, parfait pour les
                  bruits isolés de un pixel, sans altération du reste de
                  l'image, le Rayon permettant un réglage fin de l'effet.
                </para>
              </listitem> 
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Estimation optimale</guilabel>: Cette option
                  est utile pour filtrer les bruits de tramage, de moiré.
                  Des valeurs Alpha faibles donnent un effet très doux.
                  Des valeurs fortes tendent à adoucir l'ensemble de
                  l'image.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Amélioration des bords</guilabel>: Alpha
                  contrôle le taux de renforcement des bords (limites 
                  de contraste entre les couleurs), qui deviennent plus 
                  nets. Les valeurs utiles sont comprises entre 0.5 et 0.9.
                </para>
              </listitem>         
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>

      </varlistentry>
 
    </variablelist>

  </simplesect>

  <simplesect lang="en;cs;fr">
    <title lang="en">Operating Modes</title>
    <title lang="cs">Operační režiny</title>
    <title lang="fr">Modes opératoires</title>
    <para lang="cs">
      Tento filtr může zastat několik různých funkcí, v závislosti na
      nastavení parametru <parameter>alfa</parameter>.
    </para>
    <para lang="en">
      This filter can perform several distinct functions, depending on
      the value of the parameter <parameter>alpha</parameter>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre agit différemment selon la valeur du paramètre <parameter>
      Alpha</parameter>:
    </para>
    
    <variablelist lang="en">
      <varlistentry>
      <term>Alpha trimmed mean filter. (0.0 &lt;=
      <parameter>alpha</parameter> &lt;= 0.5)</term> 
      <listitem>
      <para>
        The value of the center pixel will be replaced by the mean of
        the 7 hexagon values, but the 7 values are sorted by size and
        the top and bottom <parameter>alpha</parameter> portion of the 7
        are excluded from the mean. This implies that an
        <parameter>alpha</parameter> value of 0.0 gives the same sort of
        output as a normal convolution (ie. averaging or smoothing
        filter), where <parameter>radius</parameter> will determine the
        "strength" of the filter. A good value to start from for subtle
        filtering is <parameter>alpha</parameter> = 0.0,
        <parameter>radius</parameter> = 0.55.  For a more blatant
        effect, try <parameter>alpha</parameter> 0.0 and
        <parameter>radius</parameter> 1.0.
      </para>
      <para>
        An <parameter>alpha</parameter> value of 0.5 will cause the
        median value of the 7 hexagons to be used to replace the center
        pixel value. This sort of filter is good for eliminating "pop"
        or single pixel noise from an image without spreading the noise
        out or smudging features on the image. Judicious use of the
        <parameter>radius</parameter> parameter will fine tune the
        filtering. Intermediate values of <parameter>alpha</parameter>
        give effects somewhere between smoothing and "pop" noise
        reduction. For subtle filtering try starting with values of
        <parameter>alpha</parameter> = 0.4,
        <parameter>radius</parameter> = 0.6.  For a more blatant effect
        try <parameter>alpha</parameter> = 0.5,
        <parameter>radius</parameter> = 1.0 .
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
      <term>Optimal estimation smoothing. (1.0 &lt;=
      <parameter>alpha</parameter> &lt;= 2.0)</term> 
      <listitem>
      <para>
        This type of filter applies a smoothing filter adaptively over
        the image. For each pixel the variance of the surrounding
        hexagon values is calculated, and the amount of smoothing is
        made inversely proportional to it. The idea is that if the
        variance is small then it is due to noise in the image, while if
        the variance is large, it is because of "wanted" image features.
        As usual the  <parameter>radius</parameter> parameter  controls
        the effective radius, but it probably advisable  to  leave  the
        radius between 0.8 and 1.0 for the variance calculation to be
        meaningful. The <parameter>alpha</parameter> parameter sets the
        noise threshold, over which less smoothing will be done. This
        means that small values of <parameter>alpha</parameter> will
        give the most subtle filtering effect, while large values will
        tend to smooth all parts of the image. You could start with
        values like 
        <code>
          <parameter>alpha</parameter>  =  1.2
        </code>,
        <code>
          <parameter>radius</parameter> = 1.0 
        </code>,
        and try increasing or decreasing the
        <parameter>alpha</parameter> parameter  to  get the desired
        effect. This type of filter is best for filtering out dithering
        noise in both bitmap and color images. 
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
      <term>Edge enhancement. (-0.1 >= <parameter>alpha</parameter> >=
      -0.9)</term>  
      <listitem>
      <para>
        This is the opposite type of filter to the smoothing filter. It
        enhances edges. The <parameter>alpha</parameter> parameter
        controls the amount of edge enhancement, from subtle (-0.1) to
        blatant (-0.9). The <parameter>radius</parameter> parameter
        controls the effective radius as usual, but useful values are
        between 0.5 and 0.9. Try starting with values of
        <code>
          <parameter>alpha</parameter> = 0.3
        </code>,
        <code>
          <parameter>radius</parameter> = 0.8
        </code>.
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
      <term>Combination use</term>  
      <listitem>
      <para>
        The various operating modes can be used one after the other to
        get the desired result. For instance to turn a monochrome
        dithered image into grayscale image you could try one or two
        passes of the smoothing filter, followed by a pass of the
        optimal estimation filter, then some subtle edge enhancement.
        Note that using edge enhancement is only likely to be useful
        after  one  of  the  non-linear filters (alpha trimmed mean or
        optimal estimation filter), as edge enhancement is the direct
        opposite of smoothing. 
      </para>
      <para>
        For reducing color quantization noise in images (ie. turning
        .gif files back into 24 bit files) you could try a pass of the
        optimal estimation filter (<parameter>alpha</parameter> 1.2,
        <parameter>radius</parameter> 1.0), a pass of the median filter
        (<parameter>alpha</parameter> 0.5, <parameter>radius</parameter>
        0.55), and possibly a pass of the edge enhancement filter.
        Several passes of the optimal estimation filter with declining
        <parameter>alpha</parameter> values are more effective than a
        single pass with a large <parameter>alpha</parameter> value. As
        usual, there is a tradeoff between filtering effectiveness and
        losing detail. Experimentation is encouraged.
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    
    <variablelist lang="fr">
      <title>Plus d'explications</title>
      <varlistentry>
      <term>Médiane réduite par alpha(0.0 &lt;=<parameter>alpha</parameter> &lt;= 0.5)</term> 
      <listitem>
      <para>
        La valeur du pixel central sera remplacée par la moyenne des 
        valeurs des 7 hexagones environnants, mais ces valeurs sont triées 
        par taille et la plus forte ainsi que la plus basse sont exclues du 
        calcul. Cela implique que qu'un alpha= 0 donne le même résultat 
        qu'une convolution normale ( c-à-d celui d'un filtre de moyennage ou 
        d'adoucissement), où le <parameter>rayon</parameter> déterminera 
        la force du filtre. Pour démarrer avec un faible adoucissement, un 
        alpha à 0 et un rayon à 0.55 sont de bonnes valeurs. Pour un 
        adoucissement plus marqué, essayez un alpha à 0 et un rayon à 1.0. 
      </para>
      <para>
        Une valeur <parameter>alpha</parameter> à 0.5 fera que la moyenne 
        des 7-hexagones remplacera vraiment la valeur du pixel central. 
        Cette sorte de filtre est parfaite pour éliminer des bruits d'un 
        seul pixel. L'usage judicieux du <parameter>Rayon</parameter> 
        permettra de régler finement l'effet du filtre. Des valeurs 
        intermédiaires donneront un effet entre l'adoucissement et 
        et l'élimination des petits bruits. Pour un filtrage léger, 
        utilisez un alpha à 0.4 et un rayon à 0.6. Pour  un effet plus 
        marqué essayez un alpha à 0.5 et un rayon à 1.0. 
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
      <term>Estimation optimale. (1.0 &lt;=
      <parameter>alpha</parameter> &lt;= 2.0)</term> 
      <listitem>
      <para>
        Ce type de filtre applique un adoucissement adapté à l'image. Pour 
        chaque pixel, la variance des valeurs de l'hexagone environnant est 
        calculée, et la valeur de l'adoucissement lui est inversement 
        proportionnelle. L'idée est que, si la variance est faible, c'est 
        qu'elle est due à un bruit dans l'image, tandis que si elle est 
        forte, c'est qu'il s'agit d'un élément à conserver. Là aussi, le 
        paramètre de rayon contrôle la force du filtre, mais il vaut mieux 
        maintenir le rayon entre 0.8 et 1.0 pour que le calcul de variance 
        soit significatif. Le paramètre alpha règle le seuil 
        d'adoucissement, au-delà duquel l'adoucissement sera plus faible. 
        De petites valeurs d'alpha donneront donc un effet subtil et de 
        fortes valeurs tendront à adoucir toutes les parties de l'image. 
        Démarrez avec un alpha à 1.2 et un rayon à 1.0 et essayez 
        d'augmenter ou de diminuer le paramètre alpha pour obtenir l'effet 
        désiré. Ce type de filtre est excellent pour éliminer les bruits 
        «multicouleurs», composés de couleurs différentes, comme le moiré 
        de certaines images. 
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
      <term>Améliorations des bords. (-0.1 >= <parameter>alpha</parameter> >=
      -0.9)</term>  
      <listitem>
      <para>
        C'est le contraire d'un filtre d'adoucissement. Il renforce les 
        bords à l'intérieur d'une image. Le paramètres Alpha contrôle le 
        degré de renforcement, de léger (-0.1) à marqué (-0.9). Le 
        paramètre Rayon contrôle la force du filtre, comme d'habitude, 
        mais les valeurs utiles sont comprises entre 0.5 et 0.9. 
        Essayez en démarrant avec un alpha à 0.3 et un rayon à 0.8. 
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
      <term>Utilisation combinée</term>  
      <listitem>
      <para>
        Les différents modes opératoires peuvent être utilisés l'un après 
        l'autre pour obtenir l'effet désiré. par exemple, pour transformer 
        une image tramée monochrome en une image en niveaux de gris, 
        essayez une ou deux passes du filtre d'adoucissement puis une 
        passe du filtre d'optimisation et enfin appliquez un léger 
        renforcement des bords. Notez que le filtre Renforcement des bords 
        n'est à utiliser qu'après le filtre d'adoucissement ou le filtre 
        d'optimisation, puisque le Renforcement des bords est exactement le 
        contraire d'un adoucissement. 
      </para>
      <para>
        Pour réduire de bruit de quantification dans les images, (par 
        exemple en re-transformant des images .GIF en fichiers 24-bits), 
        vous pouvez essayer une passe du filtre d'optimisation avec un 
        alpha à 1.2 et un rayon à 0.5, une passe du filtre d'adoucissement 
        avec un alpha à 0.5 et un rayon à 0.55, et peut-être une passe du 
        filtre de renforcement des bords. 
      </para>
      <para>
        Plusieurs passes du filtre d'optimisation avec des valeurs alpha 
        décroissantes est plus efficace qu'une seule passe avec un alpha 
        élevé. Comme toujours, il faut trouver un compromis entre 
        l'efficacité du filtrage et la perte de détails. Expérimentez! 
      </para>
      </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
