<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-nlfilt'>
  <title lang="en">NL Filter</title>
  <title lang="fr">Filtre NL</title>
  <indexterm>
    <primary lang="en">NL Filter</primary>
    <primary lang="fr">Filtre NL</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-nlfilter.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-nlfilter.png' format='png'/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Enhance/<accel>N</accel>L Filter</guimenuitem>.
      NL means "Non Linear". It originates 
      from the "pnmnlfilt" program: more details at 
      <olink url="http://www.rt.com/man/pnmnlfilt.1.html"><citetitle>www.rt.com</citetitle></olink>.
    </para>
    <para lang="en">
      It joins smoothing, despeckle and sharpen enhancement functions. It works on the whole image, not on 
      selection.
    </para> 
    
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Améliorations/<accel>F</accel>iltre NL</guimenuitem>.
      Adaptation du programme 
      «pnmnlfilt»: plus de détails à 
      <olink url="http://www.rt.com/man/pnmnlfilt.1.html"><citetitle>www.rt.com</citetitle></olink>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il réunit les fonctions d'adoucissement, de déparasitage et d'amélioration de la netteté. 
      Il agit sur toute l'image, pas sur une sélection.
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>    
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            When <guilabel>Do preview</guilabel> is checked, parameter setting results are 
            interactively displayed in preview.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Quand l'option <guilabel>Effectuer l'aperçu</guilabel> est cochée, le résultat du 
            réglage des paramètres est affiché en temps réel dans l'aperçu.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Parameter settings</term>
        <term lang="fr">Réglage des paramètres</term>
        <listitem> 
          <para lang="en">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <guilabel>Alpha</guilabel>: Meaning of this value depends on the selected 
                option.
              </listitem> 
              <listitem>
                <guilabel>Radius</guilabel>: Controls the strength of the filter (0.33-1,00).
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
  
          <para lang="fr">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <guilabel>Alpha</guilabel>: La signification de ce curseur dépend de l'option 
                choisie.
              </listitem> 
              <listitem>
                <guilabel>Rayon</guilabel>: Ce curseur contrôle la force du filtre (0.33-1.00).
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>
  
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Filter</term>
        <term lang="fr">Filtre</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <guilabel>Alpha Trimmed Mean</guilabel>: When Alpha is 0.00, this option works 
                as a smoothing filter with radius determining strength. When Alpha is 0.5, this 
                option works as a despeckling filter, good for single pixel noises without 
                altering the rest of the image and radius allows fine tuning of filtering.
              </listitem> 
              <listitem>
                <guilabel>Optimal estimation</guilabel>: This option is good for filtering out 
                dithering noises. Low alpha values give the most subtle filtering effect. High 
                alpha values tend to smooth all parts of the image. 
              </listitem>
              <listitem>
                <guilabel>Edge enhancement</guilabel>: Alpha controls the amount of edge 
                enhancement. Useful alpha values are between 0.5 and 0.9.
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
  
          <para lang="fr">
            <itemizedlist>
              <listitem> 
                <guilabel>Médiane réduite par alpha</guilabel>: Quand Alpha est à 0.00, cette 
                option fonctionne comme un filtre d'adoucissement avec le rayon déterminant 
                la force de l'effet. Avec un alpha à 0.5, l'option fonctionne comme un 
                anti-parasites, parfait pour les bruits isolés de un pixel, sans altération 
                du reste de l'image, le Rayon permettant un réglage fin de l'effet.
              </listitem> 
              <listitem>
                <guilabel>Estimation optimale</guilabel>: Cette option est utile pour filtrer 
                les bruits de tramage, de moiré. Des valeurs Alpha faibles donnent un effet 
                très doux. Des valeurs fortes tendent à adoucir l'ensemble de l'image.
              </listitem>
              <listitem>
                <guilabel>Amélioration des bordures</guilabel>: Alpha contrôle le taux de 
                renforcement des bordures qui deviennent plus nettes. Les valeurs utiles sont 
                comprises entre 0.5 et 0.9.
              </listitem>         
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>

      </varlistentry>
 
    </variablelist>

  </simplesect>

</sect2>
