<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-sharpen' lang="en;fr">
  <title lang="en">Sharpen</title>
  <title lang="fr">Augmenter les contrastes</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Sharpen</primary>
    <primary lang="fr">Augmenter les contrastes</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-sharpen.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-sharpen.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>    
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Enhance/<accel>S</accel>harpen</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      Most of digitized images need correction of sharpness. This is due to digitizing process 
      that must chop a color continuum up in points with slightly different colors: elements 
      thiner than sampling frequency will be averaged into an uniform color. So sharp borders 
      are rendered a little blurred. The same phenomenon appears when printing color dots on 
      paper.
    </para> 
    <para lang="en">
      The Sharpen filter accentuates edges but also any noise or blemish and it may create noise 
      in graduated color areas like the sky or a water surface. It competes with the 
      Unsharp Mask filter, which is more sophisticated and renders more natural results.
    </para>
     
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Améliorations/Augmenter les <accel>c</accel>ontrastes</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      La plupart des images numérisées nécessitent une correction de la netteté. Cela 
      tient au processus de numérisation qui doit découper un continuum de teintes en points 
      de teintes lègèrement différentes: des éléments plus fins que la fréquence d'échantillonnage 
      seront moyennés dans un pixel uniforme. Ainsi les limites nettes deviennent un peu floues.
      Le même phénomène se reproduit lors de l'impression sur papier des points colorés. 
    </para> 
    <para lang="fr">
      Le filtre Augmenter les contrastes, accentue les bords mais aussi les imperfections, et il 
      risque même de créer du bruit dans les aires de couleurs graduées comme le ciel ou des 
      effets de rides sur l'eau. Il est en compétition avec le filtre Renforcer le relief (Renforcer 
      la netteté), qui, plus perfectionné, donne des résultats plus naturels.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Preview</term>
        <term lang="fr">Aperçu</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Parameter setting results are interactively displayed in preview. Scroll bars allow you to 
            move around the image.
          </para> 
          <para lang="fr">
            Le résultat du réglage des paramètres est affiché en temps réel dans l'aperçu. Les 
            glissières de déplacement permettent de naviguer dans l'image.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Parameter setting</term>
        <term lang="fr">Réglage des paramètres</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <guilabel>Increase sharpness</guilabel>: slider and input boxes allow you to set 
            sharpness (1-99) and you can judge result in preview. By increasing sharpness, you may 
            increase image blemishes and also create noise in graduated color areas.
          </para> 
          <para lang="fr">
            <guilabel>Augmentation du contraste</guilabel>: Le curseur et les boîtes de saisie 
            permettent de régler la netteté (1-99), ce que vous appréciez dans l'Aperçu.
            En augmentant le contraste, vous risquez d'augmenter les imperfections de l'image 
            et aussi des bruits parasites dans les zones faiblement nuancées.   
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

    </variablelist>

  </simplesect>

</sect2>
