<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-unsharp-mask' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Unsharp Mask</title>  <!--Changed 050716-->
  <title lang="cs">Rozostřit masku</title>
  <title lang="fr">Renforcer la netteté</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Unsharp Mask</primary>
    <primary lang="cs">Rozostřit masku</primary>
    <primary lang="fr">Renforcer la netteté</primary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-unsharpmask.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="cs">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-enhance-unsharpmask.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-enhance-unsharpmask.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>

    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Enhance/<accel>U</accel>nsharp Mask</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      Out-of-focus photographs but also most of digitized images need
      correction of sharpness.  This is due to digitizing process that
      must chop a color continuum up in points with slightly different
      colors: elements thiner than sampling frequency will be averaged
      into an uniform color. So sharp borders are rendered a little
      blurred. The same phenomenon appears when printing color dots on
      paper.
    </para>
    <para lang="en">
      The Unsharp Mask filter (what an odd name!) sharpens edges of the
      elements without increasing noise or blemish. It is the king of
      the sharpen filters.
    </para>
    <para lang="en">
      Some scanners apply a sharpen filter while scanning. It's worth to
      disable it so that you keep control on your image.
    </para>

    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit volbou
      <menuchoice>
      <guimenu>Filtry</guimenu> <guisubmenu>Vylepšení</guisubmenu>
      <guimenuitem>Rozostřit masku</guimenuitem></menuchoice>
      z nabídky okna obrázku.
    </para>
    <para lang="cs">
      Rozostřené fotografie, ale i většina digitizovaných obrázků, vyžadují
      korekci ostrosti. Vzhledem k principu digitizace, která nahrazuje
      barevné kontinuum jednotlivými pixely, jsou prvky jemnější než
      vzorkovací frekvence zprůměrovány do průměrné barvy. Proto jsou ostré
      hrany poněkud rozostřené. Ke stejnému jevu dochází při tisku barevných
      teček na papír.
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr rozostřit masku zaostřuje hrany objektů a grafických prvků, aniž
      by zvyšoval šum a jiné artefakty v plochách bez barevných hran. Je to
      král všech zaostřovacích filtrů.
    </para>
    <para lang="cs">
      Některé skenery aplikují zaostřovací filtr již při skenování obrázku.
      Tuto funkci je vhodné vypnout a zachovat si tak plnou kontrolu nad
      zpracováním obrazu.
    </para>

    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Améliorations/Renforcer la
      <accel>n</accel>etteté</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Les photos pas au point mais aussi la plupart des images
      numérisées nécessitent une correction de la netteté. Cela tient au
      processus de numérisation qui doit découper un continuum de
      teintes en points de teintes lègèrement différentes: des éléments
      plus fins que la fréquence d'échantillonnage seront moyennés dans
      un pixel uniforme. Ainsi les limites nettes deviennent un peu
      floues. Le même phénomène se reproduit lors de l'impression sur
      papier des points colorés. 
    </para> 
    <para lang="fr">
      Le filtre Renforcer la netteté est basé sur la technique du
      «Masque Flou». Il augmente le contraste au niveau des bords des
      éléments sans augmenter les imperfections de l'image ni altérer
      les couleurs. C'est le roi des filtres de netteté.
    </para>
    <para lang="fr">
      Certains numériseurs (scanners) possèdent un filtre de netteté qui
      est appliqué au cours du processus de numérisation. Mieux vaut
      désactiver cette fonction pour garder le contrôle sur vos images.
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Parameters setting</term>
        <term lang="cs">Nastavení parametrů</term>
        <term lang="fr">Réglage des paramètres</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            <itemizedlist>
              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Radius</guilabel>: slider and input boxes
                (0.1-120) allow you to set how many pixels on either
                side of an edge will be affected by sharpening. High
                resolution images allow higher radius. Y'd better to
                always sharpen an image at its final resolution.
              </para>
              </listitem>

              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Amount</guilabel>: slider and input boxes
                (0.00-5.00) allow you to set strength of sharpening. 
              </para>
              </listitem>

              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Threshold</guilabel>: slider and input boxes
                (0-255) allow you to set the minimum difference in pixel
                values that indicates an edge where sharpen must be
                applied. So you can protect areas of smooth tonal
                transition from sharpening, and avoid creation of
                blemishes in face, sky or water surface.
              </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>

          <para lang="cs">
            <itemizedlist>
              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Poloměr</guilabel>: tento parametr určuje, kolik
                pixelů na každé straně od hrany je ovlivněno zaostřováním.
                Možné jsou hodnoty v rozmezí od 0,1 do 120,0. Obrázky ve
                vyšším rozlišení vyžadují použití většího poloměru. Vždy je
                nejlepší zaostřovat obrázek až v jeho konečném rozlišení.
              </para>
              </listitem>

              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Míra</guilabel>: umožňuje nastavit intenzitu
                zaostření (v rozsahu 0,00-5,00).
              </para>
              </listitem>

              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Práh</guilabel>: ten to parametr umožňuje nastavit
                minimální rozdíl hodnot pixelů, který představuje hranu
                určenou k zaostření. Možné hodnoty jsou v rozsahu 0 až 255.
                Lze tak ochránit oblasti pozvolných barevných přechodů před
                zaostřením a zabránit tak nechtěným artefaktům ve tvářích,
                na obloze nebo vodních plochách.
              </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>

          <para lang="fr">
            <itemizedlist>
              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Rayon</guilabel>: Le curseur et les boîtes de
                saisie permettent de fixer combien de pixels de chaque
                côté du bord seront concernés par le filtre. Une image
                en haute résolution autorise un rayon plus élevé. Vous
                avez intérêt à toujours appliquer un filtre de netteté
                sur une image ayant sa résolution finale.
              </para>
              </listitem>

              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Quantité</guilabel>: Le curseur et les boîtes
                de saisie permettent de fixer la force du filtre.           
              </para>
              </listitem>

              <listitem>
              <para>
                <guilabel>Seuil</guilabel>: Le curseur et les boîtes de
                saisie permettent de fixer la différence minimum de
                valeur entre des pixels contigus indiquant un bord où le
                filtre doit être appliqué. Vous pouvez ainsi protéger
                des zones à faibles variations de tonalité et éviter la
                créations d'artéfacts sur les visages, le ciel ou la
                surface des eaux.
              </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </para>
        </listitem>

      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">More informations</title>  <!--changed 050716-->
    <title lang="cs">Více informací</title>
    <title lang="fr">Informations complémentaires</title>  

          <para lang="en">
            To prevent color distorsion while sharpening, Decompose your
            image to HSV and work only on Value. Then Compose the image
            to HSV. Go to Image/Mode and click on Decompose. Make sure the 
            "Decompose to Layers" box is checked. Choose HSV and click OK. 
            You will get a new grey-level imaget with hree layers, one for 
            Hue, one for Saturation, and one for Value. (Close the original 
            image so you won't get confused). Select the Value layer and 
            apply your sharpening to it. When you are done, with that same 
            layer selected, reverse the process. Go to Image/Mode and click 
            on Compose. Again choose HSV and click OK. You will get back 
            your original image except that it will have been sharpened in 
            the Value component
          </para>
          <para lang="cs">
            Zabránit barevnému posunu během zaoistřování lze dekompozicí
            obrázku do HSV, aplikací filtru pouze na V kanál a opětnou
            rekompozicí. Je to pěkně vysvětleno na stránce <ulink
            url='http://www.gimpguru.org'>gimpguru.org</ulink>
          </para>
          <para lang="fr">
            Pour éviter une distorsion des couleurs lors du renforcement
            de la netteté, il est utile de Décomposer l'image en TSV et
            de ne travailler que sur la Valeur. Vous recomposez ensuite
            l'image en TSV. Allez dans Image/Mode et cliquez sur Décomposer. 
            Assurez-vous que la case «Décomposer en calques» est cochée. 
            Choisissez TSV et validez. Vous obtiendrez une nouvelle image 
            en gris avec trois calques, un pour la Teinte, un pour la
            Saturation et un autre pour la Valeur. Fermez l'image 
            d'origine pour éviter toute confusion. Sélectionnez le calque 
            Valeur et appliquez le filtre Renforcer la netteté. Ceci fait, 
            en gardant le même calque actif, effectuez l'opération inverse: 
            allez dans Image/Mode, activez Recomposer. Choisissez à nouveau 
            TSV et Validez. Vous retrouverez votre image rendue nette dans 
            sa composante Valeur, sans perturbation des couleurs.
            
            
            
              
          </para>
  </simplesect>

</sect2>
