<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-introduction-bugs' lang="en;cs;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">Reporting Bugs and Requesting Enhancements</title>
  <title lang="cs">Hlášení chyb a žádosti o zlepšení</title>
  <title lang="fr">Rapporter des bogues et demander des améliorations</title>  
  <title lang="it">Segnalazione difetti e richieste di miglioramenti</title>
  <title lang="zh_CN">Bugs 报告与功能加强要求</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="it">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">Bugs</secondary>
    <secondary lang="cs">Chyby</secondary>
    <secondary lang="fr">Bogues</secondary>
    <secondary lang="it">Difetti</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">Bugs</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    Sad to say, no version of Gimp has yet been absolutely perfect.
    Even sadder, it is likely that no version ever will be.  In spite
    of all efforts to make everything work, a program as complicated
    as Gimp is bound to screw things up occasionally, or even crash.
  </para>

  <para lang="cs">
    Je to smutné, ale dosud žádná vydaná verze Gimpu nebyla zcela bezchybná.
    Ještě smutnější je, že taková verze pravděpodobně nikdy nebude existovat.
    Přes všechnu snahu vývojářů totiž tak složitý program, jako je Gimp,
    dokonalý být nemůže. Proto se občas vyskytne chyba nebo dokonce Gimp
    spadne.
  </para>

  <para lang="fr">
    Comme tout logiciel, même à la NASA, Gimp n'est pas absolument parfait 
    et on peut être certain qu'aucun logiciel ne le sera jamais. Malgré tous 
    les efforts, il se peut que Gimp puisse foirer de temps à autre et même 
    se planter. 
  </para>

  <para lang="it">
    È triste a dirsi ma nessuna versione di Gimp è stata assolutamente perfetta.
    Anche più triste ammettere che nessuna lo sarà mai. Malgrado tutti gli sforzi
    fatti per far funzionare tutto, un programma complesso come Gimp è destinato
    a fallire di tanto in tanto o persino andare in crash.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    不幸的是，任何版本的 GIMP 都不是十分完美，更糟糕的是，也没有一个版本看上去象。尽管花费了许多精力使其中所有东西都能工作，但像 GIMP 这样复杂的程序难免有时会出现问题，甚至是崩溃。
  </para>

  <para lang='en'>
    But the fact that bugs are unavoidable does not mean that they
    should be passively accepted.  If you find a bug in Gimp, the
    developers would like to know about it so they can at least try to
    fix it.
  </para>

  <para lang='cs'>
    Nevyhnutelnost chyb ale neznamená, že by měly být odevzdaně
    přijímány. Vyvojáři se rádi dozvědí o chybách, které vám práci
    v Gimpu ztěžují, aby se je mohli alespoň pokusit opravit.
  </para>

  <para lang="fr">
    Mais, même si elles sont inévitables, les bogues ne doivent pas être 
    acceptées sans broncher. Si vous trouvez une bogue dans Gimp, ses 
    développeurs aimeraient le savoir pour tenter de la corriger.
  </para>

  <para lang='en'>
    Ma il fatto che i difetti sono inevitabili non significa che questi 
    debbano essere accettati passivamente. Se si trova un difetto in Gimp
    è opportuno segnalarlo agli sviluppatori cosicché si possa provare 
    a mettergli rimedio.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    Bugs 无法避免的事实并不意谓着就接受它了。如果您找到了 GIMP 中的 Bug，开发者愿意知道并至少试着去修复它。
  </para>

  <para lang='en'>
    Suppose, then, that you have found a bug, or at least think you
    have:  you try to do something, and the results are not what you
    expect.  What should you do?  How should you report it?
  </para>

  <para lang='cs'>
    Představte si tedy, že jste právě narazili na chybu, nebo se vám to
    alespoň zdá: chtěli jste v Gimpu něco udělat, ale výsledek je jiný,
    než jste očekávali. Co teď? Jak dál? Kam chybu nahlásit?
  </para>

  <para lang="fr">
    Supposons que vous trouviez une bogue, ou, du moins, qu'un résultat 
    inattendu ou anormal soit survenu quand vous avez tenté une action. Que 
    devez-vous faire? Comment rapporter cette bogue?  
  </para>

  <para lang='it'>
    Supponiamo che abbiate trovato un difetto, o che perlomeno pensiate di
    averlo trovato: provate a fare qualcosa e i risultati non sono ciò che vi 
    aspettavate. Cosa dovreste fare? Come segnalarlo?
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    当您找到一个 Bug，或至少您认为自己找到了：尝试做某个操作，但结果出乎意料。您该这么做？如何报告它？
  </para>

  <note>
    <para lang='en'>
      The procedure for making an <emphasis>enhancement
      request</emphasis>–that is, for asking the developers to add a
      missing feature–is nearly the same as the procedure for
      reporting a bug.  The only thing you do differently is to mark the
      report as an "enhancement" at the appropriate stage, as described
      below.  
    </para>

    <para lang='cs'>
      Pokud chcete vývojáře <emphasis>požádat o zlepšení</emphasis>, tedy
      např. o přidání nové funkce, postup je v podstatě stejný jako při
      hlášení chyb. Jediným rozdílem je, že hlášení označíte jako
      „enhancement“. Jak to udělat, si vysvětlíme dále.
    </para>

    <para lang="fr">
      La procédure pour <emphasis>Demander une amélioration</emphasis> est 
      la même que pour rapporter une bogue, sauf qu'il faudra incrire 
      "enhancement" (amélioration) au moment voulu, comme décrit ci-dessous.
    </para>

    <para lang='it'>
      La procedura per fare la richiesta di un <emphasis>miglioramento</emphasis>,
      cioè per chiedere agli sviluppatori di aggiungere una funzionalità mancante
      è praticamente la stessa procedura che serve per segnalare un difetto.
      La sola cosa che la differenzia è che la segnalazione viene marcata come
      "miglioramento" nello stadio appropriato, come descritto più avanti.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      <emphasis>功能加强要求</emphasis>是告诉开发者添加一些没有的特性，其步骤和报告 Bug 基本相同，只是在相应阶段用“enhancement”标记该报告，下面会进行介绍。
    </para>
  </note>

  <para lang='en'>
    In common with many other free software projects, Gimp uses a
    bug-reporting mechanism called <emphasis>Bugzilla</emphasis>.
    This is a very powerful web-based system, capable of managing thousands of
    bug reports without losing track.  In fact, Gimp shares its
    Bugzilla database with the entire Gnome project.  At the time this
    is being written, Gnome Bugzilla contains 148632 bug reports–no,
    make that 148633.
  </para>
  
  <para lang='cs'>
    Podobně jako další svobodné softwarové projekty používá Gimp pro hlášení
    chyb mechanismus zvaný <emphasis>Bugzilla</emphasis> (anglicky se chyby
    v programech označují jako „bugs“, česky též někdy nespisovně jako
    „bugy“). Bugzilla je webový systém schopný bez problémů vést záznamy
    o tisících chyb. Gimp sdílí svou Bugzillu s celým projektem Gnome.
    V době psaní této kapitoly obsahuje databáze 160572 chyb.
    Ne ne, teď už je to 160573 chyb.
  </para>

  <para lang="fr">
    En commun avec beaucoup d'autres projets de logiciels, Gimp utilise un 
    mécanisme de rapport de bogue appelé <emphasis>Bugzilla</emphasis>. 
    C'est un système très puissant basé sur le Web, capable de gérer des 
    milliers de rapports de bogues sans en perdre la trace. En fait, Gimp 
    partage sa base de données Bugzilla avec l'ensemble du projet Gnome. Au 
    moment où j'écris cela, Gnome Bugzilla contient 148632 rapports de 
    bogues...non, 148633! 
  </para>

  <para lang='it'>
    In comune con molti altri progetti di software libero, Gimp usa
    un meccanismo di segnalazione difetto chiamato <emphasis>Bugzilla</emphasis>.
    Questo è un sistema basato sul web molto potente, capace di gestire migliaia di
    segnalazioni senza perderne traccia. In effetti, Gimp condivide il suo
    database Bugzilla insieme con l'intero progetto Gnome. Al momento di 
    scrivere queste note il sistema Bugzilla di Gnome contiene 148632 
    segnalazioni di difetti, no ora 148633!
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    和其它许多自由软件项目一样，GIMP 也使用叫作 <emphasis>Bugzilla</emphasis> 这种会 Bug 报告机制。这是一种非常强大的系统，它能够管理上百个 Bug 报告而不会丢失线索。实际上，GIMP 与整个 Gnome 项目共享同一个 Bugzilla 数据库。Gnome Bugzilla 现有 148632 个 Bug 报告。不，这里是第 148633 个。
  </para>

  <sect2>
    <title lang="en">Making sure it's a Bug</title>
    <title lang="cs">Ujistěte se, že se jedná o chybu</title>
    <title lang="fr">Être bien certain qu'il s'agit d'une bogue</title>
    <title lang="it">Accertarsi che sia un difetto</title>
    <title lang="zh_CN">确认是个 Bug</title>

    <para lang='en'>
      The first thing you should do, before reporting a bug, is to make
      an effort to verify that what you are seeing really
      <emphasis>is</emphasis> a bug.  It is hard to give a method for
      doing this that applies to all situations, but reading the
      documentation will often be useful, and discussing the question on
      IRC or a mailing list may also be quite helpful.  If you are
      seeing a <emphasis>crash</emphasis>, as opposed to mere
      misbehavior, the odds that it is a true bug are pretty high: well
      written software programs are not designed to crash under
      <emphasis>any</emphasis> circumstances.  In any case, if you have
      made an conscientious effort to decide whether it is really a bug,
      and at the end still aren't sure, then please go ahead and report
      it:  the worst that can happen is that you will waste a bit of
      time for the development team.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Dříve, než chybu nahlásíte, byste měli ověřit, zda se <emphasis>skutečně
      jedná</emphasis> o chybu. Někdy prostě Gimp dělá něco jiného než čekáte,
      protože tak byl navržen a vy jeho ovládání ještě dokonale neznáte. Proto
      je dobré přečíst si příslušnou dokumentaci. Pokud Gimp
      <emphasis>padá</emphasis>, jedná se o chybu téměř jistě, dobře napsané
      programy by padat neměly za žádných okolností. Pokud jste se poctivě
      snažili zjistit, zda se jedná o chybu, a přeci si nejste jisti, chybu
      nahlašte. V nejhorším případě tím připravíte vývojáře o trochu času.
    </para>

    <para lang="fr">
      La première chose à faire, avant d'envoyer un rapport de bogue, est de 
      de faire l'effort de vérifier que ce que vous avez noté est bien une 
      bogue. Il est difficile de donner une méthode pour cela qui 
      s'appliquerait à toutes les situations, mais la lecture de la 
      documentation et la visite des forums de discussion consacrés à Gimp sont 
      des préalables indispensables qui pourront vous aider à résoudre votre 
      problème. S'il s'agit d'un <emphasis>plantage</emphasis>, la probabilité
      de bogue véritable est très forte, car un bon programme ne doit jamais se 
      planter quelles soient les circonstances. Si, après des efforts 
      consciencieux pour décider si c'est vraiment une bogue, vous doutez 
      encore, allez-y, envoyez votre rapport. le pire qui puisse arriver est 
      que vous fassiez perdre son temps au programmeur.
    </para>

    <para lang='it'>
      La prima cosa da fare, prima di segnalare il difetto è sforzarsi
      nell'assicurarsi che esso sia <emphasis>realmente</emphasis> un
      difetto. È difficile dare una metodologia che si possa applicare
      in tutte le situazioni ma la lettura della documentazione è spesso
      di grande aiuto così come discuterne su IRC o su una mailing list.
      Se incontrate una situazione di <emphasis>crash</emphasis> oltre
      al mero malfunzionamento, la probabilità che sia un vero difetto è
      molto alta: i software scritti bene sono progettati per non andare
      in crash in <emphasis>qualsiasi</emphasis> circostanza. Ad ogni modo,
      se ci si è coscienziosamente sforzati di verificare se ci si è 
      effettivamente imbattuti in un difetto, ed alla fine non si è sicuri,
      pregiamo di comunicarlo ugualmente: alla peggio si farà perdere solo
      un po' di tempo al gruppo di sviluppo.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在报告 Bug 之前首先需要做的就是花点时间验证您所碰到的是不是一个<emphasis>真正</emphasis>的 Bug。虽然很难给出一个在各种情况下都适用的确认 Bug 的方法，但阅读文档，在 IRC 或邮件列表上讨论通常是非常有帮助的。当您碰到<emphasis>崩溃</emphasis>而不是偶然的不正常时，则它是一个真正 Bug 的机率就比较高：健壮的软件程序在<emphasis>任何</emphasis>情况下都不应该崩溃。不管怎么说，在您花了一定时间都无法确定它是不是真正 Bug 时也没关系，可以直接报告它：不过这会浪费开发者团队一些时间。
    </para>
   
    <note lang='en'>
      <para>
        Actually there are a few things that are known to cause Gimp to
        crash but have turned out to be too inconvenient to be worth
        fixing.  One of them is asking Gimp to do something that requires
        vast amounts of memory, such as creating an image one million
        pixels on a side.
      </para>
    </note>

   <note lang='cs'>
      <para>
        Ve skutečnosti existuje několik věcí, o kterých se ví, že donutí Gimp
        k pádu, ale opravit by je bylo příliš obtížné. Patří mezi ně například
        situace, kdy je Gimp požádán o úkon, který vyžaduje skutečně obrovské
        množství paměti, např. vytvoření obrázku o stranách dlouhých milión
        pixelů.
      </para>
    </note>

    <note lang="fr">
      <para>
        Il y a quelques rares choses connues pour faire se planter Gimp mais 
        qui auraient été trop difficiles à régler. L'une d'entre elles est de 
        demander à Gimp de faire quelque chose qui nécessiterait énormément de 
        mémoire, comme une image d'un million de pixels sur un côté.
      </para>
    </note>

    <note lang='it'>
      <para>
        Attualmente ci sono poche cose che notoriamente causano il crash
        di Gimp ma non sembra sia conveniente o che valga la pena metterle
        a posto. Una di queste è chiedere a Gimp di fare qualcosa che 
        richiede una grande quantità di memoria come creare un'immagine di
        un milione di punti per lato.
      </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
        实际上有些操作已知会导致 GIMP 崩溃，不过要修复它们非常困难而不值得。其中一个就是让 GIMP 进行需要大量内存的操作，比如创建一个百万像素的图像。
      </para>
    </note>
      
    <para lang='en'>
      You should also make sure that you are using an up-to-date version
      of Gimp: reporting bugs that have already been fixed is just a
      waste of everybody's time.  (Gimp 1 is no longer maintained, so if
      you use it and find bugs, either upgrade to Gimp 2 or live with
      them.)  Particularly if you are using the development version of
      Gimp, make sure that you can see the bug in the latest release
      before filing a report.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Ujistěte se rovněž, že používáte nejnovější verzi Gimpu. Hlásit chyby,
      které byly dávno opraveny, je plýtvání časem všech zúčastněných.
      (Gimp 1 již není udržovaný, pokud v něm najdete chyby, musíte se s nimi
      vyrovnat sami a nebo přejít na Gimp 2.) Zvláště pokud používáte
      vývojářskou verzi Gimpu („unstable“), musíte se před vyplněním hlášení
      ujistit, že se chyba vyskytuje i v nejnovější vývojářské verzi.
    </para>

    <para lang="fr">
      Vous devez aussi être certain que vous utilisez la dernière version de 
      Gimp: rendre compte d'une bogue qui a déjà été réglée est tout 
      simplement faire perdre son temps à tout le monde. (Gimp 1 n'est plus 
      suivi, aussi, si vous constatez une bogue, vivez avec ou changez de 
      version). En particulier, si vous utilisez une version de développement, 
      attendez de voir si la bogue persiste dans la version de développement 
      suivante avant d'envoyer un rapport.
    </para>

    <para lang='it'>
      Inoltre è necessario essere sicuri di utilizzare una versione aggiornata
      di Gimp: segnalare difetti che sono già stati eliminati è solo una
      perdita di tempo per tutti (Gimp 1 non è più mantenuto, perciò se
      lo usate e trovate dei difetti potete solo aggiornare a Gimp 2 o 
      convivere con essi). In particolare, se si sta utilizzando una versione
      di sviluppo di Gimp controllate se il difetto è ancora presente nell'ultima
      versione prima di compilare un rapporto su di esso.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      还应该确认使用的是最新的 GIMP 版本：报告已经被修复的 Bug 是浪费每个人的时间。(GIMP 1 已经没有维护了，因此使用它并发现 Bug 时，只能自己通过其它办法解决或升级到 GIMP 2。)特别是在使用 GIMP 开发版本时，在报告 Bug 前要确认使用的是最近发行的。
    </para>

    <para lang='en'>
      If after due consideration you still think you have a legitimate
      bug report or enhancement request, the next step is to go to
      Gimp's bugzilla query page (http://bugzilla.gnome.org/query.cgi),
      and try to see whether somebody else has already reported the same
      thing.  The query page allows you to search the bug database in a
      variety of ways.  Unfortunately this page is a bit more
      complicated to use than it really ought to be, but here is
      basically what you should do:
    </para>

    <para lang='cs'>
      Pokud si stále myslíte, že máte pádný důvod hlásit chybu nebo žádat
      o zlepšení, otevřete si vyhledávací stránku Bugzilly pro Gimp
      (http://bugzilla.gnome.org/query.cgi) a pokuste se zjistit, zda někdo už
      stejnou chybu nehlásil. Vyhledávací stránka umožňuje prohledávat databázi
      chyb mnoha různými způsoby. Bohužel je komplikovanější, než by být musela,
      ale základní vyhledávání je jednoduché:
    </para>

    <para lang="fr">
      Si après toutes ces considérations vous continuez à penser que vous 
      tenez une vraie bogue, ou que vous avez une véritable amélioration à 
      proposer, l'étape suivante est d'aller sur la page Query (Question) de 
      Bugzilla (http://bugzilla.gnome.org/query.cgi), et d'essayer de voir si 
      quelqu'un n'a pas déjà rapporté cette bogue. La page Question permet de 
      chercher dans la base de données de diverses façons. Malheureusement 
      elle est trop compliquée; mais voici ce que vous devez faire:
    </para>

    <para lang='it'>
      Se dopo le dovute considerazioni pensate ancora di avere legittimo
      diritto di compilare una segnalazione di difetto o una richiesta di
      miglioramento, il prossimo passo è di andare a verificare sulla
      pagina Bugzilla di Gimp (http://bugzilla.gnome.org/query.cgi) se
      qualcun altro ha già fatto la stessa segnalazione. La pagina permette
      di ricercare nel database dei difetti in molti modi differenti.
      Sfortunatamente questa pagina è un po' complicata da usare; comunque
      ecco quello che dovreste fare:
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      在经过上面这些思考后，如果还有 Bug 报告和功能加强要求，下一步就是到 GIMP Bugzilla 查询网页 (http://bugzilla.gnome.org/query.cgi)，寻找是否有人已经报告了相同的问题。不过该网页有些过于复杂，下面有些基本的介绍：
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Summary:</term>
        <term lang="cs">Summary (Souhrn):</term>
        <term lang="fr">Summary (Sommaire):</term>
        <term lang="it">Sommary (Sommario):</term>
        <term lang="zh_CN">Summary:(摘要)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Set this to "contains any of the words/strings".
          </para>

          <para lang="cs">
            Nastavte na „contains any of the words/strings“
            (obsahuje krerékoliv ze slov či řetězců).
          </para>

          <para lang="fr">
            Réglez-le sur «contains any of the words/strings» (Contient
            l'un des mots ou chaînes).
          </para>

          <para lang="it">
            Impostatelo a "contains any of the words/strings" (Contiene qualsiasi parola o stringa).
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            将这里设为“contains any of the words/strings”。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">(the adjoining entry area)</term>
        <term lang="cs">(přilehlé textové pole)</term>
        <term lang="fr">(Dans la zone de saisie adjacente)</term>
        <term lang="it">(l'area di immissione adiacente)</term>
        <term lang="zh_CN">(相连的输入区域)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Give one or more words that somebody would be likely to use in
            writing a one-sentence summary of a bug similar to yours.  For
            example, if the problem is that zooming too much causes Gimp
            to crash, the word "zoom" would be good.
          </para>

          <para lang="cs">
            Vložte jedno nebo více slov, která by mohla být pravděpodobně
            použita v jednovětném souhrnu hledané chyby. Například, pokud
            problém spočívá v pádech Gimpu při velkém zvětšení obrázku,
            vhodné slovo by mohlo být „zoom“.
          </para>
          <para lang="cs">
              Problém pro české uživatele spočívá v tom, že databáze chyb je
              vedena v angličtině (což je jazyk, kterým se navzájem domlouvají
              vývojáři). Proto musíte vyhledávat anglické termíny a i vlastní
              hlášení napsat v angličtině. Pokud anglicky neumíte, požádejte
              o pomoc někoho, kdo anglicky umí. Nevíte-li, kam se obrátit,
              zkuste některou českou internetovou komunitu věnovanou Gimpu
              (např. http://www.gimp.cz/).
          </para>
          <para lang="cs">
              Pokud anglicky umíte, ale nejste si jisti termíny specifickými
              pro Gimp, můžete si spustit Gimp
              v angličtině. 
          </para>

          <para lang="fr">
            Donnez un ou plusieurs mots que quelqu'un aurait pu utiliser en 
            rédigeant un rapport de bogue semblable au vôtre. Par exemple, si 
            Gimp se plante quand vous zoomez, «zoom» serait un mot judicieux.
          </para>

          <para lang="it">
            Inserire una o più parole che potrebbero essere usate per
            descrivere il problema in un solo paragrafo. Per esempio, se
            il problema è che ingrandendo l'immagine troppo causa il crash
            di Gimp, la parola "ingrandimento" potrebbe essere un buon candidato.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            在这里输入一个或多个单词，它会到其它人的 Bug 报告的一句话摘要中查询。比如，如果 GIMP 是由于缩放太多而崩溃，就可以输入“zoom”进行查询。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Product:</term>
        <term lang="cs">Product (Produkt):</term>
        <term lang="fr">Product (Produit):</term>
        <term lang="it">Product (Prodotto):</term>
        <term lang="zh_CN">Product:(项目)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Set this to "GIMP"
          </para>

          <para lang="cs">
            Nastavte na „GIMP“.
          </para>

          <para lang="fr">
            Indiquez «GIMP».
          </para> 

          <para lang="it">
            Impostare a "GIMP"
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            将这里设为“GIMP”
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Component:, Version:, Target:</term>
        <term lang="cs">Component (Komponenta):, Version (Verze):, Target (Cíl):</term>
        <term lang="fr">Component (Composant):, Version:, Target (Cible):</term>
        <term lang="it">Component (Componente):, Version (Versione):, Target (Piattaforma):</term>
        <term lang="zh_CN">Component:(组件)，Version:(版本)，Target:(目标)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Don't do anything for these.
          </para>

          <para lang="cs">
            Těchto položek si nevšímejte.
          </para>

          <para lang="fr">
            Ne faites rien ici.
          </para>

          <para lang="it">
            Non fare nulla per questi.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            这里不需要设置
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Text information:</term>
        <term lang="cs">Text information (Textová informace):</term>
        <term lang="fr">Text information:</term>
        <term lang="it">Text information: (informazioni di testo)</term>
        <term lang="zh_CN">Text information:(文字信息)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            For now, leave this alone.  If your search does not turn up
            anything, it might be worth entering your search terms in the
            "comment" area here, but this often turns out to give you
            either great masses of stuff or nothing.
          </para>

          <para lang="cs">
            Ze začátku nechte tuto sekci napokoji. Pokud hledání nepřinese
            žádné výsledky, můžete zkusit zadat hledané termíny místo do pole
            „Summary“, popsaného výše, do pole „Comment“ (Komentář) v této
            sekci. Často tak ale nezískáte žádné výsledky, nebo naopak příliš
            mnoho nerelevantních výsledků.
          </para>

          <para lang="fr">
            Pour l'instant, n'y touchez pas. Si votre recherche ne donne rien, 
            il peut valoir le coup d'entrer quelques termes ici, mais le plus 
            souvent, ou vous n'obtenez rien, ou vous vous êtes submergé 
            d'informations.
          </para>

          <para lang="it">
            Per adesso lasciarli stare. Se la ricerca non produce niente
            potrebbe essere utile inserire dei termini di ricerca nell'area
            "comment" ma spesso ciò produce grandi quantità di risultati o
            ugualmente nulla.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
        现在不必管这里。当搜索后没有结果返回时，可能就有必要在“comment”区域输入您所要搜索的，不过其结果常常要么是很多，要么是什么都没有。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Status:</term>
        <term lang="cs">Status:</term>
        <term lang="fr">Status (Statut):</term>
        <term lang="it">Status (Stato):</term>
        <term lang="zh_CN">Status:(状态)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            This field encodes the status of a bug report: whether it is
            still open, has been resolved, etc.  You want to see all
            relevant bug reports, regardless of status, so you should hold
            down the mouse and sweep it across all entries.  Leaving it
            alone will not work.
          </para>

          <para lang="cs">
            Toto pole udává status hlášení, tzn. zda je stále otevřené či byla
            chyba již vyřešena atd. Protože nyní potřebujete najít všechna
            odpovídající hlášení, bez ohledu na jejich status, stiskněte
            levé tlačítko myši a přejeďte přes všechny položky v nabídce
            (abyste je všechny označili). Pokud to neuděláte, budou výsledky
            nedostatečné.
          </para>

          <para lang="fr">
            Ce champ encode le statut du rapport de bogue: encore ouvert, déjà 
            résolu...etc. Si vous voulez voir tous les rapport concernés
            quelque soit leur statut, vous devez maintenir le clic de la souris
            et glisser sur toutes les entrées pour les sélectionner.
          </para> 

          <para lang="it">
            Questo campo codifica lo stato della segnalazione del difetto:
            se è ancora aperto, se è stato risolto, etc. Se si vuole
            vedere tutte le segnalazioni, a prescindere dallo stato, è
            necessario premere il mouse e scorrere tutte le voci.
            Se lo si lascia stare non funzionerà.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            该区域显示 Bug 报答的当前状态：是仍然开放，还是已经解决等。不过您可能想看所有相关 Bug 报告，而不管其状态，可以按住鼠标在所有项上拉动。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para lang='en'>
      When you have set these things up, click on the "Search" button at
      either the top or bottom; they both do the same thing.  The result
      is either a list of bug reports–hopefully not too long–or a
      message saying "Zarro boogs found".  If you don't find a related
      bug report by doing this, it may be worth trying another search
      with different terms.  If in spite of your best efforts, you file
      a bug report and it ends up being resolved as "Duplicate", don't
      be too upset:  it has happened repeatedly to the author of this
      documentation, who works with Gimp Bugzilla nearly every day.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Jakmile jste ve formuláři nastavili výše uvedené údaje, klikněte na
      tlačítko „Hledat“, které je umístěno vpravo nahoře i téměř dole ve
      formuláři - obě dělají totéž. Výsledkem je buď seznam chyb (při troše
      štěstí není příliš dlouhý) nebo zpráva „Zarro boogs found“ (Nebyly
      nalezeny žádné chyby). Pokud napoprvé nenajdete žádné související chyby,
      vyplatí se zopakovat hledání znovu s jinými výrazy. I když přes všechnu
      snahu podáte hlášení o chybě a ta bude vyřešena jako „Duplicate“
      (Zdvojená), neberte to tragicky - stalo se to mnohokrát i autorovi této
      kapitoly, který pracuje s Bugzillou Gimpu téměř každý den.
    </para>

    <para lang="fr">
      Quand vous avez réglé tout ça, cliquez sur le bouton "Search"
      (Chercher), en haut ou en bas, les deux ont la même action. Le
      résultat est soit une liste de rapports de bogues, pas trop longue
      si vous avez de la chance, ou un message annonçant Zéro bogue
      trouvée. dans ce cas, essayez avec d'autres termes de recherche. Si
      votre recherche se termine par un "Duplicate", ne soyez pas vexé:
      moi qui travaille avec Bugzilla presque tous les jours, ça m'est
      arrivé plus d'une fois.
    </para>

    <para lang='it'>
      Quando si avrà impostato tutte queste cose, premere il tasto "Search"
      in cima o in fondo è lo stesso. Il risultato è un'elenco di segnalazioni
      o un messaggio che riporta "Zarro boogs found". Se non si trova un messaggio
      relativo al problema, provare a rifare la ricerca cambiandi un po' i parametri.
      Se malgrado gli sforzi spedite una segnalazione e questa viene marcata come 
      "Duplicate" (duplicato), non vi scoraggiate: è successo più di una volta anche 
      all'autore di questa documentazione, che lavora con Buzilla di Gimp quasi ogni 
      giorno.
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      当上面设置完毕后，点击顶部或底部的“Search”按钮;它们都一样。得到的结果要么是 Bug 报告列表(希望不会太长)，要么出现一条“Zarro boogs found”的消息。通过这种方式如果没有找到相关 Bug 报告，可以用其它关键词再进行一次搜索。也许您费了九牛二虎之力，其结果却是“Duplicate(重复)”，这时也不必太失望：该文档的作者几乎每天都使用 GIMP Bugzilla，但这种事也常常发生。
    </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="en">Reporting the Bug</title>
    <title lang="cs">Hlášení chyby</title>
    <title lang="fr">Établir un rapport de bogue</title>
    <title lang="it">Segnalare un difetto</title>
    <title lang="zh_CN">报告 Bug</title>

    <para lang="en">
      Okay, so you have done everything you could to make sure, and you
      still think it's probably a bug.  You should then go ahead and file
      a bug report.  To do this, begin by going to
      http://bugzilla.gnome.org/enter_bug.cgi, and go down the page
      until you can select the component "Gimp".
    </para>

    <para lang="cs">
      Takže jste udělali vše, abyste se ujistili, a přesto si stále myslíte, že
      máte novou chybu. Pak byste měli podat o chybě hlášení. Přejděte tedy na
      stránku http://bugzilla.gnome.org/enter_bug.cgi a klikněte na položku
      GIMP.
    </para>

    <para lang="fr">
      Bon, vous avez tout tenté, et vous pensez vraiment avoir affaire à
      une bogue. Vous devez maintenant établir un rapport de bogue. Allez
      sur http://bugzilla.gnome.org/enter_bug.cgi, et descendez dans la
      page jusqu'à trouver le composant «Gimp».
    </para>

    <para lang="it">
      Okay, avete fatto tutto quello che era necessario e siete ancora
      convinti che sia un difetto. Allora potete andare avanti e compilare
      una segnalazione di difetto. Cominciate andando su
      http://bugzilla.gnome.org/enter_bug.cgi, e scorrete la pagina fino
      alla selezione del componente "Gimp".
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      好了，您进行了所有的确认工作，任然认为它可能是一个 Bug。您就应该直接进行 Bug 报告了，到 http://bugzilla.gnome.org/enter_bug.cgi，下来网页选取“GIMP”。
    </para>

    <note lang='en'>
      <para>
        The first time you file a bug report, you will be asked to create
        a Bugzilla account.  The process is easy and painless, and you
        probably won't even get any spam as a result.
      </para>
    </note>

    <note lang='cs'>
      <para>
        Při prvním hlášení chyby si musíte vytvořit na Bugzille účet.
        To je velmi jednoduché a snad vám kvůli tomu nebude chodit ani spam.
      </para>
    </note>

    <note lang='fr'>
      <para>
        La première fois que vous remplirez un rapport de bogue, on vous 
        demandera de vous inscrire. C'est facile et indolore, et n'entraînera 
        probablement aucun pourriel par la suite.
      </para>
    </note>

    <note lang='it'>
      <para>
        La prima volta che si compila una segnalazione di difetto vi sarà
        chiesto di creare un account su Bugzilla. Il processo è semplice e non 
        vi causerà la ricezione di alcun messaggio di posta spazzatura (spam).
      </para>
    </note>

    <note lang="zh_CN">
      <para>
        如果是第一次报告 Bug，要创建一个 Bugzilla 帐号。申请过程很简单，您也不会收到任何垃圾邮件。
      </para>
    </note>

    <para lang='en'>
      This takes you to the bug report form, which you should fill out
      as follows.  Note that most of the information you enter can be
      changed later by the developers if you get it wrong, so try to get
      it right but don't be obsessive about it.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Tak se dostanete k formuláři pro ohlášení chyby, který byste měli vyplnit
      způsobem popsaným dále. Všechny údaje, které vyplníte, mohou být v
      případě chyby později změněny vývojáři, takže se vše snažte vyplnit
      správně, ale nemusíte se kvůli tomu příliš trápit. 
    </para>
     
    <para lang="fr">
      Un formulaire de rapport de bogue vous est présenté: remplissez-le
      comme suit. notez que la plupart des informations que vous donnez
      peuvent être modifiées par les développeurs si vous vous êtes trompé;
      essayez d'être le plus exact possible, mais sans en faire une
      maladie. 
    </para>

    <para lang="zh_CN">
      现在可以进行 Bug 报告了，您需要填写下面的信息。要注意的是，您输入的信息如果有错，其后会被开发者修改，因此尽量正确填写，不过也不要过分在意。
    </para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Summary</term>
        <term lang="cs">Summary (Souhrn)</term>
        <term lang="fr">Summary (Sommaire)</term>
        <term lang="it">Summary (Sommario)</term>
        <term lang="zh_CN">Summary(摘要)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">             <!--changed 041017-->
            Give a one-sentence summary that is descriptive enough so that
            somebody searching for similar bugs would find your bug report
            on the basis of the words this summary contains.
          </para>

          <para lang="cs">             <!--changed 041017-->
            Zde v jedné větě shrňte popis chyby tak, aby podle použitých
            slov mohl kdokoliv hledající podobné chyby vaší chybu najít.
          </para>

          <para lang="fr">
            Donnez un résumé en une phrase, en anglais, suffisamment évocateur 
            pour qu'une autre personne faisant une recherche sur une bogue 
            similaire puisse trouver votre rapport sur la base des mots que ce 
            résumé contient.
          </para>

          <para lang="it">
            Inserite un frase di resoconto che sia abbastanza descrittiva in 
            modo tale che chi si mettesse a cercare un difetto simile trovi questa
            segnalazione sulla base delle parole qui utilizzate.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            提供足够描述 Bug 的一句话摘要，这样其它人可以通过其中包含的单词搜索 Bug 报告。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Steps to reproduce the bug</term>
        <term lang="cs">Steps to reproduce the bug (Postup k zopakování chyby)</term>
        <term lang="fr">Étapes pour reproduire la bogue</term>
        <term lang="it">Steps to reproduce the bug</term>
        <term lang="zh_CN">Steps to reproduce the bug(再现 Bug 的步骤)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Follow the directions. Be as specific as you can, and include
            all information that you think might possibly be relevant. The
            classic totally useless bug report is, "Gimp crashes. This
            program sucks". There is no hope that the developers can solve
            a problem if they can't tell what it is. If at all possible,
            give a procedure that will reliably reproduce the buggy
            behavior, and give it in enough detail so that a moron could
            follow it.
          </para>

          <para lang="cs">
            Řiďte se pokyny. Popište situaci, při které docházi k chybě tak
            pečlivě a podrobně, jak jen můžete. Klasické hlášení chyby, které
            je naprosto k ničemu, je „Gimp padá. Je to pitomej program!“.
            Z takového hlášení nemohou vývojáři v žádném případě zjistit
            příčinu chyby a opravit ji. Pokud je to možné, popište postup,
            kterým se spolehlivě daří vyvolat chybné chování, s takovými
            podrobnostmi, že by ho mohl zopakovat i hlupák.
          </para>

          <para lang="fr">
            Suivre les indications. Soyez aussi précis que possible et
            donnez toutes les informations que vous pensez être
            pertinentes. Le rapport de bogue «Gimp se plante. Ce programme
            est vraiment nul» (Gimp crashes. This program sucks) est
            classique et parfaitement inutile. Donnez la procédure qui
            permette de reproduire à tout coup la bogue et donnez assez de
            détails pour que même un imbécile puisse la suivre.
          </para>

          <para lang="it">
            Seguite le indicazioni, siate specifici e inserite tutte le
            informazioni che pensiate siano rilevanti.
            La classica segnalazione totalmente inutile è 
            la seguente: "Gimp si pianta, questo programma fa schifo."
            Non c'è nessuna speranza che un programmatore possa porre
            rimedio ad un problema se non si riesce a descriverlo.
            Se possibile, inserite una procedura che sia abbastanza
            affidabile nel riprodurre il problema e descrivetela così
            in dettaglio che sia "a prova di idiota".
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            根据提示并尽量详细，包括所有您认为可能相关的信息。一个经典的最毫无用处的 Bug 报告就是“GIMP crashes. This program sucks”。如果您都无法告知是个什么问题的话，开发者要解决它是毫无希望的。如果可能，给出可靠地再现 Bug 的步骤和足够细节，这样任何人都可以根据它来再现该 Bug。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Component</term>
        <term lang="cs">Component (Komponenta)</term>
        <term lang="fr">Component (Composant)</term>
        <term lang="it">Component (Componente)</term>
        <term lang="zh_CN">Component(组件)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Set this to the part of Gimp that the bug affects.  You have
            to pick something here, but if you aren't sure, make a guess
            and don't worry about it.
          </para>

          <para lang="cs">
            Zde nastavte, jakou součást Gimpu chyba postihuje. Něco zde musíte
            vybrat, ale pokud si nejste jistí, vyberte prostě něco a nedělejte
            si s tím příliš hlavu.
          </para>

          <para lang="fr">
            Choisissez la partie de Gimp affectée par la bogue. Si vous
            n'êtes pas sûr, choisissez la plus vraisemblable et ne vous
            tracassez pas.
          </para>

          <para lang="it">
            Impostate la voce alla parte di Gimp che coinvolge il problema.
            Dovete inserire qualcosa, se non siete sicuri cercate di indovinare
            e non preoccupatevi.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
            在这里设置该 Bug 影响 GIMP 的部分。您需要在这里进行选择，不过如果无法确认是哪部分也没有关系，猜测一下。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Severity</term>
        <term lang="cs">Severity (Závažnost)</term>
        <term lang="fr">Severity (Sévérité)</term>
        <term lang="it">Severity (Importanza)</term>
        <term lang="zh_CN">Severity(严重程度)</term>

        <listitem>
          <para lang="en">
            In most cases you should either leave this as "Normal" or set
            it to "Enhancement", if it is an enhancement request rather
            than a malfunction.  The maintainers will adjust the severity
            if they think it is warranted.
          </para>

          <para lang="cs">
            Ve většině případů byste zde měli ponechat „Normal“ (Normální)
            nebo nastavit na „Enhancement“ (Zlepšení), pokud žádáte o nějaké
            vylepšení Gimpu a nehlásíte poruchu. Pokud si to chyba vyžádá,
            vývojáři sami nastaví jinou hodnotu.
          </para>

          <para lang="fr">
            Dans la plupart des cas, vous choisirez «Normal» ou «Enhancement» 
            s'il s'agit d'une demande d'amélioration plutôt que d'une 
            dysfonction. Les personnes chargées du suivi l'adapteront si 
            nécessaire.
          </para>

          <para lang="it">
            Spesso si lascia come "Normal" o "Enhancement" se è una richiesta di
            miglioramento piuttosto di un vero e proprio malfunzionamento.
            Il gestore cambierà il livello di importanza se si pensa che sia necessario.
          </para>

          <para lang="zh_CN">
        大部分情况下这里要么设为“Normal”，要么设为“Enhancement”(如果是功能加强而不是错误)。维护者会在确认后调整严重程度。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Priority</term>
        <term lang="cs">Priority (Priorita)</term>
        <term lang="fr">Priority (Priorité)</term>
        <term lang="it">Priority (Priorità)</term>
        <term lang="zh_CN">Priority(优先级)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            In most cases you should leave this at "Normal", and allow the
            maintainers to adjust it.  Setting the priority to "Immediate"
            or "Urgent" usually just manages to annoy people.
          </para>
          <para lang="cs">
            Ve většině případů byste zde měli ponechat „Normal“ (Normální)
            a nechat na vývojářích, aby hodnotu případně upravili. Nastavení
            priority na „Immediate (Neodkladný)“ nebo „Urgent (Naléhavý)“
            obvykle jen naštve lidi.
          </para>
          <para lang="fr">
            Dans la plupart des cas, vous garderez «Normal» et laisserez aux 
            programmeurs le soin de l'ajuster. Mettre «Immediate» ou «Urgent»
            ne fait que les ennuyer. 
          </para>
          <para lang="it">
            Spesso si lascia "Normal" e si lascia al gestore il compito di
            impostarla. Impostare la priorità a "Immediate" o "Urgent" normalmente
            ha l'effetto di infastidire la gente.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            大多数情况下这里设为“Normal”,维护者可以调整它。将优先级设为“Immediate”或“Urgent”是让人恼火的。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Version</term>
        <term lang="cs">Version (Verze)</term>
        <term lang="fr">Version</term>
        <term lang="it">Version (Versione)</term>
        <term lang="zh_CN">Version(版本)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Set this to the version of Gimp that you are using.
            Leave the Gnome version unspecified.
          </para>
          <para lang="cs">
            Nastavte verzi Gimpu, který používáte. Verzi Gnome
            nechte nespecifikovanou.
          </para>
          <para lang="fr">
            Indiquez là la version de Gimp que vous utilisez. Laissez la version 
            Gnome non spécifiée.
          </para>
          <para lang="it">
            Impostare questa voce alla versione di Gimp che si sta usando.
            Lasciate la versione di Gnome senza specifica.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这里设置您使用的 GIMP 的版本，不必管 Gnome 版本，让它为“unspecified”。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Operating System</term>
        <term lang="cs">Operating System (Operační systém)</term>
        <term lang="fr">Operating System (Système opératoire)</term>
        <term lang="it">Operating System (Sistema operativo)</term>
        <term lang="zh_CN">Operating System(操作系统)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Set this to your OS unless you have a very good reason for
            thinking that the bug applies to all operating systems.
          </para>
          <para lang="cs">
            V této položce nastavte operační systém, který používáte, pokud
            nemáte velmi vážný důvod domnívat se, že se chyba vyskytuje
            nezávisle na použitém operačním systému.
          </para>
          <para lang="fr">
            Indiquez votre système opératoire à moins d'avoir une très bonne 
            raison de penser que la bogue s'applique à l'ensemble des systèmes.
          </para>
          <para lang="it">
            Impostare questa voce al vostro SO a meno che non si abbia una
            buonissima ragione per pensare che questo problema si applichi
            a tutti i sistemi operativi.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            将这里设为您的 OS，除非您明确知道在所有操作系统中都有该 Bug。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para lang='en'>
      You can ignore the rest.  When you have filled out all of these
      things, press the "Commit" button and your bug report will be
      submitted.  It will be assigned a number, which you may want to
      make note of; you will, however, be emailed any time somebody
      makes a comment on your bug report or otherwise alters it, so you
      will receive reminders in any case.  You can see the current state
      of your bug report at any time by going to
      http://bugzilla.gnome.org and, at the bottom of the page, in the
      "Actions:" area, entering the bug number and pressing the "Find"
      button. 
    </para>
    <para lang='cs'>
      Zbytek formuláře nemusíte vyplňovat. Vyplněný formulář odešlete tlačítkem
      „Commit“ (Odeslat). Hlášení bude přiděleno číslo, které si můžete
      poznamenat. Kdykoliv někdo k chybě připojí komentář nebo ji jakkoliv
      pozmění, bude vám odeslán e-mail s podrobnostmi. Aktuální stav hlášení
      o chybě si lze vždy prohlédnout na stránkách
      http://bugzilla.gnome.org, kde v dolní části stránky, do pole v sekci
      „Actions“ (Akce) vyplňte číslo vaší chyby a stiskněte tlačítko „Find“
      (Hledat).
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez ignorer le reste. Quand vous en avez terminé, cliquez sur le 
      bouton «Commit» pour soumettre votre rapport de bogue. Un numéro vous 
      sera attribué; notez-le. Vous recevrez un courriel chaque fois que 
      quelqu'un fera un commentaire sur votre rapport de bogue ou le 
      modifiera. Vous pouvez prendre connaissance de l'état de votre rapport 
      en allant sur http://bugzilla.gnome.org et en entrant votre numéro de 
      bogue en bas de la page, dans la zone «Actions:» et en cliquant sur le 
      bouton "Find" (Chercher).
    </para>
    <para lang='it'>
      Si può tranquillamente ignorare il resto. Quando si ha finito di riempire
      il modulo, premere il tasto "Commit" e la segnalazione verrà inviata.
      Ad essa verrà assegnato un numero di cui si può voler prendere nota.
      Comunque, ogniqualvolta che qualcuno farà un commento sulla vostra
      segnalazione o se la modificherà, vi verrà spedito un messaggio di posta
      e quindi ne avrete sempre un promemoria.
      Potete vedere lo stato corrente della vostra segnalazione andando su 
      http://bugzilla.gnome.org, in fondo alla pagina, nell'area "Actions:" (Azioni)
      inserendo il numero di segnalazione e premendo il tasto "Find" (Trova). 
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      其它的则可以忽略。所有都填完后，按下“Commit”按钮，这时报告就提交了。它会被给予一个号码，您可能要记下它;在有人对您的 Bug 报告评论或修改时，够会通过 Email 发送给您。也可以通过在 http://bugzilla.gnome.org 网页中下部的“Action:”区域输入 Bug 号码并按下“Find”按钮来获取您 Bug 报告的当前状态。
    </para>

    <para lang='en'>
      Sometimes it is very helpful to augment a bug report with a
      screenshot or some other type of data.  If you need to do this, go
      to the web page for your bug report, click on the link "Create a
      New Attachment", and follow the directions.  But please don't do
      this unless you think the attachment is really going to be
      useful–and if you need to attach a screenshot, don't make it any
      larger than necessary.  Bug reports are likely to remain on the
      system for years, so there is no sense in wasting memory.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Někdy bývá vhodné hlášení o chybě doplnit snímkem obrazovky nebo
      nějakým jiným datovým souborem. Pokud to chcete udělat, jděte na
      webovou stránku s vaším hlášením o chybě, klikněte na odkaz
      „Create a New Attachment“ (Vytvořit novou přílohu) a postupujte
      podle pokynů. Nedělejte to však, pokud nejste přesvědčeni že bude
      příloha užitečná, a pokud potřebujete přiložit snímek obrazovky,
      nedělejte ho větší, než je opravdu nutné. Hlášení o chybách jsou
      na serveru uložena dlouhé roky a plýtvat místem je zbytečné.
    </para>
     <para lang="fr">
      Parfois, il utile de compléter son rapport de bogue avec une capture 
      d'écran. Pour cela, allez sur la page Web de votre rapport de bogue, 
      cliquez sur le lien «Create a new attachment» (Ajouter une nouvelle 
      pièce jointe) et suivez les directives. Cette image devra être la plus 
      petite possible et surtout devra être vraiment indispensable, car elle 
      va rester stockée pendant des années et il faut veiller à ne pas 
      gaspiller la mémoire.
    </para>
    <para lang='it'>
      Alle volte è molto utile unire alla segnalazione del difetto un'immagine
      del programma o qualche altro tipo di dato. Se è necessario fare
      quest'operazione, andare alla pagina web per le segnalazioni, premere
      sul tasto "reate a New Attachment" (Crea un nuovo allegato) e seguire
      le indicazioni. Non fare quest'operazione a meno che l'allegato non sia
      veramente utile e inoltre inserire un'immagine del programma di grandezza
      limitata al necessario per comprenderne il contenuto. Le segnalazioni di
      errori rimangono nel sistema per anni e quindi è necessario cercare di non
      sprecare memoria.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      提交 Bug 报告时提供屏幕截图或其它类型数据有时也非常有用。可以到您 Bug 报告网页，点击“Creat a New Attachment”链结并根据指令。一般不要这么做除非您认为附件的必须的，并且尽可能控制文件大小。Bug 报告一般在系统中会存在多年，所以不要无意义地浪费空间。
    </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title lang="en">What Happens to a Bug Report after you Submit it</title>
    <title lang="cs">Další osudy hlášení o chybě</title>
    <title lang="fr">Que se passe-t-il après avoir soumis un rapport?</title>
    <title lang="it">Cosa succede alla segnalazione dopo la spedizione</title>
    <title lang="zh_CN">提交 Bug 后该怎么办</title>
    <para lang="en">
      At any time after it is submitted, a bug report has a "Status"
      that describes how it is currently being handled.  Here are the
      possible values of <emphasis>Status</emphasis> and what they mean:
    </para>
    <para lang="cs">
      Od okamžiku vložení až do konce světa má každé hlášení o chybě tzv.
      „Status“, který určuje, jak je s hlášením dále nakládáno. Možné
      hodnoty statutu a jejich významy jsou násleující:
    </para>
    <para lang="fr">
      Chaque fois qu'un rapport a été soumis, il est doté d'un «Status» qui 
      décrit la façon dont il est actuellement géré. Voici les valeurs 
      possibles de ce statut et ce qu'elles signifient:
    </para>
    <para lang="it">
      Ogni istante dopo che la segnalazione è stata emessa, essa ha uno 
      "Status" (Stato) che descrive in che modo viene gestita correntemente.
      Ecco i possibili valori di <emphasis>Status</emphasis> e cosa significano:
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      当 Bug 报告被提交后，都有描述它当前如何被处理的“Status”。下面就是这些可能的状态及其意义。
    </para>
    
    <variablelist>
    <varlistentry>
    <term lang="en">Unconfirmed</term>
    <term lang="cs">Unconfirmed (Nepotvrzená)</term>
    <term lang="fr">Unconfirmed (Non confirmé)</term>
    <term lang="it">Unconfirmed (Non confermata)</term>
    <term lang="zh_CN">Unconfirmed(未确认)</term>
    <listitem>
      <para lang="en">
        This is the initial status of a bug report, from the time it is
        submitted until one of the maintainers reads it and decides
        whether it is really a valid bug report.  Sometimes the
        maintainers aren't sure, and in the meantime leave
        the status as "Unconfirmed".  In the worst cases, a bug report
        can stay unconfirmed for a year or longer, but this is
        considered a bad thing and does not happen very often.
      </para>
      <para lang="cs">
        Počáteční status každého hlášení o chybě od okamžiku jeho vložení do
        doby, kdy si ho přečte některý z vývojářů a rozhodne o jeho platnosti.
        Někdy si vývojáři nejsou jistí a ponechají status „Unconfirmed“ do
        doby, než se rozhodnou. V nejhorším případě může být hlášení označeno
        jako „Unconfirmed“ rok i déle, ale považuje se to za špatné a nestává
        se to naštěstí příliš často.
      </para>
      <para lang="fr">
        C'est le statut initial d'un rapport de bogue, jusqu'à ce qu'un 
        responsable le lise et décide s'il est valable. Il arrive que le 
        responsable ne soit pas sûr et laisse le rapport «Unconfirmed». Dans 
        le pire des cas, un rapport peut rester non confirmé pendant des 
        années. C'est heureusement très rare. 
      </para>
      <para lang="it">
        Questo è lo stato iniziale di ogni segnalazione, dalla data in cui
        viene emessa fino a che uno dei gestori la legge e decide se è
        una segnalazione valida. Alle volte i gestori non sono sicuri e nel
        frattempo lasciano la segnalazione nello stato "Unconfirmed". Nel
        peggiore dei casi una segnalazione può rimanere in questo stato per
        un anno o più ma questa non è considerata un'ottima cosa per cui
        non succede spesso.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
    这是 Bug 报告的默认状态，只到维护者阅读后决定它是否是个真正有效的 Bug 报告。有时维护者也不能确定，它会保持“Unconfirmed”不变。最坏的情况下，某些 Bug 报告可能在一年或更久都保持未确认状态，不过这被认为是糟糕的并不经常发生。
      </para>
    </listitem> 
    </varlistentry>

    <varlistentry>
    <term lang="en">New</term>
    <term lang="cs">New (Nová)</term>
    <term lang="fr">New (Nouveau)</term>
    <term lang="it">New (Nuova)</term>
    <term lang="zh_CN">New</term>
    <listitem>
      <para lang="en">
        This means that the bug report has been read by one of the
        maintainers, and is considered, for the moment at least, to be
        valid.  It does not necessarily mean that anything is going to
        be done about it immediately:  some bug reports, especially
        enhancement requests, may be perfectly valid and still go for a
        long time before anybody is able to deal with them.  Many bugs,
        on the other hand, are fixed within hours of being reported.
      </para>
      <para lang="cs">
        Hlášení o chybě bylo přečteno některým z vývojářů a, alespoň prozatím,
        je považováno za platné. Neznamená to ale, že chybu začne někdo
        okamžitě řešit. Některá hlášení, zejména žádosti o zlepšení, mohou
        být zcela platná a přesto mohou na řešení čekat velmi dlouho. Jiné
        chyby jsou naopak opraveny během několika hodin od nahlášení.
      </para>
      <para lang="fr">
        Cela signifie que le rapport a été lu et qu'il est considéré, pour le 
        moment du moins, comme valable. Cela ne veut pas dire que quelquechose 
        va être fait immédiatement: certains rapports, surtout les demandes 
        d'améliorations, peuvent être parfaitement valables et attendre 
        longtemps que quelqu'un s'en occupe. Mais beaucoup de bogues sont 
        réglées dans les heures qui suivent.
      </para>
      <para lang="it">
        Significa che la segnalazione di difetto è stata letta da uno
        dei gestori ed è considerata, almeno per il momento, valida.
        Questo non significa necessariamente che venga subito fatto
        qualcosa; alcune segnalazioni, specialmente le richieste di
        miglioramenti possono essere perfettamente valide e comunque
        richiedere ancora parecchio tempo prima che qualcuno se ne occupi.
        Daltronde, molti difetti, vengono sistemati nel giro di poche ore
        dall'arrivo della segnalazione.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
    这意味着该 Bug 报告被某个维护者读过了，现在认为它是有效的。但并不表示立即要完成些什么：有些 Bug 报告，特别是功能加强要求，一般都是有效的，但在有人处理它以前可能要经过一段时间。另一方面，也有很多 Bug 在报告后几个小时就被修复了。
      </para>
    </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
    <term lang="en">Assigned</term>
    <term lang="cs">Assigned (Přidělená)</term>
    <term lang="fr">Assigned</term>
    <term lang="it">Assigned (Assegnata)</term>
    <term lang="zh_CN">Assigned(指定)</term>
    <listitem>
      <para lang="en">
        This means that a specific person has agreed to work on the
        bug.  It does not, this world being the kind of world that it
        is, mean that that person will actually <emphasis>do</emphasis>
        anything in particular, so for practical purposes this status
        means nearly the same thing as "New".
      </para>
      <para lang="cs">
        Některý z vývojářů se rozhodl na řešení chyby pracovat. Neznamená
        to ovšem, jak je v našem světě obvyklé, že skutečně něco udělá nebo
        vyřeší, takže z praktického hlediska znamená tento status téměř
        totéž jako „New“.
      </para>
      <para lang="fr">
        Cela signifie qu'une personne déterminée a accepté de travailler sur 
        cette bogue. Cela ne veut pas dire, le monde étant ce qu'il est, que 
        cette personne va se mettre au travail immédiatement, et, en pratique, 
        ce statut a la même signification que New 
      </para> 
      <para lang="it">
        Significa che una persona specifica si è presa in carico il lavoro sul
        problema. Questo non è una garanzia che effettivamente la persona sia
        in procinto di <emphasis>fare</emphasis> effettivamente qualcosa.
        In pratica è quasi identico allo stato "Nuovo".
      </para>
      <para lang="zh_CN">
    这意味着某人统一着手处理该 Bug，但是并不表明这个人要做些什么特别的事，所有实际意义上该状态和“New”几乎是一样的。
      </para>
    </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
    <term lang="en">Reopened</term>
    <term lang="cs">Reopened (Znovu otevřená)</term>
    <term lang="fr">Reopened (Réouvert)</term>
    <term lang="it">Reopened (Riaperta)</term>
    <term lang="zh_CN">Reopened(重新开放)</term>
    <listitem>
      <para lang="en">
        This means that the bug report was at some point considered by
        the maintainers to be resolved (i.e., finished), but new
        information came in that caused them to change their minds:
        most likely, a change that was intended to fix the problem did
        not completely work.
      </para>
      <para lang="cs">
        Hlášení o chybě bylo považováno za vyřešené, ale vývojáři na základě
        nových informací a skutečností změnili názor. Například oprava, která
        měla chybu zcela odstranit, nefungovala, jak se předpokládalo. 
      </para>
       <para lang="fr">
        Cela signifie que le rapport avait été considéré comme réglé mais que 
        de nouvelles informations l'ont fait réouvrir. Le plus probable alors, 
        est que la correction apportée s'est révélée imparfaite à l'usage.
      </para>
      <para lang="it">
        Significa che la segnalazione in passato è stata considerata dai gestori
        come risolta (cioè finita) ma nuove informazioni pervenute ha fatto loro
        cambiare idea a riguardo: probabilmente il cambiamento che si è effettuato
        non ha risolto completamente il problema.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
    这意味着在维护者认为该 Bug 报告被解决(即完成)同时，有被新的信息改变了他们的主意：一般是指修改解决了问题，不过还不完全。
      </para>
    </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
    <term lang="en">Needinfo</term>
    <term lang="cs">Needinfo (Jsou potřeba další informace)</term>
    <term lang="fr">Needinfo (Besoin d'info)</term>
    <term lang="it">Needinfo (Servono ulteriori informazioni)</term>
    <term lang="zh_CN">Needinfo(需要信息)</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          This is a status you should pay particular attention to.  It
          means that you did not supply enough information in your bug
          report to enable anything to be done about it.  In most cases,
          no further action will be taken on the bug report until you
          supply additional information (by adding a comment).  If too
          much time goes by without any input from you, the bug report
          will eventually be resolved as "Incomplete".
        </para>
        <para lang="cs">
          Tomuto statutu byste měli věnovat obzvláštní pozornost. Znamená, že
          jste ve vašem hlášení neposkytli dostatek informací k řešení chyby.
          Ve většině případů to znamená, že se chybou nebude nikdo dál zabývat
          až do doby, kdy informace doplníte (přidáním komentáře). Pokud uplyne
          příliš dlouhá doba, aniž byste informace doplnili, chyba může být
          odložena jako „Incomplete“ (Neúplná).
        </para>
        <para lang="fr">
          C'est un statut auquel vous devez porter une attention particulière. 
          Il signifie que vous n'avez pas apporté suffisamment d'informations à 
          son sujet. Dans la plupart des cas, rien ne sera entrepris jusqu'à ce 
          que vous fournissiez une information complémentaire (en ajoutant un 
          commentaire). Si vous tardez trop, le rapport deviendra «Incomplete».
        </para>
        <para lang="it">
          Questo è uno stato al quale bisogne prestare particolare attenzione.
          Significa che non si è fornite sufficienti informazioni nella
          segnalazione per consentire di proseguire nell'analisi del problema.
          Spesso non viene portata avanti nessuna azione fino a che non vengono
          fornite ulteriori informazioni (aggiungendo un commento). Se passa
          troppo tempo senza nessun commento da parte vostra, la segnalazione
          può essere chiusa come "Incomplete" cioè incompleta.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您要特别注意该状态。它意味着没有提供解决该问题的足够信息。大多数情况下，对 Bug 报告不会进行任然动作，除非您提供更多的信息(通过添加 comment)。如果很久都没有任何附加信息，该 Bug 报告最终会被认为是“Incomplete”。
      </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Resolved</term>
      <term lang="cs">Resolved (Vyřešená)</term>
      <term lang="fr">Resolved (Résolu)</term>
      <term lang="it">Resolved (Risolta)</term>
      <term lang="zh_CN">Resolved(解决)</term>
      <listitem>
        <para lang="en">
          This means that the maintainers believe that they have finished
          dealing with the bug report.  If you disagree, you can re-open
          it, but since you cannot force anybody to work on a bug against
          their will, you should have a good reason for doing so.  Bugs
          can be resolved in a variety of ways.  Here are the possible
          values of <emphasis>Resolution</emphasis> and what they mean:
        </para>
        <para lang="cs">
          Vývojáři jsou toho názoru, že chybu vyřešili a že se jí nemusí dále
          zabývat. Pokud s tím nesouhlasíte, můžete chybu znovu otevřít, ale
          protože nemůžete nikoho nutit, aby řešil nějakou chybu proti své
          vůli, měli byste k tomu mít dobrý důvod. Chyby mohou být vyřešeny
          různým způsobem. Následuje popis možných <emphasis>Řešení</emphasis>
          („Resolution“) včetně vysvětlení jejich významu:
          and what they mean:
        </para>
        <para lang="fr">
          Cela signifie que les responsables croient en avoir fini avec ce 
          rapport. Si vous n'êtes pas d'accord, vous pouvez le ré-ouvrir mais 
          vous devez avoir des arguments en béton pour le faire. Les bogues 
          peuvent être résolues de différentes manières:   
        </para>
        <para lang="it">
          Significa che il gestore è convinto che la gestione della segnalazione
          sia terminata. Se non si è daccordo si può riaprirla, ma dato che non
          si può forzare nessuno a lavorare su un difetto contro la propria
          volontà, dovete avere una buona ragione per farlo. I difetti si possono
          risolvere in molti modi diversi. Ecco l'elenco dei valori possibili
          di <emphasis>risoluzione</emphasis> e cosa significano:
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          这意味着维护者认为他们完成了处理该 Bug 报告的工作。如果您不同意，可以重新开放它，不过您不能强迫任何人让他们处理 Bug，您需要给出一个这样做的合理原因。有多种不同的方式解决 Bug，下面是这些解决方法及其意义：
        </para>

      <variablelist>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Fixed</term>
        <term lang="cs">Fixed (Opravená)</term>
        <term lang="fr">Fixed (Réglé)</term>
        <term lang="it">Fixed (Corretta)</term>
        <term lang="zh_CN">Fixed(修复)</term>
          <listitem>
            <para lang="en">
              The bug report is considered valid, and Gimp has been changed
              in a way that is considered to fix it.
            </para>
            <para lang="cs">
              Chybové hlášení bylo shledáno správným a gimp byl změněn
              způsobem, o kterém se vývojáři domnívají, že chybu odstraňuje.
            </para>
            <para lang="fr">
              Le rapport de bogue a été considéré comme valable et Gimp a été 
              modifié pour régler le problème.
            </para>
            <para lang="it">
              La segnalazione è sonsiderata valida e Gimp è stato modificato
              in maniera da risolvere il problema.
            </para>
            <para lang="zh_CN">
              该 Bug 报告被认为是有效的，通过某种方式修改 GIMP 使该 Bug 被修复了。
            </para>
        </listitem> 
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Wontfix</term>
        <term lang="cs">Wontfix (Nebude opravena)</term>
        <term lang="fr">Wontfix (Pas envie de régler)</term>
        <term lang="it">Wontfix (Non verrà corretto)</term>
        <term lang="zh_CN">Wontfix(未修复)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The maintainers agree that the bug report is valid, but it
            would take so much effort to fix, in relation to its
            importance, that it is not worth the trouble.
          </para>
          <para lang="cs">
            Vývojáři souhlasí s tím, že hlášení o chybě je správné, ale myslí
            si, že oprava chyby vyžaduje víc úsilí, než kolik si vzhledem ke
            své důležitosti zaslouží. Chybu nebudou opravovat.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les responsables admettent que ce rapport est valable, mais que le 
            problème est mineur et demanderait trop d'efforts pour le régler.
          </para>
          <para lang="it">
            Il gestore concorda sulla valitità della segnalazione ma non
            farà lo sforzo di sistemare il problema in relazione alla sua
            importanza che non giustifica l'impegno.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            维护者同意该 Bug 报告是有效的，不过很难修复，相对于其重要性，其问题可以忽略。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Duplicate</term>
        <term lang="cs">Duplicate (Zdvojená)</term>
        <term lang="fr">Duplicate (Doublon)</term>
        <term lang="it">Duplicate (Doppia)</term>
        <term lang="zh_CN">Duplicate(重复)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            This means that the same bug has already been reported by
            somebody else.  If you see this resolution, you will also see
            a pointer to the earlier bug report, which will often give you
            a lot of useful information.  
          </para>
          <para lang="cs">
            Stejná chyba byla již dříve ohlášena někým jiným. Chyba s tímto
            řešením obsahuje také odkaz na starší chybu, kde často najdete
            mnoho užitečných informací.
          </para>
           <para lang="fr">
            Cette bogue a déjà été rapportée. Dans ce cas, vous verrez aussi un 
            lien vers la dernière réponse à cette bogue.
          </para> 
          <para lang="it">
            Significa che lo stesso problema è già stato segnalato da
            qualcun altro. Se si vede questa risoluzione si potrà vedere
            anche un collegamento alla segnalazione precedente che spesso
            riporta molte informazioni utili.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这意味着同一个 Bug 已经被其它人报告过了。如果您看到该解决方法，它还会出现一个指向有更多有用信息的以前 Bug 报告的链结。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Notabug</term>
        <term lang="cs">Notabug (Není chyba)</term>
        <term lang="fr">Notabug (C'est pas une bogue)</term>
        <term lang="it">Notabug (Non è un difetto)</term>
        <term lang="zh_CN">Notabug</term> 
        <listitem>
          <para lang="en">
            This means that the behavior described in the bug report is
            intentional.  It may seem like a bug to you (and there may be
            many people who agree with you), but the program is working
            the way it was intended to work, and the developers don't want
            to change it.
          </para>
          <para lang="cs">
            Chování popsané v hlášení není chybové ale úmyslné. Ačkoliv vám a
            možná i mnoha dalším lidem může připadat pozorované chování jako
            chyba, program pracuje, tak jak byl navržen, a vývojáři to
            nehodlají měnit.
          </para>
          <para lang="fr">
            Bien que cela vous paraisse être une bogue, et plusieurs personnes 
            pensent comme vous, le programme est ainsi et l'auteur n'a pas 
            envie de le changer. 
          </para>
          <para lang="it">
            Significa che il comportamento descritto nella segnalazione
            è intenzionale. Potrebbe sembrarvi un problema (e molta gente
            potrebbe essere daccordo con voi) ma il programma funziona nel
            modo in cui è stato concepito e gli sviluppatori non hanno
            intenzione di cambiarlo.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            这意味着在 Bug 报告中所描述的行为是有正常的。它对您(可能有许多持相同看法的人)可能是 Bug，不过程序是有意这样设计的，并且开发者现阶段不会改变它。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">NotGnome</term>
        <term lang="cs">NotGnome (Netýká se Gnome)</term>
        <term lang="fr">NotGnome (Non Gnome)</term>
        <term lang="it">NotGnome (Non Gnome)</term>
        <term lang="zh_CN">NotGnome</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The bug report is valid, but it can't be addressed by changing
            Gimp.  Problems in operating systems, window managers, or
            libaries that Gimp depends on will often be given this
            resolution.  Sometimes the next appropriate step is to file a
            bug report for the software that is really at fault.
          </para>
          <para lang="cs">
            Hlášení o chybě je v pořádku, ale chyba nemlže být napravena změnou
            Gimpu. Mohou za ní být zodpovědné chyby v operačním systému,
            správcích oken či knihovnách, na kterých je Gimp závislý. Často
            proto může být jako další krok vhodné vyplnit hlášení o chybě pro
            software, který je chybou skutečně vinen.
          </para>
          <para lang="fr">
            C'est bien une bogue, mais elle n'appartient pas à Gimp. Elle est le 
            fait du système opératoire ou des librairies dont Gimp dépend. Il 
            faut alors remplir un rapport de bogue pour le logiciel en question.
          </para> 
          <para lang="it">
            La segnalazione è valida ma non deve essere risolta modificando
            Gimp. Problemi nel sistema operativo, nel gestore delle finestre o
            nelle librerie dalle quali dipende Gimp ne sono responsabili.
            Alle volte il prossimo passo giusto da fare è di segnalare il
            problema agli sviluppatori del software che ne è realmente responsabile.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            该 Bug 报告是有效的，不过无法通过修改 GIMP 来解决。问题在操作系统，窗口管理器或 GIMP 依赖库中常常出现这种解决方法。下一个适当的步骤可能就是向出现问题的软件提交 Bug 报告。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Incomplete</term>
        <term lang="cs">Incomplete (Neúplná)</term>
        <term lang="fr">Incomplete (Incomplet)</term>
        <term lang="it">Incomplete (Incompleta)</term>
        <term lang="zh_CN">Incomplete(不完全)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            The bug report did not contain enough information for anything
            to be done about it, and the reporter did not respond to
            requests for more information.  Usually a bug report will be
            open for at least a month or two before it is resolved in this
            way. 
          </para>
          <para lang="cs">
            Hlášení o chybě neobsahuje dostatek informací potřebných k řešení
            chyby a oznamovatel nereagoval na žádosti o jejich doplnění.
            Obvykle je hlášení o chybě otevřeno alespoň měsíc nebo dva, než je
            vyřešeno tímto způsobem.
          </para>
          <para lang="fr">
            Le rapport de bogue ne contient pas suffisamment d'information et 
            vous n'avez pas répondu à la demande de renseignements 
            complémentaires dans un délai d'un mois ou deux.
          </para> 
          <para lang="it">
            La segnalazione non contiene sufficiente informazioni per descrivere
            il problema e il gestore non richiede ulteriori informazioni.
            Normalmente una segnalazione rimane almeno un mese o due aperta
            prima che venga risolta in questo modo.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            Bug 报告中没有包括解决问题的足够信息，而报告者也没有即时提供附加信息。这种情况的 Bug 报告一般先开放一个或两个月后才使用这种解决方法。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Invalid</term>
        <term lang="cs">Invalid (Neplatná)</term>
        <term lang="fr">Invalid (Non valable)</term>
        <term lang="it">Invalid (Non valida)</term>
        <term lang="zh_CN">Invalid(无效)</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Something is wrong with the form of the bug report: most
            commonly, the reporter has accidentally submitted the same bug
            report multiple times.  (This can easily happen by mistake
            with some web browsers.)  Bug reports that incorrectly
            describe how the program behaves may also be resolved as
            Invalid. 
          </para>
          <para lang="cs">
            Formulář pro hlášení chyb byl špatně vyplněn - často oznamovatel
            odeslal stejné hlášení několikrát (to se občas stává omylem při
            použití některých webových prohlížečů). Hlášení, která nesprávně
            popisují chování programu mohou být také řešena tímto způsobem.
          </para>
          <para lang="fr">
            Il se peut que votre navigateur ait envoyé votre rapport en double 
            (ça arrive). Ou bien vous n'avez pas décrit le problème correctement.
          </para>
          <para lang="it">
            Qualcosa è sbagliato nella forma della segnalazione:
            molto probabilmente lo stesso utente ha riportato la segnalazione
            più volte (è facile fare questo errore con alcuni programmi di navigazione
            web). Segnalazioni che descrivono in maniera non corretta come si comporta
            il programma possono anch'esse essere risolte come non valide.
          </para>
          <para lang="zh_CN">
            有时 Bug 报告的格式不正确：更常见的是，报告者由于不小心多次提交了相同的 Bug 报告。(对某些网页浏览器这种错误很常见。)那些错误地描述程序行为的 Bug 报告也可能被认为是无效的。
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      </variablelist>

      <note>
        <para lang='en'>
          If you disagree with the resolution of a bug report, you are
          always free to add your comments to it.  Any comment added to
          any bug report, resolved or not, causes email to be sent to the
          Gimp Bugzilla mailing list, so it will at least be seen by the
          maintainers.  This does not, of course, mean that they will
          necessarily respond to it.
        </para>

        <para lang='cs'>
          Pokud s řešením hlášení o chybě nesouhlasíte, můžete k němu připojit
          další komentář. Všechny komentáře přidané k libovolnému hlášení o
          chybě jsou zasílány do poštovní konference Gimp Bugzilla, takže je
          vývojáři přinejmenším uvidí. Neznamená to ovšem, že na ně budou
          reagovat.
        </para>

        <para lang="fr">
          Si vous n'êtes pas d'accord avec la solution apportée à votre 
          rapport, vous avez la possibilité d'ajouter un commentaire. Tout 
          commentaire ajouté à un rapport, résolu ou non, donne lieu à un 
          courriel envoyé à la liste de courriel de Gimp Bugzilla et sera donc 
          vu par les responsables. ce qui ne garantit pas qu'ils vous 
          répondrons.
        </para>

        <para lang='it'>
          Se non siete daccordo con la risoluzione di un difetto siete
          liberi di aggiungere commenti ad esso. Ogni commento aggiunto
          alla segnalazione, risolta o no, causa la spedizione di un messaggio
          email alla mailing list di Bugzilla di Gimp; perciò esso viene visto
          dai gestori. Naturalmente questo non significa necessariamente che essi
          risponderanno.
        </para>

        <para lang="zh_CN">
          如果您不同意一个 Bug 报告的解决方法，通常可用给它添加您的评论。对任何 Bug 报告添加的任何评论，无论是否解决都会通过 Email 发到 GIMP Bugzilla 邮件列表中，所有至少维护者可以看到。当然这并不意味着他们必须对它做出反应。
        </para>
      </note>
    </listitem>
    </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>
 
