<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-introduction-history' lang="en;cs;fr;zh_CN">
  <title lang="en">Gimp History</title>
  <title lang="cs">Historie Gimpu</title>
  <title lang="fr">Historique de Gimp</title>
  <title lang="zh_CN">GIMP 的历史</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">The GIMP</primary>
    <primary lang="cs">GIMP</primary>
    <primary lang="fr">GIMP</primary>
    <primary lang="zh_CN">GIMP</primary>
    <secondary lang="en">History</secondary>
    <secondary lang="cs">Historie</secondary>
    <secondary lang="fr">Historique</secondary>
    <secondary lang="zh_CN">历史</secondary>
  </indexterm>

  <para lang="en">
    According to Peter Mattis and Spencer Kimball, the original creators of 
    Gimp, in their announcement of Gimp 0.54:
  </para>
  <para lang="cs">
    Podle Petera Mattise a Spencera Kimballa, původních autorů Gimpu,
    a jejich zprávy o vydání Gimpu 0.54:
  </para>
  <para lang="fr">
    Selon Peter Mattis et Spencer Kimball, les créateurs à l'origine de 
    Gimp, dans leur annonce de Gimp 0.54:
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 原作者 Peter Mattis，Spencer 和 Kimball 宣布 GIMP 0.54 版诞生：
  </para>

  <para lang="en">
    The Gimp arose from the ashes of a hideously crafted cs164
    (compilers) class project. The setting: early morning. We were
    both weary from lack of sleep and the terrible strain of
    programming a compiler in LISP. The limits of our patience had
    long been exceeded, and yet still the dam held. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Gimp se zrodil z popela příšerného školního projektu cs164
    (kompilátory). Situace: brzy ráno. Smrtelné vyčerpáni nedostatkem
    spánku a úsilím naprogramovat kompilátor v LISPu. Trpělivost je
    dávno pryč a přeci ještě nejsme u cíle.
  </para>
  <para lang="fr">
    Gimp a émergé des cendres d'un projet de compilateur cs164 
    abominable. Le décor: de bon matin. Nous étions tous deux épuisés 
    par le manque de sommeil et le terrible effort de programmation 
    d'un compilateur en LISP.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 诞生于让人厌烦的 cs164 (编译器)一个课程项目。那是一个清晨，我们极度缺乏睡眠，正处在用 LISP 编写一个编译器的极大压力中，显得非常疲劳。那早已经超过了我们忍耐的极限，但是我们又不得不继续。
  </para>
    
  <para lang="en">
    And then it happened. Common LISP messily dumped core when it
    could not allocate the 17 MB it needed to generate a parser for a
    simple grammar using yacc. An unbelieving moment passed, there was
    one shared look of disgust, and then our project was vapor. We had
    to write something...ANYTHING...useful. Something in C. Something
    that did not rely on nested lists to represent a bitmap. Thus, the
    Gimp was born. 
  </para>
  <para lang="cs">
    A pak se to stalo. Common LISP se zhroutil, když nemohl alokovat
    17 MB potřebných k vygenerování jednoduchého parseru pomocí yaccu.
    Chvíli jsme nevěřili vlastním očím, vyměnili si pohledy plné zhnusení.
    Náš projekt se rozplynul. Potřebovali jsme něco napsat... COKOLIV...
    užitečného. Něco v C. Něco, co nespoléhalo na vnořené seznamy pro
    reprezentaci bitmapy. A tak se zrodil Gimp.
  </para>
  <para lang="fr">
    Et soudain tout s'est effondré quand notre programme n'a pu 
    allouer les 17 Mo nécessaires. Un moment d'incrédulité et de dégoût 
    est passé. Il fallait que nous écrivions quelquechose d'utile, en C. 
    Quelque chose qui ne reposait pas sur des listes imbriquées et qui 
    représenterait une image bitmap. Gimp était né. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当 LISP 无法为 yacc 一个简单语法所需生成的一个解释器分配 17 MB时，出现了常见的糟糕的 core dump。大家都感到厌倦，接着项目停止了。我们强烈地感觉到必须写些什么...有用的、用 C 语言、要是不靠嵌套列表(Nested Lists)来显示位图的东西。这天，GIMP 就诞生了。
  </para>
    
  <para lang="en">
    Like the phoenix, glorious, new life sprung out of the burnt
    remnants of LISP and yacc. Ideas went flying, decisions were made,
    the Gimp began to take form. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Jako bájný pták Fénix se z doutnajících zbytků LISPu a yaccu zrodil
    nový život. Nápady jen létaly, rozhodnutí padala a Gimp začínal
    nabírat tvar.
  </para>
  <para lang="fr">
    Tel le Phénix, une vie nouvelle est sortie des cendres de notre 
    programme LISP. Les idées s'envolèrent, des décisions furent 
    prises et Gimp commença à prendre forme. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    它象一只凤凰，从 LISP 和 yacc 的灰烬中光辉地飞出。GIMP 慢慢开始成形...
  </para>

  <para lang="en">
    An image manipulation program was the consensus. A program that
    would at the very least lessen the necessity of using commercial
    software under `Windoze' or on the `Macintoy.' A program that
    would provide the features missing from the other X painting and
    imaging tools. A program that would help maintain the long
    tradition of excellent and free UNIX applications. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Dohodli jsme se, že stvoříme program pro práci s obrázky. Program,
    který nás zbaví potřeby používat komerční programy pro „Wokýnka“ či
    „Jablíčka“. Program, který poskytne to, co zatím neumí žádný grafický
    program pro X. Program, který se zařadí mezi tradiční skvělé
    a svobodné unixové aplikace.
  </para>
  <para lang="fr">
    Un programme de manipulation d'images était le consensus. Un 
    programme qui permettrait de se passer d'un logiciel commercial 
    sous «Windoze» ou sur «Macintoy». Un programme qui fournirait les 
    fonctions absentes dans les autres programmes de traitement 
    d'image. Un programme qui perpétuerait la tradition des 
    excellentes, et gratuites, applications UNIX. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    一个图像处理程序是大家的共识；一个至少能使在“Windoze”或“Macintory”下，商业软件不是唯一选择的程序；一个将提供其它 X 画图和图像工具所没有的特性的程序；一个将帮助保持 UNIX 下拥有完美和自由应用程序这个长久传统的程序。
  </para>

  <para lang="en">
    Six months later, we've reached an early beta stage. We want to
    release now to start working on compatibility issues and
    cross-platform stability. Also, we feel now that the program is
    actually usable and would like to see other interested programmers
    developing plug-ins and various file format support. 
  </para>
  <para lang="cs">
    O šest měsíců později jsme před sebou měli ranou beta verzi. Chtěli
    jsme ji zveřejnit, abychom mohli začít pracovat na kompatibilitě a
    multiplatformní stabilitě. Také jsme měli pocit, že program je již
    použitelný pro běžnou práci, a chtěli jsme, aby další programátoři
    začali vyvíjet zásuvné moduly a podporu pro nejrůznější formáty
    souborů.
  </para>
  <para lang="fr">
    Six mois plus tard, nous avons atteint un premier stade beta. Nous 
    voulions diffuser cette version pour commencer à travailler sur 
    les problèmes de compatilités selon les plateformes. Le programme 
    étant vraiment utilisable, nous voulions voir d'autres 
    programmeurs développer des greffons et le soutien de divers 
    formats de fichiers.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    六个月后，进入早期的 beta 阶段。我们决定此时发布，并开始着手兼容性问题和交叉平台的稳定性，而且觉得程序现在已经能用了，希望有兴趣的程序员加入开发插件和支持不同文件格式。
  </para>

  <para lang="en">
    Version 0.54 was released in February 1996, and had a major impact
    as the first truly professional free image manipulation
    program. This was the first free program that could compete with
    the big commercial image manipulation programs. 
  </para>
  <para lang="cs">
    Verze 0.54 byla uveřejněna v únoru 1996 a proslavila se jako první
    skutečně profesionální program pro úpravu obrázků. První svobodný
    program, který mohl soupeřit s velkými komerčními grafickými
    aplikacemi.
  </para>
   <para lang="fr">
    La version 0.54 est sortie en février 1996, et a eu un impact 
    majeur en tant que premier programme, professionnel et gratuit, de 
    manipulation d'images.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    0.54 版本在 1992 年二月发布，作为第一个正真的专业自由图像处理软件产生了很大影响，并且这也是第一个能够与大型商业图像处理程序竞争的自由软件。
  </para>

  <para lang="en">
    Version 0.54 was a beta release, but it was so stable that you
    could use it for daily work. However, one of the major drawbacks
    of 0.54 was that the toolkit (the slidebars, menus, dialog boxes,
    etc.)  was built on Motif, a commercial toolkit. This was a big
    drawback for systems like Linux, because you had to buy Motif if
    you wanted to use the faster, dynamically linked Gimp. Many
    developers were also students running Linux, who could not afford
    to buy Motif.  
  </para>
  <para lang="cs">
    Verze 0.54 byla pouhá beta, ale byla natolik stabilní, že se dala
    používat pro běžnou práci. Nicméně měla jednu zásadní chybu. 
    Motif, knihovna použitá pro zobrazení grafického rozhraní (menu,
    dialogů atd.) byla komerční. Pro uživatele Linuxu to byl skutečný
    problém, neboť je nutil zaplatit a koupit Motif, bez kterého nemohli
    používat rychlejší, dynamicky slinkovaný Gimp. A mnozí vývojáři
    byli studenti, kteří si koupi Motifu nemohli dovolit.
  </para>
   <para lang="fr">
    La version 0.54 était une version beta, mais elle était si stable 
    qu'on pouvait l'utiliser pour le travail quotidien. Mais elle 
    avait un défaut majeur, c'est que la trousse d'outils (pour les 
    menus, les barres de défilement, les boîtes de dialogue) utilisait
    Motif, un logiciel commercial. C'était rédhibitoire pour de 
    nombreux utilisateurs, comme les étudiants, qui ne pouvaient se 
    payer Motif.
   </para>
  <para lang="zh_CN">
    0.54 版本是一个 beta 版本，不过它已经足够稳定，您能在日常工作中使用它。尽管如此，0.54 版本其中一个最大的缺点就是其工具包(滑条，对话框等。)是基于一个商业工具包 -- Motif 的。这对象 Linux 一样的系统是个大问题，因为如果您想用更快的动态链接的 Gimp，您就不得不买 Motif，而您可能买不起。
  </para>

  <para lang="en">
    When 0.60 was released in July 1996, it had been under S and P
    (Spencer  and  Peter) development for four months. Main programming
    advantages were the new toolkits, GTK (Gimp Toolkit) and gdk (Gimp
    Drawing Kit), which eliminated the reliance on Motif. For the
    graphic artist, 0.60 was full of new features like: basic layers;
    improved painting tools (sub-pixel sampling, brush spacing); a
    better airbrush; paint modes; etc.
  </para>
  <para lang="cs">
    Po čtyřech měsících další Spencerovy a Peterovy práce, v červenci
    1996, byla uveřejněna verze 0.60. Největší novinkou byly nové
    knihovny, GTK (Gimp Toolkit) a gdk (Gimp Drawing Kit), které přinesly
    nezávislost na Motifu. Z pohledu grafika byl Gimp 0.60 také plný
    novinek, obsahoval základy vrstev, zdokonalené kreslící nástroje
    (subpixelové vzorkování, rozestup štětce), lepší rozprašovač,
    režimy malování atd.
  </para>
  <para lang="fr">
    Quand la version 0.60 est sortie, elle avait été développée 
    pendant quatre mois par S et P (Spencer et Peter). La grande 
    innovation étaient les trousses d'outils GTK (Gimp Toolkit) et GDK 
    (Gimp Drawing Kit). Pour l'artiste, 0.60 était pleine de nouvelles 
    fonctions comme les calques, des outils améliorés (échantillonnage 
    au niveau du sous-pixel, espacement des brosses...).
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    当0.60 版本在 1996 年七月发行时，它已经在 S 和 P (Spencer 和 Peter)手下开发了四个月。最主要进步是其工具包，GTK (GIMP Toolkit)和 gdk (GIMP Drawing Kit)，它们解决了对 Motif 的依靠。而对图像艺术家而言，0.60 版本包括完整的特性如：基本的图层；加强的涂画工具(半像素采样，画笔空间)；一个更好的喷笔；涂画模式等。
  </para>


  <para lang="en">
    Version 0.60 was only a developer's release, and was not intended
    for widespread use. It served as a workbench for 0.99 and the
    final 1.0 version, so functions and enhancement could be tested
    and dropped or changed. You can look at 0.60 as the alpha version
    of 0.99.
  </para>
  <para lang="cs">
    Verze 0.60 byla ovšem určena pouze pro vývojáře, nikoliv pro běžné
    použití. Byla to vývojová verze pro budoucí Gimp 0.99 a 1.0, na které
    bylo možno testovat nové funkce a vylepšení. Byla to svým způsobem
    alfa verze budoucího Gimpu 0.99.
  </para>
  <para lang="fr">
    La version 0.60 n'était qu'une version de développeur, et n'était 
    pas destinée à un large usage. Elle servait de banc d'essai à 0.99 
    et à la version 1.0 finale. Vous pouvez considérer la 0.60 comme 
    la version alpha de la 0.99.  
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    不过 0.60 版本只是一个开发者的版本，并不准备广泛使用。它作为 0.99 和最终 1.0 版本的工作平台，让功能和加强改进能测试，丢弃和更改。可以把 0.60 看成是 0.99 的 alpha 版本。
  </para>

  <para lang="en">
    In February 1997, 0.99 came on the scene. Together with other
    developers, S and P had made several changes to Gimp and added even
    more features. The main difference was the new API and the PDB,
    which made it possible to write scripts; Script-Fus (or macros)
    could now automate things that you would normally do by
    hand. GTK/gdk had also changed and was now called GTK+. In
    addition, 0.99 used a new form of tile-based memory handling that
    made it possible to load huge images into Gimp (loading a 100 MB
    image into Gimp is no problem). Version 0.99 also introduced a new
    native Gimp file format called XCF. 
  </para>
  <para lang="cs">
    V únoru 1997 vstoupila na scénu verze 0.99. Spencer a Peter společně
    s ostatními vývojáři přidali mnoho nových vlastností a provedli mnoho
    změn. Nejvýznamnějšími byly zejména nové API a PDB, což přineslo
    možnost psát skripty. Makra Script-Fu umožnily automatizovat postupy,
    které bylo dříve nutné dělat ručně. I GTK/gdk se změnilo a bylo
    přejmenováno na GTK+. Navíc verze 0.99 přinesla novou správu paměti
    založenou na dlaždicích, což umožnilo práci s rozsáhlými soubory a
    velkými obrázky. A konečně přinesl Gimp 0.99 i nový nativní formát
    souborů nazvaný XCF.
  </para>
  <para lang="fr">
    En février 1997 apparut la 0.99. Avec d'autres développeurs, S et P 
    avaient apporté de nombreuses modifications et beaucoup 
    d'améliorations. La nouvelle API et la PDB qui rendait possible 
    l'écriture de Scripts. Les script-fus (ou macro) permettaient 
    d'automatiser ce que vous faisiez manuellement. GTK/gdk avaient 
    changé et s'appelaient désormais GTK+. En plus, Gimp utilisait 
    maintenant une mémoire virtuelle sur disque dur permettant de 
    charger des images très volumineuses, plus grandes que la 
    mémoire vive. La version 0.99 a aussi introduit le format natif de 
    Gimp appelé XCF.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    在 1997 年二月，0.99 出台了。和其它开发者一道，S 和 P 对 GIMP 进行了多处改进并添加了更多特性。主要变化是新的 API 和 PDB，它们使编写插件成为可能；Script-Fu(或者说宏)能使通常需要手工操作步骤自动化。GTK/gdk 现在改名叫做 GTK+。另外。0.99 使用新的基于平铺的(Tile-based)内存处理使在 GIMP 中打开特大文件成为可能(读取一个 100 MB 的图像不是问题)。0.99 版本还引进了一个新的 GIMP 内部文件格式 XCF。
  </para>

  <para lang="en">
    The new API made it really easy to write extensions and plug-ins
    for Gimp. Several new plug-ins and extensions emerged to make Gimp
    even more useful (such as SANE, which enables scanning directly
    into Gimp). 
  </para>
  <para lang="cs">
    Psát rozšíření a zásuvné moduly pro Gimp bylo s novým API opravdu
    snadné. Brzy se objevilo mnoho nových rozšíření, které hodnotu Gimpu
    mnohonásobně zvyšovaly (např. SANE umožňující skenování přímo
    do Gimpu).
  </para>
  <para lang="fr">
    La nouvelle API rendait facile l'écriture d'extensions et de 
    greffons pour Gimp. De nombreux greffons sont apparus, multipliant 
    les possibilités de Gimp (comme SANE qui permet l'utilisation d'un 
    scanneur).
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    新的 API 使编写 GIMP 的扩展和插件非常容易。加入许多新的插件和扩展使 GIMP 更加有用(如 SANE ,它使扫描图像能直接进入 GIMP)。
  </para>

  <para lang="en">
    In the summer of 1997, Gimp had reached version 0.99.10, and S and P
    had to drop most of their support since they had graduated and
    begun jobs. However, the other developers of Gimp continued under
    the orchestration of Federico Mena to make Gimp ready for
    primetime. 
  </para>
  <para lang="cs">
    V létě 1997 dosáhl Gimp verze 0.99.10, ale Spencer i Peter museli omezit
    další práci na Gimpu, neboť ukončili školu a našli si zaměstnání. Ale
    ostatní vývojáři pokračovali pod vedením Federica Mena a vytrvale
    připravovali Gimp na jeho velký a slavný den.
  </para>
  <para lang="fr">
    A l'été 1997, Gimp en était à la version 0.99.10. S et P avaient 
    obtenu leurs diplomes, trouvé du travail et avaient dû laisser 
    tomber leur contribution à Gimp. Heureusement, d'autres ont pris 
    la suite sous la direction de Federico Mena. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    1997 年夏天，GIMP 进入 0.99.10 版本。而此时， S 和 P 不得不停下大部分的开发工作，因为他们毕业并开始工作。尽管如此，其它 GIMP 开发者在 Federico Mena 的指挥下继续前进并准备迎接其黄金时刻。
  </para>

  <para lang="en">
    GTK+ was separated from Gimp in September 1997. GTK+ had been
    recognized as an excellent toolkit, and other developers began
    using it to build their own applications. 
  </para>
  <para lang="cs">
    V září 1997 se GTK+ osamostatnilo, neboť si získalo výbornou pověst
    pro své kvality a vývojáři jej začali využívat i pro jiné aplikace.
  </para>
   <para lang="fr">
    GTK+ a été détaché de Gimp en septembre 1997. Il est reconnu comme 
    étant une excellente trousse à outils, et d'autres programmeurs 
    l'utilisent pour bâtir leurs propres applications. 
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    1997 年九月，GTK+ 从 GIMP 中分离。GTK+ 被认为是及其出色的工具包，它被其它开发人员用作编写自己的应用程序。
  </para>

  <para lang="en">
    Gimp went into feature freeze in October 1997. This meant that no
    new features would be added to the Gimp core libraries and
    program. GUM version 0.5 was also released early in October
    1997. The developing work continued to make Gimp stable and ready
    for version 1.0.
  </para>
  <para lang="cs">
    V říjnu 1997 bylo pozastaveno přidávání nových vlastností do Gimpu.
    Vývojáři měli nyní za úkol Gimp učinit co nejstabilnějším a připravit
    ho na uveřejnění finální verze 1.0. Ve stejné době byl
    uveřejněn uživatelský manuál ke Gimpu -- GUM 0.5.
  </para>
   <para lang="fr">
    Gimp a été gelé en octobre 1997. Cela signifie qu'aucune autre 
    caractéristique ne pouvait être ajoutée au programme. Le GUM 0.5 
    est également sorti en octobre 1997. Le travail de mise au point 
    s'est poursuivi pour rendre gimp stable et prêt pour la version 1.0.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 在 1997 年十月进入特性冻结。也就是说 GIMP 核心函数库和程序不在接受新特性。GUM 0.5 版本也在十月早些时候发布。开发工作还在继续使 GIMP 变稳定并为 1.0 版本做最后准备。
  </para>

  <para lang="en">
    Gimp version 1.0 was released on June 5, 1998. Finally, Gimp was
    considered stable enough to warrant a worldwide announcement and
    professional use.
  </para>
  <para lang="cs">
    Gimp 1.0 byl uveřejněn 5. června 1998. Byl konečně natolik stabilní,
    aby mohl být představen celosvětové odborné veřejnosti a byl přijmut
    skutečnými profesionály.
  </para>
   <para lang="fr">
    La version 1.0 est sortie le 5 juin 1998. Gimp était suffisamment 
    stable pour permettre une annonce mondiale et un usage 
    professionnel.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 1.0 版本最终在 1998 年六月五号发布，GIMP 向全世界宣布，它已经足够稳定来进行专业的图像处理了。
  </para>

</sect1> 
 
