<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
      2007-11-08 KoSt: added 'no'
      2007-09-21 AntI: Added 'es'
      2007-09-02 lexa: copied content from gimp.org as a start for 2.4 for en de
      2007-09-02 lexa: moved 2.2 content to the appendix to make room for 2.4 news
      -->
<sect1 id="gimp-introduction-whats-new" lang="en;de;es;fr;it;no">
  <sect1info role="cvs" lang="en;de;es;fr">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-02</date>
        <authorinitials>n.n.</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-02</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="es">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-21</date>
        <authorinitials>AntI</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-28</date>
        <authorinitials>jpl</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="it">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2008-02-24</date>
        <authorinitials>ciampix</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="no">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-11-08</date>
        <authorinitials>KoSt</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title>
    <phrase lang="en">What's New in GIMP 2.4?</phrase>
    <phrase lang="cs">Co je v GIMPu nového?</phrase>
    <phrase lang="de">
      Was gibt es Neues in <acronym>GIMP</acronym> 2.4?
    </phrase>
    <phrase lang="es">Cambios recientes del GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Quoi de neuf dans GIMP 2.4 ?</phrase>
    <phrase lang="it">
      Cosa c'è di nuovo in <acronym>GIMP</acronym> 2.4?
    </phrase>
    <phrase lang="ko">김프의 새로운 기능들</phrase>
    <phrase lang="nl">Wat is nieuw in <acronym>GIMP</acronym>?</phrase>
    <phrase lang="no">Kva er nytt i <acronym>Gimp</acronym>2.4?</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">GIMP 的新特性</phrase>
  </title>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Refreshed Look</term>
      <term lang="de">Runderneuertes Aussehen</term>
      <term lang="es">Un nuevo aspecto</term>
      <term lang="fr">Une nouvelle présentation</term>
      <term lang="it">Un nuovo aspetto</term>
      <term lang="no">Friskare utsjånad</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          A whole new default icon theme has been created for 2.4. The icons
          comply with the Tango style guidelines so GIMP doesn't feel out of
          place on any of the supported platforms. Regardless of whether you
          run GIMP under Microsoft Windows, Mac OS X or Linux (GNOME, KDE or
          Xfce), GIMP provides a polished, consistent look.
        </para>
        <para lang="de">
          Ein komplett neues Set von Symbolen wurde für GIMP 2.4 entwickelt.
          Die Symbole folgen den <quote>Tango</quote> Design-Richtlinien und
          vertragen sich daher sehr gut mit dem Erscheinungsbild der
          verschiedenen Plattformen wie Microsoft Windows, Mac OS X oder Linux
          (GNOME, KDE oder Xfce). GIMP hat damit ein neues, erfrischendes
          und konsistentes Erscheinungsbild.
        </para>
        <para lang="es">
          Se ha creado un nuevo tema de iconos para la versión 2.4. Los iconos
          cumplen con la guía del estilo Tango, de manera que el GIMP no esté
          fuera de lugar en ninguna de las plataformas soportadas.
          Independientemente de la pataforma en donde se ejecute el GIMP,
          Microsoft Windows, Mac OS X or Linux (GNOME, KDE o Xfce), el GIMP
          proporciona un aspecto pulido y consistente.
        </para>
        <para lang="fr">
          Un nouvel ensemble complet d'icônes (thème) a été créé pour 2.4.
          Les icônes correspondent aux directives du style Tango et ainsi
          GIMP ne dépare pas quel que soit la plate-forme sur laquelle
          il se trouve. Que vous utilisiez GIMP sous Microsoft Windows, Mac
          OS X ou Linux (GNOME, KDE ou Xfce), il aura toujours le même aspect
          parfaitement cohérent.
        </para>
        <para lang="it">
          Un'intero nuovo tema di icone predefinite è stato creato
          appositamente per la versione 2.4. Le icone aderiscono alle linee
          guida dello stile Tango in modo tale da rendere GIMP conforme ad
          ogniuna delle piattaforme supportate. Indipendentemente dalla
          piattaforma su cui viene eseguito GIMP, Microsoft Windows, Mac OS X
          o Linux (GNOME, KDE o Xfce), oggi GIMP è dotato di un'aspetto pulito
          e consistente.
        </para>
        <para lang="no">
          Det er utvikla eit heilt nytt sett med ikonar for 2.4. Desse følgjer
          designretningslinjene for <quote>Tango</quote>. Dermed vil GIMP
          ha nokolunde same, velpolerte utsjånad anten du bruker Windows, Mac OS X
          eller Linux (GNOME, KDE eller Xfce).
        </para>
        
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">New Look of the toolbox in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">
              Das neue Aussehen des Werkzeugfensters in GIMP 2.4
            </phrase>
            <phrase lang="es">
              El nuevo aspecto de la caja de herramientas del GIMP 2.4
            </phrase>
            <phrase lang="fr">
              Nouvelle apparence de la boîte à outils dans GIMP 2.4
            </phrase>
            <phrase lang="it">Il nuovo aspetto del pannello degli strumenti
              di GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="no">Ny utsjånad på verktøykassa i GIMP 2.4</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;fr;no">
              <imagedata fileref="../images/using/24-refreshed-look.png"
                         format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata fileref="../images/using/it/24-refreshed-look.png"
                         format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
        <para lang="en">
          Additionally the icons also have enhanced usability on dark widget
          themes, which is a common setting among digital artists.
        </para>
        <para lang="de">
          Zusätzlich wurden die neuen Symbole daraufhin abgestimmt, mit
          dunklen Oberflächen gut zu funktionieren. Dunkle Farben in der
          Oberfläche werden insbesondere von Digitalkünstlern gern verwendet.
        </para>
        <para lang="es">
          Además, también se ha mejorado la usabilidad de los iconos en
          temas con widgets oscuros, habituales en la configuración de los
          artistas digitales.
        </para>
        <para lang="fr">De plus les icônes ont une utilisation améliorée sur
          les fenêtres utilisant un thème sombre, ce qui est un réglage
          courant chez les artistes numériques.
        </para>
        <para lang="it">
          Le icone sono state inoltre dotate di una migliorata usabilità
          nei temi di widget scuri, molto comuni nelle impostazioni degli
          artisti digitali.
        </para>
        <para lang="no">
          Dei nye symbola er tilpassa til å brukast også på mørke bakgrunnar,
          noe som er mykje brukt av digitalkunstnarar.
        </para>
        
        <para lang="en">
          For artists preferring more desaturated color theme for their icons
          is an alternative icon theme available for download
          <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
        <para lang="de">
          Für Anwender, welchen die Symbole zu bunt sind, gibt es ein
          spezielles stark entfärbte Symbolset zum herunterladen
          <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
        <para lang="es">
          Para los artista que prefieren temas de color desaturados para
          sus iconos, hay una alternativa para descargar en
          <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
        <para lang="fr">
          Pour les artistes préférant un thème à couleur plus
          désaturée pour leurs icônes il existe une possibilité d'en
          télécharger un :
          <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
        <para lang="it">
          Per gli artisti che preferiscono i temi di colori desaturi per le
          loro icone, c'è un tema di icone alternativo disponibile da
          scaricare <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
        <para lang="no">
          Ønskjer du eit meir avmetta fargetema, kan du prøve temaet
          frå <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Scalable Brushes</term>
      <term lang="de">Skalierbare Pinselspitzen</term>
      <term lang="es">Brochas escalables</term>
      <term lang="fr">Brosses Dynamiques</term>
      <term lang="it">Pennelli scalabili</term>
      <term lang="no">Skalerbare penslar</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          The tool options now include a brush size slider that affects both
          the parametric and bitmap brushes. This has been an oft-requested
          feature from both digital painters and photo editors.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen verfügen über einen neuen Schieberegler,
          mit welchem Sie die Größe der Werkzeugspitze einstellen können.
          Diese Einstellung wirkt sowohl auf parametrisierte, als auch auf
          Bitmap Pinselspitzen. Damit geht ein lang gehegter Wunsch vieler
          GIMP Anwender endlich in Erfüllung.
        </para>
        <para lang="es">
          Opciones de herramienta incluye un deslizador (Escala) de
          tamaño de brocha que afecta a las brochas paramétricas y de mapa
          de bits. Ha sido una característica requerida por artistas
          digitales y editores de fotos.
        </para>
        <para lang="fr">Les options de l'outil incluent maintenant un
          curseur qui affecte les brosses dynamiques et bitmap.
        </para>
        <para lang="it">
          Le opzioni degli strumenti ora includono un cursore per la
          dimensione del pennello che interessa sia i pennelli parametrici
          che quelli bitmap. Questa caratteristica è stata molto richiesta
          sia dai disegnatori digitali che dai fotografi.
        </para>
        <para lang="no">
          Verktøyinnstillingane inneheld nå ein glidebrytar der du kan
          bestemme storleiken på verktøyspissane, både parametriske
          penslar og biletpunktpenslar. Dermed er eit sterkt ønskje frå mange
          brukarar av GIMP oppfylt.
        </para>
        
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Scalable brushes in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">Skalierbare Werkzeugspitzen in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="es">Brochas escalables en el GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="fr">Les brosses dynamiques dans GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="it">Pennelli scalabili in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="no">Skalerbare penslar i GIMP 2.4</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/24-scalable-brushes.png"
                         format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
        <para lang="en">
          Unlike previous versions of GIMP, regardless of whether you're using
          a bitmap brush, parametric brush or even a picture tube (mutiple
          bitmaps), you can easily set the brush size with either the tool
          options dock slider or an external device such as a MIDI slider or
          knob or a USB device like the Griffin Powermate.
        </para>
        <para lang="de">
          Im Gegensatz zu den vorigen GIMP Versionen und unabhängig davon, ob
          Sie eine pixelbasierte oder parametrisierte Werkzeugspitze
          verwenden, können Sie nun sehr einfach die Größe der Spitze mit
          einem Schieberegler in den Werkzeugeinstellungen oder mit einem
          externen Gerät wie einem MIDI Regler oder einem USB Gerät wie dem
          Griffin Powermate einstellen.
        </para>
        <para lang="es">
          Al contrario que en versiones anteriores del GIMP, e
          independientemente de que se use una brocha de mapa de bits,
          paramétrica o un picture tube (mapa de bits múltiple), se puede
          seleccionar, facilmente, el tamaño de la brocha con el deslizador en
          opciones de herramienta o con un dispositivo externo como un
          deslizador MIDI o botón o un dispositivo USB como el Griffin
          Powermate.
        </para>
        <para lang="fr">A l'opposé des versions antérieures de GIMP,
          que vous utilisiez une brosse figurée, paramétrique ou même
          animée, vous pouvez facilement fixer la taille de la brosse, en
          interne, à l'aide du curseur de la boîte à outils, ou de façon
          externe à l'aide d'une glissière ou d'un bouton MIDI, ou à l'aide
          d'un dispositif USB tel que le "Griffin Powermate".
        </para>
        <para lang="it">
          Diversamente dalle versioni precedenti di GIMP, indipendentemente
          dal fatto che si stia utilizzando un pennello bitmap, parametrico o
          un insieme di immagini (bitmap multiple), ora è facile impostare la
          dimensione del pennello sia tramite il cursore presente nel pannello
          delle opzioni dello strumento o tramite un dispositivo esterno come
          un cursore MIDI, una manopola o un dispositivo USB come il Griffin
          Powermate.
        </para>
        <para lang="no">
          Om du bruker ein pikselbasert pensel, ein parametrisk pensel eller
          ein biletpensel, kan du nå bestemma penselstorleiken anten med
          glidebrytaren i verktøyinnstillingane eller frå eksternt utstyr som
          for eksempel ein MIDI-glidebrytar eller med USB-utstyr som t.d.
          Griffin Powermate.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Selection Tools</term>
      <term lang="de">Auswahlwerkzeuge</term>
      <term lang="es">Herramientas de selección</term>
      <term lang="fr">Outils de Sélection</term>
      <term lang="it">Strumenti di selezione</term>
      <term lang="no">Utvalsverktøya</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          The selection tools have been rewritten from scratch to allow
          resizing of existing selections. Additionally the rectangular
          selection tool includes a setting for creating rounded corners as
          this has been identified as a very common task among web designers.
        </para>
        <para lang="de">
          Die <link linkend="gimp-tools-selection">Auswahlwerkzeuge</link>
          wurden von Grund auf neu entwickelt, um die Größenänderung
          vorhandener Auswahlen zu ermöglichen. Zusätzlich können Sie bei der
          Rechteckigen Auswahl jetzt die Rundung der Ecken einstellen. Gerade
          dies ist eine sehr häufig auftretende Aufgabe von Web-Designern.
        </para>
        <para lang="es">
          Se han reescrito las herramientas de selección desde el principio
          para permitir redimensionar las selecciones existentes. Además, la
          herramienta de selección rectangular incluye una opción para
          redondear las esquinas dado que es una operación usual en el diseño
          de páginas web.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les outils de sélection ont été entièrement réécrits pour permettre
          le redimensionnement de la sélection existante. De plus l'outil de
          sélection rectangulaire intègre la possibilité de paramétrer
          des coins arrondis, ce qui a été reconnu comme une tâche très
          commune par les créateurs de pages Web.
        </para>
        <para lang="it">
          Gli strumenti di seleziuone sono stati riscritti da zero per
          permettere di ridimensionare le selezioni esistenti. Inoltre lo
          strumento di selezione rettangolare include un'impostazione per
          creare spigoli arrotondati dato che l'opzione sembra essere molto
          comune tra i designer di pagine web.
        </para>
        <para lang="no">
          Utvalsverktøya er heilt nyskrivne. Nå kan du forandra storleik på
          eksisterande utval. Rektangelutvalet kan nå setjast til å ha avrunda
          hjørne, noe som er mykje brukt på nettsider.
        </para>
        
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Selection tools in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">Auswahlwerkzeuge in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="es">
              Herramientas de selección en el GIMP 2.4
            </phrase>
            <phrase lang="fr">Les outils de Sélection dans GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="it">Gli strumenti di selezione in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="no">Utvalsverktøya i GIMP 2.4</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;es;fr;no">
              <imagedata fileref="../images/using/24-selection-tools.png"
                         format="PNG" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata fileref="../images/using/it/24-selection-tools.png"
                         format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
        <para lang="en">
          The learning curve for the tools has been flattened as the key
          functionality is available without obscure shortcuts that confused
          GIMP beginners. Most of the existing shortcuts still work, but the
          functionality is either available through the tool options or made
          obsolete due to the interactive move and resize on canvas.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Lernkurve für die Werkzeuge wurde stark abgeflacht, da die
          Kernfunktionalitäten nun ohne obskure Tastenkürzel benutzt werden
          kann, welche gerade GIMP Einsteiger bisher stark verwirrt haben.
          Dabei stehen die meisten der bisherigen Tastenkürzel nach wie vor
          zur Verfügung, wurden aber zusätzlich als Werkzeugeigenschaft
          bereitgestellt oder durch geänderte Interaktionsmodell überflüssig
          gemacht.
        </para>
        <para lang="es">
          La curva de aprendizaje para la herramienta se ha aplanado dado que
          las llaves de funcionalidad están disponibles sin atajos oscuros que
          confunden a los pricipiantes del GIMP. La mayoria de los atajos
          existentes todavía funcionan, pero la funcionalidad está disponible
          mediante las opciones de la herramienta o son obsoletos debido a la
          interactividad de mover y a redimensionar el lienzo.
        </para>
        <para lang="fr">L'apprentissage de l'utilisation des sélections a été
          simplifié car les fonctions des touches sont maintenant accessibles
          sans d'obscurs raccourcis déroutants pour les débutants. La
          plupart des raccourcis clavier fonctionnent toujours, mais la
          fonctionnalité est aussi accessible par le panneau options de
          l'outil ou est obsolète du fait de la possibilté de déplacement et
          de redimensionnement interactifs des sélections sur le canevas.
        </para>
        <para lang="it">
          La curva di apprendimento per gli strumenti è stata migliorata dal
          fatto che la funzionalità base di questi è stata resa disponibile
          senza oscure scorciatoie di tasti che confondevano i principianti di
          GIMP. Molte delle scorciatoie preesistenti funzionano ancora ma la
          funzionalità è disponibile attraverso le opzioni dello strumento o
          resa obsoleta dalla funzione di spostamento e di ridimensionamento
          interattiva della tela.
        </para>
        <para lang="no">
          Læringskurva er gjort midre bratt ved at alle nøkkelfunksjonane er
          tilgjengelege utan obskure tastesnarvegar som forvirra nybyrjaren.
          Dei fleste snarvegane er framleis tilgjengelege, men funksjonane
          er også anten tilgjengeleg frå verktøyinnstillingane, eller er
          unødvendige på grunn av dei nye interaktive kontrollane for
          flytting og storleiksendringar.
        </para>
        
        <para lang="en">
          While the tools have been redesigned to make them easier to
          understand for the newbies, all the former functionality is there.
          You can still constrain aspect ratios or specific sizes.
        </para>
        <para lang="de">
          Obwohl die Werkzeuge nun durch das Redesign gerade für Anfänger viel
          einfacher zu benutzen sind, stehen alle Funktionen wie das feste
          Seitenverhältnis oder die feste Größe auch weiterhin zur Verfügung.
        </para>
        <para lang="es">
          Mientras que las herramientas se han rediseñado para hacerlas más
          facilmente comprensibles para los principiantes, se mantienen las
          funcionalidades previas. Todavia se pueden imponer el ratio de
          aspecto o tamaños especificos.
        </para>
        <para lang="fr">Bien que tous les outils aient été repensés pour
          les rendre plus faciles à comprendre pour les débutants, toutes les
          anciennes fonctionnalités ont été conservées. Vous pouvez toujours
          imposer les ratios d'aspect ou des tailles spécifiques.
        </para>
        <para lang="it">
          Mentre gli strumenti sono stati ridisegnati per renderli più
          semplici da comprendere per i principianti, tutte le funzionalità
          precedenti sono state preservate. Infatti è ancora possibile
          bloccare il rapporto dimensioni o le dimensioni specificate.
        </para>
        <para lang="no">
          Sjølv om verktøya er nyskrivne for å gjere dei lettare å bruke,
          er alle dei gamle funksjonane til stades. Du kan framleis velje om
          du vil låse sideforholdet eller bestemme faste storleikar.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Foreground Select Tool</term>
      <term lang="de">Vordergrundauswahl</term>
      <term lang="es">Herramienta de selección de primer plano</term>
      <term lang="fr">Outil d'extraction de premier-plan</term>
      <term lang="it">Lo strumento di selezione del primo piano</term>
      <term lang="no">Forgrunnsutval</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          Selecting individual objects on images is easier now with a new
          <link linkend="gimp-tool-foreground-select">
            foreground select tool
          </link>. It is done in two steps. First, you make
          select region of interest which contains the entire object. Then you
          paint over selected area with a brush, not crossing object’s border.
          Release mouse button when you’re done and look, if there are dark
          blue spots on your objects. If there are some, paint with a brush
          over them again and release to refine selection. When there are no
          more blue areas inside the object, press Enter and there you have a
          perfectly selected object.
        </para>
        <para lang="de">
          Einzelne Objekte in Bildern auszuwählen ist mit dem neuen Werkzeug
          zur
          <link linkend="gimp-tool-foreground-select">
            Vordergrundauswahl
          </link>
          nun deutlich einfacher. Um ein Objekt mit diesem Werkzeug
          auszuwählen sind zwei Schritte erforderlich. Zunächst wählen Sie
          frei-Hand grob den Bereich aus, der das gewünschte Objekt enthält.
          Dann malen Sie über das auszuwählende Objekt, ohne die Objektkanten
          zu übermalen. Lassen Sie die Maustaste los und betrachten Sie das
          Ergebnis. Wenn das Objekt noch dunkle, blaue Flecken enthält,
          übermalen Sie diese. Dadurch wird die Auswahl verfeinert. Wenn die
          Auswahl Ihren Erwartungen entspricht, bestätigen Sie mit der
          Enter-Taste.
        </para>
        <para lang="es">
          Ahora es más fácil seleccionar objetos individuales de la imagen
          con esta nueva herramienta. Se hace en dos pasos. Primero, se
          selecciona el área de interes que contiene el objeto entero.
          Después se pinta sobre el área seleccionada con una brocha, sin
          salirse de los bordes del objeto. Cuando se ha hecho, se suelta
          el botón del ratón y se mra si hay manchas azules sobre el
          objeto. Si hay alguno, se pinta sobre ellos con una brocha y se
          realiza una selección refinada. Cuando no quedan más zonas
          azules en el objeto, se pulsa Enter y se obtiene un objeto
          perfectamente seleccionado.
        </para>
        <para lang="fr">Sélectionner des objets individuels sur des images
          est maintenant beaucoup plus facile grâce au nouvel
          <link linkend="gimp-tool-foreground-select">
            outil d'extraction de premier-plan </link>. Ceci est possible
            en deux étapes. Premièrement, sélectionnez à main levée une
            région contenant l'objet en entier. Puis, à l'aide d'une
            brosse, peignez à l'intérieur de cette région sans dépasser les
            bords de l'objet. Relâchez le bouton de la souris et constatez
            s'il y a des taches bleu sombre sur l'objet. Si c'est le cas,
            peignez-les comme précédemment, relâchez le bouton, et ainsi
            affinez votre sélection. Quand vous n'avez plus de bleu dans
            votre objet appuyez sur Entrée et vous verrez apparaître une
            sélection parfaite de votre objet.
        </para>
        <para lang="it">
          Selezionareo individualmente degli oggetti in un'immagine è ora
          molto più semplice con il nuovo strumento di selezione del primo
          piano. Questo viene fatto in due passi. Nel primo si seleziona la
          regione di interesse contenente per intieri gli oggetti. In
          seconda battuta si disegna sopra l'area selezionata con un
          pennello, badando bene di non attraversare i bordi
          dell'oggetto. Rilasciando il pulsante del mouse quando si ha
          terminato si potrà notare se ci sono delle macchie di colore blu
          scuro negli oggetti di interesse. Se esse sono presenti, si
          ripete il procedimento di disegno sopra dette aree rilasciando il
          pulsante per raffinare la selezione. Quando saranno scomparse
          tutte le aree blu all'interno degli oggetti, premendo Invio si
          otterrà un oggetto perfettamente selezionato.
        </para>
        <para lang="no">
          Det nye verktøyet <link
          linkend="gimp-tool-foreground-select">forgrunnutval</link> gjer
          det enklare å velje ut individuelle objekt. Utveljinga skjer i to
          steg.  Først markerer du eit område som inneheld heile
          objektet. Deretter teiknar du over det valde området med ein
          pensel, utan å krysse omrisset for objektet. Slepp opp
          museknappen og studer resultatet.  Dersom du finn mørkeblå
          flekkar på objektet, teiknar du over desse med penselen for å
          finjustera utvalet. Når alle blå flekkar er borte, trykker du
          <keycap>Enter</keycap>-tasten og du har eit perfekt utvald
          objekt.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Align Tool</term>
      <term lang="de">Das Ausrichten-Werkzeug</term>
      <term lang="es">Herramienta de alineación</term>
      <term lang="fr">Outil d'Alignement</term>
      <term lang="it">Lo strumento di allineamento</term>
      <term lang="no">Innrettingsverktøyet</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          While GIMP has provided a grid and guideline functionality, the
          actual alignment of objects had to be done manually. A new tool
          comes at rescue <link linkend="gimp-tool-align">...</link>
        </para>
        <para lang="de">
          Obwohl GIMP schon bisher ein Raster und Hilfslinien bot, musste das
          Ausrichten von Objekten trotzdem von Hand vorgenommen werden. Das
          neue Werkzeug bringt Hilfe
          <link linkend="gimp-tool-align">...</link>
        </para>
        <para lang="es">
          Mientras que el GIMP viene provisto de de la funcionalidad de un
          rejilla y una guía, el alineado de objetos se tiene que hacer
          manualmente. Una nueva herramienta viene al rescate.
        </para>
        <para lang="fr">Bien que le GIMP fournisse une grille et une
          fonctionnalité d'alignement, l'alignement effectif d'un objet se fait
          manuellement. Un nouvel outil vient à la rescousse
          <link linkend="gimp-tool-align">outil d'alignement</link>
        </para>
        <para lang="it">
          Mentre GIMP era fornito anche in passato delle funzionalità di
          griglie e linee guida, l'effettivo allineamento degli oggetti era
          necessariamente effettuabile solo a mano. Ecco che arriva in
          nostro soccorso questo nuovo strumento.
        </para>
        <para lang="no">
          Sjølv om GIMP har brukt rutenett og hjelpelinjer for å stille opp
          komponentar, har innrettinga likevel blitt utført manuelt. Redninga
          her er det nye verktøyet
          <link linkend="gimp-tool-align">innrett</link>.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Changes in menus</term>
      <term lang="de">Änderungen an den Menüs</term>
      <term lang="es"><!-- FIXME: es title missing --></term>
      <term lang="fr">Changements dans les menus</term>
      <term lang="it">Cambiamenti nei menu</term>
      <term lang="no">Endringar i menyane</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          Most notable is the new top-level Color menu that accumulates most
          tools, plug-ins and scripts that adjust colors in RGB/Grayscale mode
          and color palettes in Indexed mode. So now you can reach functions
          like Levels or Curves much faster than before, unless you define
          your own keyboard shortcuts for them using the improved keyboard
          shortcuts manager.
        </para>
        <para lang="de">
          Die sichtbarste Veränderung ist wohl das neue Menü
          <guimenu>Farben</guimenu>,
          in welchem die meisten Werkzeuge, Plugins und Skripte zur
          Einstellung von Farben in den RGB und Graustufen Modus sowie von
          Farbpaletten im Modus Indexiert. Sie können damit die Funktionen wie
          <guimenuitem>Werte</guimenuitem> oder
          <guimenuitem>Kurven</guimenuitem> sehr viel einfacher erreichen.
        </para>
        <para lang="fr">Le changement le plus important est le nouveau menu
          des couleurs (de la barre principale) qui comptabilise la plupart
          des outils, greffons et scripts qui ajustent les couleurs dans les
          modes RVB/Niveaux de Gris et les palettes de couleurs en mode
          indexé. Vous pouvez maintenant atteindre plus rapidement des
          fonctions comme Niveaux ou Courbes, ce qui ne vous empêche pas de
          définir vos propres raccourcis clavier en utilisant le gestionnaire
          de raccoucis qui a lui aussi été amélioré.
        </para>
        <para lang="it">
          Il cambiamento più visibile è nel menu principale del colore che
          riassume molti strumenti, plug-in e script che servono a regolare
          il colore nelle modalità RGB e scala di grigi e nelle tavolozze
          di colore delle modalità indicizzate. Perciò ora è possibile
          raggiungere le funzioni di gestione dei livelli o delle curve
          molto più velocemente di prima, a meno di non definire delle
          scorciatoie da tastiera personalizzate usando la migliorata
          gestione della tastiera.
        </para>
        <para lang="no">
          Den mest synlege endringa er at menyen <guimenu>fargar</guimenu>
          er komen til i menylinja. Denne menyen inneheld det meste av
          verktøy, programtillegg og skript som blir brukte for å justere
          fargar i RGB- og gråskalabilete og fargepalettar i indekserte
          bilete. Du kan dermed få tak i funksjonar som
          <guimenuitem>nivå</guimenuitem> og
          <guimenuitem>kurver</guimenuitem> mykje raskare enn før.  (Dersom
          du ikkje definerer eigne tastesnarvegar for desse ved hjelp av
          snarvegsbehandlaren).
        </para>
        
        <para lang="en">
          In the new version of GIMP, some menu entries have changed their
          names and position. It was done mostly to simplify learning curve
          and improve user experience. After all, "HSV Noise" and "RGB Noise"
          sound more meaningful than "Scatter HSV" and "Scatter RGB", don't
          they? And status bar hints for all plug-ins and scripts are quite
          helpful too.
        </para>
        <para lang="de">
          In der neuen GIMP-Version haben einige Menüeinträge ihren Platz und
          teilweise auch die Bezeichnung geändert. Diese Änderungen wurden
          hauptsächlich vorgenommen, um die Bedienung und das Erlernen von
          GIMP zu vereinfachen. <guimenuitem>HSV-Rauschen</guimenuitem>
          klingt doch besser als <guilabel>Streuen HSV</guilabel> oder?
        </para>
        <para lang="es">...<!-- FIXME: es description missing --></para>
        <para lang="fr">Dans la nouvelle version du GIMP, certaines entrées
          ont changé de nom ou de place, principalement pour en faciliter et
          en améliorer l'utilisation.
        </para>
        <para lang="it">
          Nella nuova versione di GIMP, alcune voci di menu hanno cambiato
          nome e posizione. Ciò è stato fatto principalmente per
          ridurre la curva di apprendimento e semplificare l'esperienza
          dell'utente. Dopo tutto, "Disturbo HSV" e "Disturbo RGB"
          suonano più significativi di "Spargimento HSV" e "Spargimento
          RGB", non è vero? E i suggerimenti nella barra di stato per tutti
          i plug-in e gli script sono anch'essi molto utili.
        </para>
        <para lang="no">
          I den nye versjonen av GIMP har noen menyinngangar og andre
          funksjonar forandra namn og plassering. Også dette for å gjere
          læringskurva mindre bratt. <quote>RGB-støy</quote> lyder
          meir forståeleg enn <quote>strø RGB</quote>, eller gjer det
          ikkje? I tillegg er tipsa i statuslinja for programtillegga og
          skripta til god hjelp. Den norske utgåva er nå meir i samsvar
          med dei språklege retninglinjene for fri programvare.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Support for file formats</term>
      <term lang="de">Unterstützung für weitere Dateiformate</term>
      <term lang="es">Soporte para formatos de archivo</term>
      <term lang="fr">Support des formats de fichiers</term>
      <term lang="it">Supporto per nuovi formati di file</term>
      <term lang="no">Støtte for filformat</term>
      
      <listitem>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">Support for Photoshop ABR brush format;</para>
            <para lang="de">
              Unterstützung für das Photoshop ABR Pinselformat;
            </para>
            <para lang="es">
              Soporte para el formato de brochas ABR de Photoshop;
            </para>
            <para lang="fr">Support du format "Photoshop ABR brush" ;</para>
            <para lang="it">
              Supporto per il formato pennelli ABR di Photoshop;
            </para>
            <para lang="no">Støtte for Photoshop ABR penselformat.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Improved reading/writing EXIF in JPEG;</para>
            <para lang="de">
              Verbesserung des Lesens und Schreibens von EXIF-Daten in JPEG;
            </para>
            <para lang="es">
              Mejora la lectura/escritura de datos EXIF en JPEG;
            </para>
            <para lang="fr">
              Amélioration de la lecture/écriture EXIF en JPEG;
            </para>
            <para lang="it">
              Migliorata la procedura di lettura/scrittura di dati EXIF in
              JPEG;
            </para>
            <para lang="no">
              Forbetra lesing og skriving av EXIF-data i JPEG.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Importing clipping paths in TIFF;</para>
            <para lang="de">Einlesen von beschnittenen Pfaden in TIFF;</para>
            <para lang="es">Importación de rutas de recortes en TIFF;</para>
            <para lang="fr">
              Importation de fragments de chemins en TIFF;
            </para>
            <para lang="it">
              Importazione di tracciati di ritaglio in TIFF;
            </para>
            <para lang="no">Import av beskjeringsbanar frå TIFF.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Layer masks can be saved to PSD;</para>
            <para lang="de">
              Ebenenmasken können in PSD gespeichert werden;
            </para>
            <para lang="es">
              Las máscaras de capa se pueden guardar en PSD;
            </para>
            <para lang="fr">
              Les masques de calque peuvent être enregistrés en format PSD;
            </para>
            <para lang="it">
              Le maschere di livello ora possono essere salvate in PSD;
            </para>
            <para lang="no">Lagmasker kan lagrast til PSD.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              16/32 bit bitmaps and alpha-channel support in BMP;
            </para>
            <para lang="de">
              Unterstützung von 16/32 Bit Bitmaps und Transparenz in BMP;
            </para>
            <para lang="es">
              Soporte de mapa de bits de 16/32 bits y canal alfa en BMP;
            </para>
            <para lang="fr">
              Gestion des bitmaps 16/32 bits et de la transparence en BMP;
            </para>
            <para lang="it">
              Supporto per le bitmap da 16/32 bit e canale alfa in BMP;
            </para>
            <para lang="no">
              Støtte for 16/32 bit punktbilete og alfakanal i BMP.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              24 bit and Vista icons can be opened and saved.
            </para>
            <para lang="de">
              24 Bit und Vista Icons können geladen und gespeichert werden.
            </para>
            <para lang="es">
              Se pueden abrir y guardar iconos de 24 bits y de Vista.
            </para>
            <para lang="fr">
              Les icônes 24 bit et Vista peuvent être ouvertes et
              enregistrées.
            </para>
            <para lang="it">
              24 bit e le icone Vista possono essere caricati e salvati.
            </para>
            <para lang="no">Kan opna og lagra 24 bit og Vista icons.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Fullscreen Editing</term>
      <term lang="de">Bearbeitung im Vollbildmodus</term>
      <term lang="es">Edición a pantalla completa</term>
      <term lang="fr">Travail en affichage Plein Écran</term>
      <term lang="it">Lavoro in modalità pieno schermo</term>
      <term lang="no">Redigering i fullskjerm</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          The fullscreen mode has been improved to not only allow getting a
          full scale preview of the artwork, but also allow comfortable
          editing. The artist has maximum screen estate available while all
          functionality is quickly accessible by pressing the Tab key (toggles
          visibility of all docks) when working fullscreen.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Vollbildmodus wurde erweitert und ermöglicht jetzt nicht nur die
          Betrachtung von Bildern, sondern auch deren komfortable Bearbeitung.
          Damit steht für die Bearbeitung der maximal mögliche Bildschirmplatz
          zur Verfügung. Sämtliche Docks stehen auf Knopfdruck (der Tab-Taste)
          zur Verfügung.
        </para>
        <para lang="es">
          El modo pantalla completa se ha mejorado no solo para permitir una
          vista previa a máxima escala del diseño, sino también para permitir
          una edición cómoda. El artista tiene a su disposición un estado a
          pantalla completa mientras que la funcionalidad es rapidamente
          accesible pulsando la tecla Tab (conmuta la visibilidad de todos los
          empotrables) mientras se trabaja a pantalla completa.
        </para>
        <para lang="fr">L'affichage en mode plein écran n'est pas seulement
          utile pour fournir une prévisualisation meilleure du travail, mais
          permet aussi un travail plus confortable. L'artiste a ainsi un
          maximum de surface écran utilisable et toutes les fonctions sont
          accessibles en utilisant la touche de Tabulation qui bascule d'une
          fenêtre à l'autre.
        </para>
        <para lang="it">
          La modalità schermo pieno è stata migliorata in modo da permettere
          non solo un'anteprima in scala piena del lavoro, ma anche in modo da
          consentire un lavoro di modifica agevole. L'artista ora ha accesso
          allo schermo pieno mentre tutte le funzionalità sono velocemente
          accessibili premendo il tasto Tab che commuta la visibilità di tutti
          i pannelli.
        </para>
        <para lang="no">
          Nå kan du i tillegg til å førehandsvise bileta i fullskjermmodus,
          også arbeide på dei i denne visinga. Du har altså størst mogleg
          bilete til rådvelde samstundes som du kan styre visinga av ulike
          funksjonar ved å trykke på <keycap>Tab</keycap>-tasten.
        </para>
        
        <para lang="en">
          Whether painting or touching up photos, fullscreen editing keeps all
          the distracting elements out of sight on a key press. It's like
          observing stars in a field as opposed to a light-polluted city.
        </para>
        <para lang="de">
          Egal, ob Sie malen oder Photos nachbearbeiten, im Vollbildmodus
          schafft sämtliche ablenkenden Teile der Benutzeroberfläche mit einem
          einzigen Tastendruck außer Sicht. Es ist als würden Sie beim Sterne
          beobachten mit einem Klick die Licht-Verschmutzung der Stadt hinter
          sich ausschalten könnten.
        </para>
        <para lang="es">
          Durante el diseño y retoque de fotos, la edición a pantalla completa
          mantiene todos los elementos de distración fuera de la vista con
          solo presionar una tecla. Es como observar las estrellas desde el
          campo o en contra desde una ciudad polucionada por la luz.
        </para>
        <para lang="fr">Cependant, peindre ou retoucher des photos, en
          les modifiant en plein écran cache tous les éléments gênants
          lors de l'appui sur une touche. C'est comme observer les étoiles
          dans un champ en face de la lumière polluée d'une ville.
        </para>
        <para lang="it">
          Durante il disegno o il ritocco di foto, il lavoro a schermo pieno
          mantiene tutto gli elementi di distrazione fuori dalla vista con la
          sola pressione di un tasto. Come quando si osserva un cielo stellato
          senza l'inquinamento luminoso della città.
        </para>
        <para lang="no">
          Når du teiknar eit bilete eller retusjerer eit foto, vil alle
          distraherande element vere ute av syne når du arbeider i fullskjerm.
          Det er som å opservere stjerner frå ute i marka i staden for frå ein
          lysforurensa by.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Color Management and Soft-proofing</term>
      <term lang="de">Farbmanagement und Soft-Proofing</term>
      <term lang="es">Gestión del color y Soft-proofing</term>
      <term lang="fr">Gestion des Couleurs et Soft-proofing</term>
      <term lang="it">Gestione dei colori e provini</term>
      <term lang="no">Fargehandtering og førehandsvising av utskrift</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          GIMP now provides full support for color profiles allowing precise
          color modification throughout the whole
          <quote>digital darkroom</quote> process.
        </para>
        <para lang="de">
          GIMP verfügt nun über eine vollständige Unterstützung von
          Farbprofilen, welche eine präzise Farbveränderung über den gesamten
          Prozess der <quote>Digitalen Dunkelkammer</quote> hinweg ermöglicht.
        </para>
        <para lang="es">
          El GIMP proporciona un completo soporte para perfiles de color
          permitiendo una precisa modificación del color através de un
          completo proceso de <quote>cuarto oscuro digital</quote>.
        </para>
        <para lang="fr">GIMP gère maintenant complètement des profils de
          couleur permettant une modification précise des couleurs à travers
          le processus <quote>Chambre noire digitale</quote>.
        </para>
        <para lang="it">
          GIMP ora fornisce pieno supporto ai profili di colore consentendo
          la modifica precisa dei colori attraverso tutto il processo di
          <quote>camera oscura digitale</quote>.
        </para>
        <para lang="no">
          GIMP har nå full støtte for fargeprofilar, noe som gjer det mogleg å
          modifisere fargane i heile det <quote>digitale mørkerommet</quote>.
        </para>
        
        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Color management in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">Farbmanagement in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="es">Gestión del color en GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="fr">La Gestion des Couleurs dans GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="it">La gestione dei colori in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="no">Fargebehandling i GIMP 2.4</phrase>
          </title>

          <mediaobject>
            <imageobject lang="en;de;es;fr;no">
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../images/using/24-color-management.png" />
            </imageobject>
            <imageobject lang="it">
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../images/using/it/24-color-management.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">New Crop Tool</term>
      <term lang="de">Das neue Zuschneiden-Werkzeug</term>
      <term lang="es">Nueva herramienta de recorte</term>
      <term lang="fr">Nouvel Outil de Découpage</term>
      <term lang="it">Il nuovo strumento di ritaglio</term>
      <term lang="no">Nytt beskjeringsverktøy</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          Just like the selection tools, the new crop tool has been enhanced
          since the last release. The resize handles actually resize the crop
          rectangle instead of providing both resize and move functionality.
          The tool behaves more naturally and consistently with other GIMP
          tools. For details see <xref linkend="gimp-tool-crop" />.
        </para>
        <para lang="de">
          Ebenso wie die Auswahlwerkzeuge wurde auch das Werkzeug zum
          Zuschneiden grundlegend überarbeitet. Die Griffpunkte zur
          Größenänderung bewirken jetzt auch tatsächlich eine
          Größenveränderung anstatt wie bisher die Größe zu ändern und zu
          verschieben. Damit verhält sich diese Werkzeug genauso, wie die
          anderen GIMP Werkzeuge auch. Details finden Sie im
          <xref linkend="gimp-tool-crop" />.
        </para>
        <para lang="es">
          Como las herramientas de selección, la nueva herramienta de
          recorte se ha mejorado notablemente desde la última realización.
          Los manejadores del redimesionamiento redimensionan el
          rectángulo de recorte en lugar de proporcionar ambas
          funcionalidades, redimensionar y mover. La herramienta se
          comporta de manera más natural y consistente con otras
          herramientas del GIMP.
        </para>
        <para lang="fr">Comme pour les outils de sélection, le nouvel outil
          de découpage a été amélioré depuis la dernière version. Les poignées
          actualisentent le rectangle de découpage en temps réel et
          fournissent les fonctions de redimensionnement et de déplacement.
          L'outil a ainsi un comportement plus naturel et corespondant à
          celui des autres outils.
          Pour plus de détails voir <xref linkend="gimp-tool-crop" />.
        </para>
        <para lang="it">
          Come per gli strumenti di selezione, il nuovo strumento di
          ritaglio è stato notevolemente migliorato in quest'ultima
          versione. Gli appigli di ridimensionamento possono ora
          ridimensionare il rettangolo di ritaglio invece di fornire sia le
          funzionalità di ridimensionamento che di spostamento.  Lo
          strumento si comporta ora più naturalmente e in maniera coerente
          con gli altri strumenti di GIMP.
        </para>
        <para lang="no">
          På same måten som utvalsverktøya, er også
          beskjeringsverktøyet forbetra. Handtaka i kvart hjørne blir nå
          bare brukte til å forandre storleik på beskjeringsområdet i staden
          for som tidlegare, også å flytte sidene. Verktøyet arbeider nå
          meir på same måten som dei andre verktøya i GIMP. Du kan
          finne meir om dette i <xref linkend="gimp-tool-crop" />.
        </para>
        
        <para lang="en">
          To move, simply drag the rectangle clicking within the area.
          Resizing is possible in one or two axes at the same time dragging
          the handle-bars on the sides and corners. The outside area is
          darkened with a nice passepartout effect to better get the idea of
          how the final crop will look like.
        </para>
        <para lang="de">
          Zum verschieben, Klick-ziehen Sie einfach innerhalb der markierten
          Region. Die gleichzeitige Größenveränderung entlang einer oder
          beider Achsen ist möglich. Der nicht markierte Bereich wird
          abgedunkelt und gibt Ihnen bereits vorab eine gute Vorstellung vom
          Ergebnis des Zuschneidens.
        </para>
        <para lang="es">
          Para mover, simplemente, arrastre el rectángulo pulsando en el
          área. El redimensionamiento es posible en uno o dos ejes al
          mismo tiempo, arrastrando las barras manejadoras en los lados y
          las esquinas. El área exterior está oscurecido con un
          passepartout que sirve para hacerse una idea de como será el
          recorte.
        </para>
        <para lang="fr">Pour le déplacer, il suffit de cliquer/glisser à
          l'intérieur du rectangle de découpage. Le redimensionnement est
          possible par rapport à un ou deux axes en cliquant/glissant les
          poignées de côté ou de coin. Toute la zone extérieure au rectangle
          est assombrie pour donner une meilleure idée de ce que sera le
          découpage final.
        </para>
        <para lang="it">
          Per spostare, basta trascinare il rettangolo facendo clic dentro
          l'area.  Il ridimensionamento è possibile i uno o tutteddue gli
          assi allo stesso tempo, spostando gli appigli ai lati e agli
          angoli della selezione. L'area all'esterno della selezione viene
          resa più scura con un simpatico effetto passepartout che serve ad
          aiutare a dare un'idea migliore del risultato finale
          dell'operazione di ritaglio.
        </para>
        <para lang="no">
          Du flytter handtaka ved å klikke i rutene og dra dei dit du ønskjer,
          oppover, nedover eller på skrå. Det området som blir skore bort
          er markert passapartoutliknande med ein mørkare farge slik at
          det skal bli enklare å sjå verknaden av verktøyet.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Red Eye Removal</term>
      <term lang="de">Rote-Augen Entfernung</term>
      <term lang="es">Quitar el efecto de ojos rojos</term>
      <term lang="fr">Supression des yeux rouges</term>
      <term lang="it">Rimozione effetto occhi rossi</term>
      <term lang="no">Fjerne raude auge</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          While numerous red-eye workflows exist already, GIMP now features a
          very convenient auto-magic filter to remove red eye from your shots.
        </para>
        <para lang="de">
          Auf wenn es bereits eine ganze Reihe von Arbeitsabläufen gibt, um in
          GIMP die typischen roten Augen zu entfernen, bietet GIMP nun ein
          sehr komfortables auto-magisches Filter zur Entfernung roter Augen
          aus Fotos.
        </para>
        <para lang="es">
          Ahora el GIMP presenta un útil filtro auto- mágico para quitar
          los ojos rojos de sus disparos.
        </para>
        <para lang="fr">GIMP possède maintenant un très pratique auto-magique
          filtre pour éliminer les "yeux rouges" de vos photos.
        </para>
        <para lang="it">
          Mentre esistono numerose procedure di rimozione dell'effetto
          occhi rossi (NdT: dato dalla luce del flash riflessa dalla retina
          umana) GIMP ora fornisce un utile filtro auto-magico per
          rimuovere il rosso dagli occhi delle foto.
        </para>
        <para lang="no">
          Sjølv om det finst ein heil del oppskrifter for å fjerne raude
          auge, har GIMP nå innført eit automagisk filter for å fjerne raude
          auge frå bileta dine.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Healing Brush</term>
      <term lang="de">Das neue Heilen-Werkzeug</term>
      <term lang="es">Herramienta de saneado</term>
      <term lang="fr">Outil correcteur</term>
      <term lang="it">Pennello cerotto</term>
      <term lang="no">Helbredingspensel</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          The healing brush is a new tool, similar in the working of the clone
          tool, that permits to quickly fix small defects or imperfections due
          to scraching or dust. Infact the tool is smart enough to being able
          to <emphasis>understand</emphasis> where and how to modify an image
          to cure these defects based on image color context.
        </para>
        <para lang="de">
          Mit dem Heilen-Werkzeug dürfen wir endlich ein, insbesondere von
          Fotografen, sehnlich erwartetes Werkzeug im GIMP Werkzeugkasten
          begrüßen. Das neue Werkzeug ist dem schon bekannten Klonen-Werkzeug
          nicht unähnlich. Im Gegensatz zu diesem wird aber beim kopieren mit
          dem neuen Werkzeug auch die Textur, also das Muster, der Umgebung
          des Bereiches berücksichtigt, in den hineinkopiert wird. Weitere
          Informationen finden Sie im <xref linkend="gimp-tool-heal" />.
        </para>
        <para lang="es">...<!-- FIXME: es description missing --></para>
        <para lang="fr">L'outil correcteur est nouveau. Il s'utilise comme
          l'outil de clonage et permet l'élimination de petits défauts ou
          imperfections dus à des rayures ou de la poussière. En pratique, il
          assez évolué pour <emphasis>comprendre</emphasis> où et comment
          modifier une image pour éliminer ces défauts en se basant sur le
          contexte de couleur.
        </para>
        <para lang="it">
          Il pennello cerotto è un nuovo tipo di strumento, simile nel
          funzionamento allo strumento clona, che permette di riparare piccoli
          difetti dovuti a graffi o a polvere. In effetti lo strumento è
          abbastanza intelligente da <emphasis>riconoscere e capire</emphasis>
          questi difetti e come ripararli adattandosi al contesto di colore
          dell'immagine.
        </para>
        <para lang="no">
          Dette er eit nytt verktøy, noe liknande kloneverktøyet, og blir
          brukt til på ein rask og enkel måte å fjerna småfeil som riper
          og støv. Verktøyet finn ofte ut sjølv ut frå samanhengen i
          biletfargane kvar feila er og korleis dei kan reparerast.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Perspective Clone</term>
      <term lang="de">Perspektivisches Klonen</term>
      <term lang="es">Clonado en perspectiva</term>
      <term lang="fr">Clonage en Perspective </term>
      <term lang="it">Clone in prospettiva</term>
      <term lang="no">Perspektivkloning</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          Here is another clone-like new tool that is able to adapt the
          destination geometry, instead of color as does the healing brush,
          based on preselected distortion settings. As the name succest,
          perfect when copying images blocks with some type of prospective
          changes.
        </para>
        <para lang="de">
          Dieses neue Werkzeug ist ein neues Mitglied der Familie der
          Stempelwerkzeuge. Mit dem Perspektivischen Klonen können Sie, wie
          schon bisher mit dem Klonen-Werkzeug Bildbereiche mit Pinselstrichen
          kopieren. Als große Neuerung können Sie jetzt aber auch entlang
          einer gedachten Fläche im Bild perspektivisch korrekt kopieren. Eine
          detaillierte Beschreibung inklusive Anwendungsbeispiel finden Sie im
          <xref linkend="gimp-tool-perspective-clone" />.
        </para>
        <para lang="es">...<!-- FIXME: es description missing --></para>
        <para lang="fr">
          Voici un nouvel outil de type clonage qui est capable
          de s'adapter à la géométrie de la destination, en se basant sur des
          réglages préalables de distorsion, comme l'outil correcteur le fait
          lui en se basant sur la couleur. Comme le nom le suggère, il est
          parfait pour des copies avec des changement de perspective.
        </para>
        <para lang="it">
          Ecco un'altro nuovo strumento simile a clona che è in grado di
          adattare la geometria di destinazione, invece del colore come fa
          lo strumento cerotto, basandosi su una impostazione di
          distorsione preselezionata.  Come il nome suggerisce, è lo
          strumento perfetto per quando si vuole copiare blocchi di
          immagini che hanno un qualche tipo di cambiamento di
          prospettiva.</para>
        <para lang="no">
          Dette kloneliknande verktøyet er i stand til å finne geometriske
          retningar, i motsetnad til helbredverktøyet som finn fargar, og
          tilpasse seg desse ved hjelp av førehandssette innstillingar for
          forvrengningar. Som namnet seier, er dette verktøyet perfekt for
          å klone blokker med ei eller anna form for perspektivendring.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Lens Distortion</term>
      <term lang="de">Objektivfehler</term>
      <term lang="es">Distorsión de objetivos</term>
      <term lang="fr">Distorsion de lentille</term>
      <term lang="it">Distorsione lenti</term>
      <term lang="no">Objektivfeil</term>
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          A very common problem exposing itself especially when using cheaper
          lenses is barrel distortion and vignetting. Luckily GIMP provides a
          brand new filter to compensate for both problems. Saving
          photographer's pocket is our mission!
        </para>
        <para lang="de">
          Zwei sehr häufig auftretende Probleme von Fotos, speziell wenn diese
          mit eher billigen Objektiven aufgenommen wurden, besteht in der
          sogenannten Vignettierung und in Kissenverzerrungen.
          Glücklicherweise stellt GIMP Ihnen ein neues Filter zur Verfügung,
          mit dem Sie sehr einfach genau diese Art von Bildfehlern korrigieren
          können. Dem Fotograf die Geldbörse zu retten, ist Teil unserer
          Mission! :)
        </para>
        <para lang="es">
          Un problema común de exposición, especialmente cuando se utilizan
          objetivos económicos son las distoriones de barril y viñeta.
          Afortunadamente, el GIMP proporciona un nuevo tipo de filtro para
          compensar ambos problemas. Nuestra misión es salvar el bolsillo de
          los fotógrafos!!
        </para>
        <para lang="fr">
          Un problème de distorsion apparaît souvent quand on utilise des
          lentilles optiques bon marché. Ce nouveau filtre vient à votre aide.
        </para>
        <para lang="it">
          Un problema molto comune che viene rilevato soprattutto con l'uso di
          lenti economiche nella distorsione a barile (in inglese barrel) e
          nel vignetting (sfocatura dei bordi dell'immagine). Fortunatamente
          GIMP ora fornisce un nuovissimo filtro per compensare ambedue i
          problemi. Salvare il portafogli del fotografo è la nostra missione!
        </para>
        <para lang="no">
          Ein nokså vanleg feil på fotografi, spesielt ved billege objektiv,
          er er puteforvrenging (også kalla tønneforvrenging) og vignettering
          (at midten av biletet er for lyst i høve til hjørna, eller at hjørna
          er for mørke i høve til resten av biletet). Heldigvis stiller GIMP
          her opp med eit heilt nytt filter for å kompensere for begge desse.
          Å berge fotografens lommebok er vår misjon! Du finn filteret på
          <menuchoice>
            <guimenu>Filter</guimenu>
            <guisubmenu>Forvrengningar</guisubmenu>
            <guimenuitem>Objektivfeil</guimenuitem>
          </menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    
    
    <varlistentry>
      <term lang="en">Various Other Improvements</term>
      <term lang="de">Verschiedene weitere Verbesserungen</term>
      <term lang="es">Otras mejoras</term>
      <term lang="fr">Diverses autres améliorations</term>
      <term lang="it">Varie altre migliorie</term>
      <term lang="no">Andre forbetringar</term>
      
      
      <listitem>
        <para lang="en">
          In addition to all the above, GIMP has been improved in other areas
          such as:
        </para>
        <para lang="de">
          Zusätzlich zu dem bereits Beschriebenen, wurde GIMP noch an
          verschiedensten weiteren Stellen verbessert. Beispielhaft seien die
          folgenden Punkte aufgeführt:
        </para>
        <para lang="es">
          Además de todo lo de arriba, el GIMP se ha mejorado en otras áreas,
          como:
        </para>
        <para lang="fr">En plus de ce qui précède, GIMP a été amélioré dans
          d'autres secteurs, comme:
        </para>
        <para lang="it">
          In aggiunta a tutto ciò che è stato descritto in precedenza, GIMP
          è stao migliorato in altre aree come:
        </para>
        <para lang="no">
          I tillegg til dei forbetringane nemnde ovanfor, er det gjort ein del
          andre forbetringar i GIMP, som for eksempel:
        </para>
        
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Better status information for tools in the window status bar.
            </para>
            <para lang="de">
              Verbesserte Statusinformationen der Werkzeuge in der Statuszeile
              der Bildfenster.
            </para>
            <para lang="es">
              Mejor información de estado para las herramientas en la barra de
              estado de la ventana.
            </para>
            <para lang="fr">
              De meilleures informations de l'état des outils dans la barre
              d'état.
            </para>
            <para lang="it">
              Nella barra di stato della finestra sono state migliorate le
              informazioni di stato degli strumenti.
            </para>
            <para lang="no">
              Betre statusinformasjon for verktøya i statuslinja i
              biletvindauget.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Various speedups in compositing functions and gradient drawing.
            </para>
            <para lang="de">
              Verschiedenen Optimierungen in Gestaltungsfunktionen und beim
              malen mit Farbverläufen, die zu teils deutlichen
              Geschwindigkeitsverbesserungen führen.
            </para>
            <para lang="es">
              Mejoras en la velocidad de las funciones componer y diseño de
              degradados.
            </para>
            <para lang="fr">
              Différentes accélérations des fonctions de composition et de
              dessin de dégradés.
            </para>
            <para lang="it">
              Vari miglioramenti di velocità nelle funzioni composite e nel
              disegno dei gradienti.
            </para>
            <para lang="no">
              Ulike optimeringar i figurfunksjonar og ved bruk av
              fargeovergangar.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Zoomable preview widget for plugins.</para>
            <para lang="de">
              Vergrößerbare Vorschau für Filter und andere Plugins.
            </para>
            <para lang="es">Vista previa ampliable para los añadidos.</para>
            <para lang="fr">
              Fenêtre d'aperçu zoomable pour les greffons.
            </para>
            <para lang="it">
              Finestra di anteprima zoomabile per tutti i plugin.
            </para>
            <para lang="no">
              Førejandsvisingane for filter og andre programtillegg kan
              forstørrast.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
