<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<sect1 id='gimp-introduction-whats-new' lang="en;cs;fr;it;zh_CN">
  <title lang="en">What's New in The GIMP?</title>
  <title lang="cs">Co je v GIMPu nového?</title>
  <title lang="fr">Quoi de neuf dans Gimp?</title>
  <title lang="it">Cosa c'è di nuovo in GIMP?</title>
  <title lang="zh_CN">GIMP 的新特性</title>

  <para lang='en'>
    GIMP 1.0 evolved gradually into the very stable and widely used
    1.2 release. Three years later, as the GIMP development came closer
    to the next stable release, they decided that
    the level of fundamental change to the inner workings of the
    program justified calling the new stable version 2.0.  GIMP
    2.0.0 was released on March 23, 2004.  For GIMP 2.2, the
    developers aimed at a short cycle, adding a number of important
    features that did not require instability-inducing low level
    changes.  GIMP 2.2.0 was released on December 19, 2004.  This
    section briefly describes the new features that were added in
    GIMP 2.2, as well as the features that were introduced in GIMP
    2.0. 
  </para>
  <para lang='cs'>
    GIMP 1.0 se vyvinul ve velmi stabilní a široce rozšířenou verzi 1.2. O tři
    roky později, když se přiblížilo vydání další stabilní verze, rozhodli se
    vývojáři, že změny a novinky jsou natolik podstatné, že GIMP zasluhuje být
    označen verzí 2.0. GIMP 2.0.0 byl vydán 23. března 2004. Další stabilní
    verze prošla krátkým vývojovým cyklem, a tak GIMP 2.2 spatřil světlo světa
    již 19. prosince 2004. V této části naleznete shrnutí nových vlastností
    přidaných do verze 2.2, i seznam novinek ve starší verzi 2.0.
  </para>
  <para lang="fr">
    Gimp 1.0 a évolué progressivement vers la version stable 1.2 largement 
    répandue. Trois ans plus tard, l'équipe de développement a estimé que 
    Gimp était à nouveau proche de la stabilité et présentait suffisamment 
    de changements pour justifier une nouvelle version stable 2.0. Voyons 
    quels sont ces améliorations. 
  </para>
  <para lang='it'>
    GIMP 1.0 si è evoluto progressivamente nella stabile e molto
    usata versione 1.2. Tre anni dopo, man mano che lo sviluppo di GIMP si
    avvicinava alla versione stabile successiva, gli sviluppatori decisero
    che il livello di cambiamenti fondamentali del funzionamento interno
    del programma giustificava l'adozione del numero di versione 2.0.
    GIMP 2.0.0 fu rilasciato il 23 marzo 2004. Per GIMP 2.2, gli
    sviluppatori vertirono per un ciclo di rilascio più corto, visto che
    il numero di nuove caratteristiche importanti aggiunte poneva problemi
    di stabilità rilevanti che imponevano dei cambiamenti di basso livello.
    GIMP 2.2.0 fu rilasciato il 19 dicembre del 2004. Questa sezione
    descrive brevemente le nuove caratteristiche che aggiunte a
    GIMP 2.2 così come le novità aggiunte in Gimp 2.0.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 1.0 慢慢发展为非常稳定和被广泛使用的 1.2 版本。三年后，当 GIMP 的开发临近下一次稳定版的发行时，它们再三衡量觉得对程序内部基本功能修改的程度已经可以叫作 2.0 版本了。GIMP 2.0.0 最终在 2004 年 5 月 23 号发行。对于 GIMP 2.2，开发者们的目标是在一个短周期，增加一些重要的特性，它们不需要可能导致不稳定的对最底层代码的改变。GIMP 2.2.0 在 2004 年 12 月 19 号发行。该章节将简要地介绍 GIMP 2.2 中添加的特性。
  </para>

  <sect2 lang='en;cs;it;zh_CN'>
    <title lang='en'>New in GIMP 2.2</title>
    <title lang='cs'>Novinky v GIMPu 2.2</title>
    <title lang='it'>Novità in GIMP 2.2</title>
    <title lang="zh_CN">GIMP 2.2 的新特性</title>
    <para lang='en'>
      Here is a brief summary of some of the most important
      new features introduced in GIMP 2.2.  There are many other
      smaller changes that long-time users will notice and appreciate
      (or complain about!).  There are also important changes at the
      level of plugin programming and script-fu creating that are not
      covered here.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Zde jsou shrnuty ty nejdůležitější nové vlastnosti GIMPu 2.2.
      Nejsou zde uvedeny drobnější změny, kterých si zkušení uživatelé
      jistě všimnou sami, ani důležité změny týkající se programování
      zásuvných modulů a script-fu (ty jsou mimo rámec této uživatelské
      příručky).
    </para>
    <para lang='it'>
      Ecco un breve riassunto di alcune delle più importanti novità
      introdotte in GIMP 2.2. Oltre a queste ci sono anche molti piccoli
      cambiamenti non menzionati che saranno apprezzati (e criticati!)
      dagli utenti di lungo corso. Anche le importanti modifiche a livello
      di programmazione di plug-in e di script-fu non saranno qui descritte
      per amor di brevità.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      这里是关于 GIMP 2.2 的一些最重要特性的简明摘要。许多长期使用的用户会发现和称赞(或报怨)的比较小的变化，以及关于插件编程和 Script-Fu 创建方面的重要改变就没有包含在这里了。
    </para>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Interoperability and standards support</title>
      <title lang='cs'>Spolupráce s dalšími aplikacemi a podpora standardů</title>
      <title lang='it'>Interoperabilità e supporto agli standard</title>
      <title lang="zh_CN">互用性和标准支持</title>
      <para lang='en'>
        You can drag-and-drop or copy-and-paste image data from the GIMP
        to any application which support image/png drops (currently
        <application>Abiword</application> and
        <application>Kword</application> at least) and image/xml+svg drops 
        (<application>Inkscape</application> supports this one). So
        you can copy-and-paste curves 
        into the GIMP from Inkscape, and then drag a selection into
        Abiword to include it inline in your document.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Pomocí funkce „táhnout a pustit“ nebo „kopírovat a vložit“ můžete
        obrazová data z Gimpu přenášet do aplikací podporujících přetažení
        typu image/png (v současností <application>Abiword</application>)
        nebo přetažení typu image/xml+svg
        (<application>Inkscape</application>).
        Můžete tak do Gimpu přetahovat křivky z Inkscape a do Abiwordu naopak
        výběry obrázku z Gimpu, a tak je jednoduše umístit dotextového
        dokumentu.
      </para>
      <para lang='it'>
        È possibile il trascinamento ed il taglia e incolla di dati
        immagine da GIMP ad ogni applicazione che supporti l'inserimento di
        dati image/png (attualmente almeno
        <application>Abiword</application> e
        <application>Kword</application>)
        e l'inserimento di dati image/xml+svg
        (<application>Inkscape</application> lo supporta). Perciò si può
        copiare e incollare curve da Inkscape su Gimp così come incollare
        una selezione in Abiword per includerla in un proprio documento.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        您可以在 GIMP 和其它支持图像/PNG接入的程序(当前只知道 <application>Abiword</application>)以及支持图像/xml+svg接入的程序(当前只知道 <application>Inkscape</application>)中拖放或粘贴拷贝图像数据。这样您可以从 Inkscape 中拷贝粘贴曲线到 GIMP 中，然后拖动一个选区到 Abiword 中使其插入到您的文档中。
      </para>

      <para lang='en'>
        Patterns can now be any <code>GtkPixbuf</code> supported
        format, including png, jpeg, xbm and others. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Vzorky mohou nyní být v libovolném formátu podporovaném knihovnou
        <code>GtkPixbuf</code>, včetně PNG, JPEG, XBM a dalších.
      </para>
      <para lang='it'>
        I motivi ora possono essere di un qualsiasi formato supportato da
        <code>GtkPixbuf</code> inclusi i png, jpeg, xbm e altri. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        图案可以是任何 <code>GtkPixbuf</code> 所支持的格式，包括 png, jpeg, xbm 和其它。
      </para>
        
      <para lang='en'>
        GIMP can load gradients from SVG files, and palettes from ACT
        and RIFF files. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        GIMP nyní umí načítat přechody ze SVG souborů a palety ze souborů
        ACT a RIFF.
      </para>
      <para lang='it'>
        Gimp può caricare gradienti di colore da file SVG e tavolozze da
        file ACT e RIFF.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        GIMP 能从 SVG 文件中加载渐变，从 ACT 和 RIFF 文件中加载色板。
      </para>

      <para lang='en'>
        Drag-and-drop support has been extended. You can now drop file
        and URIs onto an image window, where they will be opened in
        the existing image as new layers. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Byla rozšířena podpora přetahování („drag-and-drop“). Nyní lze na okno
        obrázku přetahovat soubory a adresy URI, otevřou se v něm jako nová
        vrstva.
      </para>
      <para lang='it'>
        Il supporto al trascinamento è stato esteso. Ora è possibile
        inserire file e URI in una finestra immagine e questi verranno
        aperti nell'immagine esistente come nuovi livelli
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        拖放支持被扩展。现在您可以拖放文件和 URI 到图像窗口中，它们会作为现有图像的一个新图层被打开。
      </para>
    </simplesect>
   
    <simplesect>
      <title lang='en'>Shortcut editor</title>
      <title lang='cs'>Editor zkratek</title>
      <title lang='it'>Modifica delle scorciatorie</title>
      <title lang='zh_CN'>快捷键编辑器</title>
      <para lang='en'>
        You can now edit your shortcuts in a dedicated dialog, as well
        as continue to use the little-known dynamic shortcuts feature
        (which has been there since 1.2). 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Nyní můžete upravovat klávesové zkratky ve speciálním dialogu, stejně
        jako můžete nadále používat možná málo známé ale vynikající dynamické
        klávesové zkratky (které jsou součástí Gimpu od verze 1.2).
      </para>
      <para lang='it'>
        Ora è possibile modificare le scorciatoie in una finestra dedicata
        come continuare ad usare la caratteristica semi-sconosciuta (ma
        presente sin dalla versione 1.2) delle scorciatoie dinamiche.
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        现在您能够在专门的对话框中编辑您的快捷键，同时还可以继续使用鲜为人知的动态快捷键功能(自从 1.2 版本以来该功能就存在)。
      </para>
    </simplesect>
   
    <simplesect>
      <title lang='en'>Plug-in previews</title>
      <title lang='cs'>Náhledy zásuvných modulů</title>
      <title lang='it'>Anteprime dei Plug-in</title>
      <title lang='zh_CN'>插件预览</title>
      <para lang='en'>
        We have provided a standard preview widget for plug-in authors
        which greatly reduces the amount of code required to support
        previews. David Odin has integrated this widget into all the
        current filters, so that now many more filters in the GIMP include
        a preview which updates in real time, and the various previews
        behave much more consistently. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        V Gimp je nyní autorům zásuvných modulů k dispozici standardní
        prvek grafického rozhraní pro tvorbu náhledu, který významně snižuje
        množství kódu potřebného pro podporu náhledů. David Odin ho integroval
        do všech současných filtrů, takže mnoho filtrů má nyní nový
        interaktivní náhled. Výhodou je také, že se náhledy chovají stejně
        u různých filtrů.
      </para>
      <para lang='it'>
        Abbiamo fornito una finestrella standard di anteprima per gli
        autori dei plug-in, che riduce di molto la quantità di codice
        necessario per supportare questa funzionalità. David Odin ha
        integrato questo widget in tutti i filtri attuali in maniera tale
        da fornire una coerente anteprima, che si aggiorna in tempo reale
        per tutti i filtri.
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        我们提供给插件作者标准的预览构件，它可以极大地减少需要支持预览的代码数量。David Odin 将该构件整合到当前所有的滤镜中，这样 GIMP 的许许多多滤镜就包含可以实时更新的预览，并且这些预览的表现也更加统一。
      </para>
    </simplesect>
   
    <simplesect>
      <title lang='en'>Real-time previews of transform operations</title>
      <title lang='cs'>Náhledy transformací v reálném čase</title>
      <title lang='it'>Anteprime in tempo reale delle operazioni di
      tasformazione.</title>
      <title lang='zh_CN'>变换操作的实时预览</title>
      <para lang='en'>
        The transform tools (shear, scale, perspective and rotate) can
        now show a real-time preview of the result of the operation when
        the tool is in "Traditional" mode.  Previously, only a
        transforming grid was shown.
      </para>
      <para lang='cs'>
        Transformační nástroje (naklonění, rotace, škálování a změna
        perspektivy) nyní v tradičním režimu mohou v reálném čase zobrazovat
        náhled výsldku operace. Dříve byla zobrazena jen transformační mřížka.
      </para>
      <para lang='it'>
        Gli strumenti di trasformazione (inclina, scala, prospettiva e
        rotazione) possono ora mostrare un'anteprima in tempo reale del
        risultato dell'operazione quando lo strumento è in modalità
        "tradizionale". In precedenza veniva mostrata solo una griglia di
        trasformazione.
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        现在当变换工具(切变，缩放，透视和旋转)呈“传统”模式时，它们可以显示操作结果的实时预览。以前只有变换网格时才会显示。
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>GNOME Human Interface Guide conformance</title>
      <title lang='cs'>Soulad s pravidly tvorby uživatelského rozhraní pro GNOME</title>
      <title lang='it'>Conformità alla Guida all'interfaccia umana di GNOME
      <!-- NdT -->(GNOME HIG)</title>
      <title lang='zh_CN'>遵循 GNOME 人机界面手册</title> 
      <para lang='en'>
        A lot of work has been done on making the GIMP's interface
        simpler and more usable for newcomers. Most dialogs now
        follows the GNOME HIG to the best of our knowledge. In
        addition, dialogs have separated out or removed many
        "Advanced" options, and replaced them with sane defaults or
        hidden them in an expander. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Hodně úsilí bylo vloženo do zjednodušení rozhraní Gimpu a jeho
        zpřístupnění začátečníkům. Většina dialogů nyní odpovídá providlům
        GNOME HIG. Navíc byla z dialogů oddělena nebo odstraněna řada
        pokročilých voleb, které byly nahrazeny rozumnými výchozími hodnotami
        nebo skryty v doplňkové části dialogu.
      </para>
      <para lang='it'>
        Molto lavoro è stato fatto per rendere l'iterfaccia di Gimp più
        semplice e più usabile per i principianti. Molte finestre ora
        seguono al meglio lo standard GNOME HIG. In aggiunta, dalle
        finestre di dialogo sono state spostate o rimosse molte opzioni
        "avanzate" e rimpiazzate da valori predefiniti o nascoste in
        finestre "espandibili".
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        我们做了许多工作简化 GIMP 的界面并使其对新手有更高的可用性。大部分对话框都尽量遵循 GNOME HIG。另外许多对话框中的“高级”选项被拆开或移除，取而代之的是合理的默认值或隐藏在扩展部分中。
      </para>
    </simplesect>
   
    <simplesect>
      <title lang='en'>GTK+ 2.4 migration</title>
      <title lang='cs'>Migrace na GTK+ 2.4</title>
      <title lang='it'>Migrazione a GTK+ 2.4</title>
      <title lang='zh_CN'>GTK+ 2.4 整合</title>
      <itemizedlist lang='en'>
        <listitem>
          <para>
            Menus use the <code>GtkUIManager</code> to generate menu
            structure dynamically from XML data files.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            A completely revamped File Chooser is used everywhere in
            the GIMP for opening or saving files.  The best thing
            about it is that it lets you create a set of "bookmarks",
            making it possible to navigate quickly and easily to
            commonly used directories.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            GIMP now Supports fancy ARGB cursors when they are
            available on the system.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist lang='cs'>
        <listitem>
          <para>
            Nabídky jsou nyní dynamicky generovány z XML souborů pomocí
            <code>GtkUIManager</code>.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Zcela přepracovaný dialog pro otvírání a ukládání souborů.
            Jeho nejzajímavější funkcí je možnost vytváření záložek
            umožňujících rychlé přecházení do nejčastěji používaných adresářů.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            GIMP nyní podporuje veselé ARGB kurzory (pokud jsou dostupné v
            systému).
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist lang='it'>
        <listitem>
          <para>
            I menu usano ora il codice <code>GtkUIManager</code> per
            genereare la struttura di menu dinamicamente da file dati XML.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            È stato completamente riscritta la finestra di dialogo per la
            scelta dei file da caricare o salvare, usata un po' dappertutto
            in Gimp. Il suo miglior pregio è che ora è possibile creare una
            serie di "segnalibri" che permettono una facile e veloce
            navigazione nelle cartelle di uso frequente.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            GIMP ora supporta dei graziosi cursori ARGB, se disponibili sul
            sistema.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist lang='zh_CN'>
        <listitem>
          <para>
            菜单使用 <code>GtkUIManager</code> 从 XML 数据文件中动态地生成菜单结构。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            一个重新改良的文件选择器在 GIMP 中各处用作打开和保存文件。它最大的优点就是让您生成一系列“书签”，这样就能快速轻松地在常用目录间浏览。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            GIMP 现在支持花哨的 ARGB 光标(当它们在系统中可用时)。
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Basic vector support</title>
      <title lang='cs'>Základní podpora práce s vektory</title>
      <title lang='it'>Supporto di base ai vettori</title>
      <title lang='zh_CN'>基本的矢量支持</title>
      <para lang='en'>
        Using the GFig plug-in, the GIMP now supports the basic
        functionality of vector layers. The GFig plug-in supports a
        number of vector graphics features such as gradient fills,
        Bezier curves and curve stroking. It is also the easiest way
        to create regular or irregular polygons in the GIMP. In the
        GIMP 2.2, you can create GFig layers, and re-edit these layers
        in GFig afterwards. This level of vector support is still
        quite primitive, however, in comparison to dedicated
        vector-graphics programs such as
        <application>Inkscape</application>. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Zásuvný modul GFig poskytuje základní podporu vektorových vrstev.
        Nabízí funkce jako přechodové výplně, Beziérovy křivky a vykreslování
        křivek. Je to také jejjednodušší způsob tvorby pravidelných i
        nepravidelných polygonů v Gimpu. V Gimpu 2.2 můžete již vytvořené
        vektorové vrstvy znovu upravovat. Tato podpora práce s vektory je
        stále značně primitivní a nesnese srovnání se specializovanými
        programy, jako je např. <application>Inkscape</application>.
      </para>
      <para lang='it'>
        Utilizzando il plug-in GFig, Gimp ora supporta le funzionalità di
        base dei livelli vettoriali. Il plug-in GFig supporta diverse
        funzioni di grafica vettoriale come lo riempimento sfumato, le
        curve di Bezier ed il tracciamento delle curve. Diventa anche il
        modo più semplice per creare poligoni regolari e irregolari in
        Gimp. In Gimp 2.2 è possibile creare livelli GFig e modificarli in
        seguito. Purtroppo però, il supporto ai vettori è ancora abbastanza
        primitivo se confrontato con quello dato da programmi specializzati
        in grafica vettoriale come <application>Inkscape</application>.
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        GIMP 现在使用 GFig 插件支持矢量图层的基本功能。GFig 插件支持一些矢量图形特性如渐变填充，Bezier 曲线和曲线勾画。它也是在 GIMP 中创建规则或不规则多边形的最简单的方法。在 GIMP 2.2 中您能创建 GFig 图层，然后在 GFig 中再编辑这些图层。尽管如此，和专门的矢量图形程序如 <application>Inkscape</application> 相比，这种矢量支持还显得比较简单。
      </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
      <title lang='en'>Also . . .</title>
      <title lang='cs'>Také…</title>
      <title lang='it'>Inoltre . . .</title>
      <title lang='zh_CN'>还有...</title>
      <para lang='en'>
        There are many other smaller user-visible features. A
        rapid-fire list of some of those features is below. 
      </para>
      <para lang='cs'>
        Gimp obsahuje také řadu dalších menších uživatelsky patrných změn.
        Následující seznam stručně zmiňuje některé z nich.
      </para>
      <para lang='it'>
        Ci sono molti altri piccoli o poco visibili miglioramenti. Segue
        un rapido e breve elenco di alcuni di essi:
      </para>
      <para lang='zh_CN'>
        还有许多相对小的用户可能发现的特性。下面就是一部分这些特性的简明列表。
      </para>

      <itemizedlist lang='en'>
        <listitem>
          <para>
            It is now possible to run the GIMP in batch mode without
            an X server. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            We have a GIMP binary (gimp-console) which is not linked
            to GTK+ at all. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Improved interface for extended input devices
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Editable toolbox:  You can now decide which tools should
            be shown in the Toolbox, and their order.  In particular,
            you can add any or all of the Color Tools to the Toolbox
            if you wish to. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Histogram overlays R, G and B histograms on the Value
            histogram, and calculates the histogram only for the
            contents of the selection. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Shortcuts are now shared across all GIMP windows.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist lang='cs'>
        <listitem>
          <para>
            GIMP je nyní možné spouštět v dávkovém režimu bez X serveru.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Máme GIMP binárku (gimp-console), která není vůbec závislá
            na GTK+.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Vylepšené rozhraní pro rozšířená vstupní zařízení.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Upravitelný Panel nástrojů: Nyní se můžete rozhodnout, které
            nástroje se v Panelu nástrojů mají zobrazovat a v jakém pořadí.
            Můžete do panelu například přidat nástroje pro úpravy barev.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Překryv červeného, zeleného a modrého kanálu histogramu
            v jednom pohledu. Výpočet histogramu pouze pro vybranou oblast.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Sdílení zkratek mezi všemi okny Gimpu.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist lang='it'>
        <listitem>
          <para>
            Ora è possibile eseguire Gimp in modalità batch senza avere un
            server X.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Ora c'è un binario di Gimp (gimp-console) che non è neanche
            collegato a GTK+.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            L'interfaccia è stata modificata per comprendere i dispositivi
            di ingresso estesi.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Barra degli strumenti modificabile: ora è possibile decidere
            che strumenti e in quale ordine si vuole visualizzare nella
            barra. Per esempio, è possibile aggiungere a piacere uno
            qualsiasi degli strumenti di colore alla barra strumenti.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Istogrammi sui singoli colori primari R, G e B o su tutti e tre
            insieme o sul valore complessivo del livello o della selezione.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Le scorciatoie ora sono condivise in tutte le finestre di Gimp.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist lang='zh_CN'>
        <listitem>
          <para>
            现在可以使 GIMP 在批处理模式下运行而不需要 X server。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            包含一个完全没有和 GTK+ 链结的 GIMP 二进制文件 (gimp-console)。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            加强了扩展输入设备的界面。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            可编辑的工具箱：现在您可以选择将在工具箱中显示的工具及其顺序。尤其是如果您愿意就可以添加任何或所有的颜色工具到工具箱中。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            直方图中可以看到 R，G 和 B 直方图覆盖在亮度直方图上。基于选区内容计算直方图。
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            现在快捷键在所有 GIMP 窗口中共享。
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </simplesect>
  </sect2>

  <sect2 lang="cs;en;fr;it">
    <title lang="cs">Novinky v Gimpu 2.0</title>
    <title lang="en">New in GIMP 2.0</title>
    <title lang="fr">Quoi de neuf dans Gimp 2.0?</title>
    <title lang="it">Novità in GIMP 2.0</title>

    <para lang='cs'>
      Nejprve pár čísel: zdrojové kódy Gimpu obsahují asi 230 000 řádků
      jazyka C. Většina z nich byla během přechodu z verze 1.2 na 2.0
      přepsána. Z uživatelského pohledu se však Gimp příliš nezměnil,
      vlastnosti a funkce jsou natolik podobné, že se uživatelé zvyklí na
      verzi 1 neztratí. Kód Gimpu byl vyčištěn a zrevidován, což sice
      uživatel na první pohled nepozná, ale usnadňuje to další vylepšování
      rozšiřování funkcí Gimpu. Zdrojové kódy Gimpu 2 jsou mnohem přehlednější
      a snadněji udržovatelné, než tomu bylo v dobách Gimpu 1.2.
    </para>
    <para lang='en'>
      First, a statistic: the Gimp code base contains about 230,000
      lines of C code, and most of these lines were rewritten in the
      evolution from 1.2 to 2.0. From the user's point of view,
      however, Gimp 2 is fundamentally similar to Gimp 1; the features
      are similar enough that Gimp 1 users won't be lost. As part of
      the restructuring work, the developers cleaned up the code
      greatly, an investment that, while not directly visible to the
      user, will ease maintenance and make future additions less
      painful. Thus, the Gimp 2 code base is significantly better
      organized and more maintainable than was the case for Gimp 1.2. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Tout d'abord quelques chiffres: la base de code Gimp contient à peu 
      près 230.000 lignes de code C, et la plupart de ces lignes ont été 
      réécrites depuis la version 1.2. Néanmoins, l'utilisateur de Gimp 1.2 
      ne sera pas désorienté. Les développeurs ont beaucoup nettoyé le code, 
      investissement qui, s'il n'est pas immédiatement visible pour 
      l'utilisateur, facilite la maintenance et rendra les additions futures 
      moins pénibles.  
    </para>
    <para lang='it'>
      Prima di tutto una statistica: il codice di Gimp contiene circa
      230.000 linee di codice in linguaggio C e la maggior parte di esse è
      stata riscritta nell'evoluzione dalla versione 1.2 alla 2.0. Da punto
      di vista dell'utente Gimp 2 è molto simile a Gimp 1; è abbastanza
      simile da consentire all'utente di Gimp 1 di orientarsi a
      sufficienza con Gimp 2. Come parte del lavoro di ristrutturazione, gli
      sviluppatori hanno fatto una grande pulizia del codice; un lavoro
      che, anche se non è direttamente visibile all'utente, è un
      investimento che faciliterà la manutenzione e renderà i miglioramenti
      futuri più semplici. Questo vuol dire che la base del codice di Gimp
      2 è meglio organizzata e manutenzionabile che in passato con la
      versione 1.2.
    </para>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Základní nástroje</title>
    <title lang='en'>Basic tools</title>
    <title lang='fr'>Outils de base</title>
    <title lang='it'>Strumenti di base</title>
    <para lang='cs'>
      Základní nástroje v Gimpu 2 se od svých předchůdců z verze 1 zásadně
      neliší. Nástroj Výběr podle barvy je nově umístěn i v panelu nástrojů,
      ale v nabídce <guimenu>Výběr</guimenu> byl přítomen již v Gimpu 1.
      Transformační nástroj byl rozdělen do několika samostatných nástrojů:
      Rotace, Změna velikosti, Naklonění a Perspektiva. Barevné operace jsou
      nyní svázané s vrstvami přes nabídku <menuchoice>
      <guimenu>Vrstva</guimenu> <guisubmenu>Barvy</guisubmenu> </menuchoice>,
      ale opět se jedná pouze o přesun položek, původně nelogicky umístěných
      v nabídce <guimenu>Obrázek</guimenu>. V Gimpu 2.0 se tedy neobjevily
      žádné zcela nové nástroje, ale dva ze starých byly od základu
      přepracovány: nástroj pro práci s textem a nástroj pro práci s cestami.
      Podrobnosti jsou popsány dále.
    </para>
    <para lang='en'>
      The basic tools in GIMP 2 are not very different from their
      predecessors in GIMP 1. The "Select Regions by Color" tool is now
      shown in the GIMP toolbox, but was already included in GIMP 1 as
      a menu option in the Select menu. The Transform tool has been
      divided into several specialized tools: Rotation, Scale,
      Shearing and Perspective. Color operations are now associated
      with layers in the menu "Layer ->Colors", but this is merely a
      cleanup: they were already present in the Image menu
      (illogically, since they are layer operations). Thus no
      completely new tools appear in this release, but two of the
      tools have been totally revamped compared to the older versions:
      the Text tool and the Path tool. More on this below. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Les outils de base de Gimp 2 ne sont pas très différents de ceux de 
      ceux de gimp 1. L'outil «Sélection de régions par couleur» se trouve 
      maintenant dans la Boîte à outils, mais il existait déjà dans le menu 
      Sélection. L'outil Transformation a été scindé en plusieurs outils 
      spécialisés: Rotation, Changer d'échelle, Cisaillement et Perspective
    </para>
    <para lang='it'>
      Gli strumenti di base di GIMP 2 non sono molto differenti dai loro
      predecessori in GIMP 1. Ora lo strumento "Seleziona regioni per
      colore" viene mostrato nella barra degli strumenti ma era già incluso
      in GIMP 1 come opzione di menu. Lo strumento di trasformazione è
      stato diviso in diversi strumenti specializzati: rotazione, scala,
      inclinazione e prospettiva. Le operazioni di colore sono ora
      associate ai livelli nel menu "Livelli -> Colori" ma è solo
      un'operazione di pulizia: erano già presenti nel menu immagine
      (illogico visto che erano operazioni di livello). Perciò non c'è
      stata l'apparizione di nessuno strumento completamente nuovo in
      questa versione ma due di essi sono stati completamente riorganizzati
      rispetto alle vecchie versioni: lo strumento Testo e lo strumento
      Tracciati. Di seguito verranno analizzati in maniera più approfondita.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Uživatelské rozhraní nástrojů se změnilo poměrně výrazně. Dialog Volby
      nástrojů nyní němění svou velikost při změně aktivního nástroje, protože
      to většina uživatelů považovala za nepříjemné. Nyní je tento dialog ve
      výchozím nastavení trvale otevřený a ukotven pod panelem nástrojů, kde
      lze snadno nalézt.
    </para>
    <para lang='en'>
      The user interface for tools has also changed significantly. The
      "Tool Options" dialog box was modified to not resize itself when
      a new tool is chosen. Most users felt that the window changing
      size when a new tool was selected was annoying. Now, by default
      the "Tool Options" dialog is constantly open and docked under
      the toolbox, where it can easily be found. 
    </para>
    <para lang="fr">
      L'interface utilisateur des outils a aussi changé significativement. 
      La fenêtre "Options des outils" reste maintenant constamment ouverte 
      même si on change d'outil et elle peut être attachée en permanence 
      sous la Boîte à outils.
    </para>
    <para lang='it'>
      L'interfaccia utente per gli strumenti è anch'essa cambiata in
      maniera significativa. La finestra di dialogo "Opzioni strumento" è
      stata modificata per non ridimensionarsi automaticamente quando si
      seleziona un nuovo strumento. molti utenti riferirono di trovare
      stancante una finestra che si modificava per ogni nuovo strumento
      selezionato. Ora, il comportamento predefinito è che le opzioni siano
      mostrate in una finestra sempre aperta ed agganciata sotto la barra
      degli strumenti, dove è facile da raggiungere.
    </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Volby nástrojů</title>
    <title lang='en'>Tool options</title>
    <title lang='fr'>Options des outils</title>
    <title lang='it'>Opzioni strumento</title>
    <para lang='cs'>
      Volby nástrojů mají nové možnosti, v Gimpu 1 nevídané. Mezi
      nejdůležitější patří následující:
    </para>
    <para lang='en'>
      The "Tool Options" for many tools have new possibilities that
      weren't available in GIMP 1. Without being exhaustive, here are
      the most noticeable improvements. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Les «Options des outils» ont plusieurs possibilités nouvelles:
    </para> 
    <para lang='it'>
      Le "Opzioni strumento" per molti strumenti, hanno nuove possibilità
      che non esistevano nella versione di GIMP 1. Senza la pretesa di
      essere esaustivi, ecco una lista dei principali miglioramenti.
    </para>

    <para lang='cs'>
      Všechny nástroje pro výběr mají tlačítka režimu:
      <guibutton>Nahradit</guibutton>, <guibutton>Přidat</guibutton>,
      <guibutton>Ubrat</guibutton> a <guibutton>Průnik</guibutton>.
      V Gimpu 1 bylo stejné funkcionality možno dosáhnout pouze
      pomocí modifikačních kláves <keycap>Ctrl</keycap> or
      <keycap>Shift</keycap>, což bylo pro některé uživatele matoucí,
      neboť tyto klávesy mají i jiné funkce.
      FIXME
    </para>
    <para lang='en'>
      All selection tools now have mode buttons: Replace, Add,
      Subtract and Intersect. In GIMP 1 the only way to change the
      selection mode was to use the Ctrl or Shift buttons, which could
      get very confusing because those buttons also had other
      functions. For example, pressing and holding the Shift key while
      using the Rectangle selection tool forces the rectangle to be a
      square. Thus, to add a square selection you would first press
      Shift, then click the mouse, then release Shift, then press
      Shift again, then sweep out the selection with the mouse, then
      release Shift. It can now be done more easily. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Tous les outils de sélection ont maintenant trois boutons pour changer 
      de mode: Remplacer, Ajouter, Soustraire et Intersection ce qui est 
      plus pratique que le jeu de touches complexe antérieur.
    </para>
    <para lang='it'>
      Tutti gli strumenti di selezione adesso hanno pulsanti di modalità:
      Rimpiazza, Aggiungi, Sottrai e Interseca. In GIMP 1 l'unico modo per
      cambiare la modalità di selezione era usare il tasto Ctrl o Maiusc,
      ma la cosa poteva indurre molta confusione perché questi tasti hanno
      anche altre funzioni. Per esempio, mantenendo premuto il tasto Maiusc
      per un po' di tempo si forza la trasformazione del rettangolo di
      selezione in quadrato. Perciò, per aggiungere una selezione quadrata
      bisognava prima premere Maiusc, poi fare clic con il mouse, poi
      rilasciare il tasto Maiusc poi premerlo nuovamente, uscire
      velocemente dalla selezione con il mouse e rilasciare il tasto
      Maiusc. Adesso può essere fatto tutto in maniera molto più semplice.
    </para>

    <para lang='en'>
      For transformation tools, buttons now control which object
      (layer, selection or path) is affected by the
      transformation. You can for example transform a rectangular
      selection to various quadrilateral shapes. Path transformation
      in particular is now easier than it was before. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Avec les outils de transformation, les boutons permettent de choisir 
      sur quel objet, calque, sélection ou chemin, portera la transformation.
    </para>
    <para lang='it'>
      Per gli strumenti di trasformazione, ora dei pulsanti controllano che
      oggetto viene coinvolto (livello, selezione o tracciato). 
      Per esempio è possibile trasformare una selezione rettangolare in
      varie forme quadrilate. In particolare la trasformazione dei
      tracciati è stata molto semplificata.
    </para>

    <para lang='en'>
      "Fade out" and "Paint Using Gradient" are now available for all
      drawing tools. In fact, all drawing tools now have their own
      individual brush, gradient and pattern settings, in contrast to
      GIMP 1 where there was a single global setting that applied to
      all drawing tools. Now you can select different brushes for
      the Pencil and the Paint Brush, or different patterns for the
      Clone and Fill tools. You can change these setting by using your
      mouse wheel over the relevant resource button (this is most
      useful for quickly and easily choosing a brush). 
    </para>
    <para lang="fr">
      Les outils de dessin ont maintenant leurs propres paramètres de 
      brosse, de dégradé et de motif. L'utilisation la roue de la souris sur 
      l'aperçu de brosse y fait défiler l'ensemble des brosses.
    </para>
    <para lang='it'>
      "Sfumatura in uscita" e "Usa il colore del gradiente" sono ora
      disponibili per tutti gli strumenti di disegno.
      E ora tutti gli strumenti di disegno hanno impostazioni dei pennelli,
      gradienti e motivi individuali al contrario di GIMP 1 nel quale
      esisteva solo un'impostazione globale. Ora è possibile selezionare
      pennelli diversi per la matita e per il pennello o motivi diversi per
      lo strumento clona e per lo riempimento. È possibile cambiare queste
      impostazioni usando la rotella del mouse sopra il tasto specifico
      della risorsa (molto utile per scegliere velocemente un pennello).
    </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Uživatelské rozhraní</title>
    <title lang='en'>User Interface</title>
    <title lang='fr'>Interface utilisateur</title>
    <title lang='it'>Interfaccia utente</title>
    <para lang='cs'>
      FIXME
    </para>
    <para lang='en'>
      The most visible changes in GIMP 2 concern the user
      interface. GIMP now uses the GTK2+ graphical toolkit in place of
      GTK+. One of the nice features brought by the new libraries is
      dockable dialogs, and tab navigation between dialogs docked in
      the same window -- a feature present in several popular web
      browsers. GIMP 1 was famous for opening dialogs anywhere on your
      screen; GIMP 2 can be told to use fixed boxes. Dialogs now
      include a little tab-customization menu, which provides maximum
      flexibility in organizing your workspace. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Gimp2 utilise maintenant l'ensemble de librairies GTK2+. L'une des 
      caractéristiques les plus intéressantes est la possibilité d'avoir 
      plusieurs dialogues réunis au sein d'onglets dans une même fenêtre. 
      On peut avoir des boîtes de dialogue fixes sur l'écran. Les boîtes de 
      dialogue offrent un petit menu de personnalisation qui vous donne plus 
      de flexibilité dans l'organisation de votre espace de travail 
    </para> 
    <para lang='it'>
      I cambiamenti più evidenti in GIMP 2 riguardano l'interfaccia
      utente. GIMP ora usa il toolkit GTK2 al posto di GTK+. Una delle
      caratteristiche più evidenti che porta questo cambiamento di librerie è
      la possibilità di agganciare le finestre di dialogo alla stessa
      finestra tramite la navigazione a schede -- una caratteristicha
      presente nei moderni software di navigazione pagine web. GIMP 1 era
      (tristemente) famoso per aprire le finestre dappertutto sullo
      schermo; GIMP 2 può essere istruito per mantenere le stesse
      posizioni. Ora le finestre di dialogo includono un piccolo menu di
      personalizzazione delle schede che fornisce la massima flessibilità
      nell'organizzazione dello spazio di lavoro.
    </para>

    <para lang='en'>
      The Image window has some interesting new features. These are
      not necessarily activated by default, but they can be checked as
      options in the "Preferences->Interface->Image Windows"
      menu. "Show Brush Outline", for example, allows you to see the
      outline of the brush when using drawing tools. In the
      "Appearance" sub-section, you can toggle whether a menu bar is
      present at the top of image windows. You can set an option to
      work with the new fullscreen mode. Viewing options are also
      available from all image windows using right click to bring up
      the menu, then selecting "View". The so-called "image" menu is
      also available by clicking on a little triangle in the top left
      corner of the drawing space. The setting you choose in the
      "Preferences" dialog is used as the default value, and options
      you set from an image are used only for that image. (You can
      also toggle fullscreen mode by using the F11 key; the Esc key
      also exits fullscreen mode). 
    </para>
    <para lang="fr">
      La fenêtre d'image offre de nouvelles fontionnalités. Elles ne sont 
      pas activée par défaut mais peuvent l'être dans le menu 
      «Préférences/Interface/Fenêtres d'images». Par exemple «Afficher le 
      contour de la brosse» vous permet ce voir le contour de la brosse 
      quand vous utilisez un outil de dessin. Dans la sous-section 
      «Apparence» vous pouvez décider si une barre de menu est présente ou 
      non en haut de la fenêtre d'image. Vous pouvez choisir de travailler 
      en mode plein-écran. Les options de visibilité sont également 
      disponibles par un clic droit sur l'image faisant apparaître un menu 
      local avec l'entrée «Affichage». On peut aussi accéder à ce menu en 
      cliquant sur le petit bouton marqué d'un triangle en haut à gauche de 
      la fenêtre d'image. Les options choisies dans Préférences sont des 
      options utilisées par défaut pour toutes les images. Les mêmes options 
      fixées à partir du menu local ne sont valables que pour l'image 
      actuelle. (La touche F11 permet de basculer le mode plein-écran)
    </para>
    <para lang='it'>
      La finestra immagine ha alcune nuove interessanti
      caratteristiche. Queste non sono sempre predefinite attive, ma
      possono essere abilitate nel menu 
      "Preferenze->Interfacccia->Finestre immagine". 
      "Mostra bordo del pennello", per esempio, permette di vedere il bordo
      esterno del pennello quando si usano gli strumenti di disegno.
      Nella sotto sezione "Aspetto" è possibile commutare la
      visualizzazione di una barra del menu in cima alla finestra
      immagine oppure impostare le stesse opzioni diversamente per il
      lavoro a schermo pieno. Le opzioni di visualizzazione sono
      disponibili anche per tutte le finestre immagine usando il tasto
      destro per richiamare il menu e poi selezionando "Visualizza". Il
      cosiddetto menu "immagine" è disponibile anche facendo clic su un
      piccolo triangolo presente nell'angolo il alto a sinistra dello
      spazio di disegno. Le impostazioni che si sceglieranno nella finestra
      di dialogo "Preferenze" vengono usate come valori predefiniti e le
      opzioni che vengono impostate dall'immagine valgono solo per
      quell'immagine La modalità a schermo pieno è commutabile anche
      tramite la pressione del tasto F11 e per uscirne funziona c'è pure il
      tasto Esc.
    </para>

    <para lang='en'>
      GIMP 2 features keyboard accelerators to ease menu access. If
      you find that navigating through menus using your mouse is
      onerous, the solution may be to use the keyboard. For example,
      if the menu bar is present, to create a new image just hit
      Alt-F-N. Without the menu bar, hit Shift-F10 to open the
      top-left menu, and use direction keys or F then N to create the
      new image. Keyboard accelerators are different from shortcuts:
      accelerators are useful to navigate through menus, whereas
      shortcuts call a specific menu item directly. For example,
      Ctrl-N is a shortcut, and the quickest way to open a new image. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Les accélérateurs clavier de Gimp 2 facilitent l'accès aux menus. Par 
      exemple, si la barre de menus est présente, tapez Alt-F-N pour créer 
      une nouvelle image. Sans barre de menus, tapez Shift-F10 pour ouvrir 
      le menu local qui reproduit les entrées de la barre de menus, et 
      utilisez les touches fléchées ou F puis N pour créer la nouvelle 
      image. Les accélérateurs clavier sont différents des raccourcis 
      clavier: les accélérateurs permettent de naviguer dans les menus 
      tandis que les raccourcis permettent d'accéder directement à une 
      fonction. Par exemple, le raccourci Ctrl-N est la façon la plus rapide 
      de créer une nouvelle image.
    </para>
    <para lang='it'>
      GIMP 2 fornisce tasti scorciatoia per facilitare l'accesso ai
      menu. Se si trova che la navigazione attraverso i menu usando il
      mouse è faticosa, la soluzione può essere usare la tastiera. Per
      esempio se la barra dei menu è presente, per creare una nuova
      immagine basta premere Alt-F-N. Senza la barra dei menu premere
      Maiusc-F10 per aprire il primo menu a sinistra e poi usare i tasti
      freccia o  F e poi N per creare una nuova immagine. I tasti
      acceleratori sono differenti dalle scorciatoie: i tasti acceleratori
      servono per navigare nei menu invece le scorciatoie chiamano
      direttamente una voce specifica di menu. Per esempio Ctrl-N è una
      scorciatoia ed è anche il modo più veloce per aprire una nuova
      immagine.
    </para>

    <para lang='en'>
      To ease access to your most commonly used menu items, the GIMP
      has provided dynamic shortcuts for many years. When a menu is
      open, you can hover over the desired menu item and hold down
      your shortcut combination. This feature is still present, but is
      deactivated by default in the GIMP 2.0, to avoid accidental
      re-assigning of existing shortcuts. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Pour faciliter l'accès à vos commandes les plus utilisées, Gimp a 
      fourni depuis longtemps la possibilité de créer vos propres raccourcis 
      clavier: quand un item de menu est sélectionné, il suffisait de taper 
      les touches voulues pour le raccouci pour qu'il soit créé. Cette 
      possibilité existe toujours mais a été désactivée par défaut dans 
      Gimp 2 afin d'éviter les conflits accidentels avec les raccourcis 
      existants.  
    </para>
    <para lang='it'>
      To ease access to your most commonly used menu items, the GIMP
      has provided dynamic shortcuts for many years. When a menu is
      open, you can hover over the desired menu item and hold down
      your shortcut combination. This feature is still present, but is
      deactivated by default in the GIMP 2.0, to avoid accidental
      re-assigning of existing shortcuts. 
    </para>

    <para lang='en'>
      The GIMP also ships with a number of sets of key-bindings for
      its menus. If you would like to replace the default GIMP
      keybindings by Photoshop bindings, for example, you can move the
      file "menurc" in your user data directory to "oldmenurc", and
      rename "ps-menurc" to "menurc". 
    </para>
    <para lang="fr">
      Gimp possède ses propres combinaisons de touches pour les entrées de 
      ses menus. Si vous voulez remplacer ces combinaisons par celle de 
      Photoshop, renommez le «menurc» de votre répertoire utilisateur en 
      «oldmenurc» et renommez «ps-menurc» en «menurc».
    </para>
    <para lang='it'>
      GIMP è fornito anche di un considerevole numero di collegamenti fra
      tasti e menu. Se si desidera modificare i tasti predefiniti di GIMP
      e, per esempio, abilitare quelli più usati con Photoshop, basta
      rinominare il file "menurc" nella directory di lavoro dell'utente in
      "oldmenurc" e rinominare "ps-menurc" in "menurc".
    </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Práce s kartami a doky</title>
    <title lang='en'>Handling Tabs and Docks</title>
    <title lang='fr'>Gérer les Onglets et les fenêtres attachables</title>
    <title lang='it'>Gestione schede e ancoraggi</title>

    <para lang='cs'>
      FIXME
    </para>
    <para lang='en'>
      The GIMP 2.0 introduces a system of tabbed dialogs to allow you
      to make your workspace look the way you want it to be. Almost
      all dialogs can be dragged to another dialog window and dropped
      to make a tabbed dialog set. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Gimp 2 introduit un système de dialogues en onglets vous permettant de 
      regrouper plusieurs dialogues dans une même fenêtre. Presque toutes 
      les boîtes de dialogue peuvent être glissées-déposées dans une autre 
      fenêtre de dialogue et y apparaître sous forme d'onglet.
    </para>
    <para lang='it'>
      GIMP 2.0 introduce un sistema a finestre multischeda che permette
      di gestire a piacimento il proprio spazio di lavoro. Quasi tutte le
      finestre di dialogo possono essere trascinate su di un'altra finestra
      di dialogo e rilasciate per formare una finestra a schede.
    </para>

    <para lang='en'>
      Furthermore, at the bottom of each dialog, there is a dockable
      area: drag and drop tabs here to attach dialogs beneath the
      bottom tab group. 
    </para>
    <para lang="fr">
      En outre, en bas de chaque boîte de dialogue se trouve une barre 
      d'attachement des dialogues où vous pouvez déposer les dialogues 
      attachables sous le groupe d'onglets du haut. 
    </para>
    <para lang='it'>
      Inoltre, sul fondo di ogni finestra di dialogo, c'è un area
      agganciabile: trascinando in questa posizione le schede le si attacca
      in fondo, sotto l'area delle schede.
    </para>

    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Skriptování</title>
    <title lang='en'>Scripting</title>
    <title lang='fr'>Rédaction de scripts</title>
    <title lang='it'>Scripting</title>

    <para lang='cs'>
      Python Fu. Hadi hadi hadi:) FIXME
    </para>
    <para lang='en'>
      "Python-fu" is now the standard external scripting interface for
      GIMP 2. This means that you can now use GIMP functions in Python
      scripts, or conversely use Python to write GIMP plug-ins. Python
      is relatively easy to understand even for a beginner, especially
      in comparison to the Lisp-like Scheme language used for
      Script-fu in GIMP 1. The Python bindings are augmented by a set
      of classes for common operations, so you are not forced to
      search through the complete GIMP Procedural Database in order to
      carry out basic operations. Moreover, Python has integrated
      development environments and a gigantic library, and runs not
      only on Linux but also on Microsoft Windows and Macintosh OS
      X. The biggest drawback, for GIMP 2.0, is that the standard user
      interface offered in Python-fu does not use the complete power
      of the Python language. The interface is currently designed to
      support simple scripts, but a more sophisticated version is a
      goal of future development. 
    </para>
    <para lang="fr">
      «Python-fu» est maintenant l'interface d'écriture extene standard de 
      Gimp. Cel signifie que vous pouvez utiliser des fonctions Gimp en 
      Python ou inversement utiliser Python pour écrire des greffons Gimp. 
      Python est relativement facile à comprendre même par les débutants, 
      surtout si on le compare au langage Sheme, qui rappelle LISP, 
      précédemment utilisé par Gimp 1.
    </para>
    <para lang='it'>
      "Python-fu" è diventato ora lo standard per l'interfaccia di
      scripting esterna di GIMP 2. Ciò significa che ora è possibile usare
      le funzioni di GIMP negli script Python o, viceversa, usare Python
      per scrivere plug-in GIMP. Python è relativamente facile da capire
      anche per un principiante, specialmente se confrontato con il
      linguaggio tipo Lisp Scheme che veniva usato per GIMP 1. I bindings
      Python sono potenziati da un insieme di classi per le operazioni più
      comuni in maniera da evitare di dover consultare tutto il database
      procedurale di GIMP per eseguire alcune operazioni di base. Inoltre,
      Python ha integrato l'ambiente di sviluppo e una gigantesca libreria
      che funziona non solo su Linux ma anche su Microsoft Windows e Mac OS
      X. Il più grosso difetto di GIMP 2.0 è che l'interfaccia utente
      standard offerta da Python-fu non può usare completamente la potenza
      del linguaggio Python. L'interfaccia è attualmente studiata per
      supportare script molto semplici ma una versione più sofisticata è in
      progetto per gli sviluppi futuri.
    </para>

    <para lang='en'>
      GIMP-Perl is no longer distributed with the standard GIMP 2
      distribution, but is available as a separate package. Currently,
      GIMP-Perl is supported only on Unix-like operating systems. It
      includes both a simple scripting language, and the ability to
      code more polished interfaces using the Gtk2 perl module. Direct
      pixel manipulation is available through the use of PDL. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Gimp-Perl n'est plus livré avec la distribution standard de Gimp 2, 
      mais il reste disponible dans un paquetage à part. Gimp-Perl n'est 
      accepté que par les systèmes Unix. Il inclut à la fois un langage 
      d'écriture simple et la possibilité de coder des interfaces plus 
      polies grâce au module perl Gtk2. La manipulation directe des pixels 
      est disponible à travers PDL.
    </para>
    <para lang='it'>
      GIMP-Perl non viene più distribuito con la distribuzione standard di
      GIMP 2 ma è dispobile come pacchetto separato. Attualmente GIMP-Perl
      è supportato solo su sistemi di tipo Unix. Include un semplice
      linguaggio di scripting e la possibilità di codificare interfacce più
      pulite usando il modulo perl Gtk2. La manipolazione diretta dei pixel
      è disponibile attraverso l'uso di PDL.
    </para>

    <para lang='en'>
      Script-fu, based on Scheme, has the same drawbacks as before:
      not intuitive, hard to use and lacking a real development
      environment. It does, however, have one major advantage compared
      to Python-fu: Script-fu scripts are directly interpreted by GIMP
      and do not require any additional software
      installation. Python-fu requires that you install a package for
      the Python language. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Script-fu, basé sur Scheme, a les mêmes inconvénients qu'avant: peu 
      intuitif, difficile à utiliser et manquant d'un environnement de 
      développement véritable. Il a néanmoins un avantage majeur par rapport 
      à Python-fu: Les scripts Script-fu sont interprétés directement par 
      Gimp sans avoir besoin d'installer un logiciel complémentaire. 
      Python-fu, lui, necessite l'installation d'un paquetage pour le 
      langage Python.
    </para>
    <para lang='it'>
      Script-fu, basato su Scheme, ha le stesse controindicazioni di
      sempre: non intuitivo, difficile da usare e mancante di un vero
      ambiente di sviluppo. Comunque ha anche dei vantaggi in confronto a
      Python-fu: gli script Script-fu sono direttamente interpretati da
      GIMP e non richiedono nessuna installazione di software
      aggiuntivo. Python-fu richiede che si installi un pacchetto per il
      linguaggio Python.
    </para>

    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Nástroj Text</title>
    <title lang='en'>The Text Tool</title>
    <title lang='fr'>L'Outil Texte</title>
    <title lang='it'>Lo strumento di testo</title>

    <para lang='cs'>
      FIXME
    </para>
    <para lang='en'>
      The big problem with the standard text tool in GIMP 1 was that
      text could not be modified after it was rendered. If you wanted
      to change anything about the text, all you could do was "undo"
      and try again (if you were lucky enough to have sufficient undo
      history available, and then of course you would also undo any
      other work you had done in the meantime). In GIMP 1.2 there was
      also a "dynamic text" plugin that allowed you to create special
      text layers and keep them around indefinitely, in a modifiable
      form, but it was buggy and awkward to use. The second generation
      Text tool is an enhanced combination of the old Text tool and
      the Dynamic Text plugin. Now all options are available in the
      "Tool Options": font, font size, text color, justify,
      antialiasing, indent, spacing. To create a new text item, click
      in the image and a little editor pops up. Text appears on the
      image while you are editing (and carriage returns are handled
      properly!). A new dedicated layer is created; this layer resizes
      dynamically to match the text you key in. You can import plain
      text from a file, and you can even do things like writing from
      right to left in Arabic. If you select a text layer, clicking on
      it opens the editor, and you can then modify your text. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Le grand problème avec l'outil Texte dans Gimp 1 était que le texte ne 
      plus être modifié un fois produit. Dans Gimp 1 il y avait aussi un 
      greffon «Texte dynamique» qui permettait de créer des calques texte 
      spéciaux que vous pouviez conserver pour les modifier, mais il était 
      bogué et affreux à utiliser
    </para>
    <para lang='it'>
      Un grande problema con lo strumento di testo standard di GIMP 1 era
      che il testo non poteva più essere modificato dopo che era stato
      "disegnato". Se si voleva cambiare qualsiasi particolare del testo
      bisognava eseguire un "annullamento" e riprovare (se si era
      abbastanza fortunati da avere memoria per gli annullamenti a
      sufficienza e naturalmente era necessario annullare anche qualsiasi
      altro lavoro fatto nel frattempo). In GIMP 1.2 c'era anche un plug-in
      di "testo dinamico" che permetteva di creare speciali livelli di
      testo e mantenerli indefinitivamente in una forma modificabile ma era
      bacato e di difficile uso. La seconda generazione dello strumento di
      testo è una combinazione avanzata del vecchio strumento e del plug-in
      di testo dinamico. Ora tutte le opzioni sono disponibili nelle
      "opzioni dello strumento": carattere, grandezza carattere, colore
      carattere, giustificazione, aliasing, indentazione, spaziatura. Per
      creare un nuovo elemento di testo, basta fare clic sull'immagine e
      appare una piccolo editor. Il testo appare sull'immagine mentre la si sta
      modificando (e i ritorni a capo sono gestiti in modo corretto!).
      Viene creato un nuovo livello di testo dedicato; questo livello si
      ridimensione dinamicamente per corrispondere con il testo che si è
      appena inserito. È possibile importare del testo semplice da un file
      e si può persino scrivere da destra a sinistra in Arabo. Se si
      seleziona un livello di testo, facendo clic su di esso si apre
      l'editor ed è possibile modificarne il contenuto.
    </para>

    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Nástroj Cesty</title>
    <title lang='en'>The Path Tool</title>
    <title lang='fr'>L'outil Chemins</title>
    <title lang='it'>Lo strumento tracciato</title>

    <para lang='cs'>
      FIXME
    </para>
    <para lang='en'>
      The second generation Path tool has a completely new
      interface. The first major difference you notice is that paths
      are no longer required to be closed. A path can be made up of a
      number of disjoint curve segments. The next major difference is
      that now the path tool has three different modes, Design, Edit
      and Move. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Le nouvel outil Chemins a une interface entièrement nouvelle. Les 
      chemins n'ont plus besoin d'être fermés. Un chemin peut être formés de 
      plusieurs composants distincts. Trois modes différents sont possibles: 
      Tracer, Édition, Déplacer.
    </para>
    <para lang='it'>
      Lo strumento tracciato di seconda generazione possiede un'interfaccia
      completamente nuova. La prima differenza che si nota è che non è più
      necessario chiudere i tracciati. Un tracciato può essere costituito
      da un numero di segmenti di curva disgiunti. Altra grossa differenza
      è che ora lo strumento ha tre differenti modalità: Progetta,
      Modifica e Sposta.
    </para>

    <para lang='en'>
      In Design mode, you can create a path, add nodes to an existing
      path and modify the shape of a curve either by dragging edges of
      the curve or dragging the "handles" of a node. 
    </para>
    <para lang="fr">
      En mode Tracer, vous pouvez créer un chemin, ajouter des nœuds à un 
      chemin existant et modifier la forme de la courbe en glissant les 
      segments ou en glissant les poignées d'un nœud.  
    </para>
    <para lang='it'>
      In modalità Progetta, è possibile creare un tracciato, aggiungere
      nodi ad un tracciato esistente e modificare la forma della curva sia
      spostando i bordi di essa che spostandone gli "appigli" dei nodi.
    </para>

    <para lang='en'>
      In Edit mode, you can add nodes in the middle of curve edges,
      and remove nodes or edges, as well as change the shape of the
      curve. You can also connect two path components. 
    </para>
    <para lang="fr">
      En mode Éditer, vous pouvez ajouter ou supprimer un nœud sur un 
      segment, changer la forme de la courbe ou raccorder deux composants. 
    </para>
    <para lang='it'>
      In modalità modifica, è possibile aggiungere nodi nel mezzo della
      curva e rimuovere nodi o estremità come modificarne la forma. È anche
      possibile unire due componenti del tracciato.
    </para>

    <para lang='en'>
      The third mode, Move, is, as you might expect, used to move path
      components. If your path has several components, you can move
      each path component separately. To move all components at once,
      use the Shift key. 
    </para>
    <para lang="fr">
      En mode Déplacer, vous pouvez déplacer les composants du chemin, 
      ensemble ou séparément.
    </para>
    <para lang='it'>
      La terza modalità, Sposta, è come prevedibile, usata per spostare i
      componenti del tracciato. Se il tracciato possiede più componenti, è
      possibile spostarli tutti insieme usando il tasto Maiusc.
    </para>

    <para lang='en'>
      Two other path-related features are new in the GIMP 2.0. The
      GIMP can not only import an SVG image as a raster image, but can
      also keep SVG paths intact as GIMP paths. This means that the
      GIMP is now more able than ever to complement your favourite
      vector drawing tool.  The other feature which has made the path
      tool much better is the introduction of vector-based
      stroking. In previous versions, stroking paths and selections
      was a matter of drawing a brush-stroke along the path. This mode
      is still available, but it is now possible to stroke a curve
      accurately, using the vector library libart. 
    </para>
    <para lang="fr">
      L'outil chemin comporte deux autres nouveautés. Non seulement Gimp 2 
      peut importer les images SVG mais il peut aussi garder les chemins SVG 
      intacts comme chemins Gimp. Cela signifie que Gimp peut collaborer 
      avec votre outil de dessin vectoriel favori. L'autre nouveauté qui a 
      amélioré l'outil Chemins est la possibilité de «tracer» 
      automatiquement un chemin avec la brosse de votre choix.
    </para>
    <para lang='it'>
      Ci sono altre due nuove caratteristiche riguardanti i tracciati in
      GIMP 2.0. Ora GIMP non solo può importare immagini SVG come raster ma
      può anche mentenere intatti i tracciati SVG come tracciati
      GIMP. Perciò ora GIMP è molto più utile come complemento di un
      qualsiasi programma di grafica vettoriale. L'altra importante
      caratteristica che rende lo strumento del tracciato più utile che mai
      è l'introduzione dei tracciati basati su vettori. Nelle versioni
      precedenti, i tracciati e le selezioni erano basati sul disegno di un
      tracciato con uno strumento tipo pennello. Questa modalità è ancora
      disponibile ma ora è anche possibile tracciare una curva
      accuratamente usando la libreria di vettori libart.
    </para>
    </simplesect>

    <simplesect>
    <title lang='cs'>Ostatní vylepšení</title>
    <title lang='en'>Other improvements</title>
    <title lang='fr'>Autres améliorations</title>
    <title lang='it'>Altri miglioramenti</title>

    <para lang='cs'>
      Některá další vylepšení:
    </para>
    <para lang='en'>
      Some other improvements in brief:
    </para>
    <para lang="fr">
      Quelques autres améliorations, en bref:
    </para>
    <para lang='it'>
      Ecco brevemente alcuni altri miglioramenti:
    </para>

    <itemizedlist>

    <listitem lang="cs"><para>
      Kvalitnější vyhlazování v některých situacích, zejména
      při použití textového nástroje.
    </para></listitem>
    <listitem lang="en"><para>
      Higher-quality antialiasing in some places -- most notibly in
      the Text tool.
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Haute qualité de lissage, surtout dans l'outil Texte.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      In alcune situazioni la qualità dell'antialias è stata migliorata
      notevolmente -- principalmente nello strumento di testo.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      Icons and menus are skinnable. You can create your own icon set
      and apply it to the toolbox using the "Preference->Interface"
      menu option. A theme called "small" is included with the
      standard distribution.
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      On peut changer le décor des icônes et des menus. Vous pouvez créer 
      votre propre lot d'icônes et l'appliquer à la Boîte à outils en 
      utilisant l'option Interface du menu Préférences. Un thème «small» 
      (petit) est inclus dans la distribution standard.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Icone e menu ora possono avere un tema. È possibile creare un proprio
      insieme di icone ed applicarlo alla barra degli strumenti usando
      l'opzione di menu "Preferenze->Interfaccia". È stato incluso un tema
      "small" (trad.: "piccolo") nella distribuzione standard.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      An image can be saved as a template and used to create new images.
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Une image peut être enregistrée comme modèle et être utilisée à créer 
      de nouvelles images.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Un'immagine può essere salvata come modello e usata per creare nuove
      immagini.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      There are four new combination modes for layers that lie one on
      top of another within an image: Hard Light, Soft Light, Grain
      Extract and Grain Merge. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Il y a quatre nouveaux modes de fusion des calques qui gisent l'un au 
      dessus de l'autre: Lumière dure, Lumière douce, Extraction de grain, 
      Fusion de grain. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Ci sono quattro nuove combinazioni di modalità per i livelli che
      giacciono sopra un'altro in un'immagine: Luce forte, Luce debole,
      Estrazione grana e Fusione grana.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      If there is an active selection, you can crop the image directly
      to the selection size using image menu "Image->Crop". 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      S'il y a une sélection active, vous pouvez découper l'image à la 
      taille de cette sélection par l'option Image/Découper.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Se c'è una selezione attiva, è possibile ritagliare l'immagine
      direttamente alla selezione usando il menu immagine
      "Immagine->Ritaglia immagine".
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      As well as being able to create guides, there's now a grid
      functionality in GIMP. It is complimentary to the guides
      functionality and makes it easier to position objects so that
      they align perfectly. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Gimp a maintenant une grille , complémentaire des guides, rendant plus 
      facile le positionnement des objets.     
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Oltre a essere possibile la creazione di guide, ora in GIMP c'è anche
      una griglia. È complementare alle guide e rende più facile il
      posizionamento allineato degli oggetti.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      The Layers dialog is more coherent, in that there are no more
      hidden functions accessed only with right click on the miniature
      image of the layer that appears there. You can now handle layer
      operations directly from the image menu: Layer Mask,
      Transparency, Transformation and Layer Color operations are
      directly in Layer submenu. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Le dialogue des Calques est plus cohérent, en ce qu'il n'y a plus de 
      fonctions cachées, accessibles uniquement par le menu local. Toutes 
      les fonctions concernant les calques sont accessibles par le sous-menu 
      Calque.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      La finestra di dialogo livelli è più coerente, nel senso che non ci
      sono più funzioni nascoste accessibili solo con il tasto destro del
      mouse sulla miniatura del livello. Ora è possibile gestire le
      operazioni sui livelli direttamente dal menu immagine: le operazioni
      di Maschera, Trasparenza, Trasforma e Colori sono ora direttamente
      nel sottomenu livelli.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      Color display filters are now available from the image menu
      "View->Display Filters". Using them, you can simulate different
      gamma values, different contrasts, or even color deficient
      vision, without altering your original image. This actually has
      been a feature of the GIMP developer versions for a long time,
      but it has never been stable enough to appear in a stable
      version of the GIMP before. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Les filtres d'affichage couleur sont maintenant disponibles via le 
      menu Affichage/Filtres d'affichage: ils vous permmettent de modifier 
      l'affichage des couleurs sur votre écran, sans modifier l'image 
      elle-même. Cela est utile aux personnes ayant un problème de vision 
      des couleurs. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      I filtri di colore del video sono ora disponibili dal menu
      immagine "Visualizza->Mostra filtri". Usandoli è possibile simulare
      differenti valori di gamma, contrasti o addirittura una deficienza di
      colore senza alterare l'immagine originale. Questa è stata una
      caratteristica della versione di sviluppo di GIMP per molto tempo e
      fino a ora non era stata mai abbastanza stabile da poter essere
      inclusa nella versione ufficiale di GIMP.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      The color selection dialog has a new CMYK mode, associated with
      the printer icon. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Le dialogue de sélection des couleurs possède un mode CMJN associé à 
      l'onglet représentant une imprimante. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      La finestra di dialogo della selezione del colore ora ha una nuova
      modalità CMYK, associata all'icona stampante.
    </para></listitem>

     <listitem lang="en"><para>
      Data stored in EXIF tags by digital cameras are now handled in
      read and write mode for JPEG files. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Les méta-données EXIF des appareils photo numériques sont maintenant 
      gérées en mode lecture et écriture pour les fichiers JPEG.
    </para></listitem>
     <listitem lang="it"><para>
       I dati memorizzati come campi EXIF dalle macchine fotografiche
       digitali ora sono gestiti e possono esser letti e scritti nei file
       JPEG.
    </para></listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      MNG animations are now supported. The MNG file format can be
      considered as animated PNG. It has all the advantages of PNG
      over GIF, such as more colors, 256 levels of transparency, and
      perhaps most importantly, lack of patent encumbrance. The format
      is a web standard and all recent popular web browsers support
      it. 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Les animations MNG sont maintenant gérées. le format MNG peut être 
      considéré comme un PNG animé. Il a tous les avantages du PNG sur le 
      GIF, tels le nombre plus grand de couleurs, 256 niveaux de 
      transparence, et , peut-être plus important, l'absence de problème de 
      licence. C'est un standard Web, et les navigateurs les plus répandus 
      l'acceptent.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Ora le animazioni MNG sono supportate. Il formato file MNG può essere
      considerato come un PNG animato. Possiede tutti i vantaggi del PNG
      sul GIF, come il fatto di avere molti più colori, 256 livelli di
      trasparenza e, forse la cosa più importante di tutte, la mancanza di
      un brevetto su di esso. Il formato è uno standard web e tutti i più
      recenti e diffusi software di navigazione web lo supportano.
    </para></listitem>

    <listitem>
      <para lang="cs">
        GAP (<foreignphrase>GIMP Animation package</foreignphrase>), což je
        rozšíření Gimpu pro práci s animacemi, nyní podporuje zvuk, funkci
        modré obrazovky a metodu <foreignphrase>onion
        skinning</foreignphrase>.
      </para>
      <para lang="en">
        The GIMP Animation package now does onion-skinning, a bluescreen
        feature was added as well as audio support. 
      </para>
      <para lang="fr">
        Je n'ai pas su traduire. Désolé!
      </para>
      <para lang="it">
        Il pacchetto di animazione di GIMP ora possiede anche la gestione
        delle cartaveline, del bluscreen (trad. "schermoblu") e il supporto
        per l'audio.
      </para>
    </listitem>

    <listitem lang="en"><para>
      A channel mixer filter, previously available from the web as an
      add-on, appears in "Filters->Colors". 
    </para></listitem>
    <listitem lang="fr"><para>
      Un mixeur de canaux est apparu dans Filtres/Couleurs.
    </para></listitem>
    <listitem lang="it"><para>
      Un filtro mescolatore di canali, un tempo disponibile solo via
      web, ora lo si trova in "Filtri->Colori".
    </para></listitem>
    </itemizedlist>
    </simplesect>
  </sect2>
</sect1> 

