<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>

<!DOCTYPE sect1
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
  2005-12-29 added fr translation by j.h
  2005-12-12 moved 2.0 description to history by lexa
  2005-12-11 added de translation, made the file valid docbook by lexa
 -->
<sect1 id='GIMP-introduction-whats-new' lang="en;cs;de;fr;it;nl;zh_CN">
  <title>
    <phrase lang="en">What's New in The GIMP?</phrase>
    <phrase lang="cs">Co je v GIMPu nového?</phrase>
    <phrase lang="de">
      Was gibt es Neues in <application>GIMP</application>?
    </phrase>
    <phrase lang="fr">Quoi de neuf dans GIMP?</phrase>
    <phrase lang="it">Cosa c'è di nuovo in GIMP?</phrase>
    <phrase lang="nl">Wat is nieuw in <acronym>GIMP</acronym>?</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">GIMP 的新特性</phrase>
  </title>

  <para lang='en'>
    GIMP 1.0 evolved gradually into the very stable and widely used 1.2
    release. Three years later, as the GIMP development came closer to the
    next stable release, they decided that the level of fundamental change to
    the inner workings of the program justified calling the new stable version
    2.0. GIMP 2.0.0 was released on March 23, 2004. For GIMP 2.2, the
    developers aimed at a short cycle, adding a number of important features
    that did not require instability-inducing low level changes. GIMP 2.2.0
    was released on December 19, 2004. This section briefly describes the new
    features that were added in GIMP 2.2, as well as the features that were
    introduced in GIMP 2.0.
  </para>
  <para lang='cs'>
    GIMP 1.0 se časem vyvinul ve velmi stabilní a oblíbený GIMP 1.2. O tři
    roky později bylo dalších změn a novinek tolik, že mohla být nová stabilní
    verze označena číslem 2.0. GIMP 2.0.0 byl vydán 23. března 2004. Další
    stabilní verze prošla rychlým vývojovým cyklem, neboť nebyly prováděny
    nízkoúrovňové změny kódu. GIMP 2.2 tak spatřil světlo světa již 19.
    prosince 2004. V této části naleznete shrnutí nových vlastností
    přidaných do verze 2.2, i seznam novinek ve starší verzi 2.0.
  </para>
  <para lang="de">
    GIMP 1.0 wurde schrittweise in die sehr stabile und weit verbreitete
    Version 1.2 weiterentwickelt. Drei Jahre später, als sich die Entwicklung
    dem nächsten stabilen Stand näherte, wurde entschieden, dass die Menge
    der teilweise grundlegenden Änderungen an GIMP eine Veröffentlichung
    unter der Versionsnummer 2.0 rechtfertigte. GIMP 2.0.0 wurde am
    23. März 2004 freigegeben. Für die darauf folgende Version 2.2 strebten
    die Entwickler einen kurzen Entwicklungszeitraum an, da die Einführung
    einiger neuer, wichtiger Funktionen keine tiefgreifenden Änderungen
    an den Programmstrukturen erforderlich machte. GIMP 2.2 wurde bereits
    am 19. Dezember 2004 freigegeben. In den folgenden Abschnitten werden
    die wichtigsten Änderungen der GIMP Versionen 2.0 und 2.2 beschrieben.
  </para>
  <para lang="fr">
    GIMP 1.0 a évolué progressivement vers la version stable 1.2 largement
    répandue. Trois ans plus tard, l'équipe de développement a estimé que GIMP
    était à nouveau proche de la stabilité et présentait suffisamment de
    changements pour justifier une nouvelle version stable 2.0, Gimp-2.0.0 
    sortie le 23 mars 2004. Cette section décrit les améliorations survenues 
    de la 2.0 à la 2.4.
  </para>
  <para lang='it'>
    GIMP 1.0 si è evoluto progressivamente nella stabile e molto usata
    versione 1.2. Tre anni dopo, man mano che lo sviluppo di GIMP si
    avvicinava alla versione stabile successiva, gli sviluppatori decisero che
    il livello di cambiamenti fondamentali del funzionamento interno del
    programma giustificava l'adozione del numero di versione 2.0. GIMP 2.0.0
    fu rilasciato il 23 marzo 2004. Per GIMP 2.2, gli sviluppatori vertirono
    per un ciclo di rilascio più corto, visto che il numero di nuove
    caratteristiche importanti aggiunte poneva problemi di stabilità rilevanti
    che imponevano dei cambiamenti di basso livello. GIMP 2.2.0 fu rilasciato
    il 19 dicembre del 2004. Questa sezione descrive brevemente le nuove
    caratteristiche che aggiunte a GIMP 2.2 così come le novità aggiunte in
    GIMP 2.0.
  </para>
  <para lang='nl'>
    <acronym>GIMP</acronym> is van versie 1.0 geleidelijk naar de stabiele
    en wijdverbreide versie 1.2 gegroeid. Toen het drie jaar later tijd was
    voor het uitkomen van de volgende, stabiele versie van
    <acronym>GIMP</acronym> was men van menig dat de interne mechanismen
    van het programma zo drastisch veranderd waren dat de nieuwe stabiele
    uitgave de versienummer 2.0 meekreeg; <acronym>GIMP</acronym>-versie
    2.0.0 werd vrijgegeven op 23 maart 2004.  Voor het verschijnen van
    versie 2.2 hadden de ontwikkelaars een iets kortere tijd in gedachten,
    waardoor ze zich beperkten tot het toevoegen van belangrijke
    functionaliteit waarvoor het niet nodig was aan de diepere mechanismen
    van <acronym>GIMP</acronym> te sleutelen, aangezien dit in eerste
    instantie bijna onvermijdelijk ten koste van de stabiliteit van het
    programma gaat.  <acronym>GIMP</acronym> versie 2.2.0 werd vrijgegeven
    op 19 december 2004 en in dit hoofdstuk zullen we enkele nieuwe
    functies bespreken die in de laatste versies 2.2 en 2.0 aan
    <acronym>GIMP</acronym> toegevoegd zijn.
  </para>

  <para lang="zh_CN">
    GIMP 1.0 慢慢发展为非常稳定和被广泛使用的 1.2 版本。三年后，当 GIMP 的开发临近下一次稳定版的发行时，它们再三衡量觉得对程序内部基本功能修改的程度已经可以叫作 2.0 版本了。GIMP 2.0.0 最终在 2004 年 5 月 23 号发行。对于 GIMP 2.2，开发者们的目标是在一个短周期，增加一些重要的特性，它们不需要可能导致不稳定的对最底层代码的改变。GIMP 2.2.0 在 2004 年 12 月 19 号发行。该章节将简要地介绍 GIMP 2.2 中添加的特性。
  </para>

  <para lang='en'>
    Here is a brief summary of some of the most important new features
    introduced in GIMP 2.2. There are many other smaller changes that
    long-time users will notice and appreciate (or complain about!). There
    are also important changes at the level of plugin programming and
    script-fu creating that are not covered here.
  </para>
  <para lang='cs'>
    Zde jsou shrnuty nejdůležitější nové vlastnosti GIMPu 2.2. Nejsou zde
    uvedeny drobnější změny, kterých si zkušení uživatelé jistě všimnou
    sami, ani důležité změny týkající se programování zásuvných modulů a
    script-fu.
  </para>
  <para lang="de">
    Hier folgt eine kurze Beschreibung der Änderungen in GIMP 2.2 im
    Vergleich zu GIMP 2.0. Neben den hier beschriebenen neuen Funktionen
    gab es noch eine Menge weiterer, kleinerer Änderungen, welche erfahrene
    GIMP Anwender bemerken und lieben (oder auch nicht) werden, die wegen
    der hohen Anzahl hier jedoch nicht im Einzelnen aufgeführt sind.
    Weiterhin gab es einige Änderungen bei der Programmierung von
    Erweiterungen und Skripten, welche an dieser Stelle aber auch nicht
    beschrieben werden.
  </para>
  <para lang="fr">
    Voici un bref résumé des caractéristiques les plus importantes 
    introduites dans Gimp-2.2. Il existe de nombreux petites changements que 
    les utilisateurs de longue date remarqueront (ou dont ils se 
    plaindront!). D'importantes modifications concernant la programmation 
    des greffons et des script-fu ne sont pas abordées ici.
  </para>
  <para lang='it'>
    Ecco un breve riassunto di alcune delle più importanti novità introdotte
    in GIMP 2.2. Oltre a queste ci sono anche molti piccoli cambiamenti non
    menzionati che saranno apprezzati (e criticati!) dagli utenti di lungo
    corso. Anche le importanti modifiche a livello di programmazione di
    plug-in e di script-fu non saranno qui descritte per amor di brevità.
  </para>
  <para lang='nl'>
    Hier vindt u een korte opsomming van de belangrijkste toegevoegde
    functies door <acronym>GIMP</acronym>
    2.2. Ervaren gebruikers zullen merken en waarderen (of beklagen!) dat er
    ook talloze andere kleinere veranderingen hebben plaatsgevonden. Verder
    hebben er ook belangrijke veranderingen op het niveau van het
    `plugin'-programmeren en `script-fu' plaatsgevonden die hier niet
    behandeld zullen worden.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    这里是关于 GIMP 2.2 的一些最重要特性的简明摘要。许多长期使用的用户会发现和称赞(或报怨)的比较小的变化，以及关于插件编程和 Script-Fu 创建方面的重要改变就没有包含在这里了。
  </para>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>Interoperability and standards support</phrase>
      <phrase lang='cs'>
        Spolupráce s dalšími aplikacemi a podpora standardů
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Programmübergreifende Zusammenarbeit und Unterstützung von Standards
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Interopérabilité et gestion des standards
      </phrase>
      <phrase lang='it'>Interoperabilità e supporto agli standard</phrase>
      <phrase lang='nl'>
        Uitwisselbaarheid en ondersteuning voor standaarden
      </phrase>
      <phrase lang="zh_CN">互用性和标准支持</phrase>
    </title>
    
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang='en'>
          You can drag-and-drop or copy-and-paste image data from the GIMP to
          any application which support image/png drops (currently
          <application>Abiword</application> and
          <application>Kword</application> at least) and image/xml+svg drops (
          <application>Inkscape</application>
          supports this one). So you can copy-and-paste curves into the GIMP
          from Inkscape, and then drag a selection into Abiword to include it
          inline in your document.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Pomocí funkce „táhnout a pustit“ nebo „kopírovat a vložit“ můžete
          obrazová data z GIMPu přenášet do aplikací podporujících přetažení
          typu image/png (v současnosti přinejmenším
            <application>Abiword</application> a
            <application>KWord</application>)
          nebo přetažení typu image/xml+svg
          (<application>Inkscape</application>).
          Do GIMPu tak můžete jednoduše přetáhnout křivku z Inkscape a do
          Abiwordu můžete vložit obrázek jednoduchým přetáhnutím výběru z
          GIMPu.
        </para>
        <para lang="de">
          Sie können Bilder per <quote>Drag and Drop</quote> und
          <quote>Cut, Copy, Paste</quote> mit allen Programmen austauschen,
          welche den Datentyp <quote>image/png</quote> unterstützen. Momentan
          sind dies beispielsweise <application>Abiword</application> und
          <application>Kword</application> . Gleiches gilt für den Datentyp
          <quote>image/xml+svg</quote> , der beispielsweise von
          <application>Inkscape</application> unterstützt wird. Mit letzterem
          lassen sich sehr einfach Pfade austauschen.
        </para>
        <para lang="fr">
          Vous pouvez cliquer-poser et copier-coller des données d'image 
          depuis Gimp vers une application acceptant le coller d'image PNG 
          (<application>Abiword</application> et 
          <application>Kword</application>) et le coller d'images/xml+svg 
          (<application>Inkscape</application>). Vous pouvez ainsi 
          copier-coller des images vectorielles d'Inkscape dans Gimp ou 
          coller une sélection de Gimp dans Abiword pour l'inclure dans un 
          document.
        </para>
        <para lang='it'>
          È possibile il trascinamento ed il taglia e incolla di dati immagine
          da GIMP ad ogni applicazione che supporti l'inserimento di dati
          image/png (attualmente almeno <application>Abiword</application>
          e <application>Kword</application> ) e l'inserimento di dati
          image/xml+svg ( <application>Inkscape</application>
          lo supporta). Perciò si può copiare e incollare curve da Inkscape su
          GIMP così come incollare una selezione in Abiword per includerla in
          un proprio documento.
        </para>
        <para lang='nl'>
          U kunt afbeeldingsgegevens uit <acronym>GIMP</acronym>
          verslepen of kopieren-en-plakken naar ieder programma dat image/png
          (Bijvoorbeeld <application>Abiword</application> of
          <application>Kword</application> ) en image/xml+svg (
          <application>Inkscape</application> ) slepen ondersteund. U kunt
          dus kromme's uit <application>Inkscape</application> naar
          <acronym>GIMP</acronym> kopieren en plakken en vervolgens een
          selectie daarvan tussen de tekst van uw
          <application>Abiword</application>-document slepen.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          您可以在 GIMP 和其它支持图像/PNG接入的程序(当前只知道<application>Abiword</application>)以及支持图像/xml+svg接入的程序(当前只知道
          <application>Inkscape</application>)中拖放或粘贴拷贝图像数据。这样您可以从 Inkscape 中拷贝粘贴曲线到 GIMP 中，然后拖动一个选区到 Abiword
          中使其插入到您的文档中。
        </para>
      </listitem>
      
      <listitem>
        <para lang='en'>
          Patterns can now be any supported <classname>GtkPixbuf</classname>
          format, including png, jpeg, xbm and others. 
        </para>
        <para lang='cs'>
          Vzorky mohou nyní být v libovolném formátu podporovaném knihovnou
          <classname>GtkPixbuf</classname>, včetně PNG, JPEG, XBM a dalších.
        </para>
        <para lang='de'>
          Muster können jetzt jedes in <classname>GtkPixbuf</classname>
          unterstützte Format haben, inklusive png, jpeg, xbm und Anderen. 
        </para>
        <para lang='it'>
          I motivi ora possono essere di un qualsiasi formato supportato da
          <classname>GtkPixbuf</classname> inclusi i png, jpeg, xbm e altri. 
        </para>
        <para lang="fr">
          Les motifs peuvent maintenant être de n'importe quel type 
          <classname>GtkPixbuf</classname>, png, jpeg, xbm ou autre.
        </para>
        <para lang='nl'>
          Ieder <classname>GtkPixbuf</classname> ondersteund formaat kunt
          u nu als patroon gebruiken, inclusief png, jpeg, xbm en anderen.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          图案可以是任何 <classname>GtkPixbuf</classname> 所支持的格式，包括 png, jpeg, xbm 和其它。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang='en'>
          GIMP can load gradients from SVG files, and palettes from ACT and
          RIFF files.
        </para>
        <para lang='cs'>
          GIMP nyní umí načítat přechody ze SVG souborů a palety ze souborů
          ACT a RIFF.
        </para>
        <para lang='de'>
          Sie können mit GIMP Farbverläufe aus SVG Dateien und Paletten von
          ACT und RIFF Dateien laden.
        </para>
        <para lang="fr">
          Gimp peut charger les dégradés à partir de fichiers SVG, et les 
          palettes depuis les fichiers ACT et RIFF.
        </para>
        <para lang='it'>
          GIMP può caricare gradienti di colore da file SVG e tavolozze da
          file ACT e RIFF.
        </para>
        <para lang='nl'>
          <acronym>GIMP</acronym> kan verlooptinten uit
          <acronym>SVG</acronym> bestanden inlezen en kleur-paletten uit
          <acronym>ACT</acronym>  en <acronym>RIFF</acronym> bestanden.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          GIMP 能从 SVG 文件中加载渐变，从 ACT 和 RIFF 文件中加载色板。
        </para>
      </listitem>
      
      <listitem>
        <para lang='en'>
          Drag-and-drop support has been extended. You can now drop file and
          URIs onto an image window, where they will be opened in the existing
          image as new layers.
        </para>
        <para lang='cs'>
          Byla rozšířena podpora přetahování („drag-and-drop“). Nyní lze na
          okno obrázku přetahovat soubory a adresy URI, otevřou se v něm jako
          nová vrstva.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Unterstützung für <quote>Drag and Drop</quote> in GIMP wurde
          erweitert. Sie können nun Dateien und URI's in ein Bildfenster
          ziehen und diese werden dann automatisch im entsprechenden Bild in
          eine neue Ebene geladen.
        </para>
        <para lang="fr">
          La gestion de glisser-poser a été étendue. Vous pouvez maintenant 
          faire glisser fichiers et URI sur une fenêtre d'image où ils 
          seront incorporés comme nouveaux calques.
        </para>
        <para lang='it'>
          Il supporto al trascinamento è stato esteso. Ora è possibile
          inserire file e URI in una finestra immagine e questi verranno
          aperti nell'immagine esistente come nuovi livelli
        </para>
        <para lang='nl'>
          De sleep-en-start ondersteuning is uitgebreid, U kunt nu bestanden
          en <acronym>URI</acronym>'s in een afbeeldingsvenster slepen alwaar
          deze als een nieuwe laag aan de afbeelding worden toegevoegd.
        </para>
        <para lang='zh_CN'>
          拖放支持被扩展。现在您可以拖放文件和 URI 到图像窗口中，它们会作为现有图像的一个新图层被打开。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>Shortcut editor</phrase>
      <phrase lang='cs'>Editor zkratek</phrase>
      <phrase lang="de">Editor für die Tastenkürzel</phrase>
      <phrase lang='fr'>Éditeur de raccourcis</phrase>
      <phrase lang='it'>Modifica delle scorciatorie</phrase>
      <phrase lang='nl'>Dialoogvenster snelkoppelingen</phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>快捷键编辑器</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      You can now edit your shortcuts in a dedicated dialog, as well as
      continue to use the little-known dynamic shortcuts feature (which has
      been there since 1.2).
    </para>
    <para lang='cs'>
      Nyní můžete upravovat klávesové zkratky ve speciálním dialogu. I dál
      však můžete používat málo známé ale vynikající dynamické klávesové
      zkratky (které jsou součástí GIMPu od verze 1.2).
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können jetzt ein einem eigens dafür vorgesehenen Dialog selbst
      Tastenkürzel für die verschiedensten GIMP Funktionen vergeben. Diese
      Möglichkeit steht Ihnen zusätzlich zu den seit der Version 1.2
      vorhandenen Dynamischen Tastenkürzeln zur Verfügung.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous pouvez maintenent éditer vos raccourcis dans une fenêtre de 
      dialogue consacrée, tout en continuant à bénéficier des raccourcis 
      dynamiques connus depuis 1.2.
    </para>
    <para lang='it'>
      Ora è possibile modificare le scorciatoie in una finestra dedicata
      come continuare ad usare la caratteristica semi-sconosciuta (ma
      presente sin dalla versione 1.2) delle scorciatoie dinamiche.
    </para>
    <para lang='nl'>
      U kunt nu uw snelkoppelingen bewerken in een speciaal daarvoor
      ontworpen dialoogvenster, maar u kunt ook de -vrij onbekende-
      dynamische snelkoppelings functie blijven gebruiken (die al vanaf
      versie 1.2 aanwezig is).
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      现在您能够在专门的对话框中编辑您的快捷键，同时还可以继续使用鲜为人知的动态快捷键功能(自从 1.2 版本以来该功能就存在)。
    </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>Plug-in previews</phrase>
      <phrase lang='cs'>Náhledy zásuvných modulů</phrase>
      <phrase lang="de">Vorschau in Filtern</phrase>
      <phrase lang='fr'>Aperçus des greffons</phrase>
      <phrase lang='it'>Anteprime dei Plug-in</phrase>
      <phrase lang='nl'>Plug-in vooruitblik</phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>插件预览</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      We have provided a standard preview widget for plug-in authors which
      greatly reduces the amount of code required to support previews. David
      Odin has integrated this widget into all the current filters, so that
      now many more filters in the GIMP include a preview which updates in
      real time, and the various previews behave much more consistently.
    </para>
    <para lang='cs'>
      GIMP nyní autorům zásuvných modulů nabízí standardní prvek grafického
      rozhraní pro tvorbu náhledů, který významně snižuje množství kódu
      potřebného pro jejich podporu. David Odin tento prvek integroval
      do všech existujících filtrů, takže mnoho filtrů má nyní nový
      interaktivní náhled. Náhledy se nyní chovají u různých filtrů stejně.
    </para>
    <para lang="de">
      Für die Entwickler von Erweiterungen (wie zum Beispiel Filtern) steht
      jetzt ein <quote>Widget</quote> zur Verfügung, welches den Aufwand für
      die Erzeugung einer Vorschau erheblich reduziert. David Odin hat
      dieses Element in alle derzeit vorhandenen Filter eingebaut, so dass
      jetzt sehr viele Filter über eine stets aktualisierte Vorschau
      verfügen. Außerdem wird dadurch das Verhalten der Vorschau in den
      verschiedenen Filtern sehr viel einheitlicher.
    </para>
    <para lang="fr">
      Nous avons apporté un petit programme qui facilite le codage des 
      greffons pour gérer les aperçus. David Odin l'a incorporé à la plupart 
      des greffons dont l'action s'affiche maintenent en continu dans un 
      Aperçu.
    </para>
    <para lang='it'>
      Abbiamo fornito una finestrella standard di anteprima per gli autori
      dei plug-in, che riduce di molto la quantità di codice necessario per
      supportare questa funzionalità. David Odin ha integrato questo widget
      in tutti i filtri attuali in maniera tale da fornire una coerente
      anteprima, che si aggiorna in tempo reale per tutti i filtri.
    </para>
    <para lang='nl'>
      We hebben een standaard vooruitblik apparaat voor `plug-ins'
      gemaakt waardoor `plug-in' programmeurs stukken minder regels toe
      hoeven te voegen om vooruitblik te ondersteunen. David Odin
      heeft dit apparaat in alle huidige filters ingebouwd waardoor u nu in
      veel meer filters het resultaat van uw bewerking kunt voorzien, in
      veel filters zelfs direkt nadat u een instelling van het filter
      gewijzigd heeft. Verder gedragen de diverse vooruitblik zich nu
      meer op dezelfde manier.
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      我们提供给插件作者标准的预览构件，它可以极大地减少需要支持预览的代码数量。David Odin 将该构件整合到当前所有的滤镜中，这样 GIMP 的许许多多滤镜就包含可以实时更新的预览，并且这些预览的表现也更加统一。
    </para>
  </sect2>
 
  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>Real-time previews of transform operations</phrase>
      <phrase lang='cs'>Náhledy transformací v reálném čase</phrase>
      <phrase lang="de">
        Echtzeitvorschau in den Transformationswerkzeugen
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Aperçu en temps réel des opérations de transformation
      </phrase>
      <phrase lang='it'>
        Anteprime in tempo reale delle operazioni di tasformazione.
      </phrase>
      <phrase lang='nl'>
        Direkte vooruitblik van vervormings bewerkingen
      </phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>变换操作的实时预览</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      The transform tools (shear, scale, perspective and rotate) can
      now show a real-time preview of the result of the operation when
      the tool is in "Traditional" mode.  Previously, only a
      transforming grid was shown.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Transformační nástroje (naklonění, rotace, škálování a změna
      perspektivy) mohou nyní v tradičním režimu v reálném čase zobrazovat
      náhled výseldku operace. Dříve byla zobrazena jen transformační
      mřížka.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Transformationswerkzeuge (Scheren, Skalieren, Perspektive und
      Drehen) verfügen jetzt über eine Vorschau auf das Ergebnis, sofern
      das Werkzeug im traditionellen Modus ausgeführt wird. Zuvor konnte
      die Vorschau lediglich als Gitter angezeigt werden.
    </para>
    <para lang="fr">
      Les outils de transformation (cisaillement, rotation, changement de 
      taille et  perspective disposent maintenant d'un aperçu en temps réel 
      si l'outil est en mode «Traditionnel» au lieu d'une simple grille.
    </para>
    <para lang='it'>
      Gli strumenti di trasformazione (inclina, scala, prospettiva e
      rotazione) possono ora mostrare un'anteprima in tempo reale del
      risultato dell'operazione quando lo strumento è in modalità
      "tradizionale". In precedenza veniva mostrata solo una griglia di
      trasformazione.
    </para>
    <para lang='nl'>
      De vervormings- of transformatie gereedschapen (afschuiven,
      schalen, perpectief en rotatie) laten nu en direkte vooruitblik
      van het resultaat zien als de gereedschappen in de `traditionele'
      instelling staan. Eerder was er slechts een transformatierooster te
      zien.
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      现在当变换工具(切变，缩放，透视和旋转)呈“传统”模式时，它们可以显示操作结果的实时预览。以前只有变换网格时才会显示。
    </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>GNOME Human Interface Guide conformance</phrase>
      <phrase lang='cs'>
        Soulad s pravidly tvorby uživatelského rozhraní GNOME
      </phrase>
      <phrase lang="de">
        Konformität zu den GNOME Richtlinien für Benutzeroberflächen (GNOME
        HIG)
      </phrase>
      <phrase lang="fr">
        Conformité au Guide de l'interface humaine de Gnome (GNOME HIG)
      </phrase>

      <phrase lang='it'>
        Conformità alla Guida all'interfaccia umana di GNOME (GNOME HIG)
      </phrase>
      <phrase lang='nl'>
        Overeenstemming met <acronym>Gnome</acronym> bedienings richtlijnen
      </phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>遵循 GNOME 人机界面手册</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      A lot of work has been done on making the GIMP's interface simpler and
      more usable for newcomers. Most dialogs now follows the GNOME HIG to
      the best of our knowledge. In addition, dialogs have separated out or
      removed many "Advanced" options, and replaced them with sane defaults
      or hidden them in an expander.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Hodně úsilí bylo vloženo do zjednodušení rozhraní GIMPu a jeho
      zpřístupnění začátečníkům. Většina dialogů nyní odpovídá providlům
      GNOME HIG. Navíc byla z dialogů odstraněna řada pokročilých voleb,
      které byly nahrazeny rozumnými výchozími hodnotami nebo skryty
      v doplňkové části dialogu.
    </para>
    <para lang="de">
      In dieser Version wurde viel Arbeit darauf verwendet die Oberfläche
      von GIMP einfacher und für neue Anwender verständlicher zu gestalten.
      Viele Dialoge halten sich nun an die GNOME Richtlinien zur Gestaltung
      von Benutzeroberflächen. Zusätzlich wurden viele Dialoge
      herausgetrennt und <quote>erweiterte</quote>
      Einstellungen durch sinnvolle Standardeinstellungen ersetzt oder
      zumindest ausgeblendet.
    </para>
    <para lang="fr">
      Beaucoup de travail a été accompli pour rendre l'interface de Gimp 
      plus simple et plus pratique pour les nouveaux utilisateurs. La 
      plupart des fenêtres de dialogue sont maintenant conformes au Guide 
      GNOME GIH. En plus, des options avancées ont été incluses par défaut.
    </para>
    <para lang='it'>
      Molto lavoro è stato fatto per rendere l'iterfaccia di GIMP più
      semplice e più usabile per i principianti. Molte finestre ora seguono
      al meglio lo standard GNOME HIG. In aggiunta, dalle finestre di
      dialogo sono state spostate o rimosse molte opzioni "avanzate" e
      rimpiazzate da valori predefiniti o nascoste in finestre
      "espandibili".
    </para>
    <para lang='nl'>
      Een hoop werk is verzet om de bedieningsorganen van
      <acronym>GIMP</acronym>  eenvoudiger en beter bruikbaar voor
      beginnende gebruikers te maken. De meeste dialoogvensters volgen de
      <acronym>GNOME</acronym>-richtlijnen
      naar ons beste weten. Daarbij zijn dialoogvensters
      uitgesplitst of hebben we veel gevorderde functies verwijderd en
      vervangen door weldoordachte standaardwaarden of verborgen in een
      uitrolmenu.
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      我们做了许多工作简化 GIMP 的界面并使其对新手有更高的可用性。大部分对话框都尽量遵循 GNOME HIG。另外许多对话框中的“高级”选项被拆开或移除，取而代之的是合理的默认值或隐藏在扩展部分中。
    </para>
  </sect2>
 
  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>GTK+ 2.4 migration</phrase>
      <phrase lang='cs'>Přechod na GTK+ 2.4</phrase>
      <phrase lang="de">Migration zu GTK+ 2.4</phrase>
      <phrase lang="fr">Migration vers GTK+ 2.4</phrase>
      <phrase lang='it'>Migrazione a GTK+ 2.4</phrase>
      <phrase lang='nl'>Overschakeling naar GTK+ 2.4</phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>GTK+ 2.4 整合</phrase>
    </title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en">
          Menus use the <classname>GtkUIManager</classname> to
          generate menu structure dynamically from XML data files.
        </para>
        <para lang="cs">
          Nabídky jsou nyní dynamicky generovány z XML souborů pomocí
          <classname>GtkUIManager</classname>.
        </para>
        <para lang="de">
          Menüs werden jetzt unter Verwendung der Klasse
          <classname>GtkUIManager</classname> dynamisch aus XML
          Beschreibungsdateien aufgebaut.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les menus utilisent le <classname>GtkUIManager</classname> 
          (Gestionnaire d'interface utilisateur GTK) pour 
          générer la structure des menus de façon dynamique à partir des 
          fichiers de données XML.
        </para>
        <para lang="it">
          I menu usano ora il codice <classname>GtkUIManager</classname> per
          genereare la struttura di menu dinamicamente da file dati XML.
        </para>
        <para lang="nl">
          Keuzemenu's gebruiken de <classname>GtkUIManager</classname> om
          dynamisch menu's te maken aan de hand van beschrijvingen in
          <acronym>XML</acronym> bestanden.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          菜单使用 <classname>GtkUIManager</classname> 从 XML 数据文件中动态地生成菜单结构。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          A completely revamped File Chooser is used everywhere in the GIMP
          for opening or saving files. The best thing about it is that it
          lets you create a set of "bookmarks", making it possible to
          navigate quickly and easily to commonly used directories.
        </para>
        <para lang="cs">
          Zcela přepracovaný dialog pro otvírání a ukládání souborů. Jeho
          nejzajímavější funkcí je možnost vytváření záložek urychlujících
          přecházení do nejčastěji používaných adresářů.
        </para>
        <para lang="de">
          Überall in GIMP wird nun ein überarbeiteter Dateiauswahldialog
          zum Laden und Speichern von Dateien verwendet. Dieser hat zum
          Beispiel den großen Vorteil, dass Sie darin Favoriten anlegen
          können, welche einen schnellen Zugriff auf häufig benutzte
          Verzeichnisse erlauben.
        </para>
        <para lang="it">
          È stato completamente riscritta la finestra di dialogo per la
          scelta dei file da caricare o salvare, usata un po' dappertutto in
          GIMP. Il suo miglior pregio è che ora è possibile creare una serie
          di "segnalibri" che permettono una facile e veloce navigazione
          nelle cartelle di uso frequente.
        </para>
        <para lang="fr">
          Un sélecteur de fichier complètement renouvelé est utilisé partout 
          dans Gimp pour ouvrir ou enregistrer des fichiers. Son point fort 
          est qu'il vous permet de créer une série de signets rendant 
          possible une navigation rapide vers les réperoires souvent 
          utilisés.
        </para>
        <para lang="nl">
          Hetzelfde, nieuwe vormgegeven, Bestand-dialoogvenster wordt overal
          in <acronym>GIMP</acronym>
          gebruikt om bestanden te openen of op te slaan. Een van de
          handigste aspecten ervan is de mogelijkheid om "boekenleggers" te
          maken waardoor het mogelijk is snel naar veelgebruikte mappen te
          gaan.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          一个重新改良的文件选择器在 GIMP 中各处用作打开和保存文件。它最大的优点就是让您生成一系列“书签”，这样就能快速轻松地在常用目录间浏览。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          GIMP now Supports fancy ARGB cursors when they are available on
          the system.
        </para>
        <para lang="cs">
          GIMP nyní podporuje veselé ARGB kurzory (pokud jsou dostupné v
          systému).
        </para>
        <para lang="de">
          GIMP unterstützt seit dieser Version ARGB Symbole für den
          Mauszeiger, sofern diese Symbole auf Ihrem System verfügbar sind.
        </para>
        <para lang="fr">
          Gimp utilise maintenant des pointeurs de souris ARVB sils sont 
          disponibles sur le système.
        </para>
        <para lang="it">
          GIMP ora supporta dei graziosi cursori ARGB, se disponibili sul
          sistema.
        </para>
        <para lang="nl">
          <acronym>GIMP</acronym> ondersteunt nu fantastische ARGB cursors
          indien die op het systeem beschikbaar zijn.
        </para>
        <para lang="zh_CN">
          GIMP 现在支持花哨的 ARGB 光标(当它们在系统中可用时)。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>Basic vector support</phrase>
      <phrase lang='cs'>Základní podpora práce s vektory</phrase>
      <phrase lang="de">Grundlegende Unterstützung von Vektoren</phrase>
      <phrase lang='fr'>Gestion basique des vecteurs</phrase>
      <phrase lang='it'>Supporto di base ai vettori</phrase>
      <phrase lang='nl'>Elementaire ondersteuning voor vector-tekenen</phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>基本的矢量支持</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      Using the GFig plug-in, the GIMP now supports the basic functionality
      of vector layers. The GFig plug-in supports a number of vector
      graphics features such as gradient fills, Bezier curves and curve
      stroking. It is also the easiest way to create regular or irregular
      polygons in the GIMP. In the GIMP 2.2, you can create GFig layers, and
      re-edit these layers in GFig afterwards. This level of vector support
      is still quite primitive, however, in comparison to dedicated
      vector-graphics programs such as <application>Inkscape</application>.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Zásuvný modul GFig poskytuje základní podporu vektorových vrstev.
      Nabízí funkce jako přechodové výplně, Beziérovy křivky a vykreslování
      křivek. Je to také nejjednodušší způsob tvorby pravidelných i
      nepravidelných polygonů v GIMPu. V GIMPu 2.2 můžete již vytvořené
      vektorové vrstvy znovu upravovat. Tato podpora práce s vektory je
      stále značně primitivní a nesnese srovnání se specializovanými
      programy, jako je např. <application>Inkscape</application>.
    </para>
    <para lang="de">
      Durch Verwendung der GIMP Erweiterung GFig bietet sich jetzt eine
      grundlegende Möglichkeit Vektoren zu verwenden. Die GFig Erweiterung
      unterstützt eine Reihe von vektorbasierten Grafikfunktionen wie
      Füllen mit einem Verlauf oder Bezierkurven. Es bietet außerdem die
      Möglichkeit sehr einfach Polygone in GIMP zu zeichnen. In GIMP 2.2
      können Sie mit GFig Ebenen erstellen und diese Ebenen dann auch mit
      GFig weiterbearbeiten. Obgleich die Möglichkeiten der Arbeit mit
      Vektoren im Vergleich zu speziellen Programmen wie
      <application>Inkscape</application> sehr primitiv wirkt, so sind
      sie doch ein erster Schritt.
    </para>
    <para lang="fr">
      Grâce au greffon Figures géométriques (GFig), Gimp dispose 
      maintenant d'une gestion de base des calques vectoriels. Ce greffon 
      manipule de nombreuses figures géométriques, comme les courbes de 
      Bézier et le traçage des courbes. C'est la meilleures façon de créer 
      des polygones. Mais Gimp est encore loin d'un programme de dessin 
      vectoriel tel que <application>Inkscape</application>.
    </para>
    <para lang='it'>
      Utilizzando il plug-in GFig, GIMP ora supporta le funzionalità di
      base dei livelli vettoriali. Il plug-in GFig supporta diverse
      funzioni di grafica vettoriale come lo riempimento sfumato, le
      curve di Bezier ed il tracciamento delle curve. Diventa anche il
      modo più semplice per creare poligoni regolari e irregolari in
      GIMP. In GIMP 2.2 è possibile creare livelli GFig e modificarli in
      seguito. Purtroppo però, il supporto ai vettori è ancora abbastanza
      primitivo se confrontato con quello dato da programmi specializzati
      in grafica vettoriale come <application>Inkscape</application>.
    </para>
    <para lang='nl'>
      Met behulp van de <acronym>GFig</acronym> `plug-in' biedt
      <acronym>GIMP</acronym> nu basisfunctionaliteit voor vectorlagen.
      De GFig `plug-in' biedt een aantal mogelijkheden van
      vectortekeningen zoals verlooptint-vulling, Bezierkrommen en
      lijndefinities. Het is ook de eenvoudigste manier om regelmatige of
      onregelmatige veelhoeken in <acronym>GIMP</acronym> te maken. Met
      <acronym>GIMP</acronym>-2.2 kunnen er in een afbeelding
      <acronym>GFig</acronym>-lagen aangemaakt worden die later met
      <acronym>GFig</acronym> nabewerkt kunnen worden. Deze vorm van
      vector ondersteuning is echter nog steed vrij elementair vergeleken
      met de programma's die specifiek voor het maken van
      vectortekeningen ontworpen zijn zoals
      <application>Xfig</application> en
      <application>Inkscape</application>.
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      GIMP 现在使用 GFig 插件支持矢量图层的基本功能。GFig 插件支持一些矢量图形特性如渐变填充，Bezier 曲线和曲线勾画。它也是在 GIMP 中创建规则或不规则多边形的最简单的方法。在 GIMP 2.2 中您能创建 GFig 图层，然后在 GFig 中再编辑这些图层。尽管如此，和专门的矢量图形程序如 <application>Inkscape</application> 相比，这种矢量支持还显得比较简单。
    </para>
  </sect2>

  <sect2>
    <title>
      <phrase lang='en'>Also . . .</phrase>
      <phrase lang='cs'>Další změny…</phrase>
      <phrase lang="de">Ausserdem ...</phrase>
      <phrase lang='fr'>Et encore . . .</phrase>
      <phrase lang='it'>Inoltre . . .</phrase>
      <phrase lang='nl'>Verder . . .</phrase>
      <phrase lang='zh_CN'>还有...</phrase>
    </title>

    <para lang='en'>
      There are many other smaller user-visible features. A rapid-fire list
      of some of those features is below.
    </para>
    <para lang='cs'>
      GIMP obsahuje také řadu dalších menších uživatelsky patrných změn.
      Následující seznam stručně zmiňuje některé z nich.
    </para>
    <para lang="de">
      Es gibt viele weitere kleine Verbesserungen, darunter auch solche die
      für den Anwender direkt sichtbar sind. Eine verkürzte Zusammenstellung
      enthält die folgende Liste.
    </para>
    <para lang="fr">
      Il y a beaucoup d'autres petites améliorations. En voici une liste 
      rapide:
    </para>
    <para lang='it'>
      Ci sono molti altri piccoli o poco visibili miglioramenti. Segue un
      rapido e breve elenco di alcuni di essi:
    </para>
    <para lang='nl'>
      kan de gebruiker nog veel andere, kleiner veranderingen en
      toepassingen opmerken, hieronder volgt een korte opsomming van enkelen
      ervan.
    </para>
    <para lang='zh_CN'>
      还有许多相对小的用户可能发现的特性。下面就是一部分这些特性的简明列表。
    </para>

    <itemizedlist lang='en;cs;de;fr'>
      <listitem>
        <para lang="en">
          It is now possible to run the GIMP in batch mode without an X
          server.
        </para>
        <para lang="cs">
          GIMP je nyní možné spouštět v dávkovém režimu bez X serveru.
        </para>
        <para lang="de">
          Es ist jetzt möglich GIMP im <quote>Batchmodus</quote>
          auszuführen, ohne einen X Server zu starten.
        </para>
        <para lang="fr">
          Il est maintenant possible d'exécuter Gimp en mode batch sans 
          utiliser de serveur X. (Linux)
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          We have a GIMP binary (GIMP-console) which is not linked to GTK+
          at all.
        </para>
        <para lang="cs">
          Existuje binárka GIMPu (GIMP-console) zcela nezávislá na GTK+.
        </para>
        <para lang="de">
          Es gibt ein GIMP Programm (GIMP Konsole), welches völlig 
          unabhängig von GTK+ ist.
        </para>
        <para lang="fr">
          Nous avons un binaire Gimp (Gimp-console) qui n'est pas du tout 
          lié à GTK+.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Improved interface for extended input devices</para>
        <para lang="cs">Vylepšené rozhraní pro rozšířená vstupní zařízení.</para>
        <para lang="de">
          Der Dialog für erweiterte Eingabegeräte (wie Zeichenstifte) wurde
          verbessert.
        </para>
        <para lang="fr">
          Interface améliorée pour les périphériques d'entrée étendus.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Editable toolbox: You can now decide which tools should be shown
          in the Toolbox, and their order. In particular, you can add any or
          all of the Color Tools to the Toolbox if you wish to.
        </para>
        <para lang="cs">
          Panel nástrojů je nyní přizpůsobitelný: můžete se rozhodnout,
          které nástroje se v panelu mají zobrazovat a v jakém pořadí.
          Můžete do něj například přidat nástroje pro úpravy barev.
        </para>
        <para lang="de">
          Das Werkzeugfenster ist jetzt konfigurierbar. Sie können bestimmen
          welche Werkzeuge angezeigt werden sollen und welche nicht.
        </para>
        <para lang="fr">
          Boîte à outils modifiable: vous pouvez maintenant décider quels 
          seront les outils présents dans la Boîte à outils, et leur ordre. 
          En particulier, vous pouvez ajouter tout ou partie des Outils de 
          couleur si ça vous chante.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Histogram overlays R, G and B histograms on the Value histogram,
          and calculates the histogram only for the contents of the
          selection.
        </para>
        <para lang="cs">
          Překryv červeného, zeleného a modrého kanálu histogramu
          v jednom pohledu. Výpočet histogramu pouze pro vybranou oblast.
        </para>
        <para lang="de">
          Ein Histogramm ist für die R, G und B Histogramme im Dialogfenster
          <quote>Werte</quote> hinterlegt und wird speziell für eine im Bild
          befindliche Auswahl berechnet.
        </para>
        <para lang="fr">
          L'Histogramme affiche les histogrammes R, V et B dans 
          l'histogramme des Valeurs et calcule l'histogramme sur le contenu 
          de la sélection.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Shortcuts are now shared across all GIMP windows.
        </para>
        <para lang="cs">
          Zkratky jsou nyní sdíleny mezi všemi okny GIMPu.
        </para>
        <para lang="de">
          Tastenkürzel werden jetzt in allen GIMP Fenstern gemeinsam
          genutzt.
        </para>
        <para lang="fr">
          Les raccourcis se retrouvent dans toutes les fenêtres.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <!--  TODO: it please integrate that content into the multi lingual list -->
    <itemizedlist lang='it'>
      <listitem>
        <para>
          Ora è possibile eseguire GIMP in modalità batch senza avere un
          server X.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Ora c'è un binario di GIMP (GIMP-console) che non è neanche
          collegato a GTK+.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          L'interfaccia è stata modificata per comprendere i dispositivi di
          ingresso estesi.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Barra degli strumenti modificabile: ora è possibile decidere che
          strumenti e in quale ordine si vuole visualizzare nella barra. Per
          esempio, è possibile aggiungere a piacere uno qualsiasi degli
          strumenti di colore alla barra strumenti.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Istogrammi sui singoli colori primari R, G e B o su tutti e tre
          insieme o sul valore complessivo del livello o della selezione.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Le scorciatoie ora sono condivise in tutte le finestre di GIMP.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <!--  TODO: nl please integrate that content into the multi lingual list -->
    <itemizedlist lang='nl'>
      <listitem>
        <para>
          Het is nu mogelijk om met
          <acronym>GIMP</acronym>
          als opdracht uit te voeren om dezelfde bewerking op veel
          afbeldingen uit te voeren, zonder een X-server.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Er is een
          <acronym>GIMP</acronym>
          -programmabestand (
          <application>GIMP-console</application>
          ) dat kan werken zonder de
          <acronym>GTK+</acronym>
          -grafische bibliotheek.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Verbeterd bedieningspaneel voor uitgebreide invoer-apparaten.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Bewerkbaar gereedschapsvenster: U kunt nu zelf beslissen welke en
          in welke volgorde gereedschappen in de gereedschapsvenster getoond
          worden. In het bijzonder kunt u elke willekeurige, of zelfs alle,
          kleur-gereedschappen aan het gereedschapsvenster toevoegen als u
          dat zou willen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          <emphasis>Histogram</emphasis>
          kan de R, G en B histogrammen over elkaar heenleggen en berekend
          de waarde van het histogram alleen voor de delen die binnen de
          selectie liggen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Snelkoppelingen zijn nu werkzaam in alle
          <acronym>GIMP</acronym>
          vensters.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <!--  TODO: zh_CN please integrate that content into the multi lingual list -->
    <itemizedlist lang='zh_CN'>
      <listitem>
        <para>
          现在可以使 GIMP 在批处理模式下运行而不需要 X server。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          包含一个完全没有和 GTK+ 链结的 GIMP 二进制文件 (GIMP-console)。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          加强了扩展输入设备的界面。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          可编辑的工具箱：现在您可以选择将在工具箱中显示的工具及其顺序。尤其是如果您愿意就可以添加任何或所有的颜色工具到工具箱中。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          直方图中可以看到 R，G 和 B 直方图覆盖在亮度直方图上。基于选区内容计算直方图。
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          现在快捷键在所有 GIMP 窗口中共享。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>
</sect1>
