<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>

<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--  section history:
  2007-09-02 lexa: copied content from gimp.org as a start for 2.4 for en de
  2007-09-02 lexa: moved 2.2 content to the appendix to make room for 2.4 news
-->
<sect1 id="gimp-introduction-whats-new" lang="en;de">
  <sect1info role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-02</date>
        <authorinitials>n.n.</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2007-09-02</date>
        <authorinitials>lexA</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>

  <title>
    <phrase lang="en">What's New in GIMP 2.4?</phrase>
    <phrase lang="cs">Co je v GIMPu nového?</phrase>
    <phrase lang="de">
      Was gibt es Neues in <acronym>GIMP</acronym> 2.4?
    </phrase>
    <phrase lang="es">Cambios recientes del GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Quoi de neuf dans GIMP ?</phrase>
    <phrase lang="it">Cosa c'è di nuovo in GIMP?</phrase>
    <phrase lang="ko">김프의 새로운 기능들</phrase>
    <phrase lang="nl">Wat is nieuw in <acronym>GIMP</acronym>?</phrase>
    <phrase lang="no">Kva er nytt i <acronym>Gimp</acronym>?</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">GIMP 的新特性</phrase>
  </title>
  
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term lang="en">Refreshed Look</term>
      <term lang="de">Runderneuertes Aussehen</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          A whole new default icon theme has been created for 2.4. The icons
          comply with the Tango style guidelines so GIMP doesn't feel out of
          place on any of the supported platforms. Regardless of whether you
          run GIMP under Microsoft Windows, Mac OS X or Linux (GNOME, KDE or
          Xfce), GIMP provides a polished, consistent look.
        </para>
        <para lang="de">
          Ein komplett neues Set von Symbolen wurde für GIMP 2.4 entwickelt.
          Die Symbole folgen den <quote>Tango</quote> Design-Richtlinien und
          vertragen sich daher sehr gut mit dem Erscheinungsbild der
          verschiedenen Plattformen wie Microsoft Windows, Mac OS X oder Linux
          (GNOME, KDE oder Xfce). GIMP hat damit ein neues, erfrischendes
          und konsistentes Erscheinungsbild.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">New Look of the toolbox in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">
              Das neue Aussehen des Werkzeugfensters in GIMP 2.4
            </phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/24-refreshed-look.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          Additionally the icons also have enhanced usability on dark widget
          themes, which is a common setting among digital artists.
        </para>
        <para lang="de">
          Zusätzlich wurden die neuen Symbole daraufhin abgestimmt, mit
          dunklen Oberflächen gut zu funktionieren. Dunkle Farben in der
          Oberfläche werden insbesondere von Digitalkünstlern gern verwendet.
        </para>

        <para lang="en">
          For artists preferring more desaturated color theme for their icons
          is an alternative icon theme available for download
          <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
        <para lang="de">
          Für Anwender, welchen die Symbole zu bunt sind, gibt es ein
          spezielles stark entfärbte Symbolset zum herunterladen
          <xref linkend="bibliography-online-jimmac01" />.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Scalable Brushes</term>
      <term lang="de">Skalierbare Pinselspitzen</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The tool options now include a brush size slider that affects both
          the parametric and bitmap brushes. This has been an oft-requested
          feature from both digital painters and photo editors.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Werkzeugeinstellungen verfügen über einen neuen Schieberegler,
          mit welchem Sie die Größe der Werkzeugspitze einstellen können.
          Diese Einstellung wirkt sowohl auf parametrisierte, als auch auf
          Bitmap Pinselspitzen. Damit geht ein lang gehegter Wunsch vieler
          GIMP Anwender endlich in Erfüllung.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Scalable brushes in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">Skalierbare Werkzeugspitzen in GIMP 2.4</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/24-scalable-brushes.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          Unlike previous versions of GIMP, regardless of whether you're using
          a bitmap brush, parametric brush or even a picture tube (mutiple
          bitmaps), you can easily set the brush size with either the tool
          options dock slider or an external device such as a MIDI slider or
          knob or a USB device like the Griffin Powermate.
        </para>
        <para lang="de">
          Im Gegensatz zu den vorigen GIMP Versionen und unabhängig davon, ob
          Sie eine pixelbasierte oder parametrisierte Werkzeugspitze
          verwenden, können Sie nun sehr einfach die Größe der Spitze mit
          einem Schieberegler in den Werkzeugeinstellungen oder mit einem
          externen Gerät wie einem MIDI Regler oder einem USB Gerät wie dem
          Griffin Powermate einstellen.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Selection Tools</term>
      <term lang="de">Auswahlwerkzeuge</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The selection tools have been rewritten from scratch to allow
          resizing of existing selections. Additionally the rectangular
          selection tool includes a setting for creating rounded corners as
          this has been identified as a very common task among web designers.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Auswahlwerkzeuge wurden von Grund auf neu entwickelt, um die
          Größenänderung vorhandener Auswahlen zu ermöglichen. Zusätzlich
          können Sie bei der Rechteckigen Auswahl jetzt die Rundung der Ecken
          einstellen. Gerade dies ist eine sehr häufig auftretende Aufgabe von
          Web-Designern.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Selection tools in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">Auswahlwerkzeuge in GIMP 2.4</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/24-selection-tools.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para lang="en">
          The learning curve for the tools has been flattened as the key
          functionality is available without obscure shortcuts that confused
          GIMP beginners. Most of the existing shortcuts still work, but the
          functionality is either available through the tool options or made
          obsolete due to the interactive move and resize on canvas.
        </para>
        <para lang="de">
          Die Lernkurve für die Werkzeuge wurde stark abgeflacht, da die
          Kernfunktionalitäten nun ohne obskure Tastenkürzel benutzt werden
          kann, welche gerade GIMP Einsteiger bisher stark verwirrt haben.
          Dabei stehen die meisten der bisherigen Tastenkürzel nach wie vor
          zur Verfügung, wurden aber zusätzlich als Werkzeugeigenschaft
          bereitgestellt oder durch geänderte Interaktionsmodell überflüssig
          gemacht.
        </para>

        <para lang="en">
          While the tools have been redesigned to make them easier to
          understand for the newbies, all the former functionality is there.
          You can still constrain aspect ratios or specific sizes.
        </para>
        <para lang="de">
          Obwohl die Werkzeuge nun durch das Redesign gerade für Anfänger viel
          einfacher zu benutzen sind, stehen alle Funktionen wie das feste
          Seitenverhältnis oder die feste Größe auch weiterhin zur Verfügung.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Foreground Select Tool</term>
      <term lang="de">Vordergrundauswahl</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Selecting individual objects on images is easier now with a new
          foreground select tool. It is done in two steps. First, you make
          select region of interest which contains the entire object. Then you
          paint over selected area with a brush, not crossing object’s border.
          Release mouse button when you’re done and look, if there are dark
          blue spots on your objects. If there are some, paint with a brush
          over them again and release to refine selection. When there are no
          more blue areas inside the object, press Enter and there you have a
          perfectly selected object.
        </para>
        <para lang="de">
          Einzelne Objekte in Bildern auszuwählen ist mit dem neuen Werkzeug
          zur Vordergrundauswahl nun deutlich einfacher. Um ein Objekt mit
          diesem Werkzeug auszuwählen sind zwei Schritte erforderlich.
          Zunächst wählen Sie frei-Hand grob den Bereich aus, der das
          gewünschte Objekt enthält. Dann malen Sie über das auszuwählende
          Objekt, ohne die Objektkanten zu übermalen. Lassen Sie die Maustaste
          los und betrachten Sie das Ergebnis. Wenn das Objekt noch dunkle,
          blaue Flecken enthält, übermalen Sie diese. Dadurch wird die Auswahl
          verfeinert. Wenn die Auswahl Ihren Erwartungen entspricht,
          bestätigen Sie mit der Enter-Taste.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Align Tool</term>
      <term lang="de">Das Ausrichten-Werkzeug</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          While GIMP has provided a grid and guideline functionality, The
          actual alignment of objects had to be done manually. A new tool
          comes at rescue.
        </para>
        <para lang="de">
          Obwohl GIMP schon bisher ein Raster und Hilfslinien bot, musste das
          Ausrichten von Objekten trotzdem von Hand vorgenommen werden. Das
          neue Werkzeug bringt Hilfe...
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Metadata Editor</term>
      <term lang="de">Editor für Metadaten</term>

      <listitem>
        <para lang="en"><!-- FIXME: description missing --></para>
        <para lang="de"><!-- FIXME: Beschreibung fehlt --></para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Support for file formats</term>
      <term lang="de">Unterstützung für weitere Dateiformate</term>

      <listitem>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">Support for Photoshop ABR brush format;</para>
            <para lang="de">
              Unterstützung für das Photoshop ABR Pinselformat;
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Improved reading/writing EXIF in JPEG;</para>
            <para lang="de">
              Verbesserung des Lesens und Schreibens von EXIF-Daten in JPEG;
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Importing clipping paths in TIFF;</para>
            <para lang="de">Einlesen von beschnittenen Pfaden in TIFF;</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Layer masks can be saved to PSD;</para>
            <para lang="de">
              Ebenenmasken können in PSD gespeichert werden;
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              16/32 bit bitmaps and alpha-channel support in BMP;
            </para>
            <para lang="de">
              Unterstützung von 16/32 Bit Bitmaps und Transparenz in BMP;
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              24 bit and Vista icons can be opened and saved.
            </para>
            <para lang="de">
              24 bit und Vista Icons können Geladen und Gespeichert werden.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Fullscreen Editing</term>
      <term lang="de">Bearbeitung im Vollbildmodus</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          The fullscreen mode has been improved to not only allow getting a
          full scale preview of the artwork, but also allow comfortable
          editing. The artist has maximum screen estate available while all
          functionality is quickly accessible by pressing the Tab key (toggles
          visibility of all docks) when working fullscreen.
        </para>
        <para lang="de">
          Der Vollbildmodus wurde erweitert und ermöglicht jetzt nicht nur die
          Betrachtung von Bildern, sondern auch deren komfortable Bearbeitung.
          Damit steht für die Bearbeitung der maximal mögliche Bildschirmplatz
          zur Verfügung. Sämtliche Docks stehen auf Knopfdruck (der Tab-Taste)
          zur Verfügung.
        </para>

        <para lang="en">
          Whether painting or touching up photos, fullscreen editing keeps all
          the distracting elements out of sight on a key press. It's like
          observing stars in a field as opposed to a light-polluted city.
        </para>
        <para lang="de">
          Egal, ob Sie malen oder Photos nachbearbeiten, im Vollbildmodus
          schafft sämtliche ablenkenden Teile der Benutzeroberfläche mit einem
          einzigen Tastendruck ausser Sicht. Es ist als würden Sie beim Sterne
          beobachten mit einem Klick die Licht-Verschmutzung der Stadt hinter
          sich ausschalten könnten.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Color Management and Soft-proofing</term>
      <term lang="de">Farbmanagement und Soft-Proofing</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          GIMP now provides full support for color profiles allowing precise
          color modification throughout the whole
          <quote>digital darkroom</quote> process.
        </para>
        <para lang="de">
          GIMP verfügt nun über eine vollständige Unterstützung von
          Farbprofilen, welche eine präzise Farbveränderung über den gesamten
          Prozess der <quote>Digitalen Dunkelkammer</quote> hinweg ermöglicht.
        </para>

        <figure>
          <title>
            <phrase lang="en">Color management in GIMP 2.4</phrase>
            <phrase lang="de">Farbmanagement in GIMP 2.4</phrase>
          </title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../images/using/24-color-management.png"
                format="PNG" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">New Crop Tool</term>
      <term lang="de">Das neue Zuschneiden-Werkzeug</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Just like the selection tools, the new crop tool has been enhanced
          since the last release. The resize handles actually resize the crop
          rectangle instead of providing both resize and move functionality.
          The tool behaves more naturally and consistently with other GIMP
          tools.
        </para>
        <para lang="de">
          Ebenso wie die Auswahlwerkzeuge wurde auch das Werkzeug zum
          Zuschneiden grundlegend überarbeitet. Die Griffpunkte zur
          Größenänderung bewirken jetzt auch tatsächlich eine
          Größenveränderung anstatt wie bisher die Größe zu ändern und zu
          verschieben. Damit verhält sich diese Werkzeug genauso, wie die
          anderen GIMP Werkzeuge auch.
        </para>

        <para lang="en">
          To move, simply drag the rectangle clicking within the area.
          Resizing is possible in one or two axes at the same time dragging
          the handle-bars on the sides and corners. The outside area is
          darkened with a nice passepartout effect to better get the idea of
          how the final crop will look like.
        </para>
        <para lang="de">
          Zum verschieben, Klick-ziehen Sie einfach innerhalb der markierten
          Region. Die gleichzeitige Größenveränderung entlang einer oder
          beider Achsen ist möglich. Der nicht markierte Bereich wird
          abgedunkelt und gibt Ihnen bereits vorab eine gute Vorstellung vom
          Ergebnis des Zuschneidens.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Guides</term>
      <term lang="de">Hilfslinien</term>

      <listitem>
        <para lang="en"><!-- FIXME: description missing --></para>
        <para lang="de"><!-- FIXME: Beschreibung fehlt --></para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Red Eye Removal</term>
      <term lang="de">Rote-Augen Entfernung</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          While numerous red-eye workflows exist already, GIMP now features a
          very convenient auto-magic filter to remove red eye from your shots.
        </para>
        <para lang="de">
          Auf wenn es bereits eine ganze Reihe von Arbeitsabläufen gibt, um in
          GIMP die typischen roten Augen zu entfernen, bietet GIMP nun ein
          sehr komfortables auto-magisches Filter zur Entfernung roter Augen
          aus Fotos.
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Healing Brush</term>
      <term lang="de">Das neue Heilen-Werkzeug</term>

      <listitem>
        <para lang="en"><!-- FIXME: description missing --></para>
        <para lang="de"><!-- FIXME: Beschreibung fehlt --></para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Perspective Clone</term>
      <term lang="de">Perspektivisches Klonen</term>

      <listitem>
        <para lang="en"><!-- FIXME: description missing --></para>
        <para lang="de"><!-- FIXME: Beschreibung fehlt --></para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term lang="en">Lens Distortion</term>
      <term lang="de">Objektivfehler</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          A very common problem exposing itself especially when using cheaper
          lenses is barrel distortion and vignetting. Luckily GIMP provides a
          brand new filter to compensate for both problems. Saving
          photographer's pocket is our mission!
        </para>
        <para lang="de">
          Zwei sehr häufig auftretende Probleme von Fotos, speziell wenn diese
          mit eher billigen Objektiven aufgenommen wurden, besteht in der
          sogenannten Vignettierung und in Kissenverzerrungen.
          Glücklicherweise stellt GIMP Ihnen ein neues Filter zur Verfügung,
          mit dem Sie sehr einfach genau diese Art von Bildfehlern korrigieren
          können. Dem Fotograf die Geldbörse zu retten, ist Teil unserer
          Mission! :)
        </para>
      </listitem>
    </varlistentry>


    <varlistentry>
      <term lang="en">Various Other Improvements</term>
      <term lang="de">Verschiedene weitere Verbesserungen</term>

      <listitem>
        <para lang="en">
          In addition to all the above, GIMP has been improved in other areas
          such as:
        </para>
        <para lang="de">
          Zusätzlich zu dem bereits Beschriebenen, wurde GIMP noch an
          verschiedensten weiteren Stellen verbessert. Beispielhaft seien die
          folgenden Punkte aufgeführt:
        </para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para lang="en">
              Better status information for tools in the window status bar.
            </para>
            <para lang="de">
              Verbesserte Statusinformationen der Werkzeuge in der Statuszeile
              der Bildfenster.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">
              Various speedups in compositing functions and gradient drawing.
            </para>
            <para lang="de">
              Verschiedenen Optimierungen in Gestaltungsfunktionen und beim
              malen mit Farbverläufen, die zu teils deutlichen
              Geschwindigkeitsverbesserungen führen.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para lang="en">Zoomable preview widget for plugins.</para>
            <para lang="de">
              Vergrößerbare Vorschau für Filter und andere Plug-Ins.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>