<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>

<!DOCTYPE sect1
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!--version history
  2006-05-02 add Korean translation by Dust
  2005-12-11 reviewed de by lexa
  2005-11-01 Addition en;fr in Language by julien hardelin
  -->
<sect1 id='introduction-gimp' lang="en;cs;de;es;fr;it;ko;nl;ru;sv;zh_CN">
  <sect1info role="cvs" lang="en;de;fr;ko">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2005-11-01</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-20</date>
        <authorinitials>romanofski</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-0-24</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="ko">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-05-02</date>
        <authorinitials>dust</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect1info>
  
  <title>
    <phrase lang="en">Welcome to The GIMP</phrase>
    <phrase lang="cs">Vítá vás GIMP</phrase>
    <phrase lang="de">Willkommen bei GIMP</phrase>
    <phrase lang="es">Bienvenido al GIMP</phrase>
    <phrase lang="fr">Bienvenue sur GIMP</phrase>
    <phrase lang="it">Benvenuti a GIMP</phrase> 
    <phrase lang="ko">GIMP에 오신것을 환영합니다</phrase>
    <phrase lang="nl">Welkom bij de GIMP</phrase>
    <phrase lang="ru">Добро пожаловать в GIMP</phrase>
    <phrase lang="sv">Välkommen till GIMP</phrase>
    <phrase lang="zh_CN">欢迎使用 GIMP</phrase> 
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>The GIMP</primary>
    <secondary>Introduction</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>Introduzione</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="cs">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>Úvod</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>GIMP Einführung</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="es">
    <primary>El GIMP</primary>
    <secondary>Introducción</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="fr">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>Introduction</secondary>
  </indexterm>
   
  <indexterm lang="ko">
    <primary>김프(GIMP)</primary>
    <secondary>소개</secondary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="nl">
    <primary>De GIMP</primary>
    <secondary>Introductie</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>Вступление</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="sv">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>Introduktion</secondary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="zh_CN">
    <primary>GIMP</primary>
    <secondary>简介</secondary>
  </indexterm> 


  <para lang="en">
    The <application>GIMP</application> is a multiplatform photo
    manipulation tool. <application>GIMP</application> is an acronym for
    <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program. The
    <application>GIMP</application> is suitable for a variety of image
    manipulation tasks, including photo retouching, image composition, and
    image construction.
  </para>
  <para lang="cs">
    <application>GIMP</application> je multiplatformní nástroj pro úpravu
    fotografií a rastrové grafiky. Název <application>GIMP</application> je
    zkratka z anglického <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program
    ( <acronym>GNU</acronym> program pro úpravu obrázků).
  </para>
  <para lang="de">
    <application>GIMP</application> ist ein freies, sehr leistungsfähiges
    Photo- und Bildbearbeitungsprogramm. Der Name
    <application>GIMP</application> ist zusammengesetzt aus den englischen
    Worten <quote><acronym>GNU</acronym> <emphasis>I</emphasis>mage
    <emphasis>M</emphasis>anipulation <emphasis>P</emphasis>rogram</quote>,
    was im Deutschen soviel bedeutet wie <quote><acronym>GNU</acronym>
    Bildbearbeitungsprogramm</quote>.  Sie können
    <application>GIMP</application> für eine Vielzahl an Aufgaben
    einschließlich Photonachbearbeitung, Bildkomposition und -malerei
    einsetzen.
  </para>
  <para lang="es">
    El <application>GIMP</application> es una herramienta de manipulación
    fotográfica multiplataforma. <application>GIMP</application> es un
    acrónimo de <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program. En el
    <application>GIMP</application> se pueden realizar todo tipo de tareas de
    manipulación de imágenes, incluyendo retoque fotográfico, composición
    de imágenes y creación de imágenes.
  </para>
  <para lang="fr">
    <application>GIMP</application>
    est un outil portable (c-à-d utilisable sur de nombreuses plateformes)
    de manipulation d'images et de photos. Le mot
    <application>GIMP</application> est un acronyme de
    <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program, en français Programme
    <acronym>GNU</acronym> de Manipulation d'Images.
    <application>GIMP</application>
    est utilisable pour une grande variété de tâches de manipulations
    d'images comme la retouche photo, la composition ou la création
    d'images.
  </para>
  <para lang="it">
    <application>GIMP</application>
    è uno strumento multipiattaforma per l'elaborazione di immagini
    fotografiche e l'acronimo <application>GIMP</application>
    sta appunto per <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program.
    <application>GIMP</application>
    è adatto ad una grande varietà di differenti elaborazioni di immagine
    incluso il foto ritocco, la composizione e la creazione di immagini.
  </para> 
  <para lang="ko">
    <application>GIMP</application> 는 다양한 플랫폼을 지원하는 사진 편집
    프로그램으로 <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program 의 약자입니다.
    <application>GIMP</application> 로 사진 편집, 이미지 생성 및 편집 등 
    다양한 이미지 편집 작업을 할 수 있습니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    <application>GIMP</application> is een multi-platform fotomanipulatie
    gereedschap. <application>GIMP</application> is een een acronym voor
    GNU Image Manipulation Program, vrij vertaald GNU Afbeelding
    Manipulatie Programma. De <application>GIMP</application> is geschikt
    voor een breed scala aan foto manipulatie operaties, waarom het
    retoucheren van foto's, het componeren van afbeeldingen en het
    construeren van afbeeldingen.
  </para> 
  <para lang="ru">
    <application>GIMP</application> - многоплатформенное обеспечение для
    работы над изображениями. <application>GIMP</application> в расшифровке
    - <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program. 
    <application>GIMP</application> годно для множества задач по изменению
    изображения, включая ретуширование фотографий, композиция изображения,
    и создание изображения.
  </para>


  <para lang="en">
    It has many capabilities. It can be used as a simple paint program, an
    expert quality photo retouching program, an online batch processing
    system, a mass production image renderer, an image format converter,
    etc.
  </para>
  <para lang="cs">
    <application>GIMP</application> lze použít jako jednoduchý program pro
    malování, stejně jako profesionální aplikaci pro retušování fotografií,
    program pro dávkové zpracování obrázků, konvertor obrazových
    souborových formátů atd. Jeho schopnosti a možnosti jsou opravdu
    široké.
  </para>
  <para lang="es">
    Ofrece muchas funcionalidades. Puede ser usado como un simple
    programa de dibujo, como un programa de retoque fotográfico
    profesional, como un sistema en línea de procesamiento por lotes,
    como un generador de imágenes para producción en masa, para
    convertir una imagen de formato, etc.
  </para>
  <para lang="fr">
    Il offre de nombreuses fonctionnalités. Il peut être utilisé comme un
    simple programme de dessin, comme un programme de retouche photo,
    comme un système en ligne de traitement par lot, comme un générateur
    d'image pour la production en masse, pour convertir un format d'image
    en un autre.
  </para>
  <para lang="it">
    <application>GIMP</application>
    è molto flessibile. Può essere usato come semplice programma di disegno,
    come programma per il fotoritocco professionale, come sistema di
    elaborazione bach in linea, come restitutore di immagini prodotte
    automaticamente, come convertitore di formati di immagine e altro ancora.
  </para> 
   <para lang="ko">
    다양한 기능을 가지고 있는 김프는 간단한 페인트 프로그램으로 사용할 수도 있고
    보다 전문적인 사진 편집 프로그램, 온라인 배치 프로세싱 시스템, 대규모
    이미지 렌더러, 이미지 포맷 변환기 등으로도 사용할 수 있습니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    Het programma heeft veel mogelijkheden. Het kan gebruikt worden als simpel
    tekenprogramma, een expert foto retoucherings programma, een online
    batchverwerkings systeem, een massa-productie afbeeldingsrenderen, een
    bestandsformaat conversie gereedschap, enzovoorts.
  </para> 
  <para lang="ru">
    У него много способностей. Его можно использовать как простой графический
    редактор, профессиональное приложение по ретушированию фотографий, 
    сетевую систему по обработке партий данных, крупно-масштабный постановщик
    изображения, преобразователь форматов изображения, и т.п.
  </para>


  <para lang="en">
    GIMP is expandable and extensible. It is designed to be augmented with
    plug-ins and extensions to do just about anything. The advanced scripting
    interface allows everything from the simplest task to the most complex
    image manipulation procedures to be easily scripted.
  </para>
  <para lang="cs">
    <application>GIMP</application> je snadno rozšiřitelný. Je navržen tak,
    aby mohl být pomocí zásuvných modulů a skriptů snadno doplňován novými
    funkcemi. Pokročilé skriptovací rozhraní umožňuje automatizovat vše od
    nejjednodušších až po ty nejsložitější úlohy.
  </para>
  <para lang="de">
    Eine große Stärke von <application>GIMP</application> ist seine
    Erweiterbarkeit. Es wurde von Grund auf so entworfen, dass es durch
    verschiedenste Erweiterungen fast beliebige neue Funktionen erhalten
    kann. Sogar eine eigene kleine Programmiersprache, genannt Skript-Fu,
    wurde ihm mit auf den Weg gegeben, um einfache wie komplexe Probleme
    durch kleine Programme lösen zu können.
  </para>
  <para lang="es">
    GIMP es expandible y extensible. Está diseñado para ser ampliado
    mediante complementos (plug-ins) y extensiones para hacer casi
    cualquier cosa. La interfaz avanzada de guionado (scripting)
    permite automatizar desde las tareas más simples hasta los
    procedimientos más complejos de manipulación de imágenes.
  </para>
  <para lang="fr">
    GIMP est extensible. On peut lui ajouter de nombreux
    <quote>Greffons</quote> (plug-ins). Une interface de scripts bien
    développée permet de créer des procédures, les scripts, regroupant
    plusieurs opérations.
  </para>
  <para lang="fr">
    GIMP est extensible. On peut lui ajouter de nombreux
    <quote>Greffons</quote> (plug-ins). Une interface de scripts bien
    développée permet de créer des procédures, les scripts, regroupant
    plusieurs opérations.
  </para>
  <para lang="it">
    GIMP è espansibile ed estensibile. È stato progettato per essere
    accresciuto con plug-in ed estensioni per fare praticamente qualsiasi
    cosa. L'interfaccia avanzata di scripting permette la traduzione in
    procedura dal compito più semplice all'elaborazione immagini più complessa
    in maniera molto semplice.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프는 확장성이 뛰어나며 유연합니다. 플러그인과 확장기능으로 추가로
    어떠한 일도 할 수 있도록 디자인되었습니다. 발전된 스크립팅 인터페이스는
    간단한 작업부터 굉장히 복잡한 이미지 편집 작업까지 모든 것을 할 수 있는
    스크립트를 쉽게 작성할 수 있게 해줍니다.
  </para>
  <para lang="nl">
    GIMP is een uitbreidbaar en schaalbaar. Het is ontworpen om te worden
    uitgebreid met plug-ins en extensies om practisch alles te kunnen. De
    geavanceerde scripting interface stelt een gebruiker in staat om alles,
    van de simpelste taak tot de meeste complete afbeeldingsmanipulatie
    procedures, makkelijk te kunnen scripten.
  </para>
  <para lang="ru">
    <application>GIMP</application> расширяем. Он был сконструирован чтобы
    поддерживать дополнения и расширения, позволяя делать что угодно. 
    Передовой интерфейс для разработки скриптов позволяет легко
    запрограммировать всё, от простейших задач до сложнейших процедур
    обработки изображения.
  </para>
  <para lang="sv">
    <application>GIMP</application> är ett fotomanipuleringsprogram till
    flera olika plattformar. <application>GIMP</application> står för
    <acronym>GNU</acronym> Image Manipulation Program. På svenska betyder
    detta det <acronym>GNU</acronym> bildmanipuleringsprogrammet.
    <application>GIMP</application> är anpassat för flera olika
    bildmanipuleringsmetoder såsom fotoretuchering, bildkomposition och
    bildkonstruktion.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 是跨平台的图像处理程序。GIMP 是 GNU 图像处理程序(GNU Image Manipulation Program)的缩写。GIMP 能够实现多种图像处理方面的要求，包括照片润饰、图像合成和创建图像。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 有许多功能，它即可以作为简单的画图程序，也能作为专家级的照片处理程序,或在线批处理系统、或大批量图像渲染器，以及图像格式转换器等。
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    <application>GIMP</application> 具有可延伸性和可扩展性，它能通过扩展插件完成各种事情。其高级脚本接口允许用户通过编写简单的脚本完成从最简单到最复杂的各种图像处理过程。
  </para> 


  <para lang="en">
    One of The <application>GIMP</application>'s strengths is its free
    availability from many sources for many operating systems. Most
    <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux</application> distributions
    include The <application>GIMP</application> as a standard application.
    The <application>GIMP</application> is also available for other
    operating systems such as <productname>Microsoft Windows</productname>
    or Apple's <productname>Mac OS X</productname>
    (<application>Darwin</application>).  The
    <application>GIMP</application> is not freeware. It is a Free Software
    application covered by the General Public License (<ulink
    url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym> license</ulink>). The
    <acronym>GPL</acronym> provides users with the freedom to access and
    alter the source code that makes up computer programs.
  </para>
  <para lang="cs">
    Jednou z předností Gimpu je jeho volná dostupnost pro nejrůznější
    platformy a operační systémy. Většina distribucí
    <acronym>GNU</acronym>/<application>Linuxu</application> obsahuje
    GIMP jako standardní součást systému. <application>GIMP</application> je
    k dispozici i pro další systémy, jako např. <productname>Microsoft
    Windows</productname> nebo <productname>Apple Mac OS X</productname>
    (<application>Darwin</application>). <application>GIMP</application> ovšem
    není freeware, jak někteří mylně tvrdí. Je to svobodná aplikace
    s otevřeným zdrojovým kódem chráněná Obecnou veřejnou licencí
    (<ulink url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym></ulink>). Licence
    <acronym>GPL</acronym> zajišťuje uživatelům svobodný přístup ke
    zdrojovým kódům aplikace a svobodu tyto kódy měnit. To je mnohem
    více, než poskytují programy označované jako freeware.
  </para>
  <para lang="de">
    Eine weitere Stärke von <application>GIMP</application> besteht in der
    freien Verfügbarkeit des Programmcodes. Hierdurch ist es auf sehr vielen
    verschiedenen Plattformen verfügbar. Die meisten
    <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux</application>
    Distributionen beinhalten <application>GIMP</application> als Standard
    Anwendung für Bildbearbeitung. Weitere Beispiele hierfür sind
    <productname>Microsoft Windows</productname> oder Apple
    <productname>Mac OS X</productname> (<application>Darwin</application>).
    <application>GIMP</application> ist keine Freeware, sondern wird  unter
    einer freien Software Lizenz, der <ulink
    url="http://www.gnu.org/license/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym></ulink> weitergegeben.  Die
    <acronym>GPL</acronym> gibt Benutzern die Freiheit, auf den
    Programmcode zuzugreifen, diesen zu modifizieren und weiterzugeben.
  </para>
  <para lang="es">
    Uno de los fuertes del <application>GIMP</application> es su libre
    disponibilidad desde varias fuentes para muchos sistemas
    operativos. Casi todas las distribuciones de
    <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux</application> incluyen
    al <application>GIMP</application> como una aplicación
    estándar. El <application>GIMP</application> también está
    disponible para otros sistemas operativos como
    <productname>Microsoft Windows</productname> o <productname>Mac OS
    X</productname>(<application>Darwin</application>) de Apple. El
    <application>GIMP</application> no es freeware. Es una aplicación
    de Software Libre cubierta por la Licencia Pública General (<ulink
    url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym> license</ulink>) La
    <acronym>GPL</acronym> brinda a los usuarios la libertad de
    acceder y modificar el código fuente del que se construyen los
    programas.
  </para>
  <para lang="fr">
    Une des forces de <application>GIMP</application> est sa libre
    disponibilité depuis de nombreuses sources pour de nombreux systèmes
    opératoires.
    La plupart des distributions <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux
    </application> incluent <application>GIMP</application> en standard dans
    leurs applications. <application>GIMP</application> est aussi disponible
    pour d'autres systèmes d'opérations comme <productname>Microsoft
    Windows</productname> ou <productname>Mac OS X</productname> d'Apple
    (<application>Darwin</application>). Plus important, <acronym>GIMP
    </acronym> n'est pas un freeware, c'est un <acronym>OSS</acronym>
    ou logiciel Open Source couvert par la <ulink
    url="http://www.gnu.org/license/gpl/"
    type="http">licence <acronym>GPL</acronym></ulink>. La
    <acronym>GPL</acronym> permet à l'utilisateur la liberté de lire et de
    modifier le code source qui compose le programme.
  </para>
  <para lang="it">
    Uno dei vantaggi di <application>GIMP</application> è la sua libera
    disponibilità per molti sistemi operativi. Molte distribuzioni 
    <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux</application> lo includono come
    applicazione standard. <application>GIMP</application> è disponibile
    anche per altri sistemi operativi come
    <productname>Microsoft Windows</productname> o Apple
    <productname>Mac OS X</productname> (<application>Darwin</application>).
    <application>GIMP</application> non è freeware. È un'applicazione di
    Software Libero coperta dalla licenza General Public License (<ulink
    url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym></ulink>). La <acronym>GPL</acronym> 
    garantisce agli utenti il libertà di accesso e di modifica del codice
    sorgente del programma a cui è applicata.
  </para>
  <para lang="ko">
    김프의 장점 중 하나는 이것이 다양한 운영체제에서 사용가능하며 다양한
    소스로부터 기능들을 제공받을 수 있는 프로그램이라는 것입니다. 대부분의
    <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux</application> 배포판에서는 
    <application>GIMP</application> 를 표준 프로그램으로 포함합니다. 
    또한 <productname>Microsoft Windows</productname> 나 Apple 사의 
    <productname>Mac OS X</productname>(<application>Darwin</application>)
    등의 다른 운영체제에서도 사용할 수 있습니다. 
    하지만 김프는 공짜가 아닙니다. 단지 General Public License (<ulink
    url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym> license</ulink>) 를 따르는 공개 
    프로그램입니다. <acronym>GPL</acronym> 은 사용자로 하여금 프로그램 소스에
    대한 자유로운 접근과 수정을 허용합니다. 
  </para>
  <para lang="nl">
    Een van de krachten van de <application>GIMP</application> is de vrije
    beschikbaar van de broncodes voor veel besturingssystemen. De meeste
    <acronym>GNU</acronym> <acronym>Linux</acronym> distributies komen
    gebundeld met de <application>GIMP</application> als standaard
    applicatie. De <application>GIMP</application> is ook beschikbaar voor
    andere besturingssystemen zoals <productname>Microsoft
    Windows</productname> of Apple's <productname>Mac OS X</productname>
    (<application>Darwin</application>). <application>GIMP</application> is
    geen freeware, het is een Open Source Software applicatie uitgebracht
    onder de General Public License (<ulink
    url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/"
    type="http"><acronym>GPL</acronym> licentie</ulink>).
    <acronym>GLP</acronym> geeft gebruikers de vrijheid om de broncode van
    de computerprogrammatuur te bekijken en aan te passen.
  </para>
  <para lang="ru">
    Одна из сильных сторон <application>GIMP</application> заключается в его
    доступности из многих источников для многих операционных систем. 
    Большинство <acronym>GNU</acronym>/<application>Linux</application> 
    дистрибутивов включают <application>GIMP</application> как стандартное
    обеспечение. <application>GIMP</application> также доступен и для других
    операционных систем, такие как <productname>Microsoft Windows</productname>
    или <productname>Mac OS X</productname> от Apple (<application>Darwin
    </application>).  <application>GIMP</application> - не свободно 
    распространяемое обеспечение. Оно - Свободное Обеспечение защищённое
    лицензией <ulink url="http://www.gnu.org/licenses/gpl/" type="http">
    <acronym>GPL</acronym></ulink>(General Public License). 
    <acronym>GPL</acronym> предоставляет пользователям свободы доступа и
    изменения исходного кода обеспечения.
  </para>
  <para lang="sv">
    En av <application>GIMP</application>s starka sidor är möjligheten att
    kunna använda det i flera olika operativsystem. De flesta
    <acronym>GNU</acronym>/<acronym>Linux</acronym> distributionerna
    inkluderar <application>GIMP</application> som ett av standardpaketen.
    <application>GIMP</application> finns även tillgängligt för andra
    operativsystem såsom <productname>Microsoft Windows</productname> och Apples
    <productname>Mac OS X</productname> (<application>Darwin</application>).
    Viktigare är, <application>GIMP</application> är inte frimjukvara. Det är
    en <acronym>OSS</acronym> eller Open Source Mjukvara som täcks av 
    <ulink url="http://www.gnu.org/license/gpl/" type="http">
    <acronym>GPL</acronym>-licensen</ulink>. <acronym>GPL</acronym>-licensen
    ger användare friheten att få tillgång till och ändra källkoden som ligger
    i grund för datorprogram.
  </para>
  <para lang="zh_CN">
    GIMP 的优势在于其获取来源的多样性和对大量操作系统的支持。许多GNU/<application>Linux</application> 发行版本都将 GIMP 作为其中的一个标准程序。当然，GIMP 也支持其它操作系统如 <productname>Microsoft Windows</productname> 或是 Apple's<productname>Mac OS X</productname> (<application>Darwin</application>)。
    GIMP 不是免费软件,而是遵循 General Public License (<ulink url='http://www.gnu.org/licenses/gpl/'
    type='http'>GPL license</ulink>)的开放源代码软件。<acronym>GPL</acronym> 让使用者享有获取和更改电脑程序源代码的自由。
  </para> 
  

  <sect2 id="authors">
    <title>
      <phrase lang="en">Authors</phrase>
      <phrase lang="cs">Autoři</phrase>
      <phrase lang="de">
        Das Team hinter <application>GIMP</application>
      </phrase>
      <phrase lang="es">Autores</phrase>
      <phrase lang="fr">Auteurs</phrase>
      <phrase lang="it">Autori</phrase> 
      <phrase lang="ko">저자</phrase>
      <phrase lang="nl">Auteurs</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">作者</phrase>
      <phrase lang="sv">Upphovsmän</phrase> 
    </title>

    <para lang="en">
      The first version of the GIMP was written by Peter Mattis and Spencer
      Kimball. Many other developers have contributed more recently, and
      thousands have provided support and testing. GIMP releases are currently
      being orchestrated by Sven Neumann and Mitch Natterer and many other
      people called the GIMP-Team.
    </para>
    <para lang="cs">
      První verzi Gimpu napsali Peter Mattis a Spencer Kimball. Od té doby se
      do vývoje zapojilo mnoho dalších vývojářů a tisíce lidí se podílí na
      testování a poskytování uživatelské podpory. V současné době je vývoj
      Gimpu řízen Svenem Neumannem a Mitchem Nattererem a mnoha dalšími lidmi
      ze slavného GIMP týmu.
    </para>
    <para lang="de">
      Die erste Version von <application>GIMP</application> entstand durch
      Peter Mattis und Spencer Kimball. Bis heute haben viele weitere
      Entwickler zu diesem Produkt beigetragen und Tausende haben durch
      Support und Tests mitgewirkt. Neue <application>GIMP</application>
      Versionen werden im Augenblick von Sven Neumann, Mitch
      Natterer und vielen Mitwirkenden verwaltet.
    </para>
    <para lang="es">
      La primera versión del GIMP fue escrita por Peter Mattis y
      Spencer Kimball. Muchos otros desarrolladores han contribuído
      más recientemente, y miles han provisto su asistencia y
      prueba. Los lanzamientos del GIMP actualmente son orquestados
      por Sven Neumann y Mitch Natterer y mucha otra gente denominada
      el GIMP-Team.
    </para>
    <para lang="fr">
      La version originale de GIMP a été réalisée par Peter Mattis et Spencer
      Kimball. Ils ont depuis abandonné le projet qui a été repris par la
      communauté des développeurs de logiciels libres. Actuellement les
      mainteneurs sont Sven Neumann et Mitch Natterer aidés par une équipe
      restreinte de développeurs et contributeurs appelée la GIMP-Team.
    </para>
    <para lang="it">
      La prima versione di GIMP è stata scritta da Peter Mattis e Spencer
      Kimball. Recentemente molti altri sviluppatori hanno contributo e
      migliaia di persone hanno fornito supporto e collaudi. Le versioni di
      GIMP sono attualmente gestite da Sven Neumann, Mitch Natterer e molte
      altre persone nel gruppo del GIMP-Team.
    </para>
 
    <para lang="ko">
      김프의 최초 버전은 Peter Mattis 와 Spencer Kimball 에 의해 제작되었으나,
      최근에는 많은 개발자들의 참여와 유저들의 지원 및 테스트가 이어지고 있습니다.
      그리고 김프의 업데이트는 Sven Neumann 과 Mitch Natterer 가 이끄는 GIMP-Team
      에서 하고 있습니다
    </para>
    <para lang="nl">
      De eerste versie van de GIMP is geschreven door Peter Mattis and
      Spencer Kimball. Recentelijker hebben veel andere ontwikkelaars hun
      gedeelte bijgedragen. Het uitbrengen van nieuw
      <application>GIMP</application> versies wordt op het moment
      geregisseerd door Sven Neumann en Mitch Natterer, samen met een grote
      groep anderen, het GIMP-Team.
    </para>
    <para lang="ru">
      Первая версия <application>GIMP</application> была написана Питером
      Маттисом (Peter Mattis) и Спенсером Кимбалом (Spencer Kimball). Тысячи
      других программистов внесли свой вклад, и тысячи предоставили поддержку
      и тестирование. Над выпусками <application>GIMP</application> работают
      Свен Ньюман (Sven Neumann), Мич Наттерер (Mitch Natterer) и многие
      другие, так называемые GIMP-Команда.
    </para>
    <para lang="sv">
      Den första versionen av GIMP skapades av Peter Mattis och Spencer Kimball.
      På senare tid har fler utvecklare hjälpt till och tusentals har varit med
      att testa och ge support. I dagsläget är GIMP utgåvorna iscensatta av
      Sven Neumann, Mitch Natterer och många andra som är med i GIMP-Team.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 是由 Peter Mattis 和 Spencer Kimball 创建。如今，有许许多多开发者都为其做过贡献，而更有成千上万的用户对其进行测试和提交错误报告和建议。目前发行工作是由 Sven Neumann 负责。
    </para> 
  </sect2>      


  <sect2 id="introduction-help">
    <title>
      <phrase lang="en">The GIMP-Help system</phrase>
      <phrase lang="cs">Systém nápovědy pro GIMP</phrase>
      <phrase lang="de">Das GIMP-Hilfe System</phrase>
      <phrase lang="es">El sistema de ayuda del GIMP</phrase>
      <phrase lang="fr">Le système d'aide de GIMP</phrase>
      <phrase lang="it">Il sistema di aiuto di GIMP</phrase>
      <phrase lang="ko">GIMP 도움말</phrase>
      <phrase lang="nl">De GIMP Help</phrase>
      <phrase lang="ru">Система справки GIMP</phrase>
      <phrase lang="sv">GIMP hjälpsystem</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">GIMP 帮助系统</phrase> 
    </title>

    <para lang="en">
      The <application>GIMP</application>-Help system provides you with the
      information necessary to understand how to use The
      <application>GIMP</application>. You can get context sensitive help
      while using GIMP by pressing the F1 key. Help on specific menu
      items can be accessed by pressing the F1 key while the mouse
      focuses the menu item. Read on to begin your GIMP journey.
    </para>
    <para lang="cs">
      Systém nápovědy pro <application>GIMP</application> poskytuje všechny informace
      nutné k pochopení a osvojení si práce s programem. Kontextovou nápovědu
      lze během práce s Gimpem vyvolat stisknutím klávesy <keycap>F1</keycap>.
      Pokud je např. kurzor myši nad položkou v otevřeném menu, lze použitím
      klávesy <keycap>F1</keycap> k této položce získat nápovědu. Pokud se
      chcete vydat do překrásného pestrobarevného světa Gimpu, přečtěte si
      tento manuál.
    </para>
    <para lang="de">
      Das Dokumentations-Team und die Anwender von 
      <application>GIMP</application> stellen Ihnen  vielfältige
      Informationen bereit, um Sie bei der Arbeit mit
      <application>GIMP</application> zu unterstützen. Dieses Handbuch ist
      ein wichtiger Bestandteil dieser Hilfe. Die aktuelle Version finden
      Sie auf der <ulink url="http://docs.gimp.org">Internetseite</ulink> des
      Dokumentations-Teams im HTML-Format. Die HTML-Version wird
      zusätzlich als Kontexthilfe bereitgestellt (vorausgesetzt, Sie haben
      sie installiert), auf die Sie von GIMP aus jederzeit durch Drücken
      der <keycap>F1</keycap> Taste zugreifen können.
      Lesen Sie weiter und freuen Sie sich auf viel digitale Farbe und eine
      bunte Welt mit <application>GIMP</application>.
    </para>
    <para lang="es">
      El sistema de ayuda <application>GIMP</application>-Help lo
      provee de la información necesaria para entender cómo usar El
      <application>GIMP</application>. Puedes obtener ayuda sensible
      al contexto mientras usas El GIMP presionando la tecla F1. Se
      puede acceder a la ayuda en ítems específicos del menú
      presionando F1 mientras el mouse se enfoca en dicho
      ítem. Continúa leyendo para empezar tu viaje por El GIMP.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le système d'aide de <application>GIMP</application> vous donne toutes
      les informations requises pour comprendre comment utiliser
      <application>GIMP</application>. Vous pouvez obtenir une aide
      contextuelle en sélectionnant un élément avec la souris et en
      appuyant sur la touche <keycap>F1</keycap>. Lisez plus avant pour
      commencer votre voyage dans GIMP.
    </para>
    <para lang="it"> 
      Il sistema di aiuto di cui è fornito <application>GIMP</application>
      fornisce le informazioni necessarie per capire come usare il
      programma. Esso rende possibile ottenere un aiuto contestuale durante
      l'uso premendo il tasto F1. L'aiuto su voci di menu specifiche è
      accessibile premendo il tasto F1 mentre il mouse si trova sulla voce
      di menu. Provate a leggere qualcosa dal manuale per cominciare
      l'esplorazione del programma GIMP. La presente traduzione è stata
      curata dal <link linkend="gimp-team">GIMP Team Italiano</link>.
    </para>
    <para lang="ko">
      <application>GIMP</application> 도움말은 김프를 사용하는데 필요한 
      정보들을 알려줄 것입니다. 김프를 사용하다가 마우스를 원하는 메뉴에 
      갖다대고 F1 키를 누르면 해당 메뉴에 대한 도움말을 볼 수 있습니다. 
      이를 통해 김프에 대해 더 많은 것들을 알아보시기 바랍니다.
    </para>
    <para lang="nl">
      Het <application>GIMP</application> helpsysteem voorziet in de
      informatie die nodig is om te begrijpen hoe de
      <application>GIMP</application> gebruikt kan worden. Via de F1-toets
      kan er tijdens het gebruiken van <application>GIMP</application>
      context afhankelijke help worden opgevraagd. Help over specifieke
      menu opties is toegankelijk door de F1-toets in te drukkken terwijl
      de muis focus geeft aan de menu optie. Lees verder om aan je
      <application>GIMP</application> reis te beginnen.
    </para>
    <para lang="ru">
      Система справки <application>GIMP</application> предоставляет вам
      информацию, необходимую для работы с <application>GIMP</application>.
      Вы можете получить контекстную справку во время работы с <application>
      GIMP</application> нажав на клавишу F1. Справку на отдельные пункты
      меню можно получить нажав на клавишу F1 когда курсор мышки выделил
      соответствующий пункт.
    </para>
    <para lang="sv">
      <application>GIMP</application>:s hjälpsystem ger dig all information
      du behöver för att du ska förstå hur du använder
      <application>GIMP</application>.  Läs vidare för att börja din resa
      med <application>GIMP</application>.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      <application>GIMP</application> 帮助系统提供给您了解和使用 GIMP 所必要的信息并带领您开始您的 <application>GIMP</application> 之旅。
    </para> 
  </sect2>


  <sect2 lang="en;de;es;ko;nl">
    <title>
      <phrase lang="en">Features and Capabilities</phrase>
      <phrase lang="de">Funktionen und Möglichkeiten</phrase>
      <phrase lang="es">Propiedades y capacidades</phrase>
      <phrase lang="it">Caratteristiche e funzionalità</phrase>
      <phrase lang="ko">특징과 성능</phrase>
      <phrase lang="nl">Functies en Mogelijkheden</phrase> 
      <phrase lang="ru">Особенности и Возможности</phrase> 
    </title>

    <para lang="en"> 
      The following list is a short overview of some of the features and
      capabilities which GIMP offers you:
    </para>
    <para lang="de">
      In der folgenden Liste finden Sie eine kurze Übersicht über eine
      Auswahl der Funktionen und Möglichkeiten, die GIMP Ihnen bietet:
    </para> 
    <para lang="es"> 
      Esta es sólo una lista resumida de las propiedades del GIMP:
    </para>
    <para lang="it">
      Questo è solo un breve elenco delle funzionalità di GIMP:
    </para>
    <para lang="ko"> 
      김프만의 특징적인 기능들 :
    </para>
    <para lang="nl"> 
      Hier volgt een korte opsomming van de mogelijkheden die 
      <acronym>GIMP</acronym> biedt.
    </para>
    <para lang="ru"> 
      Следущий список краткое обозрение некоторых особенностей и 
      возможностей, предлагаемых <application>GIMP</application>.
    </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para lang="en"> 
          A full suite of painting tools including brushes, a pencil, an
          airbrush, cloning, etc. 
        </para>
        <para lang="de">
          Eine große Auswahl an Malwerkzeugen, inklusive Pinsel, Stifte,
          einer Sprühpistole (Airbrush), einem Klonwerkzeug und vielem
          mehr,
        </para> 
        <para lang="es">
          Suit completa de herramientas de pintura incluyendo brochas, un
          pincel, un aerógrafo, clonado, etc.
        </para>
        <para lang="ko">
          브러쉬, 펜슬, 에어브러쉬, 도장툴 등 모든 페인팅 툴 제공
        </para>
        <para lang="nl"> 
          Een volledige verzameling teken gereedschappen zoals penselen,
          een potlood, een spuitbus, klonen enzovoorts.
        </para>
        <para lang="ru"> 
          Полный набор инструментов, включая кисти, карандаш, распылитель,
          копирование, и т.д.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en"> 
          Tile-based memory management so image size is limited only by
          available disk space
        </para>
        <para lang="de">
          ein cleveres Speichermanagement, welches Ihnen die Arbeit mit
          sehr großen Bildern ermöglicht und nur durch den verfügbaren
          Speicherplatz auf der Festplatte Ihres Computers beschränkt ist,
        </para> 
        <para lang="es"> 
          Manejo de memoria basado en bloques de pixeles (tile-based),
          el tamaño de la imagen está limitado sólo por el espacio
          disponible en disco
        </para>
        <para lang="ko">
          타일처리 기반의 메모리 관리로 디스크의 여유 용량만큼의 이미지 처리 가능 
        </para>
        <para lang="nl">
          Een slim geheugengebruik mechanisme waardoor de maximale grootte van
          een afbeelding alleen door de beschikbare harde schijfruimte bepaald
          wordt.
        </para>
        <para lang="ru"> 
          Виртуальная память, так что размер изображения ограничен только
          наличным объёмом жёсткого диска
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Sub-pixel sampling for all paint tools for high-quality
          anti-aliasing
        </para>
        <para lang="de">
          qualitativ hochwertige Werkzeuge, welche auf Subpixelebene arbeiten
          und <quote>Treppenstufen</quote> durch Anti-Aliasing vermeiden,
        </para> 
        <para lang="es"> 
          Muestreo de sub-pixel para todas las herramientas de pintura
          para obtener un anti-dentado (anti-aliasing) de alta calidad
        </para>
        <para lang="ko">모든 페인트 도구에 고화질의 안티알리아싱을 지원가능한 서브픽셀 샘플링</para>
        <para lang="nl">
          Interpolatie tussen de beeldpunten bij alle tekengereedschappen
          waardoor lelijke trapvormige lijnen zoveelmogelijk vermeden worden.
        </para>
        <para lang="ru">
          Суб-пиксельная дискретизация для всех инструментов для 
          высококачественного сглаживания
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Full Alpha channel support for working with transparency
        </para>
        <para lang="de">
          die Unterstützung von Alphakanälen für die Arbeit mit Transparenz,
        </para> 
        <para lang="es">Asistencia completa para el manejo de canal alfa</para>
        <para lang="ko">완벽한 알파 채널의 지원</para>
        <para lang="nl">
          Het ondersteunen van alfakanalen om tekeningen met transparante
          delen te maken.
        </para> 
        <para lang="en">
          Полная поддержка альфа-канала для работы с прозрачностью
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Layers and channels</para>
        <para lang="de">Ebenen und Kanäle,</para>
        <para lang="es">Capas y canales</para>
        <para lang="ko">레이어 및 채널 지원</para>
        <para lang="nl">Lagen en kanalen</para> 
        <para lang="ru">Слои и Каналы</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          A procedural database for calling internal GIMP functions from
          external programs, such as Script-Fu
        </para>
        <para lang="de">
          eine eigene Programmiersprache <quote>Skript-Fu</quote> mit der
          Sie auf viele Funktionen von GIMP in eigenen Skripten zugreifen
          können,
        </para>
        <para lang="es">
          Una base de datos procedural para llamar a funciones internas 
          del GIMP desde programas externos como Script-Fu
        </para>
        <para lang="ko">
          Script-Fu처럼 외부 프로그램으로 지원되는 김프 내부 기능이라고 
          불리는 절차적 데이터베이스 
        </para>
        <para lang="nl">
          Een eigen programmeertaal <quote>Script-Fu</quote> waarmee u in uw
          eigen scripts veel <acronym>GIMP</acronym> functies kunt
          gebruiken.
        </para>
        <para lang="ru">
          Процедурная база данных для вызова внутренних функций 
          <acronym>GIMP</acronym> из внешних приложений, таких как 
          <quote>Script-Fu</quote>
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">Advanced scripting capabilities</para>
        <para lang="de">
          die Möglichkeit, eigene Skripte zu entwickeln, um spezielle Aufgaben
          effizient zu lösen,
        </para>
        <para lang="es">Capacidades de guionado avanzadas</para>
        <para lang="ko">향상된 스크립팅 성능</para>
        <para lang="nl">
          De mogelijkheid om uw eigen scripten te maken waarmee u
          specifieke opdrachten snel en efficiënt kunt uitvoeren.
        </para>
        <para lang="ru">Передовые возможности скрипта</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Multiple undo/redo (limited only by disk space)
        </para>
        <para lang="de">
          wiederholbare Funktionen zum Rückgängig machen und Wiederholen von
          Arbeitsschritten,
        </para>
        <para lang="es">
          Múltiples deshacer/rehacer (limitado sólo por el espacio en disco)
        </para>
        <para lang="ko">
          다단계의 undo/redo (디스크 용량의 여유분만큼 가능한)
        </para>
        <para lang="nl">
          U kunt veel dingen ongedaan maken en opnieuw doen.
        </para> 
        <para lang="ru">
          Многократные отмены и повторы (ограничены только объёмом жёсткого 
          диска
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Transformation tools including rotate, scale, shear and flip
        </para>
        <para lang="de">
          Transformationswerkzeuge wie Rotieren, Skalieren, Scheren und
          Spiegeln,
        </para>
        <para lang="es">
          Herramientas de transformación incluyendo rotar, escalar, inclinar y
          voltear
        </para>
        <para lang="ko">
          회전, 크기변경, 절단, 반전 등 이미지 변형 툴 지원
        </para>
        <para lang="nl">
          Vervormingsgereedschappen zoals roteren, vergroten en verkleinen,
          omkeren en scheeftrekken.
        </para> 
        <para lang="ru">
          Инструменты преобразования, включая поворот, масштаб, сдвиг и 
          отражение
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          File formats supported include GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF, TGA, MPEG,
          PS, PDF, PCX, BMP and many others
        </para>
        <para lang="de">
          lesen und schreiben verschiedenster Dateiformate wie beispielsweise
          GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF, TGA, MPEG, PS, PDF, PCX, BMP und viele
          anderen
        </para>
        <para lang="es">
          Los formatos de archivo abarcados incluyen JPEG, PNG, XPM, TIFF,
          TGA, MPEG, PS, PDF, PCX, BMP y muchos otros
        </para>
        <para lang="ko">
          다양한 파일 포맷 지원 (GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF, TGA, MPEG, PS, PDF,
          PCX, BMP 등 외 다수) 
        </para>
        <para lang="nl">
          Een keur aan lees- en schrijfbare bestandsformaten waaronder
          bijvoorbeeld: GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF, TGA, MPEG, PS, PDF, PCX,
          BMP en vele anderen.
        </para> 
        <para lang="ru">
          Поддерживаемые форматы файлов включают GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF, 
          TGA, MPEG, PS, PDF, PCX, BMP и многие другие
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Selection tools including rectangle, ellipse, free, fuzzy, bezier
          and intelligent
        </para>
        <para lang="de">
          Auswahlwerkzeuge inklusive rechteckiger-, elliptischer-, freier-
          unscharfer Auswahl (Zauberstab), sowie ein Pfadwerkzeug und eine
          magnetische Schere,
        </para>
        <para lang="es">
          Herramientas de selección incluyendo rectangular, elíptica, libre,
          difusa, bezier e inteligente
        </para>
        <para lang="ko">
          직사각형, 타원, 자유형, 퍼지, 베지어 곡선 및 지능적인 선택 툴 제공
        </para>
        <para lang="nl">
          Verschillende selectiegereedschappen om rechthoekige, ellipsvormige,
          vrije, geleidelijke of pad-begrenste delen handig te kunnen
          bewerken.
        </para> 
        <para lang="ru">
          Инструменты выделения, включая прямоугольник, элипс, свободное,
          мягкое, Безье и умное
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para lang="en">
          Plug-ins that allow for the easy addition of new file formats and
          new effect filters
        </para>
        <para lang="de">
          und zu guter Letzt: die Möglichkeit, GIMP durch verschiedenste
          Erweiterungen um neue Dateiformate, Filter und Funktionen zu
          bereichern.
        </para>
        <para lang="es">
          extensiones (plug-ins) que permiten agregar fácilmente
          nuevos formatos de archivo y nuevos filtros de efectos
        </para>
        <para lang="ko">
           새로운 파일 포맷과 효과 필터의 추가가 쉬운 플러그인
        </para>
        <para lang="nl">
           En <quote>last but not least</quote> de mogelijkheid om op
           eenvoudige manier filters, lees- en schrijfmodules voor nieuwe
           bestandsformaten te maken.
        </para> 
        <para lang="ru">
          Дополнения, позволяющие лёгкое добавление новых форматов файлов и
          новых фильтров эффектов
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <!--  FIXME: cs please move your content into the multi lingual section -->
  <sect2 lang="cs">
    <title>Funkce a vlastnosti</title>
    <para>Některé z důležitých funkcí a vlastností Gimpu:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Kompletní sada kreslících a malovacích nástrojů včetně štětců,
          tužky, rozprašovače, klonovacího nástroje a dalších.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Správa paměti je založená na dlaždicích, takže velikost editovaného
          obrázku je závislá pouze na dostupném diskovém prostoru.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Subpixelové vzorkování kreslících nástrojů pro vysoce kvalitní
          vyhlazování.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Plná podpora alfa kanálů (průhlednosti).</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Vrstvy a kanály.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Procedurální databáze pro volání interních funkcí Gimpu z externích
          programů, jako je např. Script-Fu.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Pokročilé možnosti skriptování.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Mnohonásobná funkce zpět/znovu omezená pouze prostorem na disku.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Transformační nástroje včetně nástrojů pro rotaci, změnu velikosti,
          naklánění a překlápění.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Otevírání, zobrazování, ukládání a konverze různých souborových
          formátů. Podporované formáty zahrnují např. GIF, JPEG, PNG, XPM,
          TIFF, TGA, MPEG, PS, PDF, PCX, BMP a mnoho dalších.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Nástroje pro výběr včetně výběru obdélníkového, elipsového, lasa,
          kouzelné hůlky, cest a inteligentních nůžek.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Systém zásuvných modulů umožňující snadné doplnění podpory pro nové
          souborové formáty a grafické filtry.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <!--  FIXME: fr please move your content into the multi lingual section -->
  <!-- I prefer to keep fr para's all together. It's much more readable-->
  <sect2 lang='fr'>
    <title>Fonctionnalités</title>
    <para>Voici un condensé des fonctionnalités de GIMP :</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Suite complète d'outils de dessin comprenant un crayon, un pinceau,
          un aérographe un outil de clonage; etc...
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Gestion partitionnée de la mémoire de telle façon que la taille de
          l'image ne soit limitée que par l'espace disque disponible.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Échantillonage des sous-pixels pour tous les outils de dessin pour
          un anticrénelage de qualité
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Support de la transparence via un canal Alpha</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Calques et canaux chromatiques</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Une suite de procédures pour appeler les fonctions internes de GIMP
          à partir de programmes extérieurs tels que les Script-fu
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Capacités avancées de script (Perl, Python, Ruby, C#)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Historique illimité d'annulation</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Outils de transformations tels que rotation, étirer/rétrécir,
          cisaillement et miroir
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Nombreux format de fichiers supportés GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF,
          TGA, MPEG, PS, PDF, PCX, BMP et plein d'autres
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Lecture, écriture et conversion de nombreux formats</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Outils de sélection tels que rectangle, ellipse, main levée, par
          couleur, contiguë, courbes de bézier et ciseaux intelligents
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Greffons qui autorisent l'extension du programme de base par des
          réalisations extérieures téléchargeables.
        </para>
      </listitem>

    </itemizedlist>
  </sect2>

  <!--  FIXME: it please move your content into the multi lingual section -->
  <sect2 lang="it">
    <title>Caratteristiche e funzionalità</title>
    <para>Questo è solo un breve elenco delle funzionalità di GIMP:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Ampio scelta di strumenti per il disegno comprendenti pennelli,
          matite, aerografo, uno strumento di copia, etc.
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          La gestione della memoria 'tile-based' sposta il limite
          dell'ampiezza delle immagini allo spazio disponibile su disco
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Il campionamento sub-pixel per tutti gli strumenti di disegno
          consente un anti-aliasing di alta qualità
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Supporto pieno al canale alfa</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Livelli e canali</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Un database di procedure per le chiamate alle funzioni interne di
          GIMP dai programmi esterni, come gli Script-Fu
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Capacità di scripting avanzate</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Annullamenti/ripetizioni multipli (limitati solo dallo spazio su
          disco)
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Strumenti di trasformazione inclusi rotazione, scalatura, taglio e
          ribaltamento
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          I formati di file supportati includono GIF, JPEG, PNG, XPM, TIFF,
          TGA, MPEG, PS PDF, PCX, BMP, e molti altri
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Caricamento, visualizzazione, conversione e salvataggio in molti
          formati di file
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          Gli strumenti di selezione includono rettangolare, ellisse, libera,
          fuzzy, bezier e intelligente
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          I plug-in permettono la facile aggiunta di nuovi formati di file e
          nuovi effetti filtro
        </para>
      </listitem>

    </itemizedlist>
  </sect2>
 

  <!--  FIXME: zh_CN please move your content into the multi lingual section -->
  <sect2 lang='zh_CN'>
    <title>特性和功能</title>
    <para>
      以下只是其特性的简要列表：
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          完整的图像工具套件，包括画笔、铅笔、喷枪、克隆等工具。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          基于平铺(Tile-based)的内存管理使图像大小限制在可用的磁盘空间内。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          对所有涂画工具都使用次像素(Sub-pixel)取样,因而能产生高品质的反锯齿效果。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          完全地 Alpha 通道支持。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          支持图层和通道。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          拥有程序化的数据库，可以从外部程序(如 Script-Fu)调用 GIMP 内部命令。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          先进的脚本化处理能力。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          多级撤消(重做)(只受磁盘空间大小限制)。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          变换工具包括旋转，缩放，切变和翻转。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          支持包括 GIF、JPEG、PNG、XPM、TIFF、TGA、MPEG、PS、PDF、PCX、BMP 在内的多种文件格式。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          读取、显示、转换、保存多种文件格式。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          选择工具包括矩形、椭圆、自由、模糊、贝兹(bezier)曲线和智能剪刀。
        </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>
          通过插件能让您轻松地添加对新文件格式的支持和效果滤镜。
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2> 
</sect1>
