<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-decompose' lang="en;fr">
  <title lang="en">Decompose</title>
  <title lang="fr">Décomposer</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Compose</tertiary>    
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Couleur</secondary>
    <tertiary lang="fr">Composer</tertiary>      
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-color-decompose.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-color-decompose.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in 
      <guimenuitem>Image&gt;Filters/Colors/<accel>D</accel>ecompose</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="en">
      This filter separates an image into its different components (RGB, HSV...). 
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre se trouve à 
      <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Couleurs/<accel>D</accel>écomposer</guimenuitem>
    </para>
    <para lang="fr">
      Cette fonction sépare une image en ses différentes composantes RVB, TSV...
    </para> 
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Decompose to Layers</term>
        <term lang="fr">Décomposer en calques</term>  
        <listitem>
          <para lang="en">
            If this option is checked, greyscaled images will not be displayed straight away.
          </para>
          <para lang="fr">
            Si cette option est cochée, les différentes images en niveaux de gris ne seront pas affichées 
            d'emblée.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">RGB Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition RVB</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            If the RGB radio button is clicked, a grey level image is created with three layers (Red, Green 
            and Blue), and two channels (Grey and Alpha). 
          </para>
          <para>
            This function is interesting when using Threshold tool. You can also perform operations like 
            cutting, pasting or moving selections in a single RBG channel. You can use an extracted 
            grayscale as a selection or mask by saving it in a channel (right-click>Select>Save to a 
            channel).
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Si le bouton radio RVB est coché, elle crée une image en niveaux de gris comportant trois 
            calques Rouge, Vert et Bleu et deux canaux Gris et Alpha. 
          </para> 
          <para>
            Elle est intéressante pour l'utilisation de l'outil Seuil. Vous pouvez réaliser des 
            opérations sur un canal particulier telles que Couper, Coller ou Déplacer des sélections. 
            Vous pouvez aussi utiliser un calque en niveaux de gris comme sélection ou masque en 
            l'enregistrant dans un canal.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">RGBA Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition RVBA</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            If the RGBA radio button is clicked, a image is created similar at the RGB Decomposing
            with a additional Alpha layer filled with the transparencies values of the source image.
            The full translucent pixels are black and the full opaque pixels are white.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Si le bouton radio RVBA est coché, l'image créée est identique à la décomposition
            RVB avec en plus un calque Alpha contenant les valeurs de transparence de 
            l'image d'origine. Les pixels transparents sont représentés en noir et les 
            pixels opaques en blanc.
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">HSV Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition TSV</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            This option decomposes image into three greyscaled layers, one for Hue, one for Saturation 
            and another for Value.
          </para>
          <para>
            Although <guilabel>Hue</guilabel> is greyscaled, it does represent hues. In color circle, 
            white and black are starting point and are superimposed. They represent Red color at top of 
            circle. Grey intermediate levels are corresponding to intermediate hues on circle: dark grey to 
            orange, mid grey to green and light grey to magenta.
          </para>
          <para>
            <guilabel>Saturation</guilabel> and <guilabel>Value</guilabel>: White is maximum Saturation 
            (pure color) and maximum Value (very bright). Black is minimum Saturation (white) and minimum 
            Value (black). 
          </para>        
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette option décompose l'image en trois calques de gris, un pour la Teinte, un pour la 
            Saturation et un autre pour la Valeur.
          </para>
          <para>
            Bien que le calque <guilabel>Teinte</guilabel> soit en niveaux de gris, il représente bien les 
            teintes. Dans le cercle chromatique, le blanc et le noir sont les points de départ et d'arrivée 
            et se superposent.
            Ils représentent le rouge qui est au sommet du cercle. Les différents niveaux de gris 
            intermédiaires correspondent aux différentes teintes intermédiaires sur le cercle: les gris 
            foncés à l'orange, les gris moyens au vert, les gris clairs au magenta.  
           </para>
           <para>
            <guilabel>Saturation</guilabel> et <guilabel>Valeur</guilabel>: Le blanc représente la 
            saturation maximum et la Valeur maximum (très clair) tandis que le noir représente la 
            saturation minimum (blanc) et la valeur minimum (noir).
           </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">CMY Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition Trichromie</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            This option decomposes image into three greyscaled layers, one for Yellow, one for Magenta 
            and another for Cyan. 
          </para>        
          <para>
            This option might be useful to transfer image into printing softwares with CMY capabilities. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette option décompose l'image en trois calques en niveaux de gris, un pour le Jaune, 
            un pour le Magenta et un autre pour le Cyan.
          </para>
          <para>
            Cette opération peut être utile pour transférer l'image vers des logiciels adaptés
            à l'imprimerie gérant la trichromie.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">CMYK Decomposing </term>
        <term lang="fr">Décomposition Quadrichromie</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            This option is similar at the <guilabel>CMY Decomposing</guilabel> with a additonnal
            layer for Black.
          </para>        
          <para>
            This option might be useful to transfer image into printing softwares with CMY capabilities. 
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette option est identique à la décomposition <guilabel>Trichromie</guilabel>
            avec un calque supplémentaire pour le Noir.
          </para>
          <para>
            Cette opération peut être utile pour transférer l'image vers des logiciels adaptés
            à l'imprimerie gérant la quadrichromie.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">Alpha Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition Alpha</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            This option extracts the image transparency stored in the Alpha channel in
            <link linkend='gimp-channel-dialog'>Channel dialog</link>
            in a separate image. The full translucent pixels are Black the full opaque
            pixels are white. The graytones are smooth transitions of the transparency
            in the source image.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette option extrait la transparence de l'image représenté par le
            canal Alpha dans le 
            <link linkend='gimp-channel-dialog'>Dialogue des canaux</link>
            dans une image séparée. Les pixels transparents sont représentés en noir 
            et les pixels opaques en blanc. Les nuances grises traduisent des
            transitions entre la pleine transparence et l'opacité dans l'image
            d'origine.        
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>
  
      <varlistentry>
        <term lang="en">LAB Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition LAB</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            This option decomposes image into three greyscaled layers, layer &quot;L&quot;
            for Luminance, layer &quot;A&quot; for colors between green and red, layer &quot;B&quot;
            for colors between blue and yellow.
          </para>
          <para>
            The LAB Decomposing is a color model of the Luminance-Color family. A channel is
            used for the Luminosity while two other channels are used for the Colors.
            The LAB color model is used by Photoshop.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cette option décompose l'image en trois calques en niveaux de gris, 
            le calque «L» pour la Luminance, le «A» pour les couleurs entre le
            vert et le rouge, le «B» pour les couleurs entre le bleu et le jaune.
          </para> 
          <para>
            La décomposition «LAB» fait parti de la famille des décompositions
            de type Luminance-Chrominance. Un canal représente la Luminosité
            tandis que deux autres canaux représentent les Couleurs.
            Le modèle colorimétrique «LAB» est utilisé par Photoshop. 
          </para> 
        </listitem>
      </varlistentry>
   
      <varlistentry>
        <term lang="en">YCbCr Decomposing</term>
        <term lang="fr">Décomposition YCbCr</term>  
        <listitem lang="en">
          <para>
            In Gimp there is four YCbCr decompositions with different values. Each option 
            decomposes image in three greyscaled layers, a layer for Luminance and two other
            for blueness and redness.
          </para>
          <para>
            The YCbCr color model also called YUV is now used for digital video (initially for
            PAL analog video). It's based on the idea that the human eye is most sensitive to
            luminosity, next to colors. The YCbCr Decomposing use a transformation matrix and 
            the different options are different values recommanded by ITU (International 
            Telecommunication Union) applied to the matrix .  
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Gimp propose quatres décompositions YCbCr avec des valeurs différentes.
            Chaque option décompose l'image en trois calques en niveau de gris,
            un calque pour la Luminance et deux autres pour les Chrominances bleue
            et rouge. 
          </para> 
          <para>
            Les modèles colorimétriques YCbCr, aussi appellés YUV, sont utilisés actuellement
            dans le domaine de la vidéo numérique (initialement pour la vidéo PAL analogique).
            Ils sont basés sur l'idée que l'oeil humain donne plus d'importance à la  
            luminosité qu'aux couleurs. La décomposition du modèle RVB vers
            le modèle YCbCr passe par une matrice de transformation. Les différentes
            options offertes par Gimp sont différentes valeurs appliquées à la matrice
            suivant des recommandations de l'ITU (International Telecommunication 
            Union).  
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    
    </variablelist>
  </simplesect>
</sect2>
