<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-semiflatten'>
  <title lang="en">Semi-Flatten</title>
  <title lang="fr">Aplatir à moitié</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Flatten</tertiary>    
    
    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <tertiary lang="fr">Couleur</tertiary>
    <tertiary lang="fr">Aplatir</tertiary>      
  </indexterm>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <listitem lang="en">    
          <para>
            This filter is found in 
            <guimenuitem>Image&gt;Filters/Colors/<accel>S</accel>emi-Flatten</guimenuitem>
            It is available if your image holds an Alpha channel 
            (Image&gt;Layers/Transparency/Add an alpha channel). 
            Otherwise, it is greyed out.
          </para>
          <para>
            The Semi-flatten filter helps those in need of a solution to anti-aliasing indexed images with 
            transparency. The GIF indexed format supports complete transparency (0 or 255 alpha value), but 
            not semi-transparency (1 - 254): semi-transparent pixels will be transformed to no transparence 
            or complete transparence, ruining anti-aliasing you applied to the logo you want to put onto 
            your Web page.
          </para>
         <para>
           Before applying the filter, it's essential that you should know the background color of your Web 
           page. Use the color-picker to determine the exact color. Click and drag this color from the Web 
           page to the Toolbox ForeGround color. Invert FG/BG colors so that BG color is the same as Web 
           background color.
         </para>
         <para>
           Semi-flatten process will combine FG color to layer (logo) color, proportionnally to 
           corresponding alpha values, and will rebuild correct anti-aliasing. Completely transparent pixels 
           will not take the color. Very transparent pixels will take a few color and weakly transparent 
           will take much color.
         </para>
       </listitem>
  
       <listitem lang="fr">
         <para>
           Ce filtre se trouve à 
           <guimenuitem>Image&gt;Filtres/Couleurs/A<accel>p</accel>latir à moitié</guimenuitem>
           Il n'est disponible que si votre image possède un canal Alpha 
           (Image&gt;Calques>/Transparence/Ajouter un canal alpha). 
           Sinon, il est en grisé.
         </para>
         <para>
           Il est utile lors de la création d'images GIF pour le Web. Le format indexé GIF gère certes la 
           transparence (valeur alpha 0 ou 255), mais pas la semi-transparence (1 - 254): les pixels 
           semi-transparents sont transformés en noir ou en totalement transparents, ce qui peut ruiner 
           l'anti-crénelage que vous avez appliqué au logo que vous voulez déposer sur la page Web. Le 
           filtre Aplatir à moitié contourne cette difficulté.
         </para>
         <para> 
           Mais avant d'appliquer ce filtre il vous faut impérativement connaître la couleur de fond de 
           votre page Web. Servez-vous de la pipette pour déterminer avec précision cette couleur. Faites 
           glisser la couleur pour aller la déposer comme couleur de Premier-Plan dans la Boîte à outils. 
           Inversez les couleurs PP/AP de  façon à ce que la couleur d'AP devienne aussi la couleur de fond 
           Web.
         </para>
         <para>
           Le processus de semi-aplatissement va combiner la couleur d'AP avec la couleur du calque (le
           logo) en proportion des valeurs du canal alpha, reconstituant ainsi un anti-crénelage correct. 
           Les pixels complètement transparents ne prendront pas la couleur. Les pixels très transparents 
           prendront peu de couleur, et les peu transparents beaucoup de couleur.
         </para>
       </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>   
  </simplesect>
  
  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <para lang="en">
      This filter has no option.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre n'a pas d'option.
    </para>
  </simplesect>

</sect2>
