<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-vinvert' lang="en;cs;fr">
  <title lang="en">Value invert</title>
  <title lang="cs">Inverze hodnoty</title>
  <title lang="fr">Inversion de la Valeur</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Filter</primary>
    <secondary lang="en">Color</secondary>
    <tertiary lang="en">Value</tertiary>

    <primary lang="cs">Filtry</primary>
    <secondary lang="cs">Barvy</secondary>
    <tertiary lang="cs">Inverze hodnoty</tertiary>

    <primary lang="fr">Filtre</primary>
    <secondary lang="fr">Couleur</secondary>
    <tertiary lang="fr">Valeur</tertiary>
  </indexterm>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="cs">Přehled</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>
    <para lang="en">
      This filter is found in
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
        <guimenuitem>Value Invert</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="en">
      This filter inverts Value (luminosity) of the active layer or
      selection.  Hue and Saturation will not be affected, although the
      color will sometimes be slightly different because of roundoff
      error. If you want to invert Hue and Saturation also,  use
      <menuchoice> 
        <guimenu>Layers</guimenu>
        <guisubmenu>Colors</guisubmenu>
        <guimenuitem>Invert</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='en'>
      Note that for very dark colors, the hue and saturation can be
      distorted quite a bit by this filter.  This happens because any
      maximally bright color - bright green, bright red, white,
      whatever - when value-inverted produces black.  Thus, you should
      not expect to be able to apply this filter twice in a row and
      get back the image you started with.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr lze spustit z nabídky okna obrázku volbou
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guimenuitem>Inverze hodnoty</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="cs">
      Filtr převrací hodnotu (V, jas) aktivní vrstvy či výběru. Odstín a
      sytost se nemění, kromě drobných odchylek kvůli chybě zaokrouhlování.
      Pokud je zapotření invertovat i odstín a sytost, je vhodné použít příkaz
      <menuchoice>
        <guimenu>Vrstvy</guimenu>
        <guisubmenu>Barvy</guisubmenu>
        <guimenuitem>Invertovat</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang='cs'>
      Tento filtr často zkreslí odstín a sytost velmi tmavých barev. Je to tak
      proto, že kterákoliv jasná barva, ať už sytě červená, jasná zelená či
      bílá při převrácení hodnoty vytvoří černou. Proto nelze očekávat, že při
      opakovaném použití filtru bude výsledkem původní obrázek.
    </para>
    <para lang="fr">
      On accède à ce filtre par le menu d'image en suivant
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guimenuitem>Inversion de valeur</guimenuitem>
      </menuchoice>. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre inverse la Valeur (luminosité) du calque courant ou de la 
      sélection. La teinte et la saturation ne sont pas affectées et la 
      couleur restera la même, parfois d'une nuance différente du fait d'un 
      arrondi de calcul.
      Si vous voulez inverser aussi la Teinte et la Saturation, utilisez 
      <menuchoice> 
        <guimenu>Calque</guimenu>
        <guisubmenu>Couleurs</guisubmenu>
        <guimenuitem>Inverser</guimenuitem>
      </menuchoice>. 
    </para>
    <para lang='fr'>
      Notez que pour les couleurs très sombres, la teinte et la saturation 
      peuvent être quelque peu affextées par ce filtre. Cela est dû au fait 
      que toute couleur très lumineuse produit du noir quand sa Valeur est 
      inversée. Aussi, n'espérez pas pouvoir appliquer ce filtre deux fois 
      de suite. 
    </para> 
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="cs">Volby</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <para lang="en">
      This filter has no options.
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr nemá žádné možnosti nastavení.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre n'a pas d'option.
    </para>
  </simplesect>
</sect2>
