<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv>
  <title>A</title>
  <glossentry id='glossary-alpha'>
    <glossterm>Alpha</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Refers to transparency. An Alpha Channel allows transparency
        control. Certain image formats may only contain a single Alpha
        Channel allowing a transparency of on or off. Other formats allow a
        variable level of transparency.
      </para>
      <para lang="de">
        Der Alphawert gibt die Deckkraft des Pixels an. So ist es mit dem
        Alpha-Wert möglich, transparente Pixel (Alpha-Wert: 0) oder
        deckende Pixel (Alpha-Wert: 100) anzugeben.  Je kleiner der
        Alphawert eines Pixels ist, desto mehr werden die Schichten
        unterhalb des Pixels sichtbar.
      </para>
      <para lang="sv">
        Hänvisar till genomskinlighet. En alfakanal tillåter genomskinlig
        kontroll. Ett visst bildformat må endast innehålla en enda
        alfakanal som tillåter genomskinlighet på eller av. Andra format
        tillåter variabel nivåer av genomskinlighet.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-antialiasing'>
    <glossterm>Antialiasing</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Antialiasing is the process of reversing an alias. Antialiasing
        produces smoother curves by adjusting the boundary betweenthe
        background and the pixel region that is being antialiased.
        Generally, pixel intensities or opacities are changed so a
        smoother merge with the background is achieved. Withselections,
        the selection edge is affected so that the selection edge
        opacity
        is lowered.
      </para>
      
      <para lang="de">
        Antialiasing ist eine Maßnahme gegen Aliasing. Beim
        Antialiasing werden Kanten zur angrenzenden Farbe so berechnet,
        dass diese keinen störenden Treppeneffekt bilden. In der
        Regel werden Intensitäten oder Deckungen so angegaßt,
        daß ein weicherer Übergang zum Hintergrund hergestellt
        wird. Bei Auswahlen wird die Deckung der Kanten entsprechend
        reduziert.
      </para>
      
      <para lang="sv">
        Kantutjämning kallas processen då kanter jämnas ut.  Kantutjämning
        skapar jämnare kanter genom att justera dess yttre gräns mellan
        bakgrunden och pixel regionen som blir utjämnad. I allmänhet ändras
        en pixels styrka eller opacitet så det blir en jämnare förening mot
        bakgrunden. Vid markering så ändras markeringskanten,
        markeringskantens opacitet minskas.
      </para>
      
      <para>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
                fileref='../images/glossary/alias.png' format='PNG'
              />
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>
          <inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata
                fileref='../images/glossary/antialias.png' format='PNG'
              />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
