<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>
<glossdiv>
  <title>B</title>
  <glossentry id='glossary-bitmap'>
    <glossterm>Bitmap</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        " From The Free On-line Dictionary of Computing (13 Mar 01) :
        bitmap A data file or structure which corresponds bit for bit
        with an image displayed on a screen, probably in the sameformat
        as it would be stored in the display's video memory or maybe as
        a
        device independent bitmap. A bitmap is characterised by the
        width
        and height of the image in pixels and the number of bits per
        pixel which determines the number of shades of grey or colours
        it
        can represent. A bitmap representing a coloured image (a
        "pixmap") will usually have pixels with between one and eight
        bits for each of the red, green, and blue components, though
        other colour encodings are also used. The green component
        sometimes has more bits that the other two to cater for the
        human
        eye's greater discrimination in this component. "  
      </para>
      
      <para lang="de">
        FIXME
      </para>
      
      <para lang="sv">
        " Taget ifrån Free On-line Dictionary of Computing (13 Mars
        01) :
        bitmap en data fil eller struktur som stämmer överens bit
        för bit
        med en bild som visas på skärmen, antagligen i samma format
        som
        det skulle vara lagrat i bildskärmens videominne eller kanske
        som
        en enhetsfri bitmap. En bitmap betecknas med hjälp utav bredd
        och
        höjd av en bild i pixlar och antal nummer av bitar per pixel
        som
        avgör antal nummer grå nyans eller färg som det kan
        representera.
        En bitmap som representerar en färg bild (en "pixmap") har
        oftast
        pixlar mellan ett och åtta bitar för varje röd, grön och
        blå komponent,
        fast även andra färgkoder används också. Den gröna
        komponenten har
        ibland fler bitar än de andra två, detta för att kompensera
        ögats
        extra känslighet för gröna nyanser. "
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
