<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv lang="de;en;fr;sv;zh_CN">
  <title>B</title>
  
  <glossentry id='glossary-pdb-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">BDP</glossterm>
    <glossdef lang="fr">
      <para>
        Dans la <emphasis>Base De Procédures</emphasis> sont stockées toutes 
        les fonctions que GIMP et ses greffons mettent à notre disposition. 
        Les développeurs peuvent y trouver d'utiles informations sur les 
        fonctions fournies.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-imagehose-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">Brosses GIH</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Ce sont des brosses spéciales qui contiennent plusieurs calques.
        On pourrait imaginer une brosse «empreinte de pas» qui contiendrait
        2 calques. L'une de l'empreinte du pied gauche, l'autre de celle du
        pied droit. Pendant l'utilisation d'une telle brosse, on verrait se
        dessiner alternativement une empreinte gauche puis une empreinte
        droite. Cette technique d'animation des brosses est très performante.
        Dans Gimp, ces brosses sont marquées d'un triangle rouge en bas à
        droite.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="file-bmp-save">
    <glossterm>
      BMP
      <anchor id="file-bmp-load" />
    </glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        An uncompressed bitmap format used by Microsoft Windows for
        displaying graphics. Color depth is typically 1, 4 or 8 bits,
        although the format does support more. 
      </para>
      <para lang='de'>
        Ein unkomprimiertes Bildformat benutzt im Microsoft Windows um
        Bilder anzuzeigen. Die gängige Farbtiefe reicht von ein, vier
        bis acht bits. Das Format jedoch, kann auch höhere Farbtiefen
        unterstützen, was es jedoch bei seiner unkomprimierten Grösse
        nicht prädestiniert für den Austausch von Bildern im Internet
        macht.
      </para>
      <para lang="fr">
        Format bitmap (mode point), non comprimé, utilisé par Microsoft 
        Windows pour l'affichage graphique. La profondeur de couleur est 
        habituellement de 1, 4 ou 8 bits bien que le format puisse accepter 
        plus.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
	Microsoft Windows 上使用显示图形的一种非压缩位图格式。颜色深度一般为 1，4 或 8 位，虽然也支持更多位。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-bitmap'>
    <glossterm lang="en">Bitmap</glossterm>
    <glossterm lang="de">Bitmap</glossterm>
    <glossterm lang="sv">Bitmap</glossterm>
    <glossterm lang="fr">Bitmap</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Bitmap(位图)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        " From The Free On-line Dictionary of Computing (13 Mar 01) :
        bitmap A data file or structure which corresponds bit for bit
        with an image displayed on a screen, probably in the sameformat
        as it would be stored in the display's video memory or maybe as
        a device independent bitmap. A bitmap is characterised by the
        width and height of the image in pixels and the number of bits
        per pixel which determines the number of shades of grey or
        colours it can represent. A bitmap representing a coloured image
        (a "pixmap") will usually have pixels with between one and eight
        bits for each of the red, green, and blue components, though
        other colour encodings are also used. The green component
        sometimes has more bits that the other two to cater for the
        human eye's greater discrimination in this component. "  
      </para>
      
      <para lang="de">
        FIXME
      </para>
      
      <para lang="sv">
        " Taget ifrån Free On-line Dictionary of Computing (13 Mars
        01) :
        bitmap en data fil eller struktur som stämmer överens bit
        för bit
        med en bild som visas på skärmen, antagligen i samma format
        som
        det skulle vara lagrat i bildskärmens videominne eller kanske
        som
        en enhetsfri bitmap. En bitmap betecknas med hjälp utav bredd
        och
        höjd av en bild i pixlar och antal nummer av bitar per pixel
        som
        avgör antal nummer grå nyans eller färg som det kan
        representera.
        En bitmap som representerar en färg bild (en "pixmap") har
        oftast
        pixlar mellan ett och åtta bitar för varje röd, grön och
        blå komponent,
        fast även andra färgkoder används också. Den gröna
        komponenten har
        ibland fler bitar än de andra två, detta för att kompensera
        ögats
        extra känslighet för gröna nyanser. "
      </para>
      
      <para lang="fr">
        Extrait de «The Free On-line Dictionary of Computing» (13 mars 2001) :
        Le bitmap est un fichier ou une structure de données qui correspond bit
        pour bit à une image affichée sur un écran. Généralement le format est
        celui dans lequel il serait conservé dans la mémoire vidéo d'un écran
        ou bien celui d'une image indépendante du type d'écran. Un bitmap se
        caractérise par la largeur et la hauteur en pixel de l'image et le
        nombre de bits par pixel qui détermine le nombre de nuances de gris ou
        de couleur qu'il peut représenter. Un bitmap représentant une image en
        couleur (un "pixmap") aura généralement de 1 à 8 bits par pixel pour
        chacune des couleurs rouge verte et bleue, bien qu'il existe d'autres
        type d'encodages de la couleur. Il arrive que la composante verte ait
        plus de bits que les autres pour prendre en compte la plus grande
        sensibilité de l'oeil humain à ces tons.      
      </para>

      <para lang="zh_CN">
	“摘自《The Free On-line Dictionary of Computing》（01 年 3 月 13 日）：位图一种数据文件或结构，以一个一个字节来代表显示在屏幕上的图像，它可能以相同的格式存储在显存中或成为独立于设备的字节图。位图是通过图像的宽度和高度像素和每个像素中的决定灰色或其他可显示颜色的阴影数的字节来区分的。显示彩色图像的位图（“像素图”）通常每个红，绿，蓝成分有 1 到 8 字节像素，虽然其他色彩编码也同时使用。绿色部分有时比其他两种颜色拥有更多字节，用来适应人眼睛对该颜色的辨识特性。”
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
