<?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>

<glossdiv lang="cs;en;de;fr;it;zh_CN">
  <title>C</title>

  <glossentry id='layer-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang='fr'>Calque</glossterm>
      <glossdef>
      <para>
        Représentez-vous les calques comme une pile de diapositives plus
        ou moins transparentes. Chaque calque représente un aspect de
        l'image et l'image est la somme de tous ces aspects. Le calque
        le plus bas est le calque d'Arrière-plan. Les calques situés
        au-dessus du calque d'arrière-plan sont des composants du
        Premier-plan.
      </para>
      <para>
        Représentation d'une image avec calques:
      </para>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/dialogs/layers_overview.png' format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <para>
        L'image finale:
      </para>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref='../images/dialogs/layers_example.png' format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-channels' lang="en;de;fr;it;sv;zh_CN">
    <glossterm lang="en">Channels</glossterm>
    <glossterm lang="de">Kanäle</glossterm>
    <glossterm lang="fr">Canaux</glossterm>
    <glossterm lang="it">Canali</glossterm>
    <glossterm lang="sv">Channels</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Channels(通道)</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        Each image is divided up into separate channels and then
        recombined before being sent to the output device.  An output
        device is most usually a screen. The channels that are used when
        rendering images to a screen are Red, Green, and Blue.  Other
        output devices may use different channels.
      </para>

      <para lang="de">
        Jedes Bild kann in separaten Kanälen aufgeteilt werden.
        Für die Ausgabe werden alle seperierten Kanäle wieder
        zu einem Bild zusammengefügt. Ausgegeben können Bilder
        neben den Monitor auch auf einem Drucker oder einem Plotter.Die
        Kanäle, die für den Monitor wichtig sind, ergeben sich
        aus Rot, Grün und Blau.  Andere Ausgabegeräte, zum
        Beispiel professionelle Druckmaschienen, benutzen andere
        Kanäle um das Bild zusammenzufügen.
      </para>

      <para lang="fr">
        Chaque image est divisée en différent canaux et recombinée avant
        d'être envoyée sur le périphérique de sortie (la plupart du
        temps l'écran). Les canaux employés pour l'affichage écran sont
        le rouge, le vert et le bleu. D'autres périphériques de sortie
        peuvent utiliser des canaux différents.
      </para>

      <para lang="it">
        Ogni immagine è divisa in canali separati, poi ricombinati 
        prima di essere spedita al dispositivo di uscita. Un dispositivo
        di uscita è solitamente lo schermo. I canali usati per visualizzare
        le immagini sullo schermo sono il Rosso, il Verde e il Blu. Altri
        dispositivi di uscita possono usare canali differenti.
      </para>

      <para lang="sv">
        Varje bild är uppdelad i olika sorters kanaler och sätts
        sedan ihop innan de skickas till enheten för utdata. En enehet
        för utdata är oftast en skärm. De kanaler som används när
        en bild renderas till skärmen är Röd, Grön och Blå. Andra
        enheter för utdata använder ibland andra sorters kanaler.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        每个图像都被分成单独的通道然后再发送到输出设备前重新组合。输出设备通常是屏幕。屏幕上的渲染图像时使用的是通道是红，绿和蓝。其他的输出设备可能使用的是不同的通道。
      </para>

      <para lang="en">
        Channels can be useful when working on images that need
        adjustment to one particular color. If, for example, the removal
        of "red-eye" is the goal, work on the Red channel is most
        obviously a ready solution. Channels can be seen as masks that
        allow or restrict the output of the color that the channel
        represents.  By running filters against this channel
        information,
        many varied and subtle effects can be put in to play by the
        experienced GIMP user.
      </para>

      <para lang="de">
        Nützlich erweisen sich Kanäle vor allem dann, wenn man
        Bildoperationen nur für eine bestimmte Farbe
        durchführen lassen möchte. Als beliebtes Beispiel
        lässt sich hier, dass retuschieren an roten Augen
        anführen. Gerade bei Anwendung von Filtern auf bestimmten
        Kanälen, lassen sich sehr subtile Effekte erzielen. Dem
        Benutzer sei es überlassen, dies auszuprobieren.
      </para>

      <para lang="fr">
        Les canaux peuvent être utiles lors de l'ajustement d'une
        couleur particulière d'une image. Par exemple, si le but est de
        supprimer les yeux rouges, un travail sur le canal rouge est
        sans doute la solution.  Les canaux peuvent être vus comme des
        masques qui autoriseraient ou non l'affichage de la couleur
        qu'ils représentent. En appliquant des filtres sur les
        informations des canaux, de nombreux effets subtiles et variés
        peuvent être accomplis par l'utilisateur averti de Gimp.
      </para>

      <para lang="it">
        I canali possono essere utili quando si lavora sulle immagini
        che necessitano di aggiustamenti su un particolare colore.
        Se per esempio si vuole rimuovere l'effetto "occhi rossi"
        è chiaro che si dovrà lavorare sul canale del Rosso.
        I canali possono essere visti come delle maschere che 
        permettono o impediscono l'uscita del colore che essi 
        rappresentano. Eseguendo dei filtri sulle informazioni dei
        canali si possono ottenere molti particolari effetti che
        un utente esperto di gimp non mancherà di sfruttare.
      </para>

      <para lang="sv">
        Kanaler kan vara användbara vid arbete av bilder där en färg
        behöver justeras. Om, till exmpel, borttagning av"röda-ögon"
        är målet, arbete mot den Röda kanalen är oftast det
        förutsatta valet.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        当使用的图像需要被调节成某一种颜色时，通道是很有用的。例如，目标是删除“红眼”，使用红色通道明显是能立刻解决问题的办法。通道可以视为是允许或是限制色彩输出的蒙板。通过运行与通道信息匹配的滤镜程序，熟练的 GIMP 用户可以作出各种微妙的效果。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-path-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang='fr'>Chemins</glossterm>
    <glossdef lang="fr">
      <para>
       Un <emphasis>Chemin</emphasis> est un tracé uni-dimensionnel,
       polygonal ou en forme de courbe, ou un mélange de segments des
       deux types. Le dessin vectoriel en fait grand usage, mais, dans
       GIMP, leur utilisation se limite à marquer les bords d'une
       sélection ou à tracer des dessins géométriques. Voyez <link
       linkend='gimp-concepts-paths'>Chemins </link> pour une information de base
       sur les chemins et l' <link linkend='gimp-tool-path'>Outil
       Chemin</link> pour savoir comment créer et éditer les chemins.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id="glossary-clipboard" lang="en;zh_CN">
    <glossterm lang="en">Clipboard</glossterm>
    <glossterm lang='de'>Zwischenablage</glossterm>
    <glossterm lang="it">Appunti</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Clipboard(剪切板)</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        Clipboard is the term used to describe a temporary area of
        memory that is used to transfer data between applications or
        documents.  The GIMP uses slightly different clipboard
        approaches when used under different operating systems. Under
        Linux/XFree, the XFree clipboard is used for text and The
        GIMP internal image clipboard is used for images that are
        being transferred between image documents.  When The GIMP is
        used with other operating systems, differences may be
        apparent. Any differences should be outlined in the operating
        system specific documentation for the individual GIMP
        package.
      </para>

      <para lang="it">
        Gli Appunti è il termine usato per descrivere una parte di
        memoria temporanea usata per trasferire dati tra applicazioni
        o documenti. Gimp usa un'approccio leggermente differente con
        gli appunti a seconda del sistema operativo su cui gira.
        Sotto Linux/XFree vengono usati gli appunti di XFree oer il
        testo e gli appunti interni di Gimp per trasferire le immagini
        tra i documenti. Se Gimp viene usato con altri sistemi. le
        differenze possono essere evidenti. Qualsiasi differenza
        dovrebbe essere evidenziata dalle pagine della documentazione
        specifica per quella particolare versione di Gimp.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        剪切板可以看成是在应用程序或文件间传输数据的临时内存区域。在不同的操作系统下，GIMP剪切板的使用方法稍有不同。在 Linux/XFree 系统下，XFree 剪切板适用于文本，而 GIMP 内部图像剪切板适用于图像间的数据交换。当 GIMP 在其他操作系统下运行时，差异可能会比较明显。任何差异在操作系统上的个人GIMP 软件包中的特定文件都应当标明。
      </para>

      <para lang="en">
        The most fundamental operations provided by a clipboard
        interface allow for Cut, Copy, and Paste. Cut is used to
        denote the removal of an item that is sent to the clipboard.
        Copy leaves the item in the document and copies it to the
        clipboard. Paste copies to the document whatever happens to
        be in the clipboard. The GIMP will make an intelligent
        decision about what to paste depending upon the target. If
        the target is a canvas, then paste operation will use the
        image clipboard. If the target is a text entry box, then the
        paste operation will use the text clipboard.
      </para>

      <para lang="it">
        Le operazioni principali fornite dall'interfaccia appunti
        permettono le operazioni di taglia, copia e incolla. Il 
        comando Taglia viene usato per la rimozione di un insieme 
        che viene copiato negli appunti. Il comando Copia lascia 
        l'insieme nel documento e lo copia negli appunti. Il 
        comando Incolla copia nel documento il contenuto degli
        appunti. Gimp prenderà una decisione intelligente a seconda
        dell'obbiettivo. Se l'obbiettivo è un disegno, l'operazione
        di incolla userà gli appunti dell'immagine. Se invece
        l'obbiettivo è un ingresso dati di testo allora verranno
        presi i contenuti degli appunti di testo.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        剪切板接口提供的最基本操作有剪切，复制和粘贴。剪切是用来显示被发送到剪切板上已删除项。复制保留原文件中的项，并将它拷贝到剪切板。粘贴是指拷贝到文件中，而不管剪切板中发生什么变化。GIMP 会根据目标而作出适当的决定来粘贴。如果目标是画布，粘贴操作会使用图像剪切板。如果目标是文本显示框，粘贴操作会使用文本剪切板。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id="glossary-colormodel" lang="en;de;fr;it;zh_CN">
    <glossterm lang="en">Color modes</glossterm>
    <glossterm lang='de'>Farbmodelle</glossterm>
    <glossterm lang="fr">Couleur: modèles</glossterm>
    <glossterm lang="it">Modalità colori</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Color modes(色彩模式)</glossterm>
    <glossdef>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">RGB : Red Green Blue</term>
          <term lang='de'>RGB: Rot Grün Blau</term>
          <term lang="fr">RVB : Rouge Vert Bleu</term>
          <term lang="it">RGB : Rosso Verde Blu</term>
          <term lang="zh_CN">RGB：红绿蓝</term>
          <listitem lang="en">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                 fileref='../images/glossary/color-model-additive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <para>
              This model is used to represent colors on computers and
              television monitors. These colors are emitted by screen
              elements and not reflected as they are on paints. The
              resulting color is a combination of the three primary RGB
              colors, with different degrees of lightness. If you look
              at your television screen closely, whose pitch is less
              than that of a computer screen, you can see the red, green
              and blue elements differently enlighted. It is said that
              this color model is <emphasis>additive</emphasis>
            </para>

            <para>
              GIMP uses an eight bits (8-bit) channel for each primary
              color and so 256 intensities (Values) are available
              resulting in 256x256x256 = 16,777,216 colors (called True
              Color).
            </para>

            <para>
              It is not evident why these combinations produce rather
              unexpected colors. Why, for instance, 229R+205G+229B gives
              a kind of pink? This depends on our eye and our brain.
              There is no color in Nature, only a continuous variation
              of the light wavelength. In retina are three kinds of
              cones. The same wavelength acting on the three types of
              cones stimulates them differently and mind has learned
              after several millions of years of Evolution how to
              recognize a color in these differences.
            </para>

            <para>
              You can easily understand that no light (0R+0G+0B) gives
              complete darkness, black, and full light (255R+255G+255B)
              gives white. Equal intensity in all channels gives a gray
              level. So you can have only 256 gray levels.
            </para>

            <para>
              Mixing two <emphasis>primary colors</emphasis> in RGB mode
              gives a <emphasis>Secondary color</emphasis> that is a
              color of the CMY mode. So combining Red and Green gives
              Yellow, Green and Blue give Cyan, Blue and Red give
              Magenta. Don't mistake secondary colors for
              <emphasis>Complementary colors</emphasis> which are
              diametrically opposed to a primary color in the chromatic
              circle:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                    fileref='../images/glossary/colorcircle-en.png' format='PNG'
                  />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Mixing a primary color with its complementary color gives
              gray (neutral color).
            </para>

            <para>
              It is important to know what happens when you handle
              colors. The rule to remember is that decreasing a primary
              color results in increasing the saturation of the
              complementary color (and conversely). Here is the
              explanation: When you decrease a channel value, for
              instance the Green one, you increase the relative
              importance of other both, here Red and Blue. Now
              combination of these two channels gives the secondary
              color, Magenta, that is quite the complementary color of
              Green.
            </para>

            <para>
              <emphasis>Exercise</emphasis>: You can check this. Create
              a new image with only a white background (255R+255G+255B).
              Open the Tools/Color Tools/Levels dialog and select the
              Red channel. If necessary, check the preview box.  Move
              the white slider to the left to decrease the Red value.
              You will notice that the background of you image turns
              more and more to Cyan. Now, decrease the Blue channel:
              only the Green will persist.  As a training go backwards,
              add color and try to guess what hue will appear.
            </para>

            <para>
              The <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Color
              Picker</link> tool allows you to know the RGB values of a
              pixel and the HTML <link
              linkend='glossary-hextriplet'>hextriplet</link> for the
              color.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang='de'>
            <para>
              Fixme
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/glossary/color-model-additive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              RVB : Rouge Vert Bleu Ce modèle est utilisé pour
              représenter les couleurs sur les écrans d'ordinateur ou de
              télévision. Ces couleurs sont émises par les phosphores de
              l'écran stimulés par le faisceau d'électrons à la
              différence des couleurs réfléchies de la peinture, des
              images imprimées et de tous les objets éclairés qui nous
              entourent. La couleur résultante est une combinaison des
              trois couleurs primaires RVB, chacune ayant une intensité
              lumineuse différente. Si vous regardez de près votre écran
              de télévision, dont le piqué est grossier par rapport à un
              écran d'ordinateur, vous verrez les phosphores rouges,
              verts et bleus plus ou moins lumineux. On dit que ce
              modèle de couleurs est <emphasis>additif</emphasis>.
            </para>
            <para>
              GIMP utilise un canal de 8 bits pour chacune des trois
              couleurs primaires. 256 couleurs sont donc disponibles
              dans chaque canal et la combinaison des trois canaux
              fournit 256x256x256 = 16.777.216 couleurs («Couleurs
              Vraies»).
            </para>
            <para>
              La raison pour laquelle ces combinaisons produisent des
              couleurs plutôt inattendues n'est pas évidente. Pourquoi
              par exemple la combinaison 229R+205V+229B donne-t-elle une
              sorte de rose. Cela dépend en fait de notre oeil et de
              notre cerveau. Il n'y a pas de couleurs dans la Nature,
              seulement une variation continue de la longueur d'onde
              lumineuse. Dans la rétine, on trouve trois types de cônes.
              Une même longueur d'onde agissant sur les trois types de
              cônes les stimule de façon différente et le cerveau a
              appris, après des millions d'années d'Évolution, à
              reconnaître des couleurs dans ces variations.
            </para>
            <para>
              Vous comprendrez facilement que l'absence de lumière
              (0R+0V+0B) donne une obscurité totale, le noir, et que la
              pleine lumière 255R+255V+255B donne le blanc. Des
              intensités égales dans les trois canaux donnent un niveau
              de gris. Il n'y a donc que 256 niveaux de gris.
            </para>
            <para>
              Le mélange des <emphasis>couleurs primaires</emphasis>
              deux à deux en mode RVB donne les <emphasis>couleurs
              secondaires</emphasis> qui sont les couleurs du mode CMJ:
              la combinaison du rouge et du vert donne du jaune, le vert
              et le bleu donnent du cyan (bleu clair), le bleu et le
              rouge donnent du magenta (violet). Ne pas confondre les
              couleurs secondaires avec les <emphasis>couleurs
              complémentaires</emphasis> qui sont diamétralement
              opposées aux couleurs primaires dans le cercle
              chromatique:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                    fileref='../images/glossary/colorcircle-fr.png' format='PNG'
                  />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Le mélange d'une couleur primaire et de sa complémentaire
              donne du gris (couleur neutre).
            </para>
            <para>
              Il est important de savoir ce qui se passe quand on
              manipule les couleurs. La règle à retenir est que
              lorsqu'on diminue une couleur primaire cela aboutit à
              augmenter la saturation de la couleur complémentaire (et
              inversement). Voici l'explication: quand on diminue
              l'intensité d'un canal, par exemple le Vert, l'importance
              relative des deux autres canaux, ici le Rouge et le Bleu,
              augmente.  Or, la combinaison de ces deux canaux est la
              couleur secondaire Magenta qui se trouve justement être la
              complémentaire du Vert.
            </para>
            <para>
              <emphasis>Exercice</emphasis>: Vous pouvez vérifier cela.
              Créez une nouvelle image avec seulement un fond blanc
              (255R+255V+255B). Ouvrez le dialogue Outils/Outils de
              couleur/Niveaux et choisissez le canal Rouge.  Cochez si
              nécessaire la case Aperçu et faites glisser le curseur
              blanc Niveaux de sortie vers la gauche pour diminuer le
              rouge.  Vous verrez le fond de votre image devenir de plus
              en plus Cyan.  Maintenant diminuez le canal bleu: seul le
              vert va persister. Pour vous entraîner, repartez en
              arrière, ajoutez des couleurs et essayez de deviner quelle
              teinte va sortir.
            </para>
            <para>
              L'outil <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Pipette à
              couleurs</link> Vous permet de connaître les valeurs RVB
              d'un pixel ainsi que son code HTML hexadécimal (Voir le
              <link linkend='glossary-hextriplet'>Glossaire</link>).
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="it">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                 fileref='../images/glossary/color-model-additive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <para>
              Questo modello viene usato per rappresentare i colori
              sui computer e sui monitor televisivi. Questi colori
              sono emessi dai fosfori o da altri elementi dello 
              schermo e non riflessi come per i disegni. Il colore
              risultante è una combinazione dei tre colori primari 
              con differenti combinazioni di luminosità degli
              stessi. Se si guarda da vicino lo schermo di una
              televisione, la cui risoluzione è inferiore a quella 
              dello schermo di un computer, si potrà vedere gli elementi
              rossi verdi e blu illuminati in maniera differente.
              Si dice che questo modello di colore è <emphasis> additivo
              </emphasis>
            </para>

            <para>
              GIMP usa otto (8) bit per canale per ogni colore primario
              e così sono possibili 256 valori di intensità che producono
              256x256x256 = 16.777.216 colori (chiamati True Color).
            </para>

            <para>
              Non è evidente perché queste combinazioni producono
              questi colori. Perché, per esempio,  229R+205G+229B
              dà un tipo di rosa? Ciò dipende dal nostro occhio e
              dalla nostra mente. Non ci sono colori in Natura,
              solo una variazione continua della lunghezza d'onda
              della luce. Nella retina ci sono tre tipi coni. La stessa
              onda agisce sui tre coni stimolandoli in maniera diversa
              e la mente dopo milioni di anni di evoluzione ora 
              riconosce riconosce un colore in base a queste differenze.
            </para>

            <para>
              Si può facilmente capire che da nessuna luce (0R+0G+0B) si
              ottiene il buio completo cioè il nero e che dalla piena 
              luce (255R+255G+255B) invece si ottiene il bianco. 
              Da un'intensità uguale per tutti i canali invece si
              ottengono gradazioni di grigio, perciò è possibile 
              ottenere solo 256 livelli di grigio.
            </para>

            <para>
              Mescolando due <emphasis>colori primari</emphasis> in
              modalità RGB si ottiene un <emphasis>colore 
              secondario</emphasis> che è un colore della modalità
              CMY. Così, combinando il rosso e il verde si ottiene
              il giallo, verde e blu danno il ciano e blu e rosso
              danno il magenta. Non confondate i colori secondari
              con il <emphasis>colori complementari</emphasis>
              che sono diametralmente opposti ai colori primari
              della ruota dei colori:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                    fileref='../images/glossary/colorcircle-it.png' format='PNG'
                  />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Mescolando un colore primario con il suo complementare si
              ottiene un grigio (colore neutro).
            </para>

            <para>
              È importante sapere cosa succede quando si gestiscono 
              i colori. La regola da ricordare è che decrementando
              l'intensità di un colore primario si ottiene 
              un'incremento della saturazione del colore
              complementare (ed il contrario). Ecco la spiegazione:
              quando si decrementa il valore di un canale, per esempio
              il verde si incrementa l'importanza relativa degli altri
              due, nell'esempio il rosso e il blu. La combinazione
              di questi due canali è il colore secondario magenta che
              è il colore complementare del verde.
            </para>

            <para>
              <emphasis>Esercizio</emphasis>: controllate questo.
              Create una nuova immagine con solo lo sfondo bianco
              (255R+255G+255B). Aprite la finestra Strumenti /
              Strumenti di colore / Livelli e selezionate il canale 
              rosso. Se volete abilitate l'anteprima. Spostate il
              cursore bianco a sinistra per decrementare il valore
              del rosso. Noterete che lo sfondo dell'immagine diventa
              di colore sempre più verso il ciano. Ora decrementate
              il valore del canale blu: rimarrà solo il verde. Per
              esercizio tornate indietro, aggiungete colore e provate
              a indovinare che tonalità apparirà.
            </para>

            <para>
              Lo strumento di <!-- link linkend='gimp-tool-color-picker' 
              FIXME -->prelievo colore<!--/link--> permette di sapere i valori RGB
              di un pixel e il valore della <!--link linkend='glossary-hextriplet' 
              FIXME -->tripletta esadecimale<!--/link--> HTML del colore.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                 fileref='../images/glossary/color-model-additive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <para>
              该模型被用作表现电脑和电视显示器上的色彩。这些颜色通过荧光体发射出来的而不同于颜料中的颜色。最终图像是由三种 RGB 原色和不同明亮等级组合而成。如果您走近仔细看电视机的显示屏，就能看见红色，绿色和蓝色的荧光在分别地发光。该色彩模型是<emphasis>累加(additive)</emphasis>的。
            </para>

            <para>
              GIMP 每个主色使用 8 位通道，因此 256 个可用亮度产生 256x256x256 = 16,777,216 种颜色(叫做真彩色)。
            </para>

            <para>
              为什么这些组合会产生如此意想不到的颜色？比如，229R+205G+229B 得到一种粉红色。这主要由我们的眼和脑决定。自然界本无色彩，只有多种连续的的光波。在视网膜上则是三种圆锥体。同一光波作用在三种圆锥体上产生不同的刺激，而我们的头脑在经过几百万年的进化后，知道如何通过这些区别来辨别一种颜色。
            </para>

            <para>
              比较容易理解不亮 (0R+0G+0B) 是完全黑暗，黑色的，而全亮 (255R+255G+255B)得到白色。所有通道中强度值相同则得到一个灰度，所以只能有 256 种灰度。
            </para>

            <para>
              将 RGB 模式中两种<emphasis>原色</emphasis>混合就得到一个用在 CMY 模式中<emphasis>合成色</emphasis>。所以红绿组合为黄，蓝绿为青，红蓝为洋红。不要错误地将原色和<emphasis>补色</emphasis>混为一谈，因为补色是和其对应原色在色环上直径方向相反的那一个颜色：
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                    fileref='../images/glossary/colorcircle-cn.png' format='PNG'
                  />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              混合一个原色和其补色得到灰色(中性色)。
            </para>

            <para>
              明白您处理颜色时发生了什么非常重要。需要记住的规则是：减少一个原色意味着增加其补色的饱和度，相反也一样。解释如下：当您减少一个通道的量，比如说绿色，也就相对增加了其它所有通道的重要性，这里是红和蓝。现在混合这些通道就得到合成色，洋红，而那就是绿色的补色。
            </para>

            <para>
              <emphasis>练习</emphasis>:
              您可以这样检验。新建个只有一个白色 (255R+255G+255B) 背景的图像。打开“工具/颜色工具/色阶”对话框并选择红色通道。如果有必要，勾选“预览”框。把白色滑条移向左边来减少红色量。您会发现您图像背景变得越来越呈青色。现在减少蓝色通道，只保持绿色不变。随着训练的进行，可以添加颜色并试着猜测将出现什么色调。
            </para>
            <para>
              <link linkend='gimp-tool-color-picker'>颜色拾取</link>工具可以知道一个像素的 RGB 值和其颜色的 HTML <link linkend='glossary-hextriplet'>hextriplet</link>。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">HSV: Hue Saturation Value</term>
          <term lang='de'>HSV: Leuchtkraft, Sättigung, Wert</term>
          <term lang="fr">TSV : Teinte Saturation Valeur</term>
          <term lang="it">HSV: il valore di saturazione della tonalità</term>
          <term lang="zh_CN">HSV：色调 饱和度 亮度</term>
          <listitem lang="en">
            <para>
              The RGB mode is well adapted to computer screens but it
              doesn't allow to describe what we see in every day life: a
              light green, a pale pink, a dazzling red... The HSV mode
              accounts for these features. HSV and RGB are not
              independant. You can see that with the color-picker: when
              you change one the other is also modified.  Brave can read
              Grokking the Gimp which explains their relations.
            </para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Hue</guilabel>: It's the color itself,
                  resulting from the combination of primary colors. All
                  color shades (except greylevels) are represented in a
                  <emphasis>chromatic circle</emphasis>: Yellow, Blue,
                  and also purple, orange...  It goes from 0° to 360°.
                  ("Color" term is often used instead of "Hue". RGB
                  colors are "Primary colors").
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Saturation</guilabel>: This parameter
                  describes how pale the color is, as when you add white
                  in a can of paint: a completely saturated hue will be
                  pure. If less saturated, it will be pastel. Saturation
                  ranges from 0 to 100, from white to the purest color.
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Value</guilabel>: It is merely Luminosity,
                  the luminous intensity. It's the amount of light
                  emitted by a color.  You notice this change of
                  luminosity when a color goes from shadow to sun or
                  when you increase the luminosity of your screen. It
                  ranges from 0 to 100. Pixels values in the three
                  channels are also luminosities: "Value" is the
                  vectorial sum of these elementary values in the RGB
                  space.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem lang='de'>
            <para>
                Fixme
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <para>
              Le mode RVB est bien adapté à l'écran d'ordinateur, mais
              il ne permet pas de décrire ce que nous voyons dans la vie
              courante: un vert clair, un rose pâle, un rouge
              éclatant... Le mode TSV permet d'en rendre compte. TSV et
              RVB ne sont pas indépendants.  Vous pouvez le voir avec la
              Pipette à couleurs: quand vous modifiez l'un, l'autre se
              modifie automatiquement. Pour les courageux, Grokking the
              Gimp explique bien leurs relations.
            </para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>La Teinte</guilabel>: c'est la couleur
                  elle-même, résultat de la combinaison des couleurs
                  primaires.  Toutes les nuances de couleurs (sauf les
                  niveaux de gris) sont représentées dans un cercle
                  chromatique, le jaune, le bleu, mais aussi le violet,
                  l'orange... Elle va de 0° à 360°.  (On emploie souvent
                  «couleur» à la place de «teinte», les trois couleurs
                  RVB étant les «couleurs primaires»).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>La Saturation</guilabel>: ce paramètre
                  décrit le degré de pâleur de la teinte, comme lorsque
                  vous ajoutez du blanc dans un pôt de peinture: un
                  teinte saturée au maximum sera pure, moins saturée
                  elle sera pastel, et, très peu saturée sera presque
                  blanche. La Saturation varie du blanc à la couleur la
                  plus pure, de 0 à 100.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>La Valeur</guilabel>: c'est tout simplement
                  la luminosité, l'intensité lumineuse d'une couleur. On
                  peut dire aussi que c'est la quantité de lumière émise
                  par une couleur.  Elle rend compte de l'éclat d'une
                  couleur. Vous notez cette variation de luminosité
                  quand une couleur passe de l'ombre au soleil ou quand
                  vous augmentez la luminosité de votre moniteur.  Elle
                  varie de 0 à 100. Les valeurs des pixels dans les
                  trois canaux sont aussi des intensités lumineuses: la
                  Valeur est la somme vectorielle de ces valeurs
                  élémentaires dans l'espace RVB.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem lang="it">
            <para>
              La modalità RGB è adatta agli schermi dei computer ma
              non permette di descrivere bene cosa vediamo nella vita
              di tutti i giorni: un verde pallido, un rosso vivo...
              la modalità HSV tiene conto di queste situazioni. HSV e
              RGB non sono indipendenti, come si può vedere attraverso
              lo strumento di prelievo del colore: quando si cambia
              una, cambia anche l'altra. Per approfondire è una buona
              guida il libro Grokking the Gimp
            </para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Tonalità</guilabel>: è il colore vero e
                  proprio che risulta dalla combinazione dei colori
                  primari. Tutte le sfumatura di colore (eccetto i
                  livelli di grigio) sono rappresentate in una 
                  <emphasis>ruota dei colori</emphasis>: giallo e blu,
                  ma anche viola, arancio... Va da 0° a 360°.
                  (il termine "colore" viene spesso usato al posto di
                  "tonalità". Per es. colori RGB sono "colori 
                  primari").
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Saturazione</guilabel>: questo parametro
                  descrive l'inverso della "pallidità" del colore, 
                  come quando si aggiunge del colore bianco 
                  in un barattolo di vernice: un colore completamente 
                  saturo sarà puro. Poco saturo se andrà verso il
                  pastello. Molto poco saturo sarà quasi bianco.
                  La saturazione va da 0 a 100, dal bianco al colore 
                  più puro.
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Luminosità</guilabel>: è la quantità di 
                  luce emessa dal colore.
                  Si notano cambiamenti di luminosità quando il
                  colore va dall'ombra alla luce del sole o quando
                  si aumenta la luminosita dello schermo.
                  Varia da 0 a 100. I valori dei punti nei tre canali
                  sono anche delle luminosità: il "valore" è la somma
                  vettoriale di questi valori elementari nello spazio RGB.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem lang="zh_CN">
            <para>
              RGB 模式非常适合电脑屏幕，但无法描述日常生活中我们所见到的：浅绿色，淡粉色，鲜红色... HSV 模式用来描述这些特征。HSV 和 RGB 并不是独立的。您可以在颜色拾取中看到：改变其中一个同时另一个也被改变。勇敢者可以看 《Grokking the Gimp》，其中解释了它们的关系。
            </para>

            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>色调</guilabel>: 即颜色本色，由原色组合而成。所有颜色变化(除了灰度)都在一个<emphasis>色环</emphasis>上表现：黄，蓝，还有紫，橘黄... 它从 0° 到 360°。(“色调”常常被叫作“色彩”。RGB 颜色是“原色”。)
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>饱和度</guilabel>: 该参数描述如同向一通油漆中加入白色时，其颜色有多淡：一个完全饱和的色调是纯色。如果不太饱和，则会是淡色。非常不饱和几乎是白色。饱和度值从 0 到 100, 白色到最纯色。
                </para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>亮度</guilabel>: 即发光度，发光强度。它是一种色彩发出光线的数量。当改变一种色彩从阴暗到明亮或增加您显示屏的发光度时，您会注意到这种亮度变化。它的范围是 0 到 100。在三个通道上的像素亮度也是发光度：“亮度”是在 RGB 空间的这些元素亮度的矢量和。
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">CMYK: Cyan Magenta Yellow black</term>
          <term lang='de'>CMYK: Cyan, Magenta, Gelb, Schwarz</term>
          <term lang="fr">CMJN : Cyan Magenta Jaune Noir</term>
          <term lang="it">CMYK: (C)iano (M)agenta (Y)Giallo (K)Nero</term>
          <term lang="zh_CN">CMYK：青 洋红 黄 黑</term>
          <listitem lang="en">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/glossary/color-model-subtractive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <para>
              Let us say first that Gimp doesn't support the CMYK mode.
              (An experimental plugin providing rudimentary CMYK support
              can be found at
              <ulink
              url='http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml'>
                www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
              </ulink>.)
            </para>

            <para>
              This mode is that of printing, that of your printer whose
              cartridges contain these colors. It's the mode of painting
              and of all the objects around us, where light is not
              emitted but reflected. Objects absorb apart of the light
              wave and we see only the reflected part. Notice that our
              eye with its cones sees this reflected light in RGB mode.
              An object is red because Green and Blue have been
              absorbed. Now, Green and Blue combination is Cyan. So,
              Cyan is absorbed when you add Red. Conversely, if you add
              Cyan the complementary Red is absorbed: this system is
              <emphasis>substractive</emphasis>. If you add Yellow, you
              decrease Blue and if you add Magenta, you decrease Green.
            </para>

            <para>
              You could logically think that by mixing Cyan, Magenta and
              Yellow you substract Red, Green and Blue, and so that the
              eye sees no light at all, that's to say Black. The
              question is more complex. In fact you will see a dark
              brown. That's why this mode has also the Black color and
              why your printer has a Black cartridge. That's finally
              cheaper: the printer has not to mix the three other colors
              to create an imperfect black. It has only to add some
              Black.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang='de'>
            <para>
              Fixme
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/glossary/color-model-subtractive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              Disons tout d'abord que Gimp ne gère pas le mode CMJN.
              (Un greffon expérimental fournissant un gestionnaire
              rudimentaire du CMJN peut être trouvé à
              <ulink
              url='http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml'>
                www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
              </ulink>.)
            </para>
            <para>
              Ce mode est celui de l'impression, celui de votre
              imprimante où les cartouches d'encre contiennent ces
              quatre couleurs. C'est le mode de la peinture et de tous
              les objets qui nous entourent, où la lumière n'est pas
              émise mais réfléchie. Les objets absorbent une partie de
              l'onde lumineuse et nous ne voyons que la partie
              réfléchie. Notre oeil, lui, avec ses cônes, voit cette
              lumière réfléchie en mode RGB. Si un objet est rouge,
              c'est parce que le Vert et le Bleu ont été absorbés.  Or,
              la combinaison du Vert et du Bleu est le Cyan. C'est donc
              le Cyan qui est absorbé quand vous ajoutez du Rouge.
              Inversement, si vous ajoutez du Cyan, c'est la
              complémentaire Rouge qui sera absorbée. Ce système est
              <emphasis>soustractif</emphasis>. Si vous ajoutez du
              Jaune, vous soustrayez du Bleu et si vous ajoutez du
              Magenta, vous soustrayez du Vert.
            </para>
            <para>
              Vous pourriez logiquement penser qu'en mélangeant du Cyan,
              du Magenta et du Jaune, vous allez soustraire du Rouge, du
              Vert et du Bleu si bien que l'oeil ne verra que du noir.
              C'est plus complexe. En fait, vous ne verrez qu'un marron
              très foncé.  C'est pourquoi ce système comporte du noir en
              plus, et que votre imprimante a aussi une cartouche
              d'encre noire. Ce qui finalement est plus économique car
              pour créer ce marron foncé imparfait, l'imprimante devrait
              puiser dans les trois autres cartouches alors qu'il lui
              suffit d'ajouter un peu de noir.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="it">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/glossary/color-model-subtractive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <para>
              Prima di tutto chiariamo che Gimp non supporta la modalità
              CMYK. Un plugin sperimentale che fornisce un rudimentale
              supporto alla modalità CMYK si può trovare su
              <ulink
              url='http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml'>
                www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
              </ulink>.)
            </para>

            <para>
              Questa modalità serve per stampare, dato che le stampanti
              solitamente contengono questi colori. È la modalità della
              pittura e di tutti gli oggetti che ci circondano, dove la
              luce non è emessa ma riflessa. Gli oggetti assorbono parte
              della onde luminose e noi vediamo solo la parte riflessa.
              Notare che il nostro occhio con i suoi coni vede la luce in
              modalità RGB. Un oggetto è rosso perché il verde e il blu
              sono stati assorbiti. La combinazione di verde e blu dà il
              ciano. Così il ciano viene assorbito quando si aumenta il
              rosso e viceversa quando si aumenta il ciano il rosso
              complementare viene assorbito: questo sistema è
              <emphasis>sottrattivo</emphasis>. Se si aumenta il giallo si
              diminuisce il blu e se si aumenta il magenta si diminuisce il
              verde.
            </para>

            <para>
              Perciò si può conseguentemente pensare che mescolando ciano,
              magenta e giallo si sta sottraendo il rosso, il verde e il
              blu e quindi i nostri occhi non vedranno nulla se non il
              nero. La questione è leggermente più complessa. In effetti si
              vede un marrone scuro. Ecco perché questa modalità ha anche
              il colore nero e così anche la stampante. È anche più
              economico: la stampante non deve mescolare tre colori per
              ottenere un nero di bassa qualità. Basta aggiungere il nero.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/glossary/color-model-subtractive.png' format='PNG'
                />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <para>
              首先申明 GIMP 不支持 CMYK 模式(有一个提供基本的 CMYK 支持的实验性插件可以在 <ulink url='http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml'>www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml</ulink> 找到。)
            </para>

            <para>
              该模式用作打印，即您的打印机的墨盒中包括这些颜色。它是打印和所有我们周围物体的模式，即光线不是发射而是反射。物体吸收一部分光波，我们看到的则是反射部分。注意我们眼睛及其圆锥体用 RGB 模式对待这些反射光。物体呈红色是因为绿色和蓝色都被吸收了。现在，绿和蓝组成为青色，因此，当您添加红色时，青色就被吸收。同理，如果添加青色，红色就被吸收：该系统即<emphasis>减色法</emphasis>。添加黄色，蓝色被减少；添加洋红，绿色被减少。
            </para>

            <para>
              您可以逻辑上认为通过掺合青，洋红和黄就移除了红，绿和蓝，这样眼睛就完全无法看到光线，也就是黑色。该问题更加复杂。实际上您将看到一个深褐色。这就是该模式还有一个黑色和您的打印机还需要个黑色墨盒的原因。最终答案很简单：打印机无法通过混合这三种颜色来产生完美的黑色。它只能添加一些黑色。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Graylevel</term>
          <term lang='de'>Graustufen</term>
          <term lang="fr">Niveaux de gris</term>
          <term lang="it">Livelli di grigio</term>
          <term lang="zh_CN">灰度</term>
          <listitem lang="en">
            <para>
              When you create a new image you can choose the graylevel
              mode (that you can colorize later by transforming it to
              the RGB mode).  You can also transform an existing image
              to graylevel (but all formats do not accept this
              transformation) thanks to the command <link
              linkend='gimp-image-mode'>Graylevel</link>.
            </para>

            <para>
              As we have explained in RGB mode, Gimp 24-bit images
              cann't have more than 256 gray levels, coded on 8-bit. If
              you switch from graylevel to RGB mode you give your image
              a RGB structure with three color channels but of course
              your image remains gray.
            </para>

            <para>
              Graylevel image files (8-bit) are smaller than RGB files.
            </para>

            <para>
              You can also transform a RGB image to graylevel by
              desaturating it thanks to the HSV option of the <link
              linkend='plug-in-decompose'>Decompose</link> filter, the
              <link linkend='gimp-tool-colorize'>Colorize</link> tool,
              or the <link
              linkend='gimp-tool-hue-saturation'>Hue-Saturation</link>
              filter.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang='de'>
            <para>
              Fixme
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <para>
              Quand vous créez une nouvelle image, vous pouvez choisir
              qu'elle soit en niveaux de gris (que vous pourrez colorier
              ensuite en passant en mode RVB). Vous pouvez aussi
              transformer une image existante en niveaux de gris (mais
              tous les formats ne supportent pas cette transformation)
              grâce à la commande <link
              linkend='gimp-image-mode'>Niveaux de gris</link>.
            </para>
            <para>
              Comme nous l'avons expliqué à propos du mode RVB, les
              images 24-bits de Gimp ne peuvent avoir que 256 niveaux de
              gris, codés sur 8 bits. Si vous passez du mode Niveaux de
              gris au mode RVB, vous donnez à votre image une structure
              RVB avec 3 canaux de couleurs mais bien entendu l'image
              reste grise.
            </para>
            <para>
              Les fichiers d'images en niveaux de gris, en 8-bits, sont
              plus petits que les fichiers RVB.
            </para>
            <note>
              <para>
                Vous pouvez aussi transformer en niveaux de gris une image
                existante en la désaturant, en utilisant l'option TSV du
                filtre <link
                linkend='plug-in-decompose'>Décomposer</link>, le filtre
                <link linkend='gimp-tool-colorize'>Coloriser</link>, ou
                encore l'outil <link
                linkend='gimp-tool-hue-saturation'>Teinte-Saturation</link>
                en réduisant la saturation à -100 sur l'ensemble des
                teintes.  Mais il ne s'agit pas de véritable Niveau de
                gris puisque l'image conserve trois canaux de couleurs et
                reste donc en 24-bits. Vous perdez donc l'avantage de la
                réduction de fichier, mais vous gardez la possibilité de
                modifier les canaux.
              </para>
            </note>
            <para>
              Les <emphasis>images en noir et blanc</emphasis>,
              uniquement du noir et du blanc sans les demi-teintes des
              niveaux de gris, sont un cas particulier.  On les appelle
              aussi «dessin au trait» (line-art en anglais), comme un
              trait que l'on trace avec un crayon noir sur une feuille
              blanche. Elles sont codées sur 1 bit et outre leur taille
              de fichier très réduite, elles offrent souvent un aspect
              artistique intéressant.
            </para>
            <para>
              Vous obtenez ce type d'image avec l'option «Trait» des
              scanneurs. Vous pouvez aussi les créer dans GIMP de
              différentes façons:
              <itemizedlist mark='opencircle'>
                <listitem>
                  <para>
                    Avec l'option «Utiliser la palette noir et blanc (1-bit)» du
                    dialogue Image/Image/Mode/Indexé.
                  </para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    Avec l'outil Image/Outils/outils de couleurs/Seuils.
                  </para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="it">
            <para>
              Quando si crea una nuova immagine è possibile scegliere la
              modalità in bianco e nero (si può sempre colorarla dopo
              trasformandola in modalità RGB). È possibile anche
              trasformare un'immagine preesitente in sfumature di grigi (ma
              non tutti i formati lo consentono) grazie al comando <!--link
              linkend='gimp-image-mode' FIXME -->scala di grigi<!--/link-->.
            </para>

            <para>
              Come spiegato in modalità RGB, le immagini di Gimp a 24 bit
              non possono avere più di 256 livelli di grigio, codificati in
              8 bit. Se si passa dai livelli di grigio alla modalità RGB si
              trasforma la struttura dell'immagine da uno a tre canali ma
              l'immagine rimane grigia naturalmente.
            </para>

            <para>
              I file delle immagini a livelli di grigio (8-bit) sono più
              piccoli delle corrispondenti file RGB.
            </para>

            <para>
              È anche possibile trasformare un'immagine RGB in livelli di
              grigio desaturandola grazie all'opzione HSV del filtro <!--link
              linkend='plug-in-decompose' FIXME -->decomponi<!--/link-->,
              dello strumento
              <!-- link linkend='gimp-tool-colorize' FIXME -->colora<!--/link-->,
              o del filtro <!--link
              linkend='gimp-tool-hue-saturation' FIXME -->tonalità-saturazione<!--/link-->.
            </para>
          </listitem>


          <listitem lang="zh_CN">
            <para>
              当您新建一个图像时可以选择灰度模式(以后可以通过将它转换为 RGB 模式使它变成彩色)。也能够通过<link linkend='gimp-image-mode'>灰度</link>命令来将一个原有图像转换为灰度。
            </para>

            <para>
              正如我们在 RGB 模式中所解释的，24位 GIMP 图像不可能有超过 256(8 位) 的灰度等级。当将灰度转换为 RGB 模式时，您的图像将有一个带三个颜色通道的 RGB 结构，不过当然您的图像还是灰色的。
            </para>

            <para>
              灰度图像文件 (8 位)比 RGB 文件小。
            </para>

            <para>
              您也能够通过使用<!--<link linkend='plug-in-decompose'> -->分解滤镜，<link linkend='gimp-tool-colorize'>单色化</link>工具，或<link linkend='gimp-tool-hue-saturation'>色调-饱和度</link>滤镜中的 HSV 选项来减少其饱和度从而达到转变一个 RGB 图像到灰度的目的。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Indexed colors</term>
          <term lang='de'>Indizierte Farben</term>
          <term lang="fr">Couleurs indexées</term>
          <term lang="it">Colori indicizzati</term>
          <term lang="zh_CN">索引色</term>
          <listitem lang="en">
            <para>
              The indexed mode has been invented by Compuserve at the
              beginning of the Web to create small color image files,
              that could be easily transmitted. GIF (Graphic Interchange
              Format) was the first indexed format.
            </para>
            <para>
              The principle is to code each pixel color in a table
              attached to the image, all pixels with the same color have
              the same code.
            </para>
            <para>
              You can see this palette when you have opened a GIF image
              thanks to the Dialogs / Indexed Palette. It allows you to
              edit and modify each color.
            </para>
            <para>
              See also  <link linkend=
              'gimp-indexed-palette-dialog'>Indexed Palette</link>.
            </para>
            <para>
              In a GIF image, transparency is coded on one bit:
              transparent or not.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <para>
              Le modèle Indexé a été inventé par Compuserve au début du
              Web pour créer des fichiers d'images en couleurs de petite
              taille faciles à transmettre avec l'espoir que les
              couleurs seraient vues de manière identique quel que soit
              l'ordinateur. Le premier format utilisé a été le format
              GIF (Graphic Interchange Format).
            </para>
            <para>
              Le principe consiste à coder, dans une table jointe à
              l'image, la couleur de chaque pixel, les pixels de même
              couleur ayant le même code.
            </para>
            <para>
              Vous pouvez voir cette palette après avoir ouvert une
              image GIF grâce à la boîte de dialogue Dialogues/Palette
              Indexée qui vous donnera la possibilité d'éditer et de
              modifier chacune des couleurs. 
            </para>
            <para>
              Voir aussi <link
              linkend='gimp-indexed-palette-dialog'>Palette
              indexée</link>
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang='de'>
            <para>
              Fixme
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="it">
            <para>
              La modalità indicizzata è stata inventata da Compuserve
              ai primi tempi del Web per creare file immagine colorati di
              piccola dimensione che potessero essere facilmente
              trasmessi. Il formato GIF (Formato di scambIo Grafico) fu il
              primo formato indicizzato.
            </para>
            <para>
              Il principio è di codificare ogni punto colorato in una
              tabella legata all'immagine dove tutti i punti che hanno lo
              stesso colore condividono lo stesso codice.
            </para>
            <para>
              È possibile osservare questa tavolozza aprendo un'immagine
              GIF grazie alla finestra che si trova in Finestre / Tavolozza
              indicizzata. Questa finestra permette anche di modificare
              ogni colore.
            </para>
            <para>
              Vedere anche  <!--link linkend=
              'gimp-indexed-palette-dialog' FIXME -->Tavolozza indicizzata<!--/link-->.
            </para>
            <para>
              In un file immagine GIF la trasparenza è codificata in un
              bit: trasparente o no.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="zh_CN">
            <para>
              索引图像由 Compuserve 在互联网的开始阶段发明，用作创建能被容易地传输的小型彩色图像。GIF (图形交换格式)是第一个索引文件。
            </para>
            <para>
              其规则就是用图像的附表记录每个像素颜色的代码，颜色相同的所有像素都有相同的代码。
            </para>
            <para>
              当您打开一个 GIF 文件后能通过 对话框/颜色表 来编辑修改该附表中每个颜色。
            </para>
            <para>
              GIF 文件中，透明度由一个比特位控制：透明还是不透明。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-path-cs' lang='cs'>
    <glossterm lang="cs">Cesta</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Cesta</emphasis> je vektorová křívka (zaoblená, polygonální
        či kombinace obou těchto typů, v nejjednodušším případě úsečka).
        V Gimpu slouží cesty buď k tvorbě hranic výběrů, nebo mohou být
        <emphasis>vykresleny</emphasis>, a tak v obrázku vytvořit viditelné
        křivky.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

</glossdiv>
