<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE glossdiv
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-06 scb: thorough review and/or rewrite of English
  2006-07-29 lexa: patch from julien that includes suggestions by Sally
  2006-05-14 added Korean translation by Dust
  2006-03-08 norwegian added by kolbjørn
  2005-08-26 lexa: de added CMYK by axel.wernicke
  2005-06-11 de reviewed by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;no;ru;zh_CN">

  <title>C</title>

  <glossentry id="glossary-samplemerge" lang="it">
    <glossterm lang="it">Campionamento diffuso</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="it">
        Il campionamento diffuso è una tecnica utile quando si lavora con più
        di un livello dove le operazioni che coinvolgono un livello potrebbero
        avvantaggiarsi dalle informazioni sui pixel o sui colori di tutti i
        livelli visibili. Considerate la selezione per colore come un esempio
        nel quale questa funzione potrebbe tornare utile.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  

  <glossentry id="layer-fr" lang="fr">
    <glossterm lang="fr">Calque</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Représentez-vous les calques comme une pile de diapositives plus ou
        moins transparentes. Chaque calque représente un aspect de l'image et
        l'image est la somme de tous ces aspects. Le calque le plus bas est le
        calque d'Arrière-plan. Les calques situés au-dessus du calque
        d'arrière-plan sont des composants du Premier-plan.
      </para>
      <para lang="fr">Représentation d'une image avec calques:</para>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/layers_overview.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <para lang="fr">L'image finale:</para>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/dialogs/layers_example.png"
            format="PNG" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-channels" lang="en;es;fr;it;ko;sv;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Channels</phrase>
      <!-- cs MARK: see glossentry "Kanály" -->
      <!-- de MARK: see phrase "Kanäle" -->
      <phrase lang="es">Canales</phrase>
      <phrase lang="fr">Canaux</phrase>
      <phrase lang="it">Canali</phrase>
      <phrase lang="ko">채널(Channels)</phrase>
      <!-- no MARK: see glossentry "Kanalar" -->
      <phrase lang="sv">Channels</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">Channels(通道)</phrase>
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        A Channel is a single component of a pixel's color. For a colored
        pixel in <acronym>GIMP</acronym>, these components are usually Red,
        Green, Blue and sometimes transparency (Alpha). For a
        <link linkend="glossary-graylevel">Grayscale</link> image, they are
        Gray and Alpha and for an
        <link linkend="glossary-indexedcolors">Indexed</link> color image,
        they are Indexed and Alpha.
      </para>
      <para lang="en">
        The entire rectangular array of any one of the color components for
        all of the pixels in an image is also referred to as a Channel. You
        can see these color channels with the Channels dialog.
      </para>
      <para lang="en">
        When the image is displayed, <acronym>GIMP</acronym> puts these
        components together to form the pixel colors for the screen, printer,
        or other output device. Some output devices may use different
        channels from Red, Green and Blue. If they do,
        <acronym>GIMP</acronym>'s channels are converted into the
        appropriate ones for the device when the image is displayed.
      </para>
      <para lang="en">
        Channels can be useful when you are working on an image which needs
        adjustment in one particular color. For example, if you want to
        remove <quote>red eye</quote> from a photograph, you might work on
        the Red channel.
      </para>
      <para lang="en">
        You can look at channels as masks which allow or restrict the output
        of the color that the channel represents. By using Filters on the
        channel information, you can create many varied and subtle effects
        on an image. A simple example of using a Filter on the color
        channels is the
        <link linkend="plug-in-colors-channel-mixer">Channel Mixer</link>
        filter.
      </para>
      <para lang="en">
        In addition to these channels, <acronym>GIMP</acronym> also allows
        you to create other channels (or more correctly, Channel Masks),
        which are displayed in the lower part of the Channels dialog. You
        can convert a selection to a channel mask by using the
        <link linkend="gimp-selection-to-channel">Save to Channel</link>
        command. You can also create a channel by right-clicking in the
        Channels dialog and using the
        <link linkend="gimp-channel-new">New channel</link> command.
        See the glossary entry on <link linkend="glossary-masks">Masks</link>
        for more information about Channel Masks.
      </para>

      <para lang="es">
        Cada imagen es dividida en canales y luego recombinada antes de ser
        enviada al dispositivo de salida. El dispositivo de salida más usual
        es la pantalla. Los canales utilizados para representar imágenes en la
        pantalla son Rojo, Verde y Azul. Otros dispositivos de salida pueden
        utilizar canales diferentes.
      </para>
      <para lang="fr">
        Chaque image est divisée en différent canaux et recombinée avant
        d'être envoyée sur le périphérique de sortie (la plupart du temps
        l'écran). Les canaux employés pour l'affichage écran sont le rouge, le
        vert et le bleu. D'autres périphériques de sortie peuvent utiliser des
        canaux différents.
      </para>
      <para lang="it">
        Ogni immagine è divisa in canali separati, poi ricombinati prima di
        essere spedita al dispositivo di uscita. Un dispositivo di uscita è
        solitamente lo schermo. I canali usati per visualizzare le immagini
        sullo schermo sono il Rosso, il Verde e il Blu. Altri dispositivi di
        uscita possono usare canali differenti.
      </para>
      <para lang="ko">
        각 이미지는 각각의 채널로 분리된다음 출력장치로 보내지기 전에 다시 합쳐진다. 이 출력장치는 대부분 모니터인데, 여기서는
        이미지를 빨강, 녹색, 파랑으로 나눠 모니터에 표현하는데 쓰인다. 물론 다른 출력 장치에서는 다른 채널을 사용할 수도 있다.
      </para>
      <para lang="sv">
        Varje bild är uppdelad i olika sorters kanaler och sätts sedan ihop
        innan de skickas till enheten för utdata. En enehet för utdata är
        oftast en skärm. De kanaler som används när en bild renderas till
        skärmen är Röd, Grön och Blå. Andra enheter för utdata använder ibland
        andra sorters kanaler.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        每个图像都被分成单独的通道然后再发送到输出设备前重新组合。输出设备通 常是屏幕。屏幕上的渲染图像时使用的是通道是红，绿和蓝。其他的输出设备
        可能使用的是不同的通道。
      </para>

      <para lang="es">
        Los canales son útiles cuando se necesita retocar un color en
        particular. Si, por ejemplo, se desea remover los
        <quote>ojos rojos</quote>, la
        solución más obvia es trabajar sobre el canal Rojo. Los canales pueden
        pensarse como máscaras que permiten o prohíben la salida del color que
        representan. Corriendo filtros sobre la información de un canal, el
        usuario experto puede lograr efectos muy variados y un refinado manejo
        del <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="fr">
        Les canaux peuvent être utiles lors de l'ajustement d'une couleur
        particulière d'une image. Par exemple, si le but est de supprimer les
        yeux rouges, un travail sur le canal rouge est sans doute la solution.
        Les canaux peuvent être vus comme des masques qui autoriseraient ou
        non l'affichage de la couleur qu'ils représentent. En appliquant des
        filtres sur les informations des canaux, de nombreux effets subtiles
        et variés peuvent être accomplis par l'utilisateur averti de
        <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="it">
        I canali possono essere utili quando si lavora sulle immagini che
        necessitano di aggiustamenti su un particolare colore. Se per esempio
        si vuole rimuovere l'effetto <quote>occhi rossi</quote> è chiaro che
        si dovrà
        lavorare sul canale del Rosso. I canali possono essere visti come
        delle maschere che permettono o impediscono l'uscita del colore che
        essi rappresentano. Eseguendo dei filtri sulle informazioni dei canali
        si possono ottenere molti particolari effetti che un utente esperto di
        <acronym>GIMP</acronym> non mancherà di sfruttare.
      </para>
      <para lang="ko">
        채널은 특정색을 조정해야 할때 사용된다. 예를 들어 "적목현상" 없애기를 할 경우에, 적색 채널에서 작업을 하는 것이 보편적인
        해결책이다. 그리고 채널이 표현하는 색상의 허용이나 제한을 하는 마스크처럼 사용할 수도 있다. 이러한 채널의 속성에 반하는
        필터를 사용하면 굉장히 다양하고 독특한 효과를 낼 수 있다.
      </para>
      <para lang="sv">
        Kanaler kan vara användbara vid arbete av bilder där en färg behöver
        justeras. Om, till exmpel, borttagning av <quote>röda-ögon</quote>
        är målet, arbete mot den Röda kanalen är oftast det förutsatta valet.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        当使用的图像需要被调节成某一种颜色时，通道是很有用的。例如，目标是删 除“红眼”，使用红色通道明显是能立刻解决问题的办法。通道可以视为是允许
        或是限制色彩输出的蒙板。通过运行与通道信息匹配的滤镜程序，熟练的 GIMP 用户可以作出各种微妙的效果。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  

  <glossentry id="glossary-path-fr" lang="fr">
    <glossterm lang="fr">Chemins</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Un <emphasis>Chemin</emphasis>
        est un tracé uni-dimensionnel, polygonal ou en forme de courbe, ou un
        mélange de segments des deux types. Le dessin vectoriel en fait grand
        usage, mais, dans <acronym>GIMP</acronym>, leur utilisation se
        limite à marquer les bords
        d'une sélection ou à tracer des dessins géométriques. Voyez
        <link linkend="gimp-concepts-paths">Chemins</link>
        pour une information de base sur les chemins et l'
        <link linkend="gimp-tool-path">Outil Chemin</link>
        pour savoir comment créer et éditer les chemins.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-clipboard" lang="en;ko;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Clipboard</phrase>
      <!-- de MARK: see glossterm "Zwischenablage" -->
      <!-- es MARK: see glossterm "Portapapeles" -->
      <!-- fr MARK: see glossterm "Presse-papier" -->
      <!-- it MARK: see glossterm "Appunti" -->
      <phrase lang="ko">클립보드(Clipboard)</phrase>
      <!-- no MARK: see glossterm "Utklippstavle" -->
      <phrase lang="zh_CN">Clipboard(剪切板)</phrase>
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        The Clipboard is a temporary area of memory which is used to
        transfer data between applications or documents. It is used when you
        Cut, Copy or Paste data in <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="en">
        The clipboard is implemented slightly differently under different
        operating systems. Under Linux/XFree, <acronym>GIMP</acronym> uses
        the XFree clipboard for text and the <acronym>GIMP</acronym>
        internal image clipboard for transferring images between image
        documents. Under other operating systems, the clipboard may work
        somewhat differently. See the <acronym>GIMP</acronym> documentation
        for your operating system for further information.
      </para>
      <para lang="ko">
        클립보드는 응용 프로그램이나 문서 사이에 전송되는데 사용되는 메모리의 임시 공간을 가리킨다. 김프에서는 다른 운영체제에서
        사용하는 클립보드와 다소 다른 클립보드를 사용한다. Linux/XFree 에서는 XFree 의 클립보드는 텍스트를 저장하고,
        김프 내부의 이미지 클립보드는 이미지 문서사이에 사용되는 이미지를 저장한다. 김프가 운영체제의 클립보드를 사용한다면 그 차이는
        명백하게 드러날 것이다. 이 차이점들은 김프의 각 패키지에 따른 특수한 문서에서 볼 수 있다.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        剪切板可以看成是在应用程序或文件间传输数据的临时内存区域。在不同的操 作系统下，GIMP剪切板的使用方法稍有不同。在 Linux/XFree
        系统下， XFree 剪切板适用于文本，而 GIMP 内部图像剪切板适用于图像间的数据交换。 当 GIMP
        在其他操作系统下运行时，差异可能会比较明显。任何差异在操作系 统上的个人GIMP 软件包中的特定文件都应当标明。
      </para>

      <para lang="en">
        The basic operations provided by the clipboard are
        <quote>Cut</quote>, <quote>Copy</quote>, and <quote>Paste</quote>.
        Cut means that the item is removed from the document and copied to
        the clipboard. Copy leaves the item in the document and copies it to
        the clipboard. Paste copies the contents of the clipboard to the
        document. The <acronym>GIMP</acronym> makes an intelligent decision
        about what to paste depending upon the target. If the target is a
        canvas, the Paste operation uses the image clipboard. If the target
        is a text entry box, the paste operation uses the text clipboard.
      </para>
      <para lang="ko">
        대부분의 기본 작업들은 클립보드로 잘라내기, 복사하기, 붙여넣기 등을 사용할 수 있다. 잘라내기는 아이템을 클립보드로 보낸 후
        삭제할 때 쓰이고 복사하기는 문서에 아이템을 남긴채 클립보드로 복사한다. 붙여넣기는 클립보드에 무엇이 있던간에 문서로
        복사한다. 여기서 김프는 해당 문서에 어떤 것을 붙여넣을지 지능적으로 결정을 하게 된다. 타겟이 캔버스라면, 붙여넣기 작업은
        이미지 클립보드를 사용하고, 텍스트 박스라면 텍스트 클립보드를 사용한다.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        剪切板接口提供的最基本操作有剪切，复制和粘贴。剪切是用来显示被发送到 剪切板上已删除项。复制保留原文件中的项，并将它拷贝到剪切板。粘贴是指
        拷贝到文件中，而不管剪切板中发生什么变化。GIMP 会根据目标而作出适当
        的决定来粘贴。如果目标是画布，粘贴操作会使用图像剪切板。如果目标是文 本显示框，粘贴操作会使用文本剪切板。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  
  <glossentry id="glossary-colordepth" lang="en">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Color depth</phrase>
    </glossterm>
    
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Color Depth is simply the number of bits used to represent a color.
        With a color depth of 1, the image can only contain black and white
        pixels. With a color depth of 4, 16 colors can be represented.
        Colors in <acronym>GIMP</acronym> have a depth of 24 bits, with 8
        bits each for Red, Green and Blue, which results in 16,777,216
        possible colors.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-colormodel" lang="en;es;fr;it;ko;ru;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Color model</phrase>
      <!-- de MARK: see phrase "Farbmodelle" -->
      <phrase lang="es">Color, modos de</phrase>
      <phrase lang="fr">Couleur: modèles</phrase>
      <phrase lang="it">Colore, modalità di</phrase>
      <phrase lang="ko">색상 모드(Color modes)</phrase>
      <!-- no MARK: see glossentry "Fargemodus" -->
      <phrase lang="ru">Цветовая модель</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">Color modes(色彩模式)</phrase>
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
            <!-- Reorganised "color models" to be more like de. There's no need to repeat
      the information again.  scb -->
        A color model is a way of describing and specifying a color. The
        term is often used loosely to refer to both a color space system and
        the color space on which it is based.
      </para>
      <para lang="en">
        A color space is a set of colors which can be displayed or
        recognized by an input or output device (such as a scanner, monitor,
        printer, etc.). The colors of a color space are specified as values
        in a color space system, which is a coordinate system in which the
        individual colors are described by coordinate values on various axes.
        Because of the structure of the human eye, there are three axes in
        color spaces which are intended for human observers. The practical
        application of that is that colors are specified with three
        components (with a few exceptions). There are about 30 to 40 color
        space systems in use. Some important examples are:
      </para>
      <itemizedlist lang="en">
        <listitem>
          <para><link linkend="glossary-rgb">RGB</link></para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><link linkend="glossary-hsv">HSV</link></para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><link linkend="glossary-cmyk">CMY(K)</link></para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><link linkend="glossary-yuv">YUV</link></para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><link linkend="glossary-ycbcr">YCbCr</link></para>
        </listitem>
      </itemizedlist> <!-- end of English glossdef -->
      
      <para lang="ru">
        Цветовая модель это метод описания цвета. //TODO
      </para>
      <itemizedlist lang="ru">
        <listitem>
          <para><link linkend="glossary-hsv">HSV</link></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <variablelist lang="es;fr;it;ko;zh_CN">
        <varlistentry>
          <term lang="es">RGB: Rojo, Verde, Azul</term>
          <term lang="fr">RVB : Rouge Vert Bleu</term>
          <term lang="it">RGB: Rosso Verde Blu</term>
          <term lang="ko">RGB : 빨강 녹색 파랑</term>
          <term lang="zh_CN">RGB：红绿蓝</term>

          <!--Please keep one listitem per language-->
          <listitem lang="es">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                   fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              Este modelo es utilizado para representar colores en monitores
              de computadoras y en televisores. Los colores son emitidos por
              los elementos de la pantalla y no reflejados como sucede con las
              pinturas. El color resultante es una combinación de los tres
              colores primarios RGB, con una intensidad de luz graduable. Si
              te aproximas lo suficiente a tu televisor, comprobarás que hay
              elementos de los tres colores. Se denomina a este modelo
              <emphasis>aditivo</emphasis>.
            </para>

            <para>
              El <acronym>GIMP</acronym>
              utiliza un canal de ocho bits para cada color primario, con lo
              que se tienen 256 valores de intensidad disponibles. Esto
              resulta en 256×256×256 = 16,777,216 colores (lo que se denomina
              Color Verdadero).
            </para>
            <para>
              Puede parecer incomprensible que algunas combinaciones resulten
              en colores inesperados. ¿Por qué, por ejemplo, la mezcla
              229R+205G+229B da un rosa? Esto depende de nuestros ojos y de
              nuestro cerebro. No existe el color en la naturaleza, sólo una
              variación continua del período de una onda de luz. En la retina
              hay tres tipos de conos. Una onda con un único período actúa en
              los conos estimulándolos diferente y la mente ha aprendido luego
              de muchos millones de años de evolución cómo reconocer un color
              con esas diferencias.
            </para>
            <para>
              Es fácil comprender que de la falta de luz (0R+0G+0B) se obtiene
              el negro, y que de la totalidad de luz (255R+255G+255B) se
              obtiene el blanco. Colocar la misma intensidad en cada canal
              resulta en un cierto nivel de gris. Así que puedes tener 256
              niveles de gris.
            </para>

            <para>
              Al mezclar dos <emphasis>colores primarios</emphasis> en
              el modelo RGB se obtiene un <emphasis>color
              secundario</emphasis> en el modelo CMY (acrónimo en
              inglés de Cian, Magenta y Amarillo).  Así que combinar
              Rojo y Verde da Amarillo, Verde y Azul da Cian, y Azul y
              Rojo da Magenta.  No deben confundirse los colores
              secundarios con los <emphasis>colores
              complementarios</emphasis>, los que se encuentran
              diametralmente opuestos a un color primario en el
              círculo cromático:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                    fileref="../images/glossary/colorcircle-es.png"
                    format="PNG" /> 
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Al mezclar un color primario con su color complementario
              se obtiene gris (un color neutro).
            </para>
            <para>
              Es importante saber qué sucede cuando manejas color. La regla a
              recordar es que un decremento de un color primario resulta en un
              incremento en la saturación de su color complementario (y
              viceversa). He aquí una explicación: cuando se decrementa el
              valor de un canal, por ejemplo el de Verde, se incrementa la
              importancia de los otros dos, en este caso Rojo y Azul. Ahora la
              combinación de estos dos canales dan el color secundario
              Magenta, que es el complementario del Verde.
            </para>
            <para>
              <emphasis>Ejercicio</emphasis>: puedes comprobar esto.
              Crea una nueva imagen con un fondo blanco
              (255R+255G+255B).  Abre el diálogo
              <menuchoice>
                <guimenu>Herramientas</guimenu>
                <guisubmenu>Herramientas de color</guisubmenu>
                <guimenuitem>Niveles</guimenuitem>
              </menuchoice>
              y selecciona el canal Rojo.  Si hace falta, activa la
              vista previa.  Mueve el deslizador blanco de la
              izquierda para decrementar el valor de Rojo.  Notarás
              que la imagen se torna cada vez más Cian.  Ahora,
              decrementa el canal Azul: sólo el Verde permanecerá.
              Como entrenamiento vuelve hacia atrás, agrega color y
              trata de adivinar qué tonalidad aparecerá.
            </para>
            <para>
              La herramienta <!--link
              linkend="gimp-tool-color-picker"-->Recoge-color<!--/link-->
              te permite conocer los valores de RGB de un pixel así
              como el <!--link linkend="glossary-hextriplet"-->trío
              hexadecimal<!--/link--> HTML para ese color.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="fr">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              RVB : Rouge Vert Bleu. Ce modèle est utilisé pour représenter les
              couleurs sur les écrans d'ordinateur ou de télévision. Ces
              couleurs sont émises par les phosphores de l'écran stimulés par
              le faisceau d'électrons à la différence des couleurs réfléchies
              de la peinture, des images imprimées et de tous les objets
              éclairés qui nous entourent. La couleur résultante est une
              combinaison des trois couleurs primaires RVB, chacune ayant une
              intensité lumineuse différente. Si vous regardez de près votre
              écran de télévision, dont le piqué est grossier par rapport à un
              écran d'ordinateur, vous verrez les phosphores rouges, verts et
              bleus plus ou moins lumineux. On dit que ce modèle de couleurs
              est <emphasis>additif</emphasis>.
            </para>
            <para>
              <acronym>GIMP</acronym> utilise un canal de 8 bits pour
              chacune des trois couleurs
              primaires. 256 couleurs sont donc disponibles dans chaque canal
              et la combinaison des trois canaux fournit 256×256×256 =
              16.777.216 couleurs (<quote>Couleurs Vraies</quote>).
            </para>
            <para>
              La raison pour laquelle ces combinaisons produisent des couleurs
              plutôt inattendues n'est pas évidente. Pourquoi par exemple la
              combinaison 229R+205V+229B donne-t-elle une sorte de rose. Cela
              dépend en fait de notre oeil et de notre cerveau. Il n'y a pas
              de couleurs dans la Nature, seulement une variation continue de
              la longueur d'onde lumineuse. Dans la rétine, on trouve trois
              types de cônes. Une même longueur d'onde agissant sur les trois
              types de cônes les stimule de façon différente et le cerveau a
              appris, après des millions d'années d'Évolution, à reconnaître
              des couleurs dans ces variations.
            </para>
            <para>
              Vous comprendrez facilement que l'absence de lumière (0R+0V+0B)
              donne une obscurité totale, le noir, et que la pleine lumière
              255R+255V+255B donne le blanc. Des intensités égales dans les
              trois canaux donnent un niveau de gris. Il n'y a donc que 256
              niveaux de gris.
            </para>
            <para>
              Le mélange des <emphasis>couleurs primaires</emphasis>
              deux à deux en mode RVB donne les <emphasis>couleurs
              secondaires</emphasis> qui sont les couleurs du mode CMJ:
              la combinaison du rouge et du vert donne du jaune, le vert
              et le bleu donnent du cyan (bleu clair), le bleu et le
              rouge donnent du magenta (violet). Ne pas confondre les
              couleurs secondaires avec les <emphasis>couleurs
              complémentaires</emphasis> qui sont diamétralement
              opposées aux couleurs primaires dans le cercle
              chromatique:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                     fileref="../images/glossary/colorcircle-fr.png"
                     format="PNG" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Le mélange d'une couleur primaire et de sa complémentaire
              donne du gris (couleur neutre).
            </para>
            <para>
              Il est important de savoir ce qui se passe quand on manipule les
              couleurs. La règle à retenir est que lorsqu'on diminue une
              couleur primaire cela aboutit à augmenter la saturation de la
              couleur complémentaire (et inversement). Voici l'explication:
              quand on diminue l'intensité d'un canal, par exemple le Vert,
              l'importance relative des deux autres canaux, ici le Rouge et le
              Bleu, augmente. Or, la combinaison de ces deux canaux est la
              couleur secondaire Magenta qui se trouve justement être la
              complémentaire du Vert.
            </para>
            <para>
              <emphasis>Exercice</emphasis>: Vous pouvez vérifier cela.
              Créez une nouvelle image avec seulement un fond blanc
              (255R+255V+255B). Ouvrez le dialogue
              <menuchoice>
                <guimenu>Outils</guimenu>
                <guisubmenu>Outils de couleur</guisubmenu>
                <guimenuitem>Niveaux</guimenuitem>
              </menuchoice>
              et choisissez le canal Rouge.  Cochez si
              nécessaire la case Aperçu et faites glisser le curseur
              blanc Niveaux de sortie vers la gauche pour diminuer le
              rouge.  Vous verrez le fond de votre image devenir de plus
              en plus Cyan.  Maintenant diminuez le canal bleu: seul le
              vert va persister. Pour vous entraîner, repartez en
              arrière, ajoutez des couleurs et essayez de deviner quelle
              teinte va sortir.
            </para>
            <para>
              L'outil <link linkend="gimp-tool-color-picker">Pipette à
              couleurs</link> Vous permet de connaître les valeurs RVB
              d'un pixel ainsi que son code HTML hexadécimal (Voir le
              <link linkend="glossary-hextriplet">Glossaire</link>).
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="it">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                   fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            
            <para>
              Questo modello viene usato per rappresentare i colori sui
              computer e sui monitor televisivi. Questi colori sono emessi dai
              fosfori o da altri elementi dello schermo e non riflessi come
              per i disegni. Il colore risultante è una combinazione dei tre
              colori primari con differenti combinazioni di luminosità degli
              stessi. Se si guarda da vicino lo schermo di una televisione, la
              cui risoluzione è inferiore a quella dello schermo di un
              computer, si potrà vedere gli elementi rossi verdi e blu
              illuminati in maniera differente. Si dice che questo modello di
              colore è <emphasis>additivo</emphasis>
            </para>

            <para>
              <acronym>GIMP</acronym> usa otto (8) bit per canale per ogni
              colore primario e così
              sono possibili 256 valori di intensità che producono 256×256×256
              = 16.777.216 colori (chiamati True Color).
            </para>

            <para>
              Non è evidente perché queste combinazioni pruducono questi
              colori. Perché, per esempio, 229R+205G+229B dà un tipo di rosa?
              Ciò dipende dal nostro occhio e dalla nostra mente. Non ci sono
              colori in Natura, solo una variazione continua della lunghezza
              d'onda della luce. Nella retina ci sono tre tipi coni. La stessa
              onda agisce sui tre coni stimolandoli in maniera diversa e la
              mente dopo milioni di anni di evoluzione ora riconosce un colore
              in base a queste differenze.
            </para>

            <para>
              Si può facilmente capire che da nessuna luce (0R+0G+0B) si
              ottiene il buio completo cioè il nero e che dalla piena luce
              (255R+255G+255B) invece si ottiene il bianco. Da un'intensità
              uguale per tutti i canali invece si ottengono gradazioni di
              grigio, perciò è possibile ottenere solo 256 livelli di grigio.
            </para>

            <para>
              Mescolando due <emphasis>colori primari</emphasis> in
              modalità RGB si ottiene un <emphasis>colore
              secondario</emphasis> che è un colore della modalità
              CMY. Così, combinando il rosso e il verde si ottiene il
              giallo, verde e blu danno il ciano e, blu e rosso danno il
              magenta. Non si confonda i colori secondari con
              i <emphasis>colori complementari</emphasis> che sono
              diametralmente opposti ai colori primari nella ruota dei
              colori:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                     fileref="../images/glossary/colorcircle-it.png"
                     format="PNG" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Mescolando un colore primario con il suo complementare si
              ottiene un grigio (colore neutro).
            </para>
            
            <para>
              È importante sapere cosa succede quando si gestiscono i colori.
              La regola da ricordare è che decrementando l'intensità di un
              colore primario si ottiene un'incremento della saturazione del
              colore complementare (ed il contrario). Ecco la spiegazione:
              quando si decrementa il valore di un canale, per esempio il
              verde, si incrementa l'importanza relativa degli altri due,
              nell'esempio il rosso e il blu. La combinazione di questi due
              canali è il colore secondario magenta che è il colore
              complementare del verde.
            </para>

            <para>
              <emphasis>Esercizio</emphasis>: controllare l'operazione
              seguente. Creare una nuova immagine con solo lo sfondo bianco
              (255R+255G+255B). Aprire la finestra
              <menuchoice>
                <guimenu>Strumenti</guimenu>
                <guisubmenu>Strumenti di colore</guisubmenu>
                <guimenuitem>Livelli</guimenuitem>
              </menuchoice>
              e selezionare il canale rosso. Se si
              desidera, si può abilitare l'anteprima. Spostare il cursore
              bianco a sinistra per decrementare il valore del
              rosso. Noterete che lo sfondo dell'immagine diventa di colore
              sempre più simile al ciano. Ora decrementare il valore del
              canale blu: rimarrà solo il verde. Per esercizio tornare
              indietro, aggiungere colore e provare a indovinare che
              tonalità apparirà.
            </para>
            
            <para>
              Lo strumento di
              <link linkend="gimp-tool-color-picker">prelievo colore</link>
              permette di sapere i valori RGB di un pixel ed il valore in
              notazione <link linkend="glossary-hextriplet">esadecimale</link>
              del colore, utile per le pagine HTML.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="ko">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                   fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para lang="ko">
              이 모델은 컴퓨터나 텔레비젼 모니터에 색상을 표현하는 방법이다.
              이 색상들은 스크린 엘리먼트에 쏘아지는데, 이때 이미지에 있는
              색들은 반사되지 않는다. 최종 색상은 이 RGB 3원색의 조합과
              밝기의 차이로 결정된다. 텔레비젼 스크린을 가까이에서 보면
              도트 간격이 컴퓨터 스크린보다 넓을 것을 볼 수 있다. 그리고
              빨강, 녹색, 파랑의 각 요소가 다르게 빛나는 것을 볼 수 있다.
              따라서 이 색상 모델을 <emphasis>가산</emphasis> 혼합이라고
              한다.
            </para>
            <para lang="ko">
              김프는 각 기본 색상에 8비트의 채널을 사용한다. 이는 256개의
              농도를 가지게 되므로 256×256×256 = 16,777,216 개의
              색상(트루 컬러)을 사용할 수 있다.
            </para>
            <para lang="ko">
              그런데 이러한 조합이 어째서 특정한 색을 만들 수 있는 것일까?
              예를 들어 229R+205G+229B 는 분홍인 것일까? 그것은 우리의 눈과
              뇌와 연관된 것이다. 자연에는 색이라는 것이 없다. 다만 빛의
              파동길이에 따른 연속적인 변화만이 있을 뿐이다.
              망막에는 세
              가지의 추상체가 있다. 같은 파장은 세 가지의 추상체에서
              다르게 추상화된다. 그리고 이러한 것이 수만년의 진화끝에 그
              차이를 통해 색을 구별하는 법을 배우게 된 것이다.
            </para>
            <para lang="ko">
              빛이 없으면(0R+0G+0B) 완벽하게 어두운 검은색이 되고, 빛이
              가득하면(255R+255G+255B) 흰색이 되는 것을 생각하면 이해하기
              쉬울 것이다. 각 채널의 농도 값이 모두 같으면 회색이 된다.
              따라서 총 256개의 회색을 갖게 되는 것이다.
            </para>
            <para lang="ko">
              RGB 모드에서 두 가지 <emphasis>1차색</emphasis>을 혼합하면
              <emphasis>2차색</emphasis>이 만들어지는데, 이것이 CMY 모드의
              색상이다. 빨강과 녹색을 섞으면 노란색이 되고, 녹색과 파랑을
              섞으면 시안(cyan, 청록색), 파랑과 빨강을 섞으면
              마젠타(magenta, 자홍)이 된다. 유채색 상환에서 1차색과
              정반대의 위치를 갖는 <emphasis>보색</emphasis>과 2차색을
              혼동하면 안된다.
            </para>
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata 
                   fileref="../images/glossary/colorcircle-ko.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para lang="ko">
              1차색과 보색을 혼합하면 회색이 된다.
            </para>
            <para lang="ko">
              색상을 조절할 때 어떻게 조절되는지 아는 것은 중요한 일이다.
              가장 기본적인 법칙은 1차색의 값을 줄이는 것은 보색의 채도를
              증가시키는 것과 같다라는 것이다. 다시 말해 예를 들어 녹색
              채널의 값을 줄이면, 빨강과 파랑의 값이 상대적으로 높아지게
              된다라는 것이다. 그리고 그것은 두 채널의 혼합인
              마젠타(magenta, 자홍)에 영향을 주는데, 이는 녹색의 보색이다.
            </para>
            <para lang="ko">
              <emphasis>연습</emphasis>
              : 흰색(255R+255G+255B) 배경의 새 이미지를 만든다. 도구/색상
              도구/레벨 대화상
              자를 열고 빨강색 채널을 선택한다. 그리고
              필요하다면 미리보기 박스에 체크를 한다. 이제 출력레벨의
              흰색 슬라이더를 왼쪽으로 움직여 빨간색을 감소시킨다. 그러면
              이미지의 배경색이 점점 청록색에 가까워짐을 확인할 수 있다.
              그러면 이제 파랑색 채널을 감소시켜보자. 이젠 녹색만 남아있게
              될 것이다. 다시 처음으로 돌아가서 이번엔 색을 칠한 다음에
              과정을 반복했을 때 어떤 색으로 변할지 생각해 보자.
            </para>
            <para lang="ko">
              <!--PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-color-picker">색상 추출</link>
              --> 색상 추출
              도구는
              특정 픽셀의 RGB 값과 HTML 에서 쓸 수 있는
              <link linkend="glossary-hextriplet">16진수값</link>
              을 보여준다.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                   fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            
            <para>
              该模型被用作表现电脑和电视显示器上的色彩。这些颜色通过荧光体发
              射出来的而不同于颜料中的颜色。最终图像是由三种 RGB 原色和不同
              明亮等级组合而成。如果您走近仔细看电视机的显示屏，就能看见红色，
              绿色和蓝色的荧光在分别地发光。该色彩模型是<emphasis>累加(
              additive)</emphasis>的。
            </para>
            
            <para>
              GIMP 每个主色使用 8 位通道，因此 256 个可用亮度产生
              256×256×256 = 16,777,216 种颜色(叫做真彩色)。
            </para>
            
            <para>
              为什么这些组合会产生如此意想不到的颜色？比如，229R+205G+229B
              得到一种粉红色。这主要由我们的眼和脑决定。自然界本无色彩，只有
              多种连续的的光波。在视网膜上则是三种圆锥体。同一光波作用在三种
              圆锥体上产生不同的刺激，而我们的头脑在经过几百万年的进化后，知
              道如何通过这些区别来辨别一种颜色。
            </para>
            
            <para>
              比较容易理解不亮 (0R+0G+0B) 是完全黑暗，黑色的，而全亮
              (255R+255G+255B)得到白色。所有通道中强度值相同则得到一个灰度，
              所以只能有 256 种灰度。
            </para>
            
            <para>
              将RGB模式中两种<emphasis>原色</emphasis>混合就得到一个用在CMY
              模式中<emphasis>合成色</emphasis>。所以红绿组合为黄，蓝绿为青，
              红蓝为洋红。不要错误地将原色和<emphasis>补色</emphasis>混为一
              谈，因为补色是和其对应原色在色环上直径方向相反的那一个颜色：
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                     fileref="../images/glossary/colorcircle-cn.png"
                     format="PNG" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              混合一个原色和其补色得到灰色(中性色)。
            </para>
            
            <para>
              明白您处理颜色时发生了什么非常重要。需要记住的规则是：减少一个
              原色意味着增加其补色的饱和度，相反也一样。解释如下：当您减少一
              个通道的量，比如说绿色，也就相对增加了其它所有通道的重要性，这
              里是红和蓝。现在混合这些通道就得到合成色，洋红，而那就是绿色的
              补色。
            </para>
            
            <para>
              <emphasis>练习</emphasis>: 您可以这样检验。新建个只有一个白色
              (255R+255G+255B) 背景的图像。打开“工具/颜色工具/ 色阶”对话框并
              选择红色通道。如果有必要，勾选“预览”框。把白色滑条移向左边来减
              少红色量。您会发现您图像背景变得越来越呈青色。现在减少蓝色通道，
              只保持绿色不变。随着训练的进行，可以添加颜色并试着猜测将出现什
              么色调。
            </para>
            <para>
              <link linkend="gimp-tool-color-picker">颜色拾取</link>工具可以
              知道一个像素的RGB 值和其颜色的
              HTML <link linkend="glossary-hextriplet">hextriplet</link>。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
      
      <variablelist lang="es;fr;it;ko;zh_CN">
        <varlistentry>
          <term lang="es">HSV: Tono, Saturación, Valor</term>
          <term lang="fr">TSV : Teinte Saturation Valeur</term>
          <term lang="it">HSV: tonalità, saturazione, valore</term>
          <term lang="ko">HSV: 색상 채도 값(Hue Saturation Value)</term>
          <term lang="zh_CN">HSV：色调 饱和度 亮度</term>
          
          <!--Please, keep one listitem per language-->
          <listitem lang="es">
            <para>
              El modelo RGB es adecuado para pantallas de computadoras
              pero no permite describir lo que vemos en la vida real:
              un verde claro, un rosa pálido, un rojo sangre... El
              modelo HSV tiene esa ventaja.  HSV y RGB no son
              independientes.  Puedes ver esto con la probeta para
              recoger color: cuando cambiars uno el otro también es
              modificado.  Los valientes pueden leer <quote>Grokking
              the GIMP</quote> el cual explica sus relaciones.
            </para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Tono</guilabel>: Es el color mismo, que
                  resulta de la combiación de los colores primarios.
                  Todos los tonos de color (excepto los niveles de
                  gris) están representados en el <emphasis>círculo
                  cromático</emphasis>: Amarillo, Azul, y también
                  Púrpura, Naranja.  Va desde 0° a 360°.  El término
                  <quote>color</quote> es usualmente usado en vez de
                  <quote>tono</quote>.  Los colores RGB son
                  <quote>colores primarios</quote>.
                </para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Saturación</guilabel>: Este parámetro
                  describe qué tan gris es el color, así como cuando
                  agregas un poco de blanco y un poco de negro a una
                  pintura: una tonalidad completamente saturada será
                  pura.  Si es menos saturada, será pastel.  La
                  saturación varía desde 0 hasta 100, desde gris hasta
                  el color más puro.
                </para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Valor</guilabel>: Es simplemente la
                  luminocidad, la intensidad de luz.  O dicho de otra
                  forma es la cantidad de luz emitida por el color.
                  Puedes notar este cambio de luminocidad cuando un
                  objeto pasa de estar en la sombra a la luz del sol o
                  cuando incrementas la luminocidad de tu monitor.
                  Puede variar desde 0 hasta 100.  Los valores en los
                  tres canales también son luminocidad:
                  <quote>valor</quote> es la suma vectorial de estos
                  valores elementales en el espacio RGB.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
          
          <listitem lang="fr">
            <para>
              Le mode RVB est bien adapté à l'écran d'ordinateur, mais
              il ne permet pas de décrire ce que nous voyons dans la vie
              courante: un vert clair, un rose pâle, un rouge
              éclatant... Le mode TSV permet d'en rendre compte. TSV et
              RVB ne sont pas indépendants.  Vous pouvez le voir avec la
              Pipette à couleurs: quand vous modifiez l'un, l'autre se
              modifie automatiquement. Pour les courageux,
              <emphasis>Grokking the GIMP</emphasis> explique bien leurs
              relations.
            </para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>La Teinte</guilabel>: c'est la couleur
                  elle-même, résultat de la combinaison des couleurs
                  primaires.  Toutes les nuances de couleurs (sauf les
                  niveaux de gris) sont représentées dans un cercle
                  chromatique, le jaune, le bleu, mais aussi le violet,
                  l'orange... Elle va de 0° à 360°.  (On emploie souvent
                  <quote>couleur</quote> à la place de <quote>teinte</quote>,
                  les trois couleurs
                  RVB étant les <quote>couleurs primaires</quote>).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>La Saturation</guilabel>: ce paramètre
                  décrit le degré de pâleur de la teinte, comme lorsque
                  vous ajoutez du blanc dans un pôt de peinture: un
                  teinte saturée au maximum sera pure, moins saturée
                  elle sera pastel, et, très peu saturée sera presque
                  blanche. La Saturation varie du blanc à la couleur la
                  plus pure, de 0 à 100.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>La Valeur</guilabel>: c'est tout simplement
                  la luminosité, l'intensité lumineuse d'une couleur. On
                  peut dire aussi que c'est la quantité de lumière émise
                  par une couleur.  Elle rend compte de l'éclat d'une
                  couleur. Vous notez cette variation de luminosité
                  quand une couleur passe de l'ombre au soleil ou quand
                  vous augmentez la luminosité de votre moniteur.  Elle
                  varie de 0 à 100. Les valeurs des pixels dans les
                  trois canaux sont aussi des intensités lumineuses: la
                  Valeur est la somme vectorielle de ces valeurs
                  élémentaires dans l'espace RVB.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
          
          <listitem lang="it">
            <para>
              La modalità RGB è adatta agli schermi dei computer ma
              non permette di descrivere bene cosa vediamo nella vita
              di tutti i giorni: un verde pallido, un rosso vivo...
              la modalità HSV tiene conto di queste situazioni. HSV e
              RGB non sono indipendenti, come si può vedere attraverso
              lo strumento di prelievo del colore: quando si cambia
              una, cambia anche l'altra. Per approfondire è una buona
              guida il libro <emphasis>Grokking the GIMP</emphasis>.
            </para>
            
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Tonalità</guilabel>: è il colore vero e
                  proprio che risulta dalla combinazione dei colori
                  primari. Tutte le sfumatura di colore (eccetto i
                  livelli di grigio) sono rappresentate in una
                  <emphasis>ruota dei colori</emphasis>: giallo e blu,
                  ma anche viola, arancio... Va da 0° a 360°.
                  (il termine <quote>colore</quote> viene spesso usato al
                  posto di
                  <quote>tonalità</quote>. Per es. colori RGB sono
                  <quote>colori primari</quote>).
                </para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Saturazione</guilabel>: questo parametro
                  descrive l'inverso della "pallidità" del colore,
                  come quando si aggiunge del colore bianco
                  in un barattolo di vernice: un colore completamente
                  saturo sarà puro. Poco saturo se andrà verso il
                  pastello. Molto poco saturo sarà quasi bianco.
                  La saturazione va da 0 a 100, dal bianco al colore
                  più puro.
                </para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Valore</guilabel>: è la quantità di
                  luce emessa dal colore, la luminosità.
                  Si notano cambiamenti di luminosità quando il
                  colore va dall'ombra alla luce del sole o quando
                  si aumenta la luminosita dello schermo.
                  Varia da 0 a 100. I valori dei punti nei tre canali
                  sono anche delle luminosità: il <quote>valore</quote>
                  è la somma
                  vettoriale di questi valori elementari nello spazio RGB.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
              Vedere anche alla
              voce <link linkend="glossary-hsv">HSV</link>.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="ko">
            <para>
              RGB 모드는 컴퓨터 스크린에는 적합하지만 일상생활에서 볼 수 있는
              것들을 표현하기에는 부적합하다. 밝은 녹색, 연한 분홍, 밝은 빨강
              등.. HSV 모드는 이러한 표현에 적합하다. HSV와 RGB는 서로
              독립적인 것은 아닌데, 이는 색상 추출기에서 한 가지 모드의
              색상을 바꾸면 다른 모드도 바뀌는 것으로 확인할 수 있다.
            </para>
            <para>
              <guilabel>색상(Hue)</guilabel>: 이는 1차색의 혼합으로 생긴 색
              자체이다. 회색을 제외한 모든 색의 단계는 <emphasis>유채색
              상환</emphasis>에 표시된다.  : 노랑, 파랑, 보라, 주황 등이 0°
              에서 360° 에 걸쳐 표현된다.  ("색"은 종종 "색상" 대신
              쓰인다. 그리고 RGB는 "1차색"을 말한다.)
            </para>
            <para>
              <guilabel>채도(Saturation)</guilabel>:
              이것은 마치 흰색을 덧칠했을 때와 비슷한 느낌의 색상의
              엷음 정도를 나타낸다. 완전한 채도값을 갖는 색상은 순수하다.
              그리고 채도가 낮아질수록, 파스텔톤이 되어간다. 채도값은
              0 부터 100 까지로 흰색에서 순수한 색까지의 값이다.l
            </para>
            <para>
              <guilabel>명암(Value)</guilabel>:
              이것은 밝기의 강도로 색상에 의해 발산되는 빛의 총량이다.
              색상을 그늘에서 햇빛쪽으로 움직이거나 모니터의 밝기를
              조절하면 이 변화를 확인할 수 있다. 0 부터 100 까지의 값을
              가지며, 세 채널의 각 픽셀도 밝기를 가진다. "명암" 은
              RGB 공간에서 각 요소들의 벡터합이다.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="zh_CN">
            <para>
              RGB 模式非常适合电脑屏幕，但无法描述日常生活中我们所见到的：浅
              绿色，淡粉色，鲜红色... HSV 模式用来描述这些特征。HSV 和 RGB
              并不是独立的。您可以在颜色拾取中看到：改变其中一个同时另一个也
              被改变。勇敢者可以看《Grokking the GIMP》，其中解释了它们的关
              系。
            </para>
            
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>色调</guilabel>: 即颜色本色，由原色组合而成。所
                  有颜色变化(除了灰度)都在一个<emphasis>色环</emphasis>上表
                  现：黄，蓝，还有紫，橘黄... 它从 0° 到360°。(“色调”常常被
                  叫作“色彩”。RGB 颜色是“原色”。)
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>饱和度</guilabel> 该参数描述如同向一通油漆中加入
                  白色时，其颜色有多淡：一个完全饱和的色调是纯色。如果不太饱
                  和，则会是淡色。非常不饱和几乎是白色。饱和度值从 0 到
                  100, 白色到最纯色。
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>亮度</guilabel>: 即发光度，发光强度。它是一种色
                  彩发出光线的数量。当改变一种色彩从阴暗到明亮或增加您显示屏
                  的发光度时，您会注意到这种亮度变化。它的范围是 0 到100。在
                  三个通道上的像素亮度也是发光度：“亮度”是在 RGB 空间的这些
                  元素亮度的矢量和。
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
      
      <variablelist lang="es;fr;it;ko;zh_CN">
        <varlistentry>
          <term lang="es">CMYK: Cian, Magenta, Amarillo, Negro</term>
          <term lang="fr">CMJN : Cyan Magenta Jaune Noir</term>
          <term lang="it">CMYK: (C)iano (M)agenta (Y)Giallo (K)Nero</term>
          <term lang="ko">
            CMYK: 시안(Cyan) 마젠타(Magenta) 노랑(Yellow) 검정(black)
          </term>
          <term lang="zh_CN">CMYK：青 洋红 黄 黑</term>
          
          <!--Please, keep one listitem per language-->
          <listitem lang="es">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                   fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              Antes que nada digamos que en <acronym>GIMP</acronym> no
              se puede trabajar todavía con el modelo
              <acronym>CMYK</acronym> (aunque hay un plug-in
              experimental que lo proporciona rudimentariamente en
              <ulink
              url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
              www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml </ulink>.)
            </para>
            <para>
              Este modelo es el de impresión, son los colores que
              contienen los cartuchos de una impresora.  Es el modelo
              de pintura y el de todos los objetos que nos rodean, en
              los que la luz no es emitida sino reflejada.  Los
              objetos absorben parte de la onda de luz y nosotros
              vemos sólo la parte reflejada.  Nota que nuestros ojos
              con sus conos ven esta luz reflejada en RGB.  Un objeto
              es rojo porque el verde y el azul fueron absorbidos.
              Ahora, la combinación de verde y azul es cian.  Así que
              cian es absorbido cuando agregas rojo.  A la inversa, si
              agregas cian su color complementario, rojo, es
              absorbido: este sistema es
              <emphasis>sustractivo</emphasis>.  Si agregas amarillo,
              decrementas azul, y si agregas magenta, decrementas
              verde.
            </para>
            <para>
              Por lógica al mezclar Cian, Magenta y Amarillo, estás
              sustrayendo Rojo, Verde y Azul, y por esto el ojo no ve luz
              alguna, digamos se forma Negro. La cuestión es un poco más
              compleja. En realidad verás un marrón oscuro. Es por esto que el
              modelo también tiene el Negro y por lo cual tu impresora tiene
              un cartucho de Negro. Es finalmente más económico: la impresora
              no tiene que gastar en la mezcla de los otros tres colores para
              crear un Negro imperfecto, sólo tiene que agregar Negro.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="fr">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
                          format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              Disons tout d'abord que <acronym>GIMP</acronym> ne gère pas
              le mode CMJN.
              (Un greffon expérimental fournissant un gestionnaire
              rudimentaire du CMJN peut être trouvé à
              <ulink
                    url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
                www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
              </ulink>.)
            </para>
            <para>
              Ce mode est celui de l'impression, celui de votre imprimante où
              les cartouches d'encre contiennent ces quatre couleurs. C'est le
              mode de la peinture et de tous les objets qui nous entourent, où
              la lumière n'est pas émise mais réfléchie. Les objets absorbent
              une partie de l'onde lumineuse et nous ne voyons que la partie
              réfléchie. Notre oeil, lui, avec ses cônes, voit cette lumière
              réfléchie en mode RGB. Si un objet est rouge, c'est parce que le
              Vert et le Bleu ont été absorbés. Or, la combinaison du Vert et
              du Bleu est le Cyan. C'est donc le Cyan qui est absorbé quand
              vous ajoutez du Rouge. Inversement, si vous ajoutez du Cyan,
              c'est la complémentaire Rouge qui sera absorbée. Ce système est
              <emphasis>soustractif</emphasis>.
              Si vous ajoutez du Jaune, vous soustrayez du Bleu et si vous
              ajoutez du Magenta, vous soustrayez du Vert.
            </para>
            <para>
              Vous pourriez logiquement penser qu'en mélangeant du Cyan, du
              Magenta et du Jaune, vous allez soustraire du Rouge, du Vert et
              du Bleu si bien que l'oeil ne verra que du noir. C'est plus
              complexe. En fait, vous ne verrez qu'un marron très foncé. C'est
              pourquoi ce système comporte du noir en plus, et que votre
              imprimante a aussi une cartouche d'encre noire. Ce qui
              finalement est plus économique car pour créer ce marron foncé
              imparfait, l'imprimante devrait puiser dans les trois autres
              cartouches alors qu'il lui suffit d'ajouter un peu de noir.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="it">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                   fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
                   format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            
            <para>
              Prima di tutto chiariamo che <acronym>GIMP</acronym> non
              supporta la modalità
              CMYK. Un plug-in sperimentale che fornisce un rudimentale
              supporto alla modalità CMYK si può trovare su
              <ulink
                 url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
                www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
              </ulink>.)
            </para>
            
            <para>
              Questa modalità serve per stampare, dato che le stampanti
              solitamente contengono questi colori. È la modalità della
              pittura e di tutti gli oggetti che ci circondano, dove la luce
              non è emessa ma riflessa. Gli oggetti assorbono parte della onde
              luminose e noi vediamo solo la parte riflessa. Notare che il
              nostro occhio con i suoi coni, vede la luce in modalità RGB. Un
              oggetto è rosso perché il verde e il blu sono stati assorbiti.
              La combinazione di verde e blu dà il ciano. Così il ciano viene
              assorbito quando si aumenta il rosso e viceversa quando si
              aumenta il ciano il rosso complementare viene assorbito: questo
              sistema è <emphasis>sottrattivo</emphasis>.
              Se si aumenta il giallo si diminuisce il blu e, se si aumenta
              il magenta si diminuisce il verde.
            </para>

            <para>
              Perciò si può conseguentemente pensare che mescolando ciano,
              magenta e giallo si sta sottraendo il rosso, il verde e il blu e
              quindi i nostri occhi non vedranno nulla se non il nero. La
              questione è leggermente più complessa. In effetti si vede un
              marrone scuro. Ecco perché questa modalità ha anche il colore
              nero e così anche la stampante. È anche più economico: la
              stampante non deve mescolare tre colori per ottenere un nero di
              bassa qualità. Basta aggiungere il nero.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="ko">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              먼저 말해두어야 할것은 김프는 CMYK 모드를 지원하지 않는다라는
              것이다(하지만 기초적인 CMYK를 지원하는 플러그인이 있으며,
              그것은 이곳에서 찾을 수 있다. <ulink
              url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
                www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
              </ulink>).
            </para>
            <para>
              이 모드는 인쇄와 관계된 것으로, 프린터의 카트리지에 들어있는
              색들이다. 그리고 빛을 반사할 뿐 발산하지 않는 우리 주변의 모든
              물체나 그림을 표현하기 위한 것이다. 물체들은 빛 파장의 일부를
              흡수하고 나머지는 반사하는데, 우리는 그 반사된 빛을 보는 것이다.
              그리고 우리 눈에 있는 추상체는 이 반사된 빛을 RGB 모드로
              감지하게 된다. 즉, 녹색과 파란색이 흡수된 물체는 빨간색인
              것이다. 그럼 녹색과 파랑의 혼합은 시안(Cyan)이다. 따라서
              빨강을 첨가하면 시안(Cyan)이 흡수된 것과 같다. 반대로
              시안(Cyan)을 첨가하면 그 보색인 빨강이 흡수되게 된다. 이러한
              방식을 <emphasis>감산</emphasis> 혼합이라고 한다. 그리고 노랑을
              첨가하면 파란색이 감소하고, 마젠타(Magenta)를 첨가하면 녹색이
              감소한다.
            </para>
            <para>
              시안(Cyan), 마젠타(Magenta), 노랑의 혼합에 의해 빨강, 녹색,
              파랑이 감소하는 것은 논리적으로 생각해 볼 수 있는 것이다.
              그리고 빛이 없어 아무것도 볼 수 없다면 그것은 검정이다.
              그런데 왜 굳이 이 모드에 검정색에 있는지나 프린터에 검정색
              카트리지가 있는지에 대한 질문은 다소 복잡한 문제이다. 이는
              단순히 세 가지의 다른 잉크를 섞어 검정색을 만드는 것보다 그냥
              검정색 잉크를 쓰는 것이 더 싸기 때문이다.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="zh_CN">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
                  format="PNG" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              首先申明 GIMP 不支持 CMYK 模式(有一个提供基本的 CMYK 支持的实
              验性插件可以
              在 <ulink
              url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">www.blackfiveservices.
              co.uk/separate.shtml</ulink> 找到。)
            </para>
            <para>
              该模式用作打印，即您的打印机的墨盒中包括这些颜色。它是打印和所
              有我们周围物体的模式，即光线不是发射而是反射。物体吸收一部分光
              波，我们看到的则是反射部分。注意我们眼睛及其圆锥体用 RGB 模式
              对待这些反射光。物体呈红色是因为绿色和蓝色都被吸收了。现在，绿
              和蓝组成为青色，因此，当您添加红色时，青色就被吸收。同理，如果
              添加青色，红色就被吸收：该系统即<emphasis>减色法</emphasis>。
              添加黄色，蓝色被减少；添加洋红，绿色被减少。
            </para>
            <para>
              您可以逻辑上认为通过掺合青，洋红和黄就移除了红，绿和蓝，这样眼
              睛就完全无法看到光线，也就是黑色。该问题更加复杂。实际上您将看
              到一个深褐色。这就是该模式还有一个黑色和您的打印机还需要个黑色
              墨盒的原因。最终答案很简单：打印机无法通过混合这三种颜色来产生
              完美的黑色。它只能添加一些黑色。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
      
      <variablelist lang="es;fr;it;ko;zh_CN">
        <varlistentry>
          <term lang="es">Escala de grises</term>
          <term lang="fr">Niveaux de gris</term>
          <term lang="it">Livelli di grigio</term>
          <term lang="ko">회색톤(Grayscale)</term>
          <term lang="zh_CN">灰度</term>

          <!--Please keep one listitem per language-->
          <listitem lang="es">
            <para>
              Cuando creas una nueva imagen puedes escoger el modo de Escala
              de grises (la puedes luego colorear transformándola a modo RGB).
              También puedes transformar una imagen existente en Escala de
              grises (pero no todos los formatos admiten esta transformación)
              por medio del comando<!--link linkend="gimp-image-mode"-->
              Escala de grises<!--/link-->.
            </para>
            <para>
              Como hemos explicado en el modo RGB, las imágenes de 24
              bits del <acronym>GIMP</acronym> no pueden tener más de
              256 niveles de gris, codificados en 8 bits por canal.
              Si cambias desde el modo Escala de grises al modo RGB le
              proporcionas a tu imagen una estructura RGB de tres
              canales pero por supuesto tu imagen permanece gris.
            </para>
            <para lang="es">
              Los archivos de imágenes en Escala de grises (8-bit) son más
              pequeños que los archivos de imágenes RGB.
            </para>
            <para>
              También puedes transformar una imagen RGB a Escala de
              grises desaturándola gracias a la opción HSV del filtro
              <!--link
              linkend="plug-in-decompose"-->Descomponer<!--/link-->,
              la herramienta <!--link
              linkend="gimp-tool-colorize"-->Colorear<!--/link-->, o
              la herramienta <!--link
              linkend="gimp-tool-hue-saturation"--> Tono-Saturación
              <!--/link-->.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">
            <para>
              Quand vous créez une nouvelle image, vous pouvez choisir
              qu'elle soit en niveaux de gris (que vous pourrez colorier
              ensuite en passant en mode RVB). Vous pouvez aussi
              transformer une image existante en niveaux de gris (mais
              tous les formats ne supportent pas cette transformation)
              grâce à la commande <link
              linkend="gimp-image-mode">Niveaux de gris</link>.
            </para>
            <para>
              Comme nous l'avons expliqué à propos du mode RVB, les images
              24-bits de <acronym>GIMP</acronym> ne peuvent avoir que 256
              niveaux de gris, codés
              sur 8 bits. Si vous passez du mode Niveaux de gris au mode RVB,
              vous donnez à votre image une structure RVB avec 3 canaux de
              couleurs mais bien entendu l'image reste grise.
            </para>
            <para>
              Les fichiers d'images en niveaux de gris, en 8-bits, sont plus
              petits que les fichiers RVB.
            </para>
            <note>
              <para>
                Vous pouvez aussi transformer en niveaux de gris une image
                existante en la désaturant, en utilisant l'option TSV du
                filtre <link linkend="plug-in-decompose">Décomposer</link>, le
                filtre
                <link linkend="gimp-tool-colorize">Coloriser</link>, ou
                encore l'outil <link
                linkend="gimp-tool-hue-saturation">Teinte-Saturation</link>
                en réduisant la saturation à -100 sur l'ensemble des
                teintes.  Mais il ne s'agit pas de véritable Niveau de
                gris puisque l'image conserve trois canaux de couleurs et
                reste donc en 24-bits. Vous perdez donc l'avantage de la
                réduction de fichier, mais vous gardez la possibilité de
                modifier les canaux.
              </para>
            </note>
            <para>
              Les <emphasis>images en noir et blanc</emphasis>,
              uniquement du noir et du blanc sans les demi-teintes des
              niveaux de gris, sont un cas particulier.  On les appelle
              aussi <quote>dessin au trait</quote> (line-art en anglais),
              comme un
              trait que l'on trace avec un crayon noir sur une feuille
              blanche. Elles sont codées sur 1 bit et outre leur taille
              de fichier très réduite, elles offrent souvent un aspect
              artistique intéressant.
            </para>
            <para>
              Vous obtenez ce type d'image avec l'option
              <quote>Trait</quote> des
              scanneurs. Vous pouvez aussi les créer dans
              <acronym>GIMP</acronym> de
              différentes façons:
              <itemizedlist mark="opencircle">
                <listitem>
                  <para>
                    Avec l'option
                    <guilabel>Utiliser la palette noir et blanc (1-bit)</guilabel>
                    du dialogue
                    <menuchoice>
                      <guimenu>Image</guimenu>
                      <guisubmenu>Image</guisubmenu>
                      <guisubmenu>Mode</guisubmenu>
                      <guimenuitem>Indexé</guimenuitem>
                    </menuchoice>.
                  </para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    Avec l'outil
                    <menuchoice>
                      <guimenu>Image</guimenu>
                      <guisubmenu>Outils</guisubmenu>
                      <guisubmenu>outils de couleurs</guisubmenu>
                      <guimenuitem>Seuils</guimenuitem>
                    </menuchoice>.
                  </para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="it">
            <para>
              Quando si crea una nuova immagine è possibile scegliere la
              modalità in bianco e nero (si può sempre colorarla dopo
              trasformandola in modalità RGB). È possibile anche
              trasformare un'immagine preesitente in sfumature di grigi (ma
              non tutti i formati lo consentono) grazie al
              comando <!--link linkend="gimp-image-mode" FIXME -->scala di
              grigi<!--/link-->.
            </para>
            <para>
              Come spiegato in modalità RGB, le immagini di
              <acronym>GIMP</acronym> a 24 bit non
              possono avere più di 256 livelli di grigio, codificati in 8 bit.
              Se si passa dai livelli di grigio alla modalità RGB si trasforma
              la struttura dell'immagine da uno a tre canali ma l'immagine
              rimane grigia naturalmente.
            </para>
            <para>
              I file delle immagini a livelli di grigio (8-bit) sono più
              piccoli delle corrispondenti file RGB.
            </para>
            <para>
              È anche possibile trasformare un'immagine RGB in livelli di
              grigio desaturandola grazie all'opzione HSV del
              filtro <!--link linkend="plug-in-decompose"
              FIXME -->decomponi<!--/link-->, dello strumento
              <link linkend="gimp-tool-colorize">colora</link>, o del
              filtro <link linkend="gimp-tool-hue-saturation">tonalità -
              saturazione</link>.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="ko">
            <para>
              이미지를 만들때 회색톤 모드로 선택할 수 있다(이것은 후에 RGB
              모드로 변환할 수 있다). 혹은
              <!--PENDING: ko <link linkend="gimp-image-mode">grayscale</link>
              --> 
              회색톤
              명령을 이용해 기존의 이미지를 회색톤으로 변환
              시킬 수도 있다(하지만 모든 포맷에서 가능한 것은 아니다).
            </para>
            <para>
              RGB 모드에서 설명한대로, 김프는 24비트 이미지에서도 8비트로
              표현되는 256개의 회색톤 이상을 사용하지 못한다.
              따라서
              회색톤
              모드에서 RGB 모드로 변환하면 이미지는 세 가지 채널을
              가진 RGB 구조를 갖게 되지만, 회색의 이미지는 여전히 남아있게
              된다.
            </para>
            <para>
              회색톤 이미지 파일(8-bit) 는 RGB 파일보다 용량이 작다.
            </para>
            <para>
              그리고
              <!--PENDING: ko <link linkend="plug-in-decompose">Decompose</link>
              --> Decompose 필터나
              <!--PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-colorize">컬러화</link>
              --> 컬러화 도구,
              <!--PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-hue-saturation">색상-채도</link>
              -->
              색상-채도
              도구의 HSV 옵션을 이용하면 RGB 이미지를 회색톤으로
              변환시킬 수 있다.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="zh_CN">
            <para>
              当您新建一个图像时可以选择灰度模式(以后可以通过将它转换为 RGB
              模式使它变成彩色)。也能够通过<link linkend="gimp-image-mode">
              灰度</link>命令来将一个原有图像转换为灰度。
            </para>
            <para>
              正如我们在 RGB 模式中所解释的，24位 GIMP 图像不可能有超过
              256(8 位) 的灰度等级。当将灰度转换为 RGB 模式时，您的图像将有
              一个带三个颜色通道的 RGB 结构，不过当然您的图像还是灰色的。
            </para>
            <para>
              灰度图像文件 (8 位)比 RGB 文件小。
            </para>
            <para>
              您也能够通过使用<!--<link linkend="plug-in-decompose"> -->分解
             滤镜，<link linkend="gimp-tool-colorize">单色化</link>工具，
             或<link linkend="gimp-tool-hue-saturation">色调-饱和度</link>滤
             镜中的 HSV 选项来减少其饱和度从而达到转变一个 RGB 图像到灰度的
             目的。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
        
      <variablelist lang="es;fr;it;ko;zh_CN">
        <varlistentry>
          <term lang="es">Colores indexados</term>
          <term lang="fr">Couleurs indexées</term>
          <term lang="it">Colori indicizzati</term>
          <term lang="ko">인덱스 컬러</term>
          <term lang="zh_CN">索引色</term>
           <!--Please keep one listitem per language-->
          <listitem lang="es">
            <para>
              El modo indexado ha sido inventado por Compuserve en los
              inicios de la Web para crear pequeños archivos de imágenes a
              color, que pudieran ser transmitidas fácilmente. GIF (Graphic
              Interchange Format) fue el primer formato indexado.
            </para>
            <para>
              El método consiste en dar códigos a cada pixel y adjuntar al
              archivo una tabla con el color correspondiente a cada código.
              Los pixeles con el mismo código tendrán el mismo color.
            </para>
            <para>
              Puedes ver esta paleta al tener abierta una imagen GIF
              gracias al diálogo
              <menuchoice>
                <guimenu>Diálogos</guimenu>
                <guimenuitem>Paleta indexada</guimenuitem>
              </menuchoice>.  Te permite editar y modificar cada color.
            </para>
            <!--para>
              <Vea también <link linkend=
             "gimp-indexed-palette-dialog">Paleta indexada</link>.
            </para-->
            <para>
              En una imagen GIF, la transparencia es codificada con
              un bit: cada pixel puede ser totalmente transparente o
              totalmente opaco.
            </para>
          </listitem>
            
          <listitem lang="fr">
            <para>
              Compuserve a été le premier à utiliser les images indexées, au
              début du Web, avec son format GIF (Graphic Interchange
              Format), pour créer des fichiers d'images en couleurs de
              petite taille, utilisant un nombre limité de couleurs, faciles
              à transmettre, avec l'espoir que les couleurs seraient vues de
              manière identique quel que soit l'ordinateur.
            </para>
            <para>
              Le principe consiste à coder, dans une table jointe à l'image
              (la palette) avec un nombre limité de couleurs, la couleur de
              chaque pixel. Le fait de changer une couleur dans la palette
              changera la couleur de tous les pixels se référant à cette
              couleur de palette.
            </para>
            <para>
              Vous pouvez voir cette palette après avoir ouvert une image
              GIF grâce à la boîte de dialogue
              <menuchoice>
                <guimenu>Dialogues</guimenu>
                <guimenuitem>Palette Indexée</guimenuitem>
              </menuchoice>
              qui vous donnera la possibilité d'éditer et de modifier
              chacune des couleurs.
            </para>
            <para>
              Voir aussi <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
                Palette indexée
              </link>
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="it">
            <para>
              La modalità indicizzata è stata inventata da Compuserve ai
              primi tempi del Web per creare file immagine colorati di
              piccola dimensione che potessero essere facilmente trasmessi.
              Il formato GIF (Formato di scambIo Grafico) fu il primo
              formato indicizzato.
            </para>
            <para>
              Il principio è di codificare ogni punto colorato in una
              tabella legata all'immagine dove tutti i punti che hanno lo
              stesso colore condividono lo stesso codice.
            </para>
            <para>
              È possibile osservare questa tavolozza aprendo un'immagine GIF
              grazie alla finestra che si trova in
              <menuchoice>
                <guimenu>Finestre</guimenu>
                <guimenuitem>Tavolozza indicizzata</guimenuitem>
              </menuchoice>. Questa finestra permette anche di modificare
              ogni colore.
            </para>
            <para>
              Vedere anche
              <link linkend="gimp-indexed-palette-dialog">
              Tavolozza indicizzata</link> e 
              <!--link linkend="gimp-image-convert-indexed"
              FIXME -->Convertire un'immagine a colori
              indicizzati<!--/link-->.
            </para>
            <para>
              In un file immagine GIF la trasparenza è codificata in un bit:
              trasparente o no.
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="ko">
            <para>
              인덱스 모드는 인터넷 초창기에 전송이 편리한 작은 이미지를
              만들기 위해 Compuserve(미국의 컴퓨터 네트워크 회사 및
              동사(同社) 제공의 온라인 정보 검색 서비스;정식명은 Compuserve
              Information Service)에 의해 개발된 것이다. GIF(Graphic
              Interchange Format)는 최초의 인덱스 포맷이다.
            </para>
            <para>
              기본 원칙은 이미지에 있는 각 픽셀 색상에 코드를 할당하는 것이다.
              그리하면 같은 색상은 모두 같은 코드를 갖게 된다.j
            </para>
            <para>
              GIF 이미지를 열면 인덱스 색상표가 나타나는데, 여기서 각
              색상들을 편집할 수 있다.
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem lang="zh_CN">
            <para>
              索引图像由 Compuserve 在互联网的开始阶段发明，用作创建能被容
              易地传输的小型彩色图像。GIF (图形交换格式)是第一个索引文件。
            </para>
            <para>
              其规则就是用图像的附表记录每个像素颜色的代码，颜色相同的所有
              像素都有相同的代码。
            </para>
            <para>
              当您打开一个 GIF 文件后能通过 对话框/颜色表 来编辑修改该附表中每个颜色。
            </para>
            <para>
              GIF 文件中，透明度由一个比特位控制：透明还是不透明。
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </glossdef>
  </glossentry>
    

  <glossentry id="glossary-cmyk" lang="en;de;no">
    <glossterm lang="en;de;no">CMY, CMYK</glossterm>
    
    <indexterm><primary>CMYK</primary></indexterm>
    
    <glossdef>
      <para lang="en">
        CMYK is a <link linkend="glossary-colormodel">color model</link>
        which has components for Cyan, Magenta, Yellow and Black. It is a
        subtractive color model, and that fact is important when an image
        is printed. It is complementary to the
        <link linkend="glossary-rgb">RGB</link> color model.
      </para>
      <para lang="de">
        CMYK steht für Cyan (Türkis), Magenta (Fuchsinrot), Yellow (Gelb)
        und Key (Schlüsselfarbe) und ist ein subtraktives Farbmodell,
        welches bei Druckverfahren eine Rolle spielt. Es ist komplementär
        zum RGB-Farbmodell.
      </para>
      <para lang="no">
        CMYK er sett saman av dei engelske fargenamna Cyan (turkis),
        Magenta (ein raudfarge) og Yellow (gul). Bokstaven K kjem frå blacK
        (svart) eller Key (nøkkelfarge). CMYK er komplementært til
        RGB-systemet.
      </para>

      <para lang="en">
        The values of the individual colors vary between 0% and 100%,
        where 0% corresponds to an unprinted color, and 100% corresponds
        to a completely printed area of color. Colors are formed by
        mixing the three basic colors.
      </para>
      <para lang="de">
        Der Wertebereich jeder einzelnen Farbe geht von 0% bis 100%, wobei
        0% einer unbedruckten und 100% einer Volltonfläche entspricht. Durch
        Mischen der drei Grundfarben entsteht der Farbraum.
      </para>
      <para lang="no">
        Verdien for kvar einskild farge går frå 0% til 100%, der 0% er ei
        flate utan farge, medan 100% er full fargedekning. Ein bestemt farge
        kan såleis beskrivast ut frå kor mange prosent fargen inneheld av
        kvar av grunnfargane. Det er same prinsippet som du kjenner frå
        fargehandlaren.
      </para>

      <para lang="en">
        The last of these values, K (Black), doesn't contribute to
        the color, but merely serves to darken the other colors.  The
        letter K is used for Black to prevent confusion, since B usually
        stands for Blue.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Schlüsselfarbe K zu sämtlichen Helligkeitsstufen, Schwarz, dient
        nicht der Farbgebung, sondern lediglich zum Abdunkeln von Farben.
        Der Begriff <quote>Key</quote> bzw. Black oder auch Kontrast
        (Schwarz) wird
        anstelle von <quote>Black</quote> verwendet, um Missverständnissen
        mit dem <quote>B</quote>
        vorzubeugen, das im Englischen für <quote>Blue</quote> steht. Die
        Druckfarbe
        Schwarz ist unter anderem nötig, weil der Zusammendruck der drei
        anderen Farben zwar theoretisch (subtraktives Farbmodell), aber
        nicht praktisch Schwarz ergibt, da die im Druck verwendeten Cyan-,
        Magenta- und Gelb-Farbstoffe keine perfekten Sekundärfarben sind.
        (Quelle:
        <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/Dithering">
          Wikipedia
        </ulink>)
      </para>
      <para lang="no">
        Reint logisk burde du nå kunne gå ut frå at dersom du blandar cyan,
        magenta og gul vil du subtrahera raud, grøn og blå slik at du
        ikkje ser noe farge i det heile, altså svart. Prøver du dette, vil
        du sjå at resultatet blir mørke brunt. Dei tre grunnfargane er
        ikkje reine sekundærfargar, og oppfører seg i praksis ikkje slik
        ein teoretisk skulle venta det. Difor må skrivaren også ha ei
        kassett med svart for å kompensera for denne feilen. I tillegg er
        det litt billegare å skrive svart med ein eigen kassett enn å
        køyre ut med alle tre fargane.
      </para>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">
            Subtractive color model
          </phrase>
          <phrase lang="de">
            Schematische Darstellung des CMYK Farbmodells
          </phrase>
          <phrase lang="no">
            <!-- FIXME: no image title missing -->
          </phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref="../images/glossary/color-model-subtractive.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        <acronym>GIMP</acronym> does not currently support the CMYK model.
        (An experimental plug-in providing rudimentary CMYK support can be
        found at
        <ulink
          url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
          www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml
        </ulink>.)
      </para>
      <para lang="de">
        Das CMYK Farbmodell wird von <acronym>GIMP</acronym> momentan
        noch nicht direkt unterstützt. Ein experimentelles Modul,
        welches diese Unterstützung bietet ist unter <ulink
        url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
          www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml</ulink>
        verfügbar.
      </para>
      <para lang="no">
        <acronym>GIMP</acronym> har ikkje støtte for CMYK, men du kan finne
        eit eksperimentelt tilleggsprogram med litt støtte for CMYK i
        <ulink url="http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml">
          www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml</ulink>.
      </para>

      <para lang="en">
        This is the mode used in printing. These are the colors in the
        ink cartridges in your printer. It is the mode used in painting and
        in all the objects around us, where light is reflected, not
        emmitted. Objects absorb part of the light waves and we see
        only the reflected part. Note that the cones in our eyes
        see this reflected light in RGB mode. An object appears Red
        because Green and Blue have been absorbed. Since the
        combination of Green and Blue is Cyan, Cyan is absorbed when
        you add Red. Conversely, if you add Cyan, its complementary
        color, Red, is absorbed. This system is
        <emphasis>subtractive</emphasis>. If you add Yellow, you
        decrease Blue, and if you add Magenta, you decrease Green.
      </para>
      <para lang="de">
        Dieses Farbmodell wird beim Drucken verwendet. Ihr Farbdrucker
        enthält diese Farben in seinen Kartuschen. Es ist das Modell in dem
        gemalt wird, dass immer dann verwendet wird, wenn Licht nicht
        ausgestrahlt, sondern reflektiert wird. Objekte reflektieren dabei
        Licht bestimmter Wellenlängen, während der Rest absorbiert wird. Vom
        menschlichen Auge werden nur die reflektieren Wellenlängen
        wahrgenommen. Ein rotes Objekt erscheint rot, weil der blaue und
        grüne Anteil des Lichtes absorbiert wird. Grün und Blau kombiniert
        ergibt bekanntlich Cyan. Es wird also Cyan absorbiert, wenn Sie Rot
        hinzufügen. Umgekehrt wird, wenn Sie Cyan hinzufügen das
        komplementäre Rot absorbiert. Daher wird das zählt das CMYK
        Farbmodell zu den <emphasis>subtraktiven</emphasis>
        Farbmodellen. Wenn Sie Gelb hinzufügen wird Blau reduziert und wenn
        Sie Magenta hinzufügen wird Grün reduziert.
      </para>
      <para lang="no">
        Det er dette fargesystemet du brukar når du skal skriva ut eit
        bilete i trykkeriet eller i skrivaren, eller når du blandar maling
        for å setje litt farge på stovegolvet. Kort sagt alle fargane vi
        ser som eit resultat av reflektert lys. Noen av lysbølgjene som
        treff eit objekt blir absorberte av objektet, andre blir
        reflekterte. Vi ser bare dei lysstrålane som blir sende tilbake,
        reflekterte, frå overflata. Når bilen ser raud ut, er det fordi
        overflata på bilen syg til seg det grøne og blå lyset.
        Kombinasjonen av grønt og blått er cyan, så dersom du legg til
        raudt, vil cyan bli absorbert. Omvendt vil sjølvsagt raudt bli
        absorbert dersom du set til komplementærfargen cyan. Fargesystemet
        CMYK er det vi kallar for <emphasis>subtraktivt</emphasis>. Dette
        betyr i praksis at vi lager nye fargar ved å redusera mengda av
        andre fargar eller legge til ein komplementærfarge. Set du til
        gult, vil mengda av blå bli redusert, medan du kan redusera
        grønfargen ved å setje til litt magenta.
      </para>

      <para lang="en">
        It would be logical to think that by mixing Cyan, Magenta and
        Yellow, you would subtract Red, Green and Blue, and the eye
        would see no light at all, that is, Black. But the
        question is more complex. In fact, you would see a dark brown.
        That is why this mode also has a Black value, and why your
        printer has a Black cartridge. It is less
        expensive that way. The printer doesn't have to mix the other
        three colors to create an imperfect Black, it just has to add
        Black.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie könnten sich logisch herleiten, dass durch das Mischen von Cyan,
        Magenta und Gelb, welches ja einer Reduktion von Rot, Grün und Blau
        entspricht, Schwarz entsteht. Leider ist die Sache ein wenig
        komplizierter. Wenn Sie es tatsächlich ausprobieren, werden Sie
        feststellen, dass sich statt Schwarz ein dunkler Braunton ergibt.
        Aus diesem Grund verfügt das Farbmodell, ebenso wie CMYK basierte
        Drucker, zusätzlich reines Schwarz enthalten. Dises Vorgehen spart
        ausserdem noch Geld, das Schwarz nicht in schlechter Qualität aus
        Farbtinte gemischt werden muss.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
    
    
  <glossentry id="glossary-path-cs" lang="cs">
    <glossterm lang="cs">Cesta</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="cs">
        <emphasis>Cesta</emphasis> je vektorová křivka (zaoblená, polygonální
        či kombinace obou těchto typů, v nejjednodušším případě úsečka).
        V Gimpu slouží cesty buď k tvorbě hranic výběrů, nebo mohou být
        <emphasis>vykresleny</emphasis>, a tak v obrázku vytvořit viditelné
        křivky.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
    
  </glossdiv>

