<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-06-17 kost: added norwegian (EXIF)
  2007-03-29 lexa: added entry for EXIF
  2007-02-01 alessandro falappa: some italian translations revised
  2005-11-30 replaced informalfigure by figure by lexa
  050613 de reviewed by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="de;fr;it;no">
  <title>E</title><anchor id="glossary-e" />

  <glossentry id="glossary-samplemerge-fr" lang="fr">
    <glossterm lang="fr">Échantillonner sur tous les calques</glossterm>
    <indexterm lang="fr"><primary>Échantillonner sur tous les
      calques</primary></indexterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Cette technique est utilisée par la Pipette et par l'outil de
        Remplissage. Elle permet de prélever la couleur sur plusieurs calques,
        à condition que le calque actif soit partiellement transparent, au
        lieu de ne la prélever que sur le calque actif.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-layer" lang="de">
    <glossterm>Ebenen</glossterm>
    <indexterm><primary>Ebene</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="de">
        Ebenen dienen der logischen Gliederung einzelner Bildbestandteile in
        einem Bild. Stellen Sie sich einige Blätter durchsichtiges Papier vor,
        auf denen einzelne Bildobjekte verteilt sind. Legen Sie nun alle
        Blätter zusammen und schauen von oben auf den Stapel, ergibt sich das
        Gesamtbild.
      </para>

      <figure>
        <title>
          <phrase lang="de">Aus Ebenen zusammengesetztes Beispielbild</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/dialogs/layers_overview.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="de">Beispielbild aufgeteilt in Ebenen</para>
          </caption>
        </mediaobject>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/dialogs/layers_example.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="de">Beispielbild zusammengesetzt</para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-modes" lang="de">
    <glossterm><phrase>Ebenenmodus</phrase></glossterm>
    <indexterm><primary>Ebenenmodus</primary></indexterm>
    <glossdef>
      <para>
        Mit Ebenenmodi lassen sich Ebenen untereinander überblenden, daher
        werden sie auch oft <quote>Blendenmodi</quote> genannt.  Der
        Ebenenmodus wird auf die Ebene angewendet, die unter der
        ausgewählten Ebene liegt. Er legt fest, wie jedes Pixel einer Ebene
        mit dem entsprechenden Pixel der darunter liegenden Ebene kombiniert
        werden muss. <acronym>GIMP</acronym> bietet 21 Modi für die Ebenen.
      </para>
      <para>
        Ebenenmodi erlauben komplexe Farbveränderungen im Bild. Sie werden
        oft in Verbindung mit einer neuen, als eine Art Maske dienenden Ebene
        verwendet. Wenn Sie beispielsweise eine weiße Ebene über ein Bild
        legen und den Ebenenmodus auf <quote>Sättigung</quote> setzen, werden
        die darunter liegenden sichtbaren Ebenen in Grautönen erscheinen.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-hextriplet" lang="it">
    <glossterm lang="it">esadecimale, tripletta</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="it">
        Una tripletta esadecimale è un modo per rappresentare il colore nella
        forma <quote>#rrvvbb</quote>, il simbolo <quote>#</quote> indica che
        i numeri che seguono seguono espressi in base esadecimale. Ogni colore
        è definito da due cifre esadecimale che nel complesso costituiscono
        la tripletta in cui <quote>rr</quote> rappresenta il colore rosso,
        <quote>vv</quote> il verde e <quote>bb</quote> il blu.
        Questo sistema è usato comunemente per esprimere i colori nel codice
        HTML delle pagine web.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-exif" lang="en;de;no">
    <glossterm lang="en;de;no">EXIF</glossterm>

    <indexterm><primary>EXIF</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        Exchangeable image file format (official abbreviation Exif, not
        EXIF) is a specification for the image file format used by digital
        cameras. It was created by the Japan Electronic Industry Development
        Association (JEIDA). The specification uses the existing JPEG, TIFF
        Rev. 6.0, and RIFF WAVE file formats, with the addition of specific
        metadata tags. It is not supported in JPEG 2000 or PNG. Version 2.1 of
        the specification is dated June 12, 1998 and version 2.2 is dated
        April 2002. The Exif tag structure is taken from that of TIFF files.
        There is a large overlap between the tags defined in the TIFF, Exif,
        TIFF/EP and DCF standards
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-exif" />.
      </para>

      <para lang="de">
        Das Exchangeable Image File Format (EXIF) ist ein Standard der Japan
        Electronic and Information Technology Industries Association (JEITA)
        für das Dateiformat, in dem moderne Digitalkameras ihre Daten
        speichern.
      </para>
      <para lang="de">
        EXIF-Daten werden nicht unmittelbar in einer eigenen Datei abgelegt,
        sondern vielmehr in den Header (Bereich am Anfang der Bilddatei noch
        vor der eigentlichen Bildinformation) von Bildern der Formate JPEG
        oder TIFF geschrieben. Mittlerweile legt so gut wie jede Digitalkamera
        diese zusätzlichen Informationen zu der Aufnahme im Bild ab, was zum
        Teil auch schon bei Kameras von Mobiltelefonen der Fall ist
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-exif" />.
      </para>
      <para lang="no">
        <emphasis role="bold">Exif</emphasis>, som er forkorting for
        <foreignphrase>Exchangeable image file format</foreignphrase>, er 
        ein spesifikasjon for eit format brukt på biletfiler i digitale kamera. 
        Seinare også t.d. i mobiltelefonar. Formatet, som blei utvikla av Japan
        Electronic Industry Development Association (JEIDA), bruker formata
        JPEG, TIFF Rev. 6.0 og RIFF WAVE med tillegg av ein del spesielle
        metataggar. 
      </para>
      <para lang="no">
        Exif-data blir lagt inn i JPEG- eller TIFF-filene som eit tillegg, og
        inneheld ulike opplysningar om biletet
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-exif" />.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
