<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050611 de added Farmodelle by axel.wernicke -->
<glossdiv lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>F</title>
  
    <glossentry id="glossary-colormodel" lang="de">
    <glossterm lang='de'>Farbraum, Farbmodell</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="de">
        Ein Farbraum ist eine Menge von Farben, die von einem Ein- oder
        Ausgabegerät (Scanner, Bildschirm, Drucker etc.) oder unter
        spezifischen Bedingungen erkannt bzw. dargestellt werden können.
        Die Farben eines Farbraumes werden durch ein Farbraumsystem
        quantifiziert. Ein Farbraumsystem ist ein Koordinatensystem, in dem
        die einzelnen Farben durch Basiskoordinaten auf verschiedenen Achsen
        charakterisiert werden. Bedingt durch den Aufbau des menschlichen
        Auges sind es bei für menschliche Betrachter gedachte Farbräume in den
        allermeisten Fällen drei Achsen. Verwendung finden etwa 30-40
        Farbraumsysteme. Häufig wird ein Farbraumsystem und der entsprechende
        Farbraum, auf dem das System basiert, nicht unterschieden, sondern
        zusammengefasst als Farbmodell bezeichnet. (Quelle: <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/Farbmodell">Wikipedia</ulink>)
      </para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang='de'>RGB: Rot Grün Blau</term>

          <listitem lang="de">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                 fileref='../images/glossary/color-model-additive.png'
                 format='PNG' />
              </imageobject>
            </mediaobject>
            <para>
              Dieses Modell wird verwendet, um Farben auf Computern und
              Fernsehgeräten darzustellen. Die Farben werden von den Geräten
              ausgesendet und nicht wie bei Gemälden reflektiert. Die sich
              ergebende Farbe ist eine Kombination der Primärfarben Rot, Grün
              und Blau mit jeweils unterschiedlicher Helligkeit. Wenn Sie ganz
              nah an einen Fernsehschirm herangehen, können Sie die einzelnen
              roten, grünen und blauen Elemente in unterschiedlichen
              Helligkeiten leuchten sehen. Das Farbmodell RGB ist ein 
              <emphasis>additives</emphasis> Farbmodell.
            </para>
            <para>
              <acronym>GIMP</acronym> verwendet 8 Bit pro Kanal für jede
              Primärfarbe. Daraus ergeben sich 256 verschiedene Werte
              (Helligkeiten) für jede Primärfarbe, welche insgesamt zu 
              256x256x256 = 16,777,216 verschiedenen Farben gemischt werden
              können.
            </para>
            <para>
              Es ist nicht offensichtlich warum Kombinationen der Primärfarben
              gelegentlich unerwartete Farben ergeben. Warum entsteht zum
              Beispiel aus der Kombination 229R+205G+229B die Farbe Pink?
              Das Ganze hängt vom menschlichen Auge und dem Gehirn ab. Es gibt
              in der Natur keine Farben, sondern lediglich ein
              kontinuierliches Spektrum der Wellenlänge des Lichtes. In der
              <ulink
              url="http://de.wikipedia.org/wiki/Netzhaut">Retina</ulink>, der
              Netzhaut des Auges, befinden sich drei verschiedene Arten von
              Zapfen. Eine konstante Wellenlänge regt diese drei Arten von
              Zapfen unterschiedlich an. Das Gehirn hat nach einigen Millionen
              Jahren Evolution gelernt, diese Unterschiede als Farben zu
              erkennen.
            </para>
            <para>
              Es ist leicht einzusehen, dass kein Licht (0R+0G+0B) Dunkelheit,
              bzw. Schwarz ergibt, während volles Licht (255R+255G+255B) weiss
              erzeugt. Eine gleiche Hellikeit aller Kanäle ergibt einen
              Grauwert. Daraus ergibt sich, dass in <acronym>GIMP</acronym>
              lediglich 256 verschiedene Graustufen existieren.
            </para>
            <para>
              Werden im RGB Modus zwei <emphasis>Primärfarben</emphasis>
              gemischt, ergibt dies eine <emphasis>Sekundärfarbe</emphasis>,
              also eine Farbe des CMY Modells. Die Kombination von Rot und
              Grün ergibt Gelb (Yellow), Grün und Blau ergeben Cyan, und Blau
              und Rot ergeben Magenta. Verwechseln Sie diese dabei bitte nicht
              mit den sogenannten <emphasis>Komplementärfarben</emphasis>,
              welche die Farben sind, die sich im Farbkreis gegenüberstehen:
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata
                    fileref='../images/glossary/colorcircle-en.png'
                    format='PNG' />
                </imageobject>
              </mediaobject>
              Das Mischen einer Primärfarbe mit seiner Komplementärfarbe
              ergibt Grau.
            </para>
            <para>
              Es ist sehr wichtig zu verstehen, was passiert wenn Sie in
              <acronym>GIMP</acronym> mit Fargen hantieren. Die wichtigste
              Regel, welche Sie sich merken sollten ist, dass die Verminderung
              der Intensität einer Primärfarbe automatisch eine Erhöhung der
              Intensität der Komplementärfarben bewirkt. Dies gilt natürlich
              auch in umgekehrter Richtung. Warum ist das so? - Nun, wenn Sie
              den Wert für einen Kanal, beispielsweise Grün, verringern, wird
              automatisch die relative Wichtigkeit der Rot und Blauanteile
              erhöht. Die Kombination dieser beiden Kanäle ergibt wiederum die
              Sekundärfarbe Magenta, welche gleichzeitig die Komplementärfarbe
              zu Grün ist.
            </para>
            <para>
              Der <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Farbwähler</link>
              gibt Ihnen jederzeit Auskunft über den RGB Wert eines Pixels und
              den zugehörigen HTML <link
              linkend='glossary-hextriplet'>hextriplet</link> Wert der Farbe.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        
        <varlistentry>
          <term lang='de'>HSV: Leuchtkraft, Sättigung, Wert</term>
          
          <listitem lang="de">
            <para>
              Das RGB Farbmodell ist hervorragend für Computerbildschirme
              geeignet, aber es beschreibt nicht was wir im täglichen Leben
              sehen: leuchtendes Grün, fahles Pink, schillerndes Rot usw.
              Das HSV Modell berücksichtigt diese Eigenschaften. HSV und RGB
              sind jedoch nicht völlig unabhängig voneinander. Sie können das
              im Farbwähler sehen: sobald Sie einen der Werte ändern, ändert
              sich auch der andere. Die Mutigen unter Ihnen einen Blick auf
              den <ulink 
              url="http://de.wikipedia.org/wiki/HSV-Farbraum">Artikel</ulink>
              bei Wikipedia werfen, der die Beziehung ausführlich darstellt.
            </para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Leuchtkraft (Hue)</guilabel>: Dies ist die Farbe
                  selbst, also das Ergebnis einer Kombination der
                  Primärfarben. Alle Farbtöne (ausser den Graustufen) sind in
                  einem <emphasis>Farbkreis</emphasis> dargestellt: Gelb, Blau
                  und auch violett, orange usw. Der Farbkreis reicht von 0°
                  bis 360°.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Sättigung (Saturation)</guilabel>: Dieser
                  Parameter beschreibt wie blass eine Farbe ist. Eine komplett
                  ungesättigte Farbe ist ein Grauton. Wird die Sättigung
                  erhöht, entsteht ein Pastellton. Eine komplett gesättigte
                  Farbe ist rein. Der Wertebereich reicht von 0 bis 100.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Wert (Value)</guilabel>: Dieser Parameter
                  beschreibt die Helligkeit. Er gibt die Lichtmenge an, die
                  eine Farbe ausstrahlt. Der Wertebereich reicht von 0 bis
                  100. Die Pixelwerte der drei Farbkanäle im RGB Modell geben
                  ebenfalls Helligkeiten an. Ihre Summe entspricht dem Wert im
                  HSV Modell.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang='de'>CMYK: Cyan, Magenta, Gelb, Schwarz</term>
          <listitem lang="de">
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata
                  fileref='../images/glossary/color-model-subtractive.png'
                  format='PNG' />
              </imageobject>
            </mediaobject>

            <note>
              <para>
                Das CMYK Farbmodell wird von <acronym>GIMP</acronym> momentan
                noch nicht direkt unterstützt. Ein experimentelles Modul,
                welches diese Unterstützung bietet ist unter <ulink
                url='http://www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml'>
                  www.blackfiveservices.co.uk/separate.shtml</ulink>
                  verfügbar.
              </para>
            </note>
            
            <para>
              Dieses Farbmodell wird beim Drucken verwendet. Ihr Farbdrucker
              enthält diese Farben in seinen Kartuschen. Es ist das Modell in
              dem gemalt wird, dass immer dann verwendet wird, wenn Licht
              nicht ausgestrahlt, sondern reflektiert wird. Objekte
              reflektieren dabei Licht bestimmter Wellenlängen, während der
              Rest absorbiert wird. Vom menschlichen Auge werden nur die
              reflektieren Wellenlängen wahrgenommen. Ein rotes Objekt
              erscheint rot, weil der blaue und grüne Anteil des Lichtes
              absorbiert wird. Grün und Blau kombiniert ergibt bekanntlich
              Cyan. Es wird also Cyan absorbiert, wenn Sie Rot hinzufügen.
              Umgekehrt wird, wenn Sie Cyan hinzufügen das komplementäre Rot
              absorbiert. Daher wird das zählt das CMYK Farbmodell zu den
              <emphasis>subtraktiven</emphasis> Farbmodellen. Wenn Sie Gelb
              hinzufügen wird Blau reduziert und wenn Sie Magenta hinzufügen
              wird Grün reduziert.
             </para>
            <para>
              Sie könnten sich logisch herleiten, dass durch das Mischen von
              Cyan, Magenta und Gelb, welches ja einer Reduktion von Rot, Grün
              und Blau entspricht, Schwarz entsteht. Leider ist die Sache ein
              wenig komplizierter. Wenn Sie es tatsächlich ausprobieren,
              werden Sie feststellen, dass sich statt Schwarz ein dunkler
              Braunton ergibt. Aus diesem Grund verfügt das Farbmodell, ebenso
              wie CMYK basierte Drucker, zusätzlich reines Schwarz enthalten.
              Dises Vorgehen spart ausserdem noch Geld, das Schwarz nich in
              schlechter Qualität aus Farbtinte gemischt werden muss.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        
        <varlistentry>
          <term lang='de'>Graustufen</term>

          <listitem lang="de">
            <para>
              Wie bereits für das RGB Farbmodell angedeutet wurde, können
              24 Bit Bilder in <acronym>GIMP</acronym> bis zu 256 Graustufen
              enthalten. Obwohl in GIMP Bilder im Modus
              <emphasis>Graustufen</emphasis> angelegt und in diesen 
              umgewandelt werden können ist dies im eigentlichen Sinn kein
              Farbmodell.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        
        <varlistentry>
          <term lang='de'>Indizierte Farben</term>
          <listitem lang="de">
            <para>
              Das Prinzip der indizierten Farben ist, jedem Pixel eine
              Farbnummer (8 Bit) zu geben, und dann in einer Tabell die zu
              dieser Nummer gehörige Farbe zu hinterlegen. Obwohl in GIMP
              Bilder im Modus <emphasis>Indizierte Farben</emphasis> angelegt
              und in diesen umgewandelt werden können ist dies im eigentlichen
              Sinn kein Farbmodell.
            </para>
            <para>
              Weitere Informationen finden Sie im Abschnitt
              Farbtabelle.
              <!-- de PENDING: <link linkend='gimp-indexed-palette-dialog'>Farbtabelle</link>. -->
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-dithering' lang='de'>
    <glossterm lang='de'>Farbrasterung</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Die Farbrasterung, auch als Dithering (englisch "dither", „schwanken“,
        „zittern“) bezeichnet, ist eine Technik in der Computergrafik, um bei
        Bildern mit geringer Farbtiefe die Illusion einer größeren Farbtiefe
        zu erzeugen. Bei einem gedithertem Bild werden die fehlenden Farben
        durch eine bestimmte Pixel-Anordnung aus verfügbaren Farben
        nachgebildet. Das menschliche Auge nimmt diese als Mischung der
        einzelnen Farben wahr. (Quelle: <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/Dithering">Wikipedia</ulink>)
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-fileformat-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">Formats de fichiers</glossterm>    
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Manière d'enregistrer des données, en l'occurence des images. Vous
        devez choisir le format de fichier qui convient à votre situation.
        JPEG et PostScript sont des exemples de format de fichier.
      </para>      
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-fileformat' lang='en;zh_CN'>
    <glossterm lang="en">File Format</glossterm>
    <!-- de MARK: see glossterm "Dateiformat" -->
    <glossterm lang="zh_CN">File Format(文件格式)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        A way that an image is written. You should select a file format
        which is suitable for your situation. JPEG  and PostScript are
        examples of file formats.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        编写图像的方法。应当根据情况选择一个适当的文档格式。例如 JPEG 或 PostScript。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-feathering' lang='en;zh_CN'>
    <glossterm lang="en">Feathering</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Feathering(羽化)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Feathering is a process by which the edges of a region are softly
        blended with the background.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        羽化操作使图层区域的边界柔化地同背景相融合。
      </para>
      <para lang="en;de;zh_CN">
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
            fileref='../images/glossary/feather.png' format='PNG'
            />
          </imageobject>
       </mediaobject>
     </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-floatingselection' lang="en;zh_CN">
    <glossterm lang="en">Floating Selection</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Floating Selection(浮动选区)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Floating selections are similar in function to  layers  except
        that floating selections must be anchored before work can resume
        on any other layers in the image. While a selection is floating,
        any number of functions can be used to alter the image data
        contained within the float.
      </para>
      <para lang="en">
        There are two methods available for anchoring a float. The first,
        and most useful, is to change the float into a new layer. This is
        achieved by creating a new layer while the float is active. The
        second method involves anchoring the float to an already existing
        layer. This is done by clicking anywhere on the image except on
        the float. Doing so will merge the float with the background
        layer.
      </para>
      <para lang="en">
        Any pasted selection will be first rendered as a floating
        selection. 
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        浮动选择在功能上与图层相似，除了浮动选区在继续在其他图层上工作前必须先固定。当一个选区是浮动时，任何功能可以用来改变包含在浮点中的图像数据。
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        固定浮点有两种可行的方法。第一种，也是最管用的，是把浮动改为一个新的图层,这可以通过在创建浮动后创建一个新图层来完成。第二种方法是把浮动固定到一个已存在的图层中。这可以通过点击除浮动上的图像的任何地方来完成。这样做可以使背景图层与浮动合并。
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        任何被粘贴的选区都先变为一个浮动选区。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-floyd-steinberg-dithering' lang="en;zh_CN">
    <glossterm lang="en;zh_CN">Floyd-Steinberg Dithering</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        This method of dithering looks at the current pixel color and
        retrieving the closest values from the palette. These colors are
        then distributed to the pixel areas below and to the right of
        the original pixel. 
      </para>
  
      <para lang="zh_CN">
        这种抖动方法是浏览当前的像素颜色并从调色板中找出最接近的色彩浓淡。然后把这些颜色应用到原像素下面和右方的区域。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
