<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-05-18 added Korean translation by Dust
  2006-03-15 norwegian added by KolSt
  2005-12-29 de added german content for floating selection
  050826 de split up Farbmodelle into different glossary entries by axel.wernicke
  050611 de added Farmodelle by axel.wernicke 
  -->
<glossdiv lang="en;de;fr;ko;no;zh_CN">
  <title>F</title>
  
  <glossentry id="glossary-colormodel" lang="de">
    <glossterm lang='de'>Farbraum, Farbmodell</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="de">
        Ein Farbraum ist eine Menge von Farben, die von einem Ein- oder
        Ausgabegerät (Scanner, Bildschirm, Drucker etc.) oder unter
        spezifischen Bedingungen erkannt bzw. dargestellt werden können.
        Die Farben eines Farbraumes werden durch ein Farbraumsystem
        quantifiziert. Ein Farbraumsystem ist ein Koordinatensystem, in dem
        die einzelnen Farben durch Basiskoordinaten auf verschiedenen Achsen
        charakterisiert werden. Bedingt durch den Aufbau des menschlichen
        Auges sind es bei für menschliche Betrachter gedachte Farbräume in den
        allermeisten Fällen drei Achsen. Verwendung finden etwa 30-40
        Farbraumsysteme. Prominente Beispiele sind
        <link linkend="glossary-rgb">RGB</link>,
        <link linkend="glossary-hsv">HSV</link>,
        <link linkend="glossary-cmyk">CMY(K)</link>,
        <link linkend="glossary-yuv">YUV</link> und
        <link linkend="glossary-ycbcr">YCbCr</link>.
        Häufig wird ein Farbraumsystem und der entsprechende
        Farbraum, auf dem das System basiert, nicht unterschieden, sondern
        zusammengefasst als Farbmodell bezeichnet. (Quelle: <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/Farbmodell">Wikipedia</ulink>)
      </para>
      
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-colormodel-no" lang="no">
    <glossterm lang='no'>Fargemodus</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang='no'>
        Med fargemodus meiner ein her ei samling fargar som blir brukte for
        å bestemma fargar på ein biletskjerm eller skrivar, eller frå ein
        skannar. Fargane er sett i ei eller anna form for system, og blir
        også brukt når ein skal blanda fargar, anten det nå er på skjermen
        eller i malingspannet. For å beskriva ein bestemt farge bruker ein
        gjerne eit koordinatsystem, som oftast med tre hovudaksar. Sidan dette
        systemet er tredimensjonalt, blir det gjerne kalla eit fargerom. Det
        finst mange ulike fargesystem. GIMP bruker meir eller mindre tre av
        desse systema, nemleg
        <link linkend="glossary-rgb">RGB</link>,
        <link linkend="glossary-hsv">HSV</link> og
        <link linkend="glossary-cmyk">CMY(K)</link>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-dithering' lang='de'>
    <glossterm lang='de'>Farbrasterung</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Die Farbrasterung, auch als Dithering (englisch "dither",
        „schwanken“,
        „zittern“) bezeichnet, ist eine Technik in der Computergrafik, um bei
        Bildern mit geringer Farbtiefe die Illusion einer größeren Farbtiefe
        zu erzeugen. Bei einem gedithertem Bild werden die fehlenden Farben
        durch eine bestimmte Pixel-Anordnung aus verfügbaren Farben
        nachgebildet. Das menschliche Auge nimmt diese als Mischung der
        einzelnen Farben wahr. (Quelle: <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/Dithering">Wikipedia</ulink>)
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-fileformat-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">Formats de fichiers</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Manière d'enregistrer des données, en l'occurence des images. Vous
        devez choisir le format de fichier qui convient à votre situation.
        JPEG et PostScript sont des exemples de format de fichier.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-fileformat' lang='en;ko;no;zh_CN'>
    <glossterm lang="en">File Format</glossterm>
    <!-- de MARK: see glossterm "Dateiformat" -->
    <glossterm lang="ko">파일 포맷</glossterm>
    <glossterm lang="no">Filformat</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">File Format(文件格式)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        A way that an image is written. You should select a file format
        which is suitable for your situation. JPEG  and PostScript are
        examples of file formats.
      </para>
      <para lang="ko">
        파일포맷은 이미지를 작성하는 방법이다. 따라서 상황에 맞게 적절한
        포맷을 선택해 주어야 한다. 파일 포맷의 예로 JPEG이나 PostScript가
        있다.
      </para>
      <para lang="no">
        Måten eit bilete blir lagra på. Normalt vel ein filformatet ut frå
        kva biletet skal brukast til og kven som skal bruka det. JPEG og
        PostScript er eksempel på mykje brukte filformat.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        编写图像的方法。应当根据情况选择一个适当的文档格式。例如 JPEG 或 PostScript。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-feathering' lang='en;ko;no;zh_CN'>
    <glossterm lang="en">Feathering</glossterm>
    <glossterm lang="ko">페더링(Feathering)</glossterm>
    <glossterm lang="no">Fjørkantar</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Feathering(羽化)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Feathering is a process by which the edges of a region are softly
        blended with the background.
      </para>
      <para lang="ko">
        페더링은 영역의 경계 부분을 배경화면과 섞어 부드럽게 만들어주는
        작업이다.
      </para>
      <para lang="no">
        Kanskje eit merkeleg ord, men det kjem av at kantane på ei teikning
        blir mjuka opp og blanda med bakgrunnen omlag som om dei skulle
        vere behandla med ei fuglefjør. Studer kantane på biletet:
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        羽化操作使图层区域的边界柔化地同背景相融合。
      </para>
      <para lang="en;de;ko;no;zh_CN">
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
                      fileref='../images/glossary/feather.png' format='PNG'
                      />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-floatingselection' lang="en;de;ko;no;zh_CN">
    <glossterm lang="en">Floating Selection</glossterm>
    <glossterm lang="de">Schwebende Auswahl</glossterm>
    <glossterm lang="ko">떠있는 선택(Floating Selection)</glossterm>
    <glossterm lang="no">Flytande markering</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Floating Selection(浮动选区)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Floating selections are similar in function to  layers  except
        that floating selections must be anchored before work can resume
        on any other layers in the image. While a selection is floating,
        any number of functions can be used to alter the image data
        contained within the float.
      </para>
      <para lang="de">
        Schwebende Auswahlen ähneln normalen Ebenen mit dem Unterschied,
        dass verankert werden müssen um mit <acronym>GIMP</acronym>
        weiterarbeiten zu können. Auf schwebenden Auswahlen können alle
        möglichen Funktionen angewandt werden um die Bilddaten der
        schwebenden Auswahl zu verändern.
      </para>
      <para lang="ko">
        떠있는 선택은 고정되기 전까지 이미지의 어떤 레이어에서도 다른 
        작업을 할 수 없도록 된 레이어와 비슷하다. 선택이 떠있는 동안은
        어떤 작업도 그 선택이 있는 이미지를 변경할 수 없다.
      </para>
      <para lang="no">
        Flytande markeringar oppfører seg på same måten som eit lag, men
        med det unnataket at markeringa må forankrast før du kan arbeida
        på dei andre laga i biletet. Medan markeringa er flytande, kan du
        arbeide på ho med alle tilgjengelege verktøya.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        浮动选择在功能上与图层相似，除了浮动选区在继续在其他图层上工作前必须先固定。当一个选区是浮动时，任何功能可以用来改变包含在浮点中的图像数据。
      </para>

      <para lang="en">
        There are two methods available for anchoring a float. The first,
        and most useful, is to change the float into a new layer. This is
        achieved by creating a new layer while the float is active. The
        second method involves anchoring the float to an already existing
        layer. This is done by clicking anywhere on the image except on
        the float. Doing so will merge the float with the background
        layer.
      </para>
      <para lang="de">
        Zwei Möglichkeiten existieren um eine schwebende Auswahl zu
        verankern. Die Erste ist die Erstellung einer neuen Ebene aus
        der schwebenden Auswahl. Bei der zweiten Möglichkeit wird die
        schwebende Auswahl auf der darunterliegenden, aktiven Ebene
        verankert. Dies geschieht,  in dem ausserhalb der schwebenden
        Auswahl mit der linken Maustaste geklickt wird.
      </para>
      <para lang="ko">
        떠있는 선택을 고정시키는 방법에는 두 가지가 있다. 가장 유용한 
        첫번째는 떠있는 선택을 새로운 레이어로 바꾸는 것이다. 이것은
        떠있는 선택을 활성화시킨 상태에서 새로운 레이어를 만들면 된다.
        두번째 방법은 떠있는 선택을 기존의 레이어에 고정시켜 해당 레이어에
        포함시키는 것이다. 이것은 떠있는 선택의 바깥 부분을 클릭하면 된다.
        그러면 떠있는 선택은 활성화된 레이어에 합쳐진다.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan forankra ei flytande markering på to måtar. Den vanlegaste
        er å gjere om markeringa til eit nytt lag. Dette gjer du ved å
        lage eit nytt lag medan markeringa er aktiv. Den andre måten er å
        legge markeringa inn i eit eksisterande lag. Dette gjer du ved å
        klikke ein eller annan stad i laget utanom markeringa. Dette vil
        flette markeringa saman med bakgrunnslaget.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        固定浮点有两种可行的方法。第一种，也是最管用的，是把浮动改为一个新的图层,
        这可以通过在创建浮动后创建一个新图层来完成。第二种方法是把浮动固定到一个已存在的图层中。这可以通过点击除浮动上的图像的任何地方来完成。这样做可以使背景图层与
        浮动合并。
      </para>

      <para lang="en">
        Any pasted selection will be first rendered as a floating
        selection.
      </para>
      <para lang="de">
        Jede kopierte und neu eingefügte Auswahl wird als schwebende
        Auswahl angelegt.
      </para>
      <para lang="ko">
        붙여지는 선택은 항상 먼저 떠있는 선택으로 구현된다.
      </para>
      <para lang="no">
        Når du limer inn ei markering, vil denne alltid bli ei flytande
        markering.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        任何被粘贴的选区都先变为一个浮动选区。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-floyd-steinberg-dithering' lang="en;ko;no;zh_CN">
    <glossterm lang="en;zh_CN">Floyd-Steinberg Dithering</glossterm>
    <glossterm lang="ko">Floyd-Steinberg 디더링</glossterm>
    <glossterm lang="no">Floyd-Steinberg utjamning</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        This method of dithering looks at the current pixel color and
        retrieving the closest values from the palette. These colors are
        then distributed to the pixel areas below and to the right of
        the original pixel.
      </para>
      <para lang="no">
        Denne metoden for utjamning arbeider ved at programmet ser i
        fargekartet etter fargar som liknar mest på det analyserte
        fargepunktet og legg dei funne fargane til høgre for og under det
        originale fargepunktet.
      </para>
      <para lang="ko">
        이 디더링 기술은 
        현재 픽셀의 색상을 가지고 색상표에 가장 근접한 
        값을 만들어내는 기술이다. 이러한 색상들은 픽셀 영역의 아래쪽과
        원래 픽셀의 오른쪽에 분포된다.현
      </para>  
      <para lang="zh_CN">
        这种抖动方法是浏览当前的像素颜色并从调色板中找出最接近的色彩浓淡。然后把这些颜色应用到原像素下面和右方的区域。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
