<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>
<glossdiv>
  <title>G</title>
  <glossentry id='glossary-gnu'>
    <glossterm lang="en">GNU</glossterm>
    <glossterm lang="fr">GNU</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        GNU's Not Unix, an organization devoted to the creation and support
        of Open Source software. GIMP is an official GNU application.
      </para>
      <para lang="fr">
        GNU's Not Unix, est une organisation destinée à la création et au 
        soutien des logiciels libres. GIMP est une application GNU 
        officielle.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
    
  <glossentry id='glossary-guides'>
    <glossterm lang="en">Guides</glossterm>
    <glossterm lang="fr">Guides</glossterm>
    <glossdef>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <listitem lang="en"> 
            <para>
              To place a guide, left-click-and-hold on a ruler and drag the mouse 
              pointer in to the image. A guide appears and follows the pointer. 
              You can so place two guides, a horizontal one and a vertical one.
              They appear as blue dashed lines. They do not print.
            </para>
            <para>
              Guides are a convenient way to position a selection or a layer. 
              As soon as a guide is created, the Move tool is selected and the 
              mouse pointer turns to a move icon.
            </para>
            <para>
              Guide behaviour depends on the Affect mode selected in the Move tool. 
              When the <emphasis>Transform Layer</emphasis> mode is selected, the 
              mouse pointer turns to a small hand when it reaches a guide that 
              becomes red and active. You can then move it by a click and drag.
              When the <emphasis>Transform Selection</emphasis> mode is selected 
              you can place a guide, but you can no longer move it after quitting 
              it.    
            </para>
            <para>
              To make positioning easier you can &apos;magnetize&apos; guides 
              with the option 
              <link linkend='gimp-view-snap-to-guides'>Snap to Guides</link>
            </para>
            <para>
              You can abort displaying guides without removing them by the option     
              <link linkend='gimp-view-show-guides'>Show Guides</link>
            </para>
          </listitem>

          <listitem lang="fr">  
            <para>
              Pour mettre en place un guide, cliquez sur une des règles et, sans 
              relâcher le bouton de la souris, faites glisser le pointeur sur 
              l'image. Le guide apparu suit le pointeur. Vous pouvez ainsi placer 
              deux guides, un horizontal et un vertical. Ils sont représentés par 
              une ligne de tirets bleus. Ils ne seront pas imprimés.
            </para>
            <para>
              Les guides servent à positionner avec précision une sélection ou un 
              calque. Dès qu'un guide est créé, l'outil déplacement est activé et 
              le pointeur de la souris prend l'aspect de l'icône de déplacement. 
            </para>
            <para>
              Le comportement des guides dépend du mode Affecte choisi pour l'outil 
              Déplacement. Quand le mode <emphasis>Transformation du calque</emphasis> 
              est sélectionné, le pointeur se transforme en une petite main quand 
              il passe sur un guide qui devient rouge et activé. Vous pouvez alors 
              le déplacer par un cliquer-glisser. Quand le mode 
              <emphasis> Transformation de la sélection</emphasis> est sélectionné, 
              vous pouvez placer un guide, mais vous ne pouvez plus le déplacer 
              ensuite.  
            </para>
            <para>
              Pour faciliter le positionnement, vous pouvez magnétiser les guides 
              avec l'option 
              <link linkend='gimp-view-snap-to-guides'>Aligner sur les guides</link>
            </para>
            <para>
              Vous pouvez suspendre leur visualisation, sans les supprimer, avec 
              l'option 
              <link linkend='gimp-view-show-guides'>Afficher les guides</link> 
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>  
    </glossdef>
  </glossentry>
  
</glossdiv>
