<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-05-18 added Korean translation by Dust
  2006-02-12 norwegian added by kolbjørn
  050826 de added graylevel by axel.wernicke
  050807 de added gamma by axel.wernicke
  050611 de added Zwischenablage by axel.wernicke 
-->
<glossdiv lang="cs;en;de;es;fr;it;ko;no;zh_CN">
  <title>G</title>

  <glossentry id="glossary-gamma" lang="de">
    <glossterm>Gammawert</glossterm>
    <glossdef lang="de">
      <para>
        <!-- de FIXME: insert content -->
        Siehe
        <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/Gamma-Wert">Gammawert</ulink>
        oder
        <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/Gammakorrektur">Gammakorrektur</ulink>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-gamma-no" lang="no">
    <glossterm>Gammaverdi</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Gammaverdien for biletskjermen er ein korrigeringsfaktor som bestemmer
        kor lys skjermen skal vere med bestemte inngangssignal. Dess høgare
        verdi, dess mørkare skjerm. Mac har standard gamma på 1,8 og gir
        såleis normalt ein lysare skjerm enn ein standard Windows PC som er
        sett til gammaverdien 2,2.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="file-gif-save">
    <glossterm>
      GIF
      <anchor id="file-gif-load" />
    </glossterm>
    <glossdef lang="cs">
      <para>
        GIF je grafický souborový formát podporující až 8bitové indexované
        barvy a průhlednost (ale nikoliv částečnou průhlednost). Obrázek
        uložený ve formátu GIF tedy může obsahovat maximálně 256 barev.
        Podporuje také tvorbu jednoduchých animací a komentáře. Dříve se hodně
        používal pro tvorbu webové grafiky. Problémy s patenty však vedly
        k jeho nahrazování formátem <link
        linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>, který navíc ve většině
        případů poslouží lépe.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="en">
      <para>
        Trademarked by CompuServe, with LZW compression patented by
        Unisys. GIF images are in 8 bit indexed color and support
        binary transparency (but not semi-transparency). They can also be
        loaded in interlaced form by some programs. The GIF format also
        supports animations and comments. Use GIF for transparent Web
        graphics and GIF animations.  For most purposes, though, <link
        linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> can
        be used in place of GIF and is a better choice.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang='de'>
      <para>
        GIF <synopsis role="html">/dʒɪf/</synopsis> steht für Graphics
        Interchange Format und ist ein Dateiformat mit guter
        verlustfreier Komprimierung für Bilder mit geringer Farbtiefe
        (bis zu 256 verschiedene Farben pro Einzelbild).  Inzwischen
        gibt es ein neues Format namens Portable Network Graphics (PNG),
        welches technisch in allen Belangen besser ist als GIF,
        abgesehen von Animationen und einigen kaum verwendeten
        Eigenschaften.
      </para>
      <para>
        GIF wurde 1987 von dem US-Onlinedienst CompuServe eingeführt. Es wurde
        vor allem wegen seiner effizienten Kompression LZW populär. Die
        entstandenen Bilddateien benötigten deutlich weniger Speicherplatz,
        als andere zu der Zeit übliche Grafikformate wie PCX oder MacPaint.
        Selbst große Bilder konnten so in vernünftiger Zeit übertragen werden,
        auch mit langsamen Modems. Zudem ermöglichte die offene Lizenzpolitik
        von CompuServe jedem Programmierer, das GIF-Format für eigene
        Anwendungen kostenlos zu implementieren, sofern dieser einen Hinweis
        auf das Urheberrecht des Online-Dienstes anbrachte.
      </para>
      <para>
        Bei GIF sind die Farbinformationen in einer Farbtabelle abgelegt.
        Diese kann bis zu 256 verschiedene Einträge enthalten, die frei aus
        16,7 Millionen möglichen Farbwerten auswählbar sind. Als das
        Bildformat vorgestellt wurde, war dies keine wesentliche
        Einschränkung, da nur wenige Leute Hardware besaßen, die mehr Farben
        anzeigen konnte. Für typische Zeichnungen, Cartoons,
        Schwarz-Weiß-Fotografien und ähnliches sind 256 Farben in der Regel
        auch heute noch völlig ausreichend, bei komplexeren Bildern wie z. B.
        Farb-Fotos ist jedoch meist ein massiver Qualitätsverlust
        feststellbar, weshalb das Format dafür als ungeeignet gilt.
      </para>
      <para>
        Ein Farbeintrag in der Palette kann als transparent definiert werden.
        Dadurch kann man den Eindruck erwecken, ein GIF-Bild hätte eine nicht
        rechteckige Form. Halbtransparenzen wie bei
        <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> sind damit aber
        nicht möglich, ein Pixel kann entweder nur voll sichtbar oder komplett
        "durchsichtig" sein.
      </para>
      <para>
        Die erste GIF-Version war die Version 87a. 1989
        veröffentlichte CompuServe eine erweiterte Version, die 89a genannt
        wird. Diese ermöglicht u.a. das Speichern mehrerer Bilder in einer
        GIF-Datei, was vor allem für einfache Animationen verwendet wird. Man
        kann die Version an den ersten sechs Bytes einer GIF-Datei erkennen.
        Interpretiert man diese als ASCII-Zeichen, so steht dort "GIF87a" bzw.
        "GIF89a". (Quelle: <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/GIF">Wikipedia</ulink>)
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="es">
      <para>
        Marca registrada por CompuServe, con compresión LZW patentada
        por Unisys.  El formato GIF utiliza color indexado de 8 bits y
        posee transparencia binaria (pero no semitransparencia).
        Pueden además ser cargadas de forma entrelazada por algunos
        programas.  Este formato también admite animaciones y
        comentarios.  Utiliza GIF para gráficos web con transparencia
        o con animaciones.  Sin embargo, para la mayoría de los casos
        una mejor opción es el formato <!--link
        linkend="file-png-save-defaults"-->PNG<!--/link-->.
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="fr">
      <para>
        Format d'enregistrement d'image déposé par Compuserve,
        utilisant la méthode de compression LZW brevetée par unisys. Les
        images GIF sont en couleurs indexées sur 8 bits et acceptent la
        transparence (mais pas la demi-transparence). Le format GIF permet
        aussi de gérer animations et commentaires. Utilisez GIF pour les
        images Web transparentes et les animations. Mais dans la plupart des
        cas, le format <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> est
        plus performant.
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="it">
      <para>
        Marchio registrato da CompuServe con l'algoritmo di compressione
        LZW brevettato da Unisys. Le immagini GIF sono a colori a 8 bit
        indicizzati con il supporto alla trasparenza (ma senza supporto
        alla semi-trasparenza). Possono essere caricate anche in
        forma interlacciata. Il formato GIF supporta anche l'animazione e i
        commenti. Usate il formato GIF solo per grafica Web con trasparenze
        e animazione. Il formato <!--link
        linkend="file-png-save-defaults"FIXME -->PNG<!--/link--> può essere
        usato al posto del formato GIF e molto spesso è una scelta migliore.
      </para>
    </glossdef>
    
    <glossdef lang="ko">
      <para> 
        CompuServe 사의 대표적인 작품이며, Unisys 사의 LZW 압축기법을 
        사용한다. GIF 이미지는 8 비트의 인덱스 색상과 이진 투명도를 
        지원한다(반투명은 지원하지 못한다). 그리고 
몇몇 프로그램에서 
        인터레이스 로딩을 할 수 있다. 또 GIF 포맷은 애니메이션과 코멘트를
        지원한다. 이 때문에 투명한 웹그래픽스나 GIF 애니메이션 등으로 많이
        쓰이는 포맷이다. 현재는 
        <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>
        포맷으로 대체되고 있다.
       </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="no">
      <para>
        GIF er eit varemerke for firmaet CompuServe. Kompresjonsmetoden LZW
        er patentert av firmaet Unisys. Formatet er i 8 bits indekserte
        fargar og støtter gjennomsikt av eller på, men ikkje delvis
        gjennomsiktig. Formatet støtter også merknader og animasjonar. Blir
        mykje brukt til transparente bilete og animasjonar for internett.
        Ofte vil kanskje likevel
        <link linkend="file-png-save-defaults">PNG</link> vere eit betre val.
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="zh_CN">
      <para>
        CompuServe 的商标，使用 Unisys 专利的 LZW 压缩算法。GIF 图像使用8位索引色并且支持透明(不支持半透明)，它能被一些程序交错扫描地载入。GIF 格式还支持动画和备注。它可用做透明网页图形和 GIF 动画。而 <link                    linkend="file-png-save-defaults">PNG</link>是能够在大多数功能上代替 GIF 的不二选择。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-gnu'>
    <glossterm>GNU</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Rekurzivní zkratka z <foreignphrase>GNU's Not Unix</foreignphrase>
        (GNU není Unix). Označuje projekt pro vytvoření svobodného operačního
        systému unixového typu, který byl v roce 1983 zahájen nadací FSF
        (<foreignphrase>Free Software Foundation</foreignphrase>), jejímž
        posláním je tvořit a podporovat svobodný software. GIMP je oficiální
        součástí projektu GNU. Více se o projektu GNU dozvíte ve Wikipedii
        <ulink url="http://cs.wikipedia.org/wiki/GNU"></ulink>.
      </para>
      <para lang="en">
        GNU's Not Unix, is a project of a free (Unix like) operative system.
        The project was started back in 1983 thanks to the effort of the Free
        Software Fundation,
        an organization devoted to the creation and support of free software.
        GIMP is an official GNU application.
        You can find a better definition on the wikipedia site<ulink
        url="http://en.wikipedia.org/wiki/GNU"></ulink>.
      </para> 
      
      <para lang="de">
        Das GNU-Projekt wurde von Richard Stallman mit dem Ziel gegründet, ein
        vollständig freies Betriebssystem, das GNU System, zu entwickeln.
      </para>
      <para lang="de">
        Bekannt ist es insbesondere durch die GNU General Public License (GPL)
        und GNU/Linux, einer GNU-Variante mit Linux-Kernel.
      </para>
      <para lang="de">
        Der Name GNU entstand aus der Namensgebung, die am MIT – dem Institut,
        an dem Stallman zu dieser Zeit arbeitete – verbreitet war. Für
        Programme, die anderen Programmen ähneln, wurden rekursive Akronyme
        als Namen gewählt. Da das neue System auf dem verbreiteten
        Betriebssystem UNIX aufbauen sollte, suchte Stallman einen solchen
        Namen und kam dabei auf GNU, was für „GNU is not Unix“ steht. Der Name
        soll, um Verwechslungen zu vermeiden, wie das deutsche 'Gnu'
        ausgesprochen werden, nicht wie im Englischen (also wie new). Die
        Entscheidung, GNU Unix-kompatibel zu machen, hatte mehrere Gründe. Zum
        einen war Stallman sicher, dass die meisten Firmen ein grundlegend
        neues Betriebssystem ablehnen würden, wenn die Programme, die sie
        benutzten, darauf nicht laufen würden. Andererseits ermöglichte die
        Architektur von Unix eine schnelle, einfache und verteilte
        Entwicklung, da Unix aus vielen kleinen Programmen besteht, die
        größtenteils unabhängig von einander entwickelt werden können. Auch
        waren viele Bestandteile eines Unix-Systems frei für jeden erhältlich
        und konnten so direkt in GNU integriert werden, beispielsweise das
        Textsatzsystem TeX oder das Fenstersystem X Window. Die fehlenden
        Teile wurden von Grund auf neu geschrieben. (Quelle: <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/GNU">Wikipedia</ulink>)
      </para>
      <para lang='de'>
        Auch <acronym>GIMP</acronym> ist ein offizielles GNU Programm.
      </para>

      <para lang="es">
        GNU's Not Unix (GNU No es Unix), es un proyecto para sistemas
        operativos libres de la familia Unix.  El proyecto fue
        comenzado en el año 1983 gracias al esfuerzo de la Free
        Software Fundation, una organización dedicada a crear y
        promover el software libre.  El <acronym>GIMP</acronym> es una
        aplicación oficial de GNU.
      </para>
      
      <para lang="fr">
        GNU's Not Unix, est une organisation destinée à la création et au
        soutien des logiciels libres. GIMP est une application GNU
        officielle.
      </para>
      <para lang="it">
        GNU's Not Unix, (trad.= "GNU non è Unix") è un progetto di un
        sistema operativo libero di tipo Unix. Il progetto è partito nel
        1983, grazie allo sforzo della Free Software Fundation,
        un'organizzazione che ha come scopo la creazione ed il supporto al
        software libero. GIMP è un'applicazione GNU ufficiale.
        Una migliore ed esaustiva definizione la si può trovare sul sito di
        wikipedia <ulink url="http://it.wikipedia.org/wiki/GNU"></ulink>.
      </para>
      <para lang="ko">
        GNU는 GNU's Not Unix 의 약자로, 자유 운영체제 프로젝트이다. 이 
        프로젝트는 1983년에 자유 소프트웨어에 대한 제작과 지원을 하는 기관인
        Free Software Fundation 에서 시작되었다.
 김프는 공식적인 GNU 응용
        프로그램이다. 더 자세한 내용은 위키피아에서 확인할 수 있다.
        <ulink url="http://en.wikipedia.org/wiki/GNU"></ulink>
      </para>
      <para lang="no">
        GNU er eit prosjekt som arbeider med å utvikla eit Unix-liknande
        operastivsystem med støtte for gratis programvare.
        <acronym>GIMP</acronym> (GNU Image Manipulation Program) er eit
        slikt GNU-program. Du kan finne meir om dette i wikipedia under
        <ulink url="http://en.wikipedia.org/wiki/GNU"></ulink>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        GNU's Not Unix，是一个致力于开放源软件的发展和支持的机构。GIMP 是一个 GNU 官方应用程序。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-graylevel" lang="de">
    <glossterm lang="de">Graustufen</glossterm>
    <glossdef lang="de">
      <para>
        Wie für das <link linkend="glossary-rgb">RGB</link> Farbmodell
        angedeutet, können 24 Bit Bilder in <acronym>GIMP</acronym> bis zu
        256 Graustufen enthalten. Obwohl in GIMP Bilder im Modus
        <emphasis>Graustufen</emphasis> angelegt und in diesen
        umgewandelt werden können ist dies im eigentlichen Sinn kein
        Farbmodell.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-graylevel-no" lang="no">
    <glossterm lang="no">Gråskala</glossterm>
    <glossdef lang="no">
      <para>
        Når du lagar eit bilete kan du velja å vise dette bare i gråtoner.
        Du kan eventuelt fargelegga dette seinare ved å skifte over til
        RGB-modus. I dei fleste biletformata kan du også omgjere eit
        fargebilete til gråskala med kommandoen Gråtone <!--
        <link linkend='gimp-image-mode'>Gråtone</link> --> frå biletmenyen.
      </para>
      <para>
        Du kan også omforma eit RGB-bilete til gråskalabilete ved å
        <quote>avmetta</quote> biletet, altså gjera fargen mindre metta.
        Dette kan gjerast med filteret Bryt opp fargar, Fargeleggingsverktøyet
        eller filteret Kulør og metning. <!--      <link linkend='plug-in-decompose'>Bryt opp fargar</link>, <link linkend='gimp-tool-colorize'>Fargeleggingsverktøyet</link>
        eller filteret <link linkend='gimp-tool-hue-saturation'>Kulør og
        metning</link>. -->
      </para>
      <para>
        Som forklart i <link linkend="glossary-rgb">RGB</link>-modus, kan
        eit 24-bits bilete i <acronym>GIMP</acronym> bare ha 256 nivå av
        grått, koda som 8-bits kode. Skiftar du frå gråskala til RGB vil
        biletet få RGB-struktur med tre fargekanalar i grått. Sjølv om
        du finn denne kommandoen under menyen Modus, er gråskala eigentleg
        ikkje eit fargemodus.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-guides' lang="en;es;fr;it;ko;zh_CN">
    <glossterm lang="en;fr">Guides</glossterm>
      <!-- de MARK: see glossterm "Hilfslinien" -->
      <!-- no MARK: see glossterm "Hjelpelinjer" -->
    <glossterm lang="es">Guías</glossterm>
    <glossterm lang="it">Guide</glossterm>
    <glossterm lang="ko">안내선(Guides)</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Guides(参考线)</glossterm>
    <glossdef lang="en"><!--Please keep one glossdef per language-->
      <para lang="en">
        To place a guide, left-click-and-hold on a ruler and drag
        the mouse pointer in to the image. A guide appears and
        follows the pointer.  You can so place two guides, a
        horizontal one and a vertical one.  They appear as blue
        dashed lines. They do not print.
      </para>
      <para lang="en">
        Guides are a convenient way to position a selection or a
        layer.  As soon as a guide is created, the Move tool is
        selected and the mouse pointer turns to a move icon.
      </para>
      <para lang="en">
        Guide behaviour depends on the Affect mode selected in the
        Move tool.  When the <emphasis>Transform Layer</emphasis>
        mode is selected, the mouse pointer turns to a small hand
        when it reaches a guide that becomes red and active. You
        can then move it by a click and drag.  When the
        <emphasis>Transform Selection</emphasis> mode is selected
        you can place a guide, but you can no longer move it after
        quitting it.
      </para>
      <para lang="en">
        To make positioning easier you can &apos;magnetize&apos;
        guides with the option <link
        linkend='gimp-view-snap-to-guides'>Snap to Guides</link>
      </para>
      <para lang="en">
        You can abort displaying guides without removing them by
        the option     <link linkend='gimp-view-show-guides'>Show
        Guides</link>
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="es">
      <para lang="es">
        Para colocar una guía, haz clic en una regla manteniendo
        presionado el botón izquierdo del mouse y mueve el cursor
        hasta el lugar de la imagen en que quieras ubicarla.  Luego
        suelta el botón.  Puedes colocar guías horizontales o
        verticales. Aparecen como líneas de guiones en azul en la
        imagen.  No se imprimen.
      </para>
      <para lang="es">
        Las guías proporcionan una forma conveniente para posicionar
        una selección o una capa.  Ni bien es creada una guía, la
        herramienta Mover es activada y el puntero del mouse cambia al
        ícono para mover.
      </para>
      <para lang="es">
	El comportamiento de las guías depende del modo Afectar
	seleccionado en la herramienta Mover.  Cuando el modo
	<emphasis>Transformar capa</emphasis> es seleccionado, el
	puntero del mouse se transforma en una mano cuando se aproxima
	a una guía, la que se vuelve roja y activa.  Ahí puedes
	moverla haciendo clic y arrastrar.  Cuando el modo
	<emphasis>Transformar selección</emphasis> es el seleccionado,
	puedes colocar una guía pero no moverla.
      </para>
      <para lang="es">
        Para hacer más fácil el posicionamiento puedes
        <quote>imantar</quote> las guías activando la opción <!--link
        linkend='gimp-view-snap-to-guides'-->Ajustar a las
        guías<!--/link-->.  Puedes desactivar la visualización de las
        guías sin borrarlas mediante la opción <!--link
        linkend='gimp-view-show-guides'-->Mostrar guías<!--/link-->.
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="fr">
      <para>
        Pour mettre en place un guide, cliquez sur une des règles
        et, sans relâcher le bouton de la souris, faites glisser
        le pointeur sur l'image. Le guide apparu suit le pointeur.
        Vous pouvez ainsi placer deux guides, un horizontal et un
        vertical. Ils sont représentés par une ligne de tirets
        bleus. Ils ne seront pas imprimés.
      </para>
      <para>
        Les guides servent à positionner avec précision une
        sélection ou un calque. Dès qu'un guide est créé, l'outil
        déplacement est activé et le pointeur de la souris prend
        l'aspect de l'icône de déplacement.
      </para>
      <para>
        Le comportement des guides dépend du mode Affecte choisi
        pour l'outil Déplacement. Quand le mode
        <emphasis>Transformation du calque</emphasis> est
        sélectionné, le pointeur se transforme en une petite main
        quand il passe sur un guide qui devient rouge et activé.
        Vous pouvez alors le déplacer par un cliquer-glisser.
        Quand le mode <emphasis> Transformation de la
        sélection</emphasis> est sélectionné, vous pouvez placer
        un guide, mais vous ne pouvez plus le déplacer ensuite.
      </para>
      <para>
        Pour faciliter le positionnement, vous pouvez magnétiser
        les guides avec l'option <link
        linkend='gimp-view-snap-to-guides'>Aligner sur les
        guides</link>
      </para>
      <para>
        Vous pouvez suspendre leur visualisation, sans les
        supprimer, avec l'option <link
        linkend='gimp-view-show-guides'>Afficher les guides</link>
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang='it'>
      <para>
        Per inserire una guida, premere e mantenere premuto il tasto
        sinistro del mouse su un righello, poi trascinare il puntatore
        sull'immagine. È possibile inserire guide sia orizzontali
        che verticali. Esse appariranno come righe tratteggiate di colore
        blu e non verranno stampate.
      </para>
      <para>
        Le guide sono una comodità per posizionare una selezione o un
        livello. Quando una guida viene creata, lo strumento di
        spostamento viene automaticamente selezionato ed il puntatore si
        trasforma nella forma dell'icona dello spostamento.
      </para>
      <para>
        Il comportamento delle guide dipende dalla modalità di Influenza
        selezionata nelle opzioni dello strumento di spostamento.
        Quando viene selezionata la modalità <emphasis>Trasforma
        livello</emphasis>, il puntatore del mouse, quando raggiunge una
        guida, diventa una piccola mano; la guida diventa attiva
        di rosso. Per spostarla basta fare clic e trascinarla col mouse.
        Quando viene selezionata la modalità <emphasis>Trasforma
        selezione</emphasis> è possibile inserire una guida ma non sarà
        più possibile spostarla dopo l'inserimento (NdT: ma solo per la
        durata di questa modalità).
      </para>
      <para>
        Per facilitare il posizionamento è possibile
        "magnetizzare" le guide con l'opzione <!--link
        linkend='gimp-view-snap-to-guides' FIXME -->Guide
        magnetiche<!--/link-->
      </para>
      <para>
        È possibile disabilitare la visualizzazione delle guide senza
        rimuoverle con l'opzione <!--link
        linkend='gimp-view-show-guides' FIXME -->Mostra le
        guide<!--/link-->
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="ko">
      <para>
        안내선을 사용하려면 눈금자에 마우스 포인터를 두고 좌버튼 클릭을
        한 후에 이미지로 드래그하면 안내선이 나타나 포인터를 따라간다.
        안내선은 수평 안내선과 수직 안내선이 있으며, 이들은 인쇄되지
        않는다.
      </para>
      <para>
        안내선은 선택이나 레이어를 위치시키는데 편리한 도구이다. 안내선을
        만들면 이동도구가 선택되며 마우스 커서는 이동 아이콘으로 바뀐다.
      </para>
      <para>
        안내선은 이동 도구의 영향 모드가 선택되어 있을 경우에만 움직일 수
        있다. <emphasis>레이어 변형</emphasis> 모드가 선택되어 있을
        경우에 마우스 포인터를 안내선에 가까이 가져가면 포인터가 작은
        손모양으로 변ㄴ하며 안내선은 빨간색으로 활성화된다. 이러면 안내선을
        클릭하여 이동시킬 수 있다.
        <emphasis>선택 변형</emphasis> 모드일 경우에는, 안내선을 한번
        위치시킨 후에 이동시킬 수 없다.
      </para>
      <para>
        위치시키는 것을 쉽게 하기 위해서
        <!--PENDING: ko <link linkend='gimp-view-snap-to-guides'>
        안내선에 맞추기</link> --> 안내선에 맞추기
        옵션을 통해 안내선에
        &apos;자성을 띄게&apos; 할 수도 있다.
      </para>
      <para>
        <!--PENDING: ko <link linkend='gimp-view-show-guides'>
        안내선 표시</link> --> 안내선 표시
        옵션을 이용하면 안내선을 없애지
        않고도 보이지 않게 할 수 있다.
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="zh_CN">
      <para>
        要放置一个参考线，左键点击并按住一个标尺再拖动鼠标光标到图像中。一个参考线出现并跟着光标。您可以这样放置两个参考线，一个水平和一个垂直的。它们显示位蓝色虚线，并且不会被打印出来。
      </para>
      <para>
        参考线是放置一个选区或图层的方便快捷键。随着一个参考线的创建，移动工具被选取而且鼠标光标也变为一个移动图标。
      </para>
      <para>
        参考线的行为有移动工具选取的影响模式决定。当选取 <emphasis>变换图层</emphasis> 模式时，在鼠标光标移到一根参考线上，参考线会成为活动的并变为红色，而光标则呈一个小手形状。然后可以点击并拖动来移动它。当选取 <emphasis>变换选区</emphasis> 模式时，您能够放置参考线，但在退出后就不能再移动它了。
      </para>
      <para>
        要使放置更容易，您可以使用<link linkend='gimp-view-snap-to-guides'>吸附到参考线</link>选项。
      </para>
      <para>
        您能够通过<link linkend='gimp-view-show-guides'>显示参考线</link>选项中止显示参考线而不必移动它们。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
