<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050808 de added histogram by axel.wernicke -->
<!-- 050614 de added Hilfslinien by axel.wernicke -->
<glossdiv lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>H</title>
  
  <glossentry id='glossary-hextriplet'>
    <glossterm lang="en;de;fr">Hextriplet</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Hextriplet(十六进制值)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        A way of representing color in the form #rrggbb where "rr"
        represents red, "gg" green, and "bb" blue. Commonly used in web
        design.
      </para>
      <para lang='de'>
        Ein Weg um das Farbspektrum im Computer zu kodieren.  Die Raute
        "#" wird benutzt um zu kennzeichnen, dass die nachfolgende Zahl
        eine hexidezimale Codierung aufweist. Dabei wird jeder Farbe in
        zwei hexadezimalen Zahlenwerten gespeichert.  Dabei entsteht ein
        Tripel (3 Paare) von Hexwerten die folgende Form haben: #rrggbb.
      </para>
      <para lang="fr">
        Manière d'encoder les couleurs dans une forme #rrvvbb où «rr»
        représente le rouge, «vv» le vert et «bb» le bleu. Les nombres sont
        écrits en hexadécimal. Cet encodage est employé dans les pages web.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        用来代表颜色的方法，即在#rrggbb中“rr”代表红色，“gg”绿色，以及“bb”蓝色。通常是在网页设计中使用。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-guides" lang="de">
    <glossterm>Hilfslinien</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Hilfslinien sind ein komfortabler Weg, um eine Auswahl oder eine Ebene
        zu positionieren. Sobald die Hilfslinie erzeugt wurde, wird das
        Werkzeug <quote>Verschieben</quote> aktiviert, und der Mauszeiger
        nimmt die zugehörige Form an.
      </para>
      <para>
        Um eine Hilfslinie zu erzeugen, klicken Sie einfach auf eines der
        Lineale im Bildfenster und ziehen Sie die Hilfsline heraus, während
        Sie die <mousebutton>Maustaste</mousebutton> gedrückt halten. Die
        Hilfsline erscheint dann als blaue, gestrichelte Linie.
      </para>
      <para>
        Wie sich die Hilfslinie verhält, bestimmt die Eigenschaft
        <guilabel>Wirkt auf</guilabel> des automatisch aktivierten
        Werkzeuges <quote>Verschieben</quote>. Ist die Einstellung
        <guilabel>Ebene transformieren</guilabel> aktiviert,
        verwandelt sich der Mauszeiger in das Symbol einer kleinen Hand,
        sobald er sich in der Nähe einer Hilfslinie befindet. Die Hilfslinie
        verfärbt sich dann rot und wird aktiviert. Sie können die Hilfslinie
        dann verschieben, oder zurückschieben in das Lineal auch löschen.
        Wird statt <guilabel>Ebene transformieren</guilabel> die Eigenschaft
        <guilabel>Auswahl transformieren</guilabel> aktiviert, können Sie
        Hilfslinien zwar anlegen, aber dannach nicht mehr verschieben.    
      </para>
      <para>
        Um die Positionierung zu erleichtern, können Sie die Hilfslinien durch
        einschalten der Eigenschaft
        <menuchoice>
          <guimenu>An<accel>s</accel>icht</guimenu>
          <guimenuitem>Magnetis<accel>c</accel>hes Gitter</guimenuitem>
        </menuchoice>
        <quote>magnetisieren</quote>.
      </para>
      <para>
        Ausserdem können Sie unter Verwendung des Menüs
        <menuchoice>
          <guimenu>An<accel>s</accel>icht</guimenu>
          <guimenuitem><accel>H</accel>ilfslinien anzeigen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        alle Hilfslinien gleichzeitig ein- und ausblenden. Diese Funktion ist
        so nützlich, dass Sie zusätzlich über das Tastaturkürzel
        <keycombo>
          <keycap>Shift</keycap>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>T</keycap>
        </keycombo>
        erreichbar ist.
      </para>
    </glossdef>
	</glossentry>
	
  <glossentry id="glossary-histogram" lang="de">
    <glossterm lang="de">Histogramm</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="de">
        In der digitalen Bildverarbeitung versteht man unter einem Histogramm
        die statistische Häufigkeit der Grauwerte bzw. der Farbwerte in einem
        Bild. Das Histogramm eines Bildes erlaubt eine Aussage über die
        vorkommenden Grau- bzw. Farbwerte und über Kontrastumfang und
        Helligkeit des Bildes. In einem farbigen Bild kann entweder ein
        Histogramm über alle möglichen Farben oder drei Histogramme über die
        einzelnen Farbkanäle erstellt werden; letzteres ist meist sinnvoller,
        da die meisten Verfahren auf Grauwertbildern basieren und so die
        sofortige Weiterverarbeitung möglich ist. (Quelle:
        <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/Histogramm#Histogramm_in_der_Bildverarbeitung">Wikipedia</ulink>
        )
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
    
  <glossentry id='glossary-supersampling-de' lang="de">
    <glossterm lang='de'>Hochrechnung (Anpassende)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang='de'>
        Die Hochrechnung (engl. Supersampling) werden umliegende Pixel
        zur Berechnung eines Farbverlaufs mit einbezogen. Das Resultat
        wird dabei verbessert, jedoch wird für die Berechnung mehr Zeit
        benötigt.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
	
	<glossentry id='glossary-hsv' lang="en;de;zh_CN">
    <glossterm>HSV</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Hue Saturation Value, a way of representing color. The Hue
        is the color like red or blue, the Saturation is how strong
        the color is and the Value is the brightness. This is
        sometimes called HSB or Hue Saturation Brightness. 
      </para>
      <para lang='de'>
        Siehe <link linkend="glossary-colormodel">Farbmodell</link>.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
	 色调,饱和度和亮度，一种代表色彩的方法。色调是像红或蓝的颜色，饱和度是该颜色的深度如何，而亮度是指明暗程度。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
