<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>H</title>
  <glossentry id='glossary-hextriplet'>
    <glossterm lang="en">Hextriplet</glossterm>
    <glossterm lang='de'>Hextriplet</glossterm>
    <glossterm lang="fr">Hextriplet</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Hextriplet(十六进制值)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        A way of representing color in the form #rrggbb where "rr"
        represents red, "gg" green, and "bb" blue. Commonly used in web
        design.
      </para>
      <para lang='de'>
        Ein Weg um das Farbspektrum im Computer zu kodieren.  Die Raute
        "#" wird benutzt um zu kennzeichnen, dass die nachfolgende Zahl
        eine hexidezimale Codierung aufweist. Dabei wird jeder Farbe in
        zwei hexadezimalen Zahlenwerten gespeichert.  Dabei entsteht ein
        Tripel (3 Paare) von Hexwerten die folgende Form haben: #rrggbb.
      </para>
      <para lang="fr">
        Manière d'encoder les couleurs dans une forme #rrvvbb où «rr»
        représente le rouge, «vv» le vert et «bb» le bleu. Les nombres sont
        écrits en hexadécimal. Cet encodage est employé dans les pages web.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
	用来代表颜色的方法，即在#rrggbb中“rr”代表红色，“gg”绿色，以及“bb”蓝色。通常是在网页设计中使用。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-hsv' lang="en;de;zh_CN">
    <glossterm>HSV</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Hue Saturation Value, a way of representing color. The Hue
        is the color like red or blue, the Saturation is how strong
        the color is and the Value is the brightness. This is
        sometimes called HSB or Hue Saturation Brightness. 
      </para>
      <para lang='de'>
        HSV ist ein Farbmodell, wobei folgende Größen beschrieben
        werden: Farbton (Hue), Sättigung
        (Saturation) und Helligkeit (Value). Der Farbton beschreibt die
        eigentliche Farbe wie Rot, Grün, Orange oder Braun. Die
        Sättigung zeigt den Anteil der Farbe gemischt mit Weiß. Je
        weißer der Farbton wird, desto weniger ist die Farbe gesättigt.
        Je weniger Weiß im Farbton enthalten ist, desto höher ist die
        Farbe gesättigt. Die Helligkeit zeigt den Anteil von Schwarz in
        der Farbe. Je größer dieser ist, desto dunkler wird der Farbton.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
	 色调,饱和度和亮度，一种代表色彩的方法。色调是像红或蓝的颜色，饱和度是该颜色的深度如何，而亮度是指明暗程度。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-supersampling-de' lang='de'>
    <glossterm lang='de'>Hochrechnung (Anpassende)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang='de'>
        Die Hochrechnung (engl. Supersampling) werden umliegende Pixel
        zur Berechnung eines Farbverlaufs mit einbezogen. Das Resultat
        wird dabei verbessert, jedoch wird für die Berechnung mehr Zeit
        benötigt.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
