<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-11-03 replaced hextriplet with HTML notation by j.h
  2007-03-06 de new translation of supersampling by ude
  2006-09-06 scb: thorough review and/or rewrite of English
  2006-05-19 added Korean translation by Dust
  2006-03-15 norwegian added by kolbjørn
  2005-08-26 de reviewed hsv by axel.wernicke
  2005-08-08 de added histogram by axel.wernicke
  2005-06-14 de added Hilfslinien by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="en;de;es;fr;it;ko;no;ru;zh_CN">
  <title>H</title><anchor id="glossary-h" />

  <glossentry id="glossary-guides" lang="de;no">
    <glossterm>
      <phrase lang="de">Hilfslinien</phrase>
      <phrase lang="no">Hjelpelinjer</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="de"><primary>Hilfslinie</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Hjelpelinjer</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="de">
        Hilfslinien sind ein komfortabler Weg, um eine Auswahl oder eine Ebene
        zu positionieren. Sobald die Hilfslinie erzeugt wurde, wird das
        Werkzeug <quote>Verschieben</quote> aktiviert, und der Mauszeiger
        nimmt die zugehörige Form an.
      </para>
      <para lang="no">
        Hjelpelinjene kjem til nytte t.d. når du skal plassera markeringar
        eller lag nøyaktig. Når hjelpelinjene er laga, vil musemarkøren
        skifte utsjånad og indikera at flytteverktøyet er aktivisert.
      </para>

      <para lang="de">
        Um eine Hilfslinie zu erzeugen, klicken Sie einfach auf eines der
        Lineale im Bildfenster und ziehen die Hilfslinie heraus, während
        Sie die <mousebutton>Maustaste</mousebutton> gedrückt halten. Die
        Hilfslinie erscheint dann als blaue, gestrichelte Linie.
      </para>
      <para lang="no">
        Den enklaste måten å plassera ei hjelpelinje på biletet, er å setje
        musemarkøren på ein av linjalane og dra hjelpelinja på plass medan
        du held den venstre museknappen nede. Du kan setje ut to slike
        hjelpelinjer, ei horisontal og ei vertikal. Dei er synlege som blå
        prikkelinjer på skjermen, men vil ikkje bli skrivne ut.
      </para>

      <para lang="de">
        Wie sich die Hilfslinie verhält, bestimmt die Eigenschaft
        <guilabel>Wirkt auf</guilabel> des automatisch aktivierten
        Werkzeuges <quote>Verschieben</quote>. Ist die Einstellung
        <guilabel>Ebene transformieren</guilabel> aktiviert,
        verwandelt sich der Mauszeiger in das Symbol einer kleinen Hand,
        sobald er sich in der Nähe einer Hilfslinie befindet. Die Hilfslinie
        verfärbt sich dann rot und wird aktiviert. Sie können die Hilfslinie
        dann verschieben, in das Lineal zurückschieben oder auch löschen.
        Wird statt <guilabel>Ebene transformieren</guilabel> die Eigenschaft
        <guilabel>Auswahl transformieren</guilabel> aktiviert, können Sie
        Hilfslinien zwar anlegen, aber danach nicht mehr verschieben.
      </para>
      <para lang="no">
        Måten å bruka hjelpelinjene på er avhengig av korleis knappane
        <guilabel>Verkar på</guilabel> i <emphasis>flytteverktøyet</emphasis>
        er innstilt. Er <guilabel>Transformer lag</guilabel> aktiv, vil
        musepeikaren skifte til ei lita hand medan hjelpelinja skifter til
        raudt når du nærmar deg linja. Den raude hjelpelinja kan nå flyttast
        på med vanleg klikk og dra. Er flytteverktøyet sett til
        <guilabel>Transformer markering</guilabel>, kan du plassera ei
        hjelpelinje, men ikkje flytta på ho etter plasseringa.
      </para>

      <para lang="de">
        Um die Positionierung zu erleichtern, können Sie die Hilfslinien durch
        Einschalten der Eigenschaft
        <menuchoice>
          <guimenu>An<accel>s</accel>icht</guimenu>
          <guimenuitem>Magnetis<accel>c</accel>hes Gitter</guimenuitem>
        </menuchoice>
        <quote>magnetisieren</quote>.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan forenkla plasseringa noe ved å velje
        <menuchoice>
          <guimenu>Vis</guimenu>
          <guimenuitem>Fest til hjelpelinje</guimenuitem>
        </menuchoice>
        frå biletmenyen. Sjå meir om dette i
        <link linkend="gimp-view-snap-to-guides">Fest til hjelpelinje</link>.
      </para>

      <para lang="de">
        Außerdem können Sie unter Verwendung des Menüs
        <menuchoice>
          <guimenu>An<accel>s</accel>icht</guimenu>
          <guimenuitem><accel>H</accel>ilfslinien anzeigen</guimenuitem>
        </menuchoice>
        alle Hilfslinien gleichzeitig ein- und ausblenden. Diese Funktion ist
        so nützlich, dass sie zusätzlich über das Tastenkürzel
        <keycombo>
          <keycap>Umschalt</keycap><keycap>Strg</keycap><keycap>T</keycap>
        </keycombo>
        erreichbar ist.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan gjere hjelpelinjene synlege eller usynlege, utan å fjerna
        dei, ved å velje
        <menuchoice>
          <guimenu>Vis</guimenu>
          <guimenuitem>Vis hjelpelinjer</guimenuitem>
        </menuchoice> frå biletmenyen, eller med tastesnarvegen
          <keycap>Shift</keycap> + <keycap>Ctrl</keycap> +
          <keycap>T</keycap>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-histogram" lang="en;de;fr;no">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Histogram</phrase>
      <phrase lang="de">Histogramm</phrase>
      <phrase lang="fr">Histogramme</phrase>
      <phrase lang="no">Histogram</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="en;no"><primary>Histogram</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de"><primary>Histogramm</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr"><primary>Histogramme</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        In digital image processing, a histogram is a graph representing the
        statistical frequency of the gray values or the color values in an
        image. The histogram of an image tells you about the occurrence of
        gray values or color values, as well as the contrast range and the
        brightness of the image. In a color image, you can create one
        histogram with information about all possible colors, or three
        histograms for the individual color channels. The latter makes the
        most sense, since most procedures are based on grayscale images and
        therefore further processing is immediately possible.
      </para>
      <para lang="de">
        In der digitalen Bildverarbeitung versteht man unter einem Histogramm
        die statistische Häufigkeit der Grauwerte beziehungsweise der
        Farbwerte in einem Bild. Das Histogramm eines Bildes erlaubt eine
        Aussage über die vorkommenden Grau- beziehungsweise Farbwerte und über
        Kontrastumfang und Helligkeit des Bildes. In einem farbigen Bild kann
        entweder ein Histogramm über alle möglichen Farben oder drei
        Histogramme über die einzelnen Farbkanäle erstellt werden; letzteres
        ist meist sinnvoller, da die meisten Verfahren auf Grauwertbildern
        basieren und so die sofortige Weiterverarbeitung möglich ist
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-histogram" />.
      </para>
      <para lang="fr">
        Dans le traitement des images numériques, l'histogramme est un
        graphique représentant la fréquence des valeurs des couleurs ou des
        niveaux de gris dans une image.
      </para>
      <para lang="no">
        I digital biletbehandling viser histogrammet den statistiske
        fordelinga av gråtoner eller fargetoner i eit bilete. Histogrammet
        viser også kontrastomfanget i biletet og kor lyst biletet er. I
        fargebilete kan du få fram eit histogram over alle fargane i
        biletet, eller eit histogram for kvar av fargane i biletet. Dette
        siste er mest brukbart sidan dei fleste prosedyrane er baserte på
        gråskalabilete og du kan difor bruke resultatet direkte til vidare
        bearbeiding.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-supersampling-de" lang="de">
    <glossterm>Hochrechnung</glossterm>
    <indexterm><primary>Hochrechnung</primary></indexterm>
    <indexterm><primary>Supersampling</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para>
        Hochrechnung (engl. <foreignphrase>supersampling</foreignphrase>) ist
        eine fortgeschrittene <xref linkend="glossary-antialiasing" />-Technik,
        also eine Methode, um ausgefranste Kanten und Treppeneffekte an
        Schrägen oder Kurven zu reduzieren. Bei der Hochrechnung werden
        umliegende Pixel (<emphasis>Samples</emphasis>) zur Berechnung eines
        Farbverlaufs mit einbezogen.  Indem man das Bild intern in einer sehr
        viel höheren als der tatsächlichen Auflösung berechnet, kann man
        Samples von verschiedenen Stellen <emphasis>innerhalb</emphasis> jedes
        Pixels benutzen, nicht nur aus der Mitte, und daraus eine
        durchschnittliche Farbe berechnen.  Dazu wird das Bild auf die
        erforderliche Größe reduziert, wobei die zusätzlichen Pixel dann zur
        Berechnung herangezogen werden. Das Ergebnis ist ein weicherer
        Farbübergang von einer Pixelreihe zur nächsten entlang der Kanten
        eines Objekts.
      </para>
      <para>
        Die Qualität des Ergebnisses hängt von der Anzahl der Samples ab.
        Hochrechnung wird oft mit 2 bis 16 Samples durchgeführt, was deutlich
        mehr Zeit für die Berechnung des Bildes erfordert und auch mehr Platz
        im Arbeitsseicher.
      </para>
      <para>
        Eine Möglichkeit, um den Speicher- und Zeitbedarf zu verringern, ist
        das <emphasis>adaptive Supersampling</emphasis>
        (<quote>anpassende Hochrechnung</quote>). Diese Methode macht sich
        die Tatsache zunutze, dass tatsächlich nur sehr wenige Pixel an den
        Grenzen eines Objekts liegen, also nur diese Pixel durch Hochrechnug
        ermittelt werden müssen. Zunächst werden nur wenige Samples innerhalb
        eines Pixels genommen. Falls die Farben sehr ähnlich sind, werden
        nur diese wenigen Samples zur Berechnung der endgültigen Farbe
        verwendet, andernfalls werden weitere Samples benutzt. Das heißt,
        dass eine größere Anzahl von Samples nur bei Bedarf berechnet
        werden, was die Leistung deutlich erhöht.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-hsv" lang="en;de;es;fr;it;ko;no;ru;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="en;de;es;it;ko;no;ru;zh_CN">HSV</phrase>
      <phrase lang="fr">TSV</phrase>
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        HSV is a <link linkend="glossary-colormodel">color model</link>
        which has components for Hue (the color, such as blue or red),
        Saturation (how strong the color is) and Value (the brightness).
      </para>
      <para lang="en">
        The RGB mode is very well suited to computer screens, but it doesn't
        let us describe what we see in everyday life; a light green, a
        pale pink, a dazzling red, etc. The HSV model takes these
        characteristics into account. HSV and RGB are not completely
        independent of each other. You can see that with the Color Picker
        tool; when you change a color in one of the color models, the other
        one also changes. Brave souls can read
        <emphasis>Grokking the GIMP</emphasis>, which explains their
        interrelationship.
      </para>
      <itemizedlist lang="en">
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Hue</guilabel>:
            This is the color itself, which results from the
            combination of primary colors. All shades (except for the
            gray levels) are represented in a <emphasis>chromatic
            circle</emphasis>: yellow, blue, and also purple, orange,
            etc.  The chromatic circle (or <quote>color wheel</quote>)
            values range between 0° and 360°. (The term
            <quote>color</quote> is often used instead of
            <quote>Hue</quote>. The RGB colors are
            <quote>primary colors</quote>.)
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Saturation</guilabel>
            : This value describes how pale the color is. A completely
            unsaturated color is a shade of gray. As the saturation increases,
            the color becomes a pastel shade. A completely saturated color is
            pure. Saturation values go from 0 to 100, from white to the purest
            color.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Value</guilabel>
            : This value describes the luminosity, the luminous intensity. It
            is the amount of light emitted by a color. You can see a change of
            luminosity when a colored object is moved from being in the shadow
            to being in the sun, or when you increase the luminosity of your
            screen. Values go from 0 to 100. Pixel values in the three
            channels are also luminosities: <quote>Value</quote> in the HSV
            color model is the maximum of these elementary values in the RGB
            space (scaled to 0-100).
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="de">
        HSV bezeichnet ein
        <link linkend="glossary-colormodel">Farbmodell</link>, bestehend aus
        Komponenten für Farbton (<foreignphrase>Hue</foreignphrase>),
        Sättigung (<foreignphrase>Saturation</foreignphrase>) und Wert
        (<foreignphrase>Value</foreignphrase>).
      </para>
      <para lang="de">
        Das RGB-Farbmodell ist hervorragend für Computerbildschirme geeignet,
        aber es beschreibt nicht, was wir im täglichen Leben sehen:
        leuchtendes Grün, fahles Pink, schillerndes Rot und so weiter Das
        HSV-Modell berücksichtigt diese Eigenschaften. HSV und RGB sind jedoch
        nicht völlig unabhängig voneinander. Sie können das im Farbwähler
        sehen: sobald Sie einen der Werte ändern, ändert sich auch der andere.
        Die Mutigen unter Ihnen können einen Blick auf den Artikel bei
        Wikipedia werfen, der die Beziehung ausführlich darstellt.
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-hsv" />.
        Eine ausgezeichnete Darstellung (allerdings auf Englisch) finden Sie
        in <link linkend="bibliography-online-grokking-gimp">Grokking the
        GIMP</link>.
      </para>

      <variablelist lang="de">
        <varlistentry>
          <term>Farbton (Hue)</term>
          <listitem>
            <para>
              Dies ist die Farbe selbst, also das Ergebnis einer Kombination
              der Primärfarben. Alle Farbtöne (außer den Graustufen) sind in
              einem <emphasis>Farbkreis</emphasis> dargestellt: Gelb, Blau und
              auch Violett, Orange und so weiter Der Farbkreis reicht von 0°
              bis 360°.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Sättigung (Saturation)</term>
          <listitem>
            <para>
              Dieser Parameter beschreibt, wie blass eine Farbe ist. Eine
              komplett ungesättigte Farbe ist ein Grauton. Wird die Sättigung
              erhöht, entsteht ein Pastellton. Eine komplett gesättigte Farbe
              ist rein. Der Wertebereich reicht von 0 bis 100.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Wert (Value)</term>
          <listitem>
            <para>
              Dieser Parameter beschreibt die Helligkeit/Intensität. Er gibt
              in etwa die Lichtmenge an, die eine Farbe ausstrahlt. Der
              Wertebereich reicht von 0 bis 100. Die Pixelwerte der drei
              Farbkanäle im RGB-Modell geben ebenfalls Helligkeiten an. Ihr
              Maximum entspricht dem Wert im HSV-Modell.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para lang="es">
        HSV es un <link linkend="glossary-colormodel">modelo de color</link>
        que tiene como componentes al tono (el color mismo, como rojo o
        verde), a la saturación (qué tan fuerte es el color), y al valor (su
        luminosidad).  Las siglas provienen del inglés "Hue Saturation Value".
      </para>
      <para lang="es">
        El modelo RGB es adecuado para las pantallas de computadora, pero no
        permite describir con fidelidad lo que vemos en la naturaleza: un
        verde claro, un rosa pálido, o un rojo sangre.  El modelo HSV tiene
        esa ventaja.  HSV y RGB no son independientes.  Puede comprobar esto
        con la probeta para recoger color: cuando cambia uno, el otro también
        es modificado.  Los valientes pueden leer <quote>Grokking the
        GIMP</quote>, el cual explica sus relaciones.
      </para>
      <itemizedlist lang="es">
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Tono</guilabel>:
            Es el color mismo, que resulta de la combiación de los colores
            primarios.  Todos los tonos de color (excepto los niveles de gris)
            están representados en el <emphasis>círculo cromático</emphasis>:
            amarillo, azul, y también púrpura, naranja.  Va desde 0° a 360°.
            El término <quote>color</quote> es usualmente usado en vez de
            <quote>tono</quote>.  Los colores RGB son <quote>colores
            primarios</quote>.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Saturación</guilabel>:
            Este valor determina qué tan gris es el color, así como cuando
            agrega un poco de blanco y un poco de negro a una pintura.  Si se
            desatura completamente un color, se convierte en un tono de gris.
            Y si se satura completamente, queda el color puro.  El valor de
            saturación varía desde 0 hasta 100, desde gris hasta el color más
            puro.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Valor</guilabel>:
            Este valor determina la luminocidad, la intensidad de luz.  O
            dicho de otra forma, es la cantidad de luz emitida por el color.
            Puede notar el cambio de luminocidad en la realidad cuando un
            objeto pasa de estar en la sombra a la luz del sol.  Puede variar
            desde 0 hasta 100.  Los valores en los tres canales del RGB
            también son luminocidad: <quote>valor</quote> es la suma vectorial
            de los valores elementales del espacio RGB.
            <!--FIXME es: V = max(R,G,B)-->
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="fr">
        TSV est un <link linkend="glossary-colormodel">Modèle de
        couleurs</link> dont les composants sont la Teinte, la Saturation et
        la Valeur (ou Luminosité).
      </para>
      <para lang="fr">
        Le mode RVB est bien adapté à l'écran d'ordinateur, mais
        il ne permet pas de décrire ce que nous voyons dans la vie
        courante: un vert clair, un rose pâle, un rouge
        éclatant... Le mode TSV permet d'en rendre compte. TSV et
        RVB ne sont pas indépendants.  Vous pouvez le voir avec la
        Pipette à couleurs: quand vous modifiez l'un, l'autre se
        modifie automatiquement. Pour les courageux,
        <emphasis>Grokking the GIMP</emphasis> explique bien leurs
        relations.
      </para>
      <itemizedlist lang="fr">
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>La Teinte</guilabel>: c'est la couleur elle-même,
            résultat de la combinaison des couleurs primaires.  Toutes les
            nuances de couleurs (sauf les niveaux de gris) sont représentées
            dans un cercle chromatique, le jaune, le bleu, mais aussi le
            violet, l'orange... Elle va de 0° à 360°.  (On emploie souvent
            <quote>couleur</quote> à la place de <quote>teinte</quote>, les
            trois couleurs RVB étant les <quote>couleurs primaires</quote>).
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>La Saturation</guilabel>
            : ce paramètre décrit le degré de pâleur de la teinte, comme
            lorsque vous ajoutez du blanc dans un pot de peinture: un
            teinte saturée au maximum sera pure, moins saturée elle sera
            pastel, et, très peu saturée sera presque blanche. La
            Saturation varie du blanc à la couleur la plus pure, de 0 à
            100.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>La Valeur</guilabel>
            : c'est tout simplement la luminosité, l'intensité lumineuse
            d'une couleur. On peut dire aussi que c'est la quantité de
            lumière émise par une couleur. Elle rend compte de l'éclat
            d'une couleur. Vous notez cette variation de luminosité
            quand une couleur passe de l'ombre au soleil ou quand vous
            augmentez la luminosité de votre moniteur. Elle varie de 0 à
            100. Les valeurs des pixels dans les trois canaux sont aussi
            des intensités lumineuses: la Valeur est la somme
            vectorielle de ces valeurs élémentaires dans l'espace RVB.
            <!--FIXME fr: V = max(R,G,B)-->
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="it">
        Hue Saturation Value=(dall'inglese) Tonalità, Saturazione, Valore;
        un modo per rappresentare il colore. La tonalità è il colore come
        rosso o blu, la saturazione indica quanto è intenso il colore e il
        valore indica la luminosità. Alle volte viene indicato come HSB o
        Hue Saturation Brightness=>Tonalità, Saturazione,
        Brillantezza. Vedere anche la descrizione sulle
        <link linkend="glossary-colormodel">modalità di colore</link>.
      </para>

      <para lang="ko">
        색상-채도 값은 색을 표현하는 방법이다. 색상은 빨강이나 파랑과 같은
        색이며, 채도는 색의 강도와 밝기에 관한 값이다. 간혹 HSB 나
        색상-채도의 밝기 등으로 불리기도 한다.
      </para>

      <para lang="no">
        HSV er forkorting for ein
        <link linkend="glossary-colormodel">fargemodell</link> sett
        saman av verdiane for kulør (<foreignphrase>Hue</foreignphrase>),
        metning (<foreignphrase>Saturation</foreignphrase>) og
        lysverdi (<foreignphrase>Value</foreignphrase>).
      </para>
      <para lang="no">
        RGB-modus passer svært godt til bruk på dataskjermar, men er ikkje
        fullt så godt tilpassa det vi ser rundt oss til dagleg: litt
        lysegrønt, ein lys raudfarge eller noe skittenraudt.
        HSV-modus skal hjelpe oss her. RGB og HSV er på ingen måte
        uavhengige av kvarandre. Endrar du på den eine av desse, vil også
        den andre bli forandra. Dette kan du sjå dersom du bruker
        fargehentaren.
      </para>
      <itemizedlist lang="no">
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Kulør</guilabel>: Dette er den ferdige fargen som
            eit resultat av kombinasjonen av grunnfargane. Alle fargetonene
            (unntatt gråtonene) er representerte på fargesirkelen. Gul,
            blå, purpur, oransje. Fargesirkelen går frå 0° til 360°.
            Blir ofte rett og slett kalla <quote>farge</quote>.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Metning</guilabel>: Denne verdien fortel kor lys
            fargen er, omlag som når du set til kvitfarge i eit
            malingsspann. Ein fullstendig metta farge vil vere ein heilt rein
            farge. Er fargen lite metta, går han over i pastell. 
            Fargemetninga blir sett på ein skala frå 0 (kvit) til 100 (rein
            farge).
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Lysverdi, verdi</guilabel>: Dette er noe av det same
            som lysstyrke, og er eit mål for kor mykje lys fargen
            reflekterar. Du kan sjå verknaden når ein farge går frå skugge og
            over til sollys. Lysverdien blir sett på ein skala frå 0 til 100
            ut frå summen av pikselverdiane for dei tre fargekanalane i
            RGB-modus.
            <!--FIXME no: V = max(R,G,B)-->
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="ru">
        HSV - <link linkend="glossary-colormodel">цветовая модель</link>,
        имеющая компоненты тона (цвет, как синий или красный),
        насыщенности (насколько сильный цвет) и яркости.
      </para>
      <para lang="ru">
        Модель RGB очень подходит для компьютерных экранов, но она не даёт
        возможности описать всё, что мы видим: светло-зелёный, бледно-розовый,
        ярко-красный, и т.п. Модель HSV принимает это во внимание. Обе модели
        не полностью независимы друг от друга. Вы можете это заметить в
        инсрументе <quote>Выбор цвета</quote>; когда вы изменяете цвет в одной
        моделе, другая модель также меняется. Интузиасты могут почитать
        <emphasis>Grokking the GIMP</emphasis>, где описывается их
        взаимозависимость.
      </para>
      <itemizedlist lang="ru">
        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Тон</guilabel>: Сам цвет - результат наложения основных
            цветов. Все оттенки (кроме серого) показаны на
            <emphasis>хроматическом круге</emphasis>: жёлтый, синий, а также
            фиолетовый, оранжевый, и т.п. Значения в хроматическом круге
            (или <quote>цветовое колесо</quote>) могут быть от 0° до 360°.
            (Термин <quote>Цвет</quote> часто используется вместо
            <quote>Тона</quote>. Цвета RGB - <quote>основные цвета</quote>.)
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Насыщенность</guilabel>: Определяет бледность цвета.
            Полностью ненасыщенный цвет становится просто оттенком серого.
            Полностью насыщенный цвет становится чистым цветом. Значение
            начыщенности может быть от 0 до 100, от белого до чистого цвета.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>
            <guilabel>Яркость</guilabel>: Определяет световую интенсивность.
            Это количество света, испускаемого цветом. Яркость изменяется,
            когда, на пример, цветной объект перенести из тени на солнце.
            Значение яркости может быть от 0 до 100. Значения точек на
            экране - тоже значения яркости: <quote>Яркость</quote> в цветовой
            модели HSV есть векторная сумма элементарных значений в
            модели RGB.
            <!--FIXME ru: en changed: V = max(R,G,B)-->
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="zh_CN">
        色调,饱和度和亮度，一种代表色彩的方法。色调是像红或蓝的颜色，饱和度
        是该颜色的深度如何，而亮度是指明暗程度。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-html-notation" lang="en;de;es;fr;ko;it;no;ru;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">HTML notation</phrase>
      <phrase lang="de">HTML-Notation</phrase>
      <phrase lang="es">Hexadecimal, tripla</phrase>
      <phrase lang="fr">Notation HTML</phrase>
      <phrase lang="it">Notazione HTML o esadecimale</phrase>
      <phrase lang="ko">16진수 표현(Hextriplet)</phrase>
      <phrase lang="no">HTML notation</phrase>
      <phrase lang="ru">Шестнадцатиричная тройка</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">Hextriplet(十六进制值)</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="en"><primary>HTML notation</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Color</primary><secondary>HTML notation</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="de"><primary>HTML-Notation</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de">
      <primary>Farbe</primary><secondary>HTML-Notation</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="es"><primary>Hexadecimal, tripla</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr"><primary>Notation HTML</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Couleur</primary><secondary>Notation HTML</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="it"><primary>Notazione HTML</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it">
      <primary>Colore</primary><secondary>Notazione HTML</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>HTML notation</primary></indexterm>
    <indexterm lang="ru"><primary>Шестнадцатиричная
    тройка</primary></indexterm>
    <indexterm lang="ru">
      <primary>Цвет</primary><secondary>Шестнадцатиричная
      кодировка</secondary>
    </indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        A hex triplet is a way of encoding a color for a computer. The
        <quote>#</quote> symbol indicates that the numbers which follow it
        are encoded in hexadecimal. Each color is specified in two
        hexadecimal digits which make up a triplet (three pairs) of
        hexadecimal values in the form <quote>#rrggbb</quote>, where
        <quote>rr</quote> represents red, <quote>gg</quote> represents green
        and <quote>bb</quote> represents blue.
      </para>
      <para lang="de">
        Die HTML-Notation als <quote>HexTriplet</quote> ist ein Weg, um das
        Farbspektrum im Computer zu kodieren. Die Raute <quote>#</quote> zeigt
        an, dass die nachfolgende Zahl eine hexadezimale Codierung aufweist.
        Dabei wird jede Farbe mit zwei hexadezimalen Ziffern angegeben, so
        dass ein Tripel von Hexwerten (3 Paare) der folgenden Form entsteht:
        <quote>#rrggbb</quote>.  (<quote>rr</quote> steht für Rot,
        <quote>gg</quote> für Grün und <quote>bb</quote> für Blau.)
      </para>
      <para lang="es">
        Una manera de representar color en la forma #rrggbb donde
        <quote>rr</quote> representa al rojo, <quote>gg</quote> representa al
        verde y <quote>bb</quote> representa al azul.  Es generalmente usado
        en el diseño web.
      </para>
      <para lang="fr">
        Manière d'encoder les couleurs dans une forme #rrvvbb où
        <quote>rr</quote> représente le rouge, <quote>vv</quote> le vert et
        <quote>bb</quote> le bleu. Les nombres sont
        écrits en hexadécimal. Cet encodage est employé dans les pages web.
      </para>
      <para lang="it">
        La notazione HTML, conosciuta anche come <quote>esadecimale</quote>
        è un modo per rappresentare il colore nella forma
        <quote>#rrvvbb</quote>, il simbolo <quote>#</quote> indica che i
        numeri che seguono seguono espressi in base esadecimale. Ogni
        colore è definito da due cifre esadecimale che nel complesso
        costituiscono la tripletta in cui <quote>rr</quote> rappresenta il
        colore rosso, <quote>vv</quote> il verde e <quote>bb</quote> il
        blu.  Questo sistema è usato comunemente per esprimere i colori nel
        codice HTML delle pagine web.
      </para>
      <para lang="ko">
        #rrggbb 라는 형식으로 색상을 표현하는 방법에서 "rr" 은 빨강, "gg"
        는 녹색, "bb" 는 파랑이다. 이는 보통 웹 디자인에 많이 사용한다.
      </para>
      <para lang="no">
        Ein måte å namngi fargane på. Symbolet <quote>#</quote> fortel at
        det som kjem etter er i hexadesimalt format (eit 16-talsystem).
        Hextriplettane blir skrive i formatet <quote>#rrggbb</quote> der
        dei to første teikna står for mengda av raudt, dei to neste for
        grønt og dei to siste for blått. Verdiane for kvar farge går frå 00
        til FF i hexadesimal notasjon, tilsvarande 0 til 255 i
        titalsystemet. Denne skrivemåten er særleg brukt for fargenotasjon
        for nettsider.
      </para>
      <para lang="ru">
        Шестнадцатиричная тройка это способ представления цвета для компьютера.
        Символ <quote>#</quote> означает, что последующее число закодировано в
        шестнадцатиричном виде. каждый компонент цвета в цветовой модели RGB
        представлен двумя цифрами. Цвет RGB, таким образом, есть тройка таких
        пар в виде <quote>#rrggbb</quote>, где
        <quote>rr</quote> означает красный, <quote>gg</quote> - зелёный и
        <quote>bb</quote> - синий.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        用来代表颜色的方法，即在#rrggbb中“rr”代表红色，“gg”绿色，以及“bb”蓝
        色。通常是在网页设计中使用。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
