<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-06-23 lexa: added "Kanalmaske" as entry referencing to "mask"
  2007-03-06 ude: reviewed de "Kanäle"; merged cs "Kanály"
  2006-03-08 norwegian added by kolbjørn
  2005-06-11 de added kanäle by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="cs;de;no">
  <title>K</title><anchor id="glossary-k" />

  <glossentry id="glossary-tile" lang="de">
    <glossterm lang="de">Kachel</glossterm>
    <!-- en MARK: see glossentry "tile" -->

    <glossdef>
      <para>
        Eine Kachel ist ein Teil eines geöffneten Bildes. Um nicht das
        gesamte Bild im Speicher halten zu müssen, teilt
        <acronym>GIMP</acronym> das Bild in kleinere Stücke. Eine Kachel ist
        normalerweise ein Quadrat von 64 x 64 Pixeln, an den Bildrändern
        auch kleiner.
      </para>
      <para>
        Eine Kachel befindet sich entweder im Haupspeicher, im
        Auslagerungsspeicher oder auf der Festplatte. Wenn die Kachel gerade
        bearbeitet wird, ist sie im Hauptspeicher, wenn sie kürzlich
        bearbeitet wurde, im Auslagerungsspeicher. Wenn dieser voll ist,
        werden die am längsten nicht verwendeten Kacheln auf die Festplatte
        geschrieben. <acronym>GIMP</acronym> holt sich die Kacheln bei Bedarf
        wieder aus dem Auslagerungsspeicher oder von der Festplatte.
      </para>
      <para>
        Verwechseln Sie diese Kacheln nicht mit denen des
        <link linkend="plug-in-tile">Kachelfilters</link>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-channels" lang="cs;de;no">
    <glossterm>
      <phrase lang="cs">Kanály</phrase>
      <phrase lang="de">Kanal</phrase>
      <phrase lang="no">Kanalar</phrase>
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Každý obrázek se skládá z jednoho nebo více kanálů, jejichž spojením
        vzniká výsledný obrázek.
      </para>

      <para lang="de">
        Ein Kanal ist eine einzelne Komponente einer Pixelfarbe. Für ein
        farbiges Pixel in <acronym>GIMP</acronym> sind diese Komponenten
        normalerweise Rot, Grün und Blau, manchmal auch noch Transparenz
        (Alphakanal). Bei einem <link
        linkend="glossary-grayscale">Graustufen</link>-Bild sind es Grau und
        Transparenz, bei einem Bild im Modus <link
        linkend="glossary-indexedcolors">Indizierte Farben</link> sind es
        <quote>Indiziert</quote> und Transparenz.
      </para>
      <para lang="de">
        Unter einem <quote>Kanal</quote> versteht man außerdem das gesamte
        rechteckige Feld einer Farbkomponente für alle Pixel eines Bildes.
        Diese Farbkanäle können Sie sich mit Hilfe des Kanaldialogs
        anschauen.
      </para>
      <para lang="de">
        Für die Ausgabe werden die Komponenten zur Pixelfarbe für den
        Monitor, den Drucker oder eine anderes Ausgabegerät zusammengefügt.
        Manche Ausgabegeräte (zum Beispiel professionelle Druckmaschinen)
        verwenden andere Kanäle als Rot, Grün und Blau. In diesem Fall
        werden die Kanäle von <acronym>GIMP</acronym> bei der Wiedergabe
        in die entsprechenden Kanäle des Ausgabegerätes umgewandelt.
      </para>
      <para lang="de">
        Nützlich erweisen sich Kanäle vor allem dann, wenn man
        Bildoperationen nur für eine bestimmte Farbe durchführen lassen
        möchte. Als beliebtes Beispiel lässt sich hier das Retuschieren an
        roten Augen anführen.
      </para>
      <para lang="de">
        Sie können sich Kanäle auch als Masken vorstellen, die die durch den
        Kanal repäsentierte Ausgabe erlauben oder beschränken. Gerade bei
        Anwendung von Filtern auf bestimmten Kanälen lassen sich sehr subtile
        Effekte erzielen. Ein einfaches Beispiel dafür ist der
        <link linkend="plug-in-colors-channel-mixer">Kanalmixer</link>.
      </para>
      <para lang="de">
        Zusätzlich zu diesen Kanälen können Sie in <acronym>GIMP</acronym>
        weitere Kanäle (genauer: <emphasis>Kanalmasken</emphasis> bzw.
        <emphasis>Auswahlmasken</emphasis>) erstellen, die im unteren Bereich
        des <link linkend="gimp-channel-dialog">Kanaldialogs</link> angezeigt
        werden. Sie können eine Auswahl <link
        linkend="gimp-selection-to-channel">als Kanal speichern</link> oder
        einen <link linkend="gimp-channel-new">neuen Kanal</link> erstellen.
        Mehr über <link linkend="glossary-masks">Masken</link> finden Sie
        weiter unten im Glossar.
      </para>

      <para lang="no">
        Ein kanal er ein enkelt komponent i pikselfargen. For ein farga
        piksel i <acronym>GIMP</acronym> er denne komponenten oftast
        raud, grøn og blå, av og til med gjennomsikt (alfa) i tillegg. I eit
        <link linkend="glossary-graylevel">gråskalabilete</link> er
        komponentane grå og alfa, og for eit <link
        linkend="glossary-indexedcolors">indeksert</link> fargebilete er
        komponentane indeksering og alfa.
      </para>
      <para lang="no">
        Den rektangulære tabellen for ein av fargekomponentane for alle
        pikslane i biletet blir også kalla ein kanal. Det er denne kanalen
        som er synleg i kanaldialogen.
      </para>
      <para lang="no">
        Når eit bilete blir vist på skjermen eller blir skrive ut, vil
        <acronym>GIMP</acronym> setje saman desse komponentane slik
        at kvar piksel får sin bestemte farge. Noen uteiningar bruker
        ulike kanalar for raudt, grønt og blått. I slike tilfelle vil
        <acronym>GIMP</acronym> omforme sine eigne kanalar slik at
        dei passar uteininga.
      </para>
      <para lang="no">
        Kanalane er særleg nyttige når du har behov for å forandra ein av
        fargane i biletet. Skal du for eksempel fjerne <quote>raude
        auge</quote>, kan du kanskje arbeide direkte på raudkanalen.
      </para>
      <para lang="no">
        Du kan sjå på kanalane som masker som styrer utsjånaden til
        den fargen kanalen gjeld for. Ved å bruke filter på
        kanalinformasjonen, kan du få fram mange varierte og subtile
        effektar. Eit enkelt eksempel på dette er <link
        linkend="plug-in-colors-channel-mixer">kanalmiksaren</link>        
      </para>
      <para lang="no">
        I tillegg til desse kanalane kan du i <acronym>GIMP</acronym>
        også lage dine eigne kanalar (eigentleg kanalmasker). Det er
        desse kanalane som blir viste nedst i kanaldialogen. Du kan
        omforme ei markering til kanalmaske ved hjelp av kommandoen
        <link linkend="gimp-selection-to-channel">lagre til kanal</link>.
        Har du behov for å lage ein ny kanal, kan du høgreklikke i
        kanaldialogen og velje <link linkend="gimp-channel-new">ny
        kanal</link> frå menyen som dukkar opp. Du finn meir om 
        kanalmasker i ordlista under <link
        linkend="glossary-masks">masker</link>.
      </para>

    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-channelmask" lang="de;no">
    <glossterm>
      <phrase lang="de">Kanalmaske</phrase>
      <phrase lang="no">Kanalmasker</phrase>
      <!-- en: see Channelmask -->
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="de">
        Kanalmasken in GIMP sind spezielle Masken und im
        <xref linkend="glossary-masks" />
        beschrieben.
      </para>
      <para lang="no">
        Kanalmaskene i GIMP er spesielle masker som du finn 
        nærare omtalte i
        <xref linkend="glossary-masks" />.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id="glossary-antialiasing" lang="no">
    <glossterm lang="no">Kantutjamning</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="no">
        Kantutjamning er ein prosess dom blir brukt for å lage mjuke
        overgangar mellom eit farga område og bakgrunnen ved å
        justera intensiteten og dekkevna til pikslane i grenseområdet. I
        markeringar gjer kantutjamninga at biletpunkta i kanten av markeringa
        blir meir gjennomsiktige.
      </para>
      <para lang="no">
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata lang="no"
                       fileref="../images/glossary/alias.png" format="PNG" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata lang="no"
                       fileref="../images/glossary/antialias.png" format="PNG" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id="glossary-quantization" lang="no">
    <glossterm lang="no">Kvantisering</glossterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Kvantisering</primary></indexterm>
    <glossdef>
      <para lang="no">
        <quote>Kvantisering</quote> er den prosessen som blir brukt
        for å endre fargen i ein piksel slik at han kjem innføre ei bestemt
        mengde fargar ved å omforme pikselverdien til den fargen som
        i fargekartet kjem nærast originalfargen. Fargen som er
        definert i ein piksel kan vere svært mykje meir nøyaktig enn
        det som kan visast t.d. på ein digital biletskjerm. Dersom
        mengda av fargar er mykje mindre enn det verkelege
        fargeområdet, vil dette bli synleg i form av falske konturar
        eller merkverdige strekar i biletområde som har markerte
        fargeendringar og der fargeintensiteten skifter frå eitt nivå til
        eit anna. Dette kan vere spesielt godt synleg i indekserte bilete
        sidan desse bare kan ha opp til 256 ulike fargar.
      </para>
      <para lang="no">
        Ein måte å redusera verknaden av kvantiseringa er å bruke
        <link linkend="glossary-dithering">utjamning</link>. Dei
        operasjonane i <acronym>GIMP</acronym> som bruker
        utjamninga er <link
        linkend="gimp-tool-blend">fargeovergangsverktøyet</link>,
        dersom du har opna for utjamning, og kommandoen <link
        linkend="gimp-image-convert-indexed">omform til indeksert</link>.
        Desse verkar bare på RGB-bilete og ikkje på indekserte bilete.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
