<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv
          PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
     2006-03-08 norwegian added by kolbjørn
     050611 de added kanäle by axel.wernicke
     -->
<glossdiv lang="cs;de;no">
  <title>K</title>
  
  <glossentry id="glossary-channels-cs" lang="cs">
    <glossterm>Kanály</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Každý obrázek se skládá z jednoho nebo více kanálů, jejichž spojením
        vzniká výsledný obrázek.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-channels" lang="de;no">
    <glossterm lang="de">Kanäle</glossterm>
    <glossterm lang="no">Kanalar</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="de">
        Jedes Bild kann in separaten Kanälen aufgeteilt werden.
        Für die Ausgabe werden alle seperierten Kanäle wieder
        zu einem Bild zusammengefügt. Ausgegeben werden können Bilder
        neben den Monitor auch auf einem Drucker oder einem Plotter. Die
        Kanäle, die für den Monitor wichtig sind, ergeben sich
        aus Rot, Grün und Blau.  Andere Ausgabegeräte, zum
        Beispiel professionelle Druckmaschinen, benutzen andere
        Kanäle um das Bild zusammenzufügen.
      </para>
      <para lang="de">
        Nützlich erweisen sich Kanäle vor allem dann, wenn man
        Bildoperationen nur für eine bestimmte Farbe
        durchführen lassen möchte. Als beliebtes Beispiel
        lässt sich hier, dass retuschieren an roten Augen
        anführen. Gerade bei Anwendung von Filtern auf bestimmten
        Kanälen, lassen sich sehr subtile Effekte erzielen. Dem
        Benutzer sei es überlassen, dies auszuprobieren.
      </para>
      
      <para lang="no">
        Alle bileta er oppdelte i ulike kanalar. Når biletet blir
        teikna på skjermen eller på skrivaren, blir desse kanalane sett
        saman igjen til eitt bilete. Dei kanalane som betyr noe når bileta
        skal visast på skjermen er fargekanalane raud, grøn og blå. Andre
        media, som for eksempel profesjonelle trykkemaskiner, kan bruke
        andre kanalar for å setje saman biletet.
      </para>
      <para lang="no">
        Kanalane er spesielt nyttige når ein ønskjer å utføre operasjonar på
        ein bestemt farge. Eit kjent eksempel er å korrigera for raude auge.
        Ved å bruke ulike filter på dei ulike kanalane, kan du få til mange
        interessante effektar. Den beste måten er å prøva seg fram.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-antialiasing-no" lang="no">
    <glossterm lang="no">Kantutjamning</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="no">
        Lagar mjukare overgangar mellom eit farga område og bakgrunnen ved å
        justera intensiteten og dekkevna til pikslane i grenseområdet. I
        markeringar gjer kantutjamninga at biletpunkta i kanten av markeringa
        blir meir gjennomsiktige.
      </para>
      <para lang="no">
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata lang="no"
                       fileref="../images/glossary/alias.png" format="PNG" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
        <inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata lang="no"
                       fileref="../images/glossary/antialias.png" format="PNG" />
          </imageobject>
        </inlinemediaobject>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
