<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-05-06 lexa: reviewed "plugin" for en and de
  2007-02-06 alessandro falappa: added some italian content
  2007-01-14 lexa: reviewed the de psd entry
  2006-10-15 jh: added PNG dialog en;fr
  2006-09-20 scb: added parasite; translated to fr by j.h
  2006-09-06 scb: thorough review and/or rewrite of English
-->
<glossdiv lang="cs;de;es;fr;en;it;ko;no;zh_CN">
  <title>P</title><anchor id="glossary-p" />


  <glossentry id="glossary-parasite" lang="en;de;fr;no">
    <glossterm>
      <phrase lang="en;fr">Parasite</phrase>
      <phrase lang="de">Parasit</phrase>
      <phrase lang="no">Parasitt</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm><primary>XCF</primary></indexterm>
    <indexterm><primary>.xcf</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en;fr"><primary>Parasite</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de"><primary>Parasit</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Parasitt</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        A Parasite is additional data which may be written to an XCF file. A
        parasite is identified by a name, and can be thought of as an
        extension to the other information in an XCF file.
      </para>
      <para lang="en">
        Parasites of an image component may be read by
        <acronym>GIMP</acronym>
        plug-ins. Plug-ins may also define their own parasite names, which are
        ignored by other plug-ins. Examples of parasites are comments, the
        save options for the TIFF, JPEG and PNG file formats, the gamma value
        the image was created with and EXIF data.
      </para>

      <para lang="de">
        Als Parasit werden bei GIMP kleine zusätzliche Datenschnipsel genannt,
        die in eine XCF-Datei geschrieben werden. So ein Parasit hat einen
        Namen und stellt eine Erweiterung der Informationen dar, die im
        XCF-Dateiformat abgespeichert werden können.
      </para>
      <para lang="de">
        Parasiten, welche an einer Bildkomponente angebracht sind, können von
        GIMP-Erweiterungen gelesen werden. Erweiterungen können sogar eigene
        Parasiten definieren. Beispiele für solche Parasiten sind die
        Bildkommentare, spezielle Einstellungen für TIFF-, JPEG- und
        PNG-Formate oder EXIF-Daten.
      </para>

      <para lang="fr">
        Un parasite est un ensemble de données inscrites dans un fichier XCF.
        Un parasite est identifié par un nom, et peut être considéré comme une
        extension des autres informations sur un fichier XCF.
      </para>
      <para lang="fr">
        Les parasites d'une image peuvent être lus par certains greffons. Les
        greffons peuvent aussi définir leurs propres noms de parasites,
        ignorés par les autres greffons. Un exemple de parasites est le
        commentaire que vous pouvez ajouter lors de l'enregistrement d'une
        image au format TIFF, JPEG ou PNG. Autres exemples: La valeur du gamma
        lors de la création de l'image, les méta-données EXIF.
      </para>

      <para lang="no">
        I dette tilfellet er parasittane nokså fredlege. Det er nemleg data
        som blir skriven inn i ei XCF-fil. Alle parasittane blir identifisrte
        med namn, og kan bli sett på som tilleggsdata til annan informasjon
        som måtte vere i XCF-fila.
      </para>
      <para lang="no">
        Parasittane blir i <acronym>GIMP</acronym> lesne av programtillegg.
        Mange av desse tillegga kan også definere sine eigne namn på
        parasittane, men desse namna kan ikkje alltid lesast av andre
        programtilleg. Eksempel på opplysningar som er lagt inn i parasittane
        kan vere lagringsinnstillingane for TIFF-, JPEG- og PNG-filer,
        gammaverdiane for biletet og vanlege EXIF-data.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-path" lang="en;ko">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Path</phrase>
      <!-- cs MARK: see glossentry "Cesta" -->
      <!-- de MARK: see glossentry "Pfad" -->
      <!-- es MARK: see phrase "Ruta" -->
      <!-- fr MARK: see glossentry "Chemins" -->
      <!-- it MARK: see phrase "Tracciati" -->
      <phrase lang="ko">경로(Path)</phrase>
      <!-- no MARK: see glossentry "Bane" -->
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        A Path is a contour composed of straight lines, curves, or both. In
        <acronym>GIMP</acronym>, it is used to form the boundary of a
        selection, or to be <emphasis>stroked</emphasis> to create visible
        marks on an image. Unless a path is stroked, it is not visible when
        the image is printed and it is not saved when the image is written
        to a file (unless you use XCF format).
      </para>
      <para lang="en">
        See the <link linkend="gimp-concepts-paths">Paths Concepts</link>
        and <link linkend="gimp-using-paths">Using Paths</link> sections for
        basic information on paths, and the
        <link linkend="gimp-tool-path">Path Tool</link> section for
        information on how to create and edit paths. You can manage the
        paths in your image with the
        <link linkend="gimp-path-dialog">Paths dialog</link>.
      </para>

      <para lang="ko">
        <emphasis>경로</emphasis> 는 다각형이나, 곡선 등 1차원의 흔적이다.
        김프에서 경로의 주 용도는 선택의 외각을 만들거나,
        <emphasis>테두리를 그려</emphasis> 곡선을 만드는 것이다.
        경로에 대한 기본 정보는
        <link linkend="gimp-concepts-paths">경로</link>
        섹션을 참고하면 되고, 경로를 만들고 편집하는 방법에 대해서는
        <!-- PENDING: ko <link linkend="gimp-tool-path">경로 도구</link>
        --> 경로 도구
        섹션을 참고하면 된다.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-pdb" lang="de;en;it;no">
    <glossterm lang="de;en;it;no">PDB</glossterm>
    <!-- fr MARK: see glossentry "Base de procédures" -->

    <glossdef>
      <para lang="en">
        All of the functions which <acronym>GIMP</acronym> and its
        extensions make available are registered in the Procedure Database
        (PDB). Developers can look up useful programming information about
        these functions in the PDB by using the
        <link linkend="plug-in-dbbrowser">Procedure Browser</link>.
      </para>
      <para lang="de">
        In der Prozeduren-Datenbank (kurz: PDB) sind alle Funktionen
        registriert, die <acronym>GIMP</acronym> und die Erweiterungen zur
        Verfügung stellen.  Entwickler können in der Datenbank nach
        nützlichen Programmierinformationen über die bereitgestellten
        Funktionen nachschlagen.
      </para>
      <para lang="it">
        Tutte le funzioni che <acronym>GIMP</acronym> e le sue estensioni
        rendono disponibili sono registrate nel Database delle Procedure
        (PDB). Gli sviluppatori possono cercare informazioni utili per la
        programmazione con queste funzioni nel PDB usando il <link
        linkend="plug-in-dbbrowser">Navigatore delle
        procedure</link>.
      </para>
      <para lang="no">
        Alle funksjonane, dvs. enkeltprogramma som
        <acronym>GIMP</acronym> er sett saman av, er registrerte i
        Prosedyredatabasen (PDB). Du får tilgang til PDB ved hjelp av
        <link linkend="plug-in-dbbrowser">Prosedyrelesaren</link>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-imagehose" lang="it">
    <glossterm lang="it">Pennelli animati</glossterm>

    <indexterm lang="it"><primary>Pennelli animati</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="it">
        Un pennello animato in <acronym>GIMP</acronym> è un particolare tipo
        di pennello composto da immagini multiple. Ad esempio si potrebbe
        avere un pennello con impronte di piedi costituito da due immagini
        una per l'impronta del piede sinistro e una per quella del piede
        destro. Durante il disegno con questo pennello apparirebbe prima
        l'impronta sinistra poi quella destra e così via. Questo pennello
        è molto avanzato.
      </para>
      <para lang="it">
        Un pennello animato può talvolta essere denominato <quote>tubetto di
        immagini</quote>. Un pennello animato è contrassegnato nella finestra
        dei pennelli da un piccolo triangolo rosso nell'angolo in basso a
        destra nell'icona del pennello.
      </para>
      <para lang="it">
        Per ulteriori informazioni su come creare un pennello animato si
        vedano i capitoli <link linkend="gimp-using-animated-brushes">La
        finestra di dialogo GIH</link> e <link
        linkend="gimp-using-brushes">Aggiunta di nuovi pennelli</link>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-tile" lang="it">
    <glossterm lang="it">Piastrella</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="it">
        Una piastrella (Tile in inglese) è una parte dell'immagine
        correntemente caricata in <acronym>GIMP</acronym>.
        Per evitare di tenere completamente in memoria una intera immagine
        <acronym>GIMP</acronym> la divide in frammenti più piccoli.
        Una piastrella è generalmente un quadrato di 64 x 64 pixel, anche se
        le piastrelle ai bordi di una immagine possono essere ancora più
        piccole.
      </para>
      <para lang="it">
        In un certo istante una piastrella può trovarsi in memoria, nella
        cache delle piastrelle, o su disco. Le piastrelle su cui si sta
        lavorando sono in memoria. Quando la cache delle piastrelle è piena
        le piastrelle usate meno recentemente sono scritte su disco.
        <acronym>GIMP</acronym> può recuperare le piastrelle dalla
        memoria o dal disco quando ce n'è bisogno.
      </para>
      <para lang="it">
        Non si confondano queste piastrelle con quelle del filtro
        <link linkend="plug-in-tile">Piastrella</link>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-marching-ants" lang="fr">
    <glossterm>Pointillés mobiles (défilants)</glossterm>
    <indexterm><primary>Pointillés mobiles</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Nom des lignes tiretées animées qui délimitent une sélection.
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous pouvez supprimer la visualisation des pointillé mobiles en
        dé-cochant la case d'option
        <menuchoice>
          <guimenu>Affichage</guimenu>
          <guimenuitem>Afficher la Sélection</guimenuitem>
        </menuchoice>
        ou en utilisant la combinaison de touches
        <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>T</keycap></keycombo>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-pdf" lang="de;fr;en;es;it;ko;no;zh_CN">
    <glossterm>
      <anchor id="file-pdf-load" xreflabel="PDF" />
      <anchor id="file-pdf-save" xreflabel="PDF" />
      PDF
    </glossterm>

    <indexterm><primary>PDF</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en;fr">
      <primary>Formats</primary>
      <secondary>PDF</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="no">
      <primary>Format</primary>
      <secondary>PDF</secondary>
    </indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        PDF (Portable Document Format) is a
        <link linkend="glossary-fileformat">file format</link> which was
        developed by Adobe to address some of the deficiencies of
        PostScript. Most importantly, PDF files tend to be much smaller than
        equivalent PostScript files. As with PostScript,
        <acronym>GIMP</acronym>'s support of the PDF format is through the
        free Ghostscript libraries.
      </para>
      <para lang="de">
        Das <foreignphrase>Portable Document Format</foreignphrase> ist ein
        <xref linkend="glossary-fileformat" />,
        welches durch Adobe entwickelt wurde, um einige der Nachteile von
        Postscript auszubügeln. Insbesondere sind PDF-Dateien im Allgemeinen
        deutlich kleiner als gleichwertige Postscript-Dateien. Die
        Unterstützung von PDF (genauso wie PostScript) wird durch die freien
        Ghostscript-Bibliotheken erreicht.
      </para>
      <para lang="es">
        El formato PDF fue desarrollado por Adobe para mejorar algunas de las
        deficiencias de PostScript: la más importante es que los archivos PDF
        tienden a ser mucho más pequeños que sus equivalentes PostScript. Así
        como con PostScript, <acronym>GIMP</acronym>
        puede usar el formato PDF mediante Ghostscript.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le format PDF a été développé par Adobe pour s'attaquer à certains
        défauts de PostScript: surtout, les fichiers PDF sont beaucoup plus
        petits que leur équivalent PostScript. Comme avec PostScript, la
        gestion du format PDF se fait à travers Ghostscript.
      </para>
      <para lang="it">
        Il formato PDF è stato sviluppato da Adobe per risolvere alcuni
        limiti del PostScript: il più importante miglioramento è che i file
        PDF tendono a essere molto più piccoli degli equivalenti
        PostScript. Come con PostScript, il supporto di
        <acronym>GIMP</acronym> al formato PDF avviene attraverso il
        programma Ghostscript.
      </para>
      <para lang="ko">
        PDF 포맷은 포스트스크립트(Postscript)의 부족한 부분을 채우기 위해
        어도비(Adobe) 사에 의해 개발되었다.  PDF 파일은 포스트스크립트
        파일보다 상당히 작다. 김프에서는 고스트스크립트(Ghostscript)를 통해
        포스트스트립트와 함께 PDF 포맷을 지원한다.
      </para>
      <para lang="no">
        PDF-formatet blei utvikla av Adobe for å retta opp noen av manglane
        ved PostScript. Det viktigaste er at PDF-filene stort sett blir mykje
        mindre enn tilsvarande PostScript-filer. <acronym>GIMP</acronym>
        støtter både PostScript og PDF ved hjelp av gratisskriptet
        Ghostscript.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        PDF 格式由 Adobe 发明来填补 Postscript 的不足之处：最重要的是，在相
        同情况下，PDF 文件比 Postscript 文件要小。和 Postscript 一样，GIMP
        是通过 Ghostscript 来支持 PDF 格式的。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-path-de" lang="de">
    <glossterm lang="de">Pfad</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="de">
        Ein Pfad ist ein aus Kurven oder geraden Linien zusammengesetzter
        Streckenzug.
        Ihre Hauptanwendung finden Pfade in <acronym>GIMP</acronym> vor
        allem, um Auswahlen oder schwierige Formen zu erstellen, die dann
        <emphasis>nachgezogen</emphasis> werden können. Solange ein Pfad
        nicht nachgezeichnet wurde, ist er im Bild nicht sichtbar und wird
        auch nicht gespeichert, wenn das Bild in einer Datei gesichert wird
        (außer beim XCF-Format).
      </para>
      <para lang="de">
        Für weitere Informationen zu Pfaden können Sie die <link
        linkend="gimp-concepts-paths">Einführung</link> und <link
        linkend="gimp-using-paths">Pfade nachziehen und transformieren</link>
        anschauen. Das Kapitel
        <link linkend="gimp-tool-path">Pfadwerkzeug</link> erklärt, wie Pfade
        erstellt und bearbeitet werden. Wie Sie Pfade in Ihrem Bild verwalten
        können, erklärt der Beitrag <link
        linkend="gimp-path-dialog">Pfaddialog</link>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-pixel" lang="en;de;fr;it;no">
    <glossterm>
      <phrase lang="en;de;fr;it">Pixel</phrase>
      <phrase lang="no">Piksel</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="en;de;fr;it"><primary>Pixel</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Piksel</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        A pixel is a single dot, or <quote>picture element</quote>, of an
        image. A rectangular image may be composed of thousands of pixels,
        each representing the color of the image at a given location. The
        value of a pixel typically consists of several
        <link linkend="glossary-channels">Channels</link>, such as the Red,
        Green and Blue components of its color, and sometimes its Alpha
        (transparency).
      </para>
      <para lang="de">
        Ein Pixel ist ein einzelner Bildpunkt (engl. <foreignphrase>picture
        element</foreignphrase>). Ein rechteckiges Bild kann aus Tausenden
        von Pixeln bestehen, die die Bildfarbe an der jeweiligen  Stelle
        repräsentieren. Der Wert eines Pixels besteht typischerweise aus
        mehreren <link linkend="glossary-channels">Kanälen</link>, etwa aus
        den Farbkomponenten Rot, Grün und Blau, manchmal auch noch der
        Alphakanal (Transparenz).
      </para>
      <para lang="fr">
        Le terme pixel est la contraction de l'anglais <quote>Picture element
        </quote>. C'est le plus petit élément de l'image. Si vous zoomez 800
        fois sur une image, vous verrez parfaitement les pixels sous forme de
        petits carrés. En fait, chaque pixel est composé de trois
        <link linkend="glossary-channels">Canaux</link> Rouge, Vert et Bleu
        permettant de décrire la couleur du pixel, et éventuellement d'un
        canal Alpha pour la transparence.
      </para>
      <para lang="it">
        Un pixel è un singolo punto, o <quote>ELemento PIttorico</quote>,
        di un'immagine. Un'immagine rettangolare può essere composta da
        migliaia di pixel, ognuno rappresentante il colore dell'immagine in
        quel punto determinato. Il valore di un pixel consiste tipicamente di
        diversi <link linkend="glossary-channels">canali</link>, come le
        componenti rossa, verde e blu del suo colore, a talvolta anche
        del canale alfa (la trasparenza).
      </para>
      <para lang="no">
        Ein piksel er det minste biletelementet i eit bilete. Ofte også kalla
        eit biletpunkt. I eit vanleg bilete kan det vere tusevis av pikslar,
        kvar av dei med sin eigen farge og ei bestemt plassering. Kvar
        piksel har også ein bestemt verdi som er summen av alle <link
        linkend="glossary-channels">kanalane</link> som biletet er sett
        saman av. Som oftast ein kanal for kvar av fargane raud, grøn og
        blå. Ein del bilete har i tillegg ein alfakanal som bestemmer kor
        gjennomsiktig biletet skal vere.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <!--FIXME: cs es it hr ko nl ru zh_CN  content missing-->
  <glossentry id="glossary-plug-in" lang="en;de">
    <glossterm>
      <anchor id="glossary-plugin" xreflabel="Plugin" />
      <phrase lang="en">Plugin</phrase>
      <phrase lang="de">Plugin</phrase>
      <!--fr MARK: Greffons-->
      <!--no MARK: Programtillegg-->
    </glossterm>

    <indexterm lang="en">
      <primary>Plugins</primary><secondary>Definition</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="de"><primary>Plugin</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        Optional extensions for the <acronym>GIMP</acronym>. Plugins are
        external programs that run under the control of the main GIMP
        application and provide specific functions on-demand. See
        <xref linkend="gimp-concepts-plugins" /> for further information.
      </para>
      <para lang="de">
        <foreignphrase>Plugins</foreignphrase> (Erweiterungen, Zusatzmodule)
        sind externe Programme, die unter der Kontrolle des Hauptprogrammes
        laufen und dessen Funktionalität erweitern. Weitere Informationen
        über Plugins in GIMP finden Sie im
        <xref linkend="gimp-concepts-plugins" />.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-clipboard" lang="es">
    <glossterm lang="es">Portapapeles</glossterm>
    <indexterm lang="es"><primary>Portapapeles</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="es">
        Portapapeles es el término usado para describir el área
        temporal de memoria usado para transferir datos entre
        documentos o aplicaciones.  El <acronym>GIMP</acronym> utiliza
        métodos un poco diferentes bajo los distintos sistemas
        operativos.  Bajo Linux/XFree, el portapapeles de XFree es
        usado para el texto y el portapapeles interno del
        <acronym>GIMP</acronym> es usado para imágenes transferidas
        entre documentos.  Cuando el <acronym>GIMP</acronym> es
        utilizado bajo otros sistemas operativos, las diferencias se
        pueden tornar significativas.  Cualquier diferencia debería
        ser remarcada en la documentación específica del
        <acronym>GIMP</acronym> para cada sistema.
      </para>
      <para lang="es">
        Las operaciones fundamentales de una interfaz de portapapeles permiten
        Cortar, Copiar y Pegar. Cortar es usado para denotar que el elemento
        se borra del documento al ser enviado al portapapeles. Copiar mentiene
        el elemento en el documento y lo copia al portapapeles. Pegar copia al
        documento lo que se encuentra en el portapapeles. El
        <acronym>GIMP</acronym>
        tomará una decisión inteligente sobre qué pegar dependiendo del
        destino. Si el destino es un lienzo, la operación de pegar usará el
        portapapeles de imagen. Si el destino es una caja de entrada de texto,
        la operación usará el portapapeles de texto.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id="glossary-postscript" lang="de;fr;en;es;it;ko;no">
    <glossterm>
      <anchor id="file-ps-load" xreflabel="PostScript" />
      <anchor id="file-ps-save" xreflabel="PostScript" />
      PostScript
    </glossterm>

    <indexterm lang="en;fr">
      <primary>Formats</primary>
      <secondary>PostScript</secondary>
    </indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        Created by Adobe, PostScript is a page description language mainly
        used by printers and other output devices. It's also an excellent way
        to distribute documents. <acronym>GIMP</acronym> does not support
        PostScript directly: it depends on a powerful free software program
        called Ghostscript.
      </para>
      <para lang="en">
        The great power of PostScript is its ability to represent vector
        graphics—lines, curves, text, paths, etc.—in a resolution-independent
        way. PostScript is not very efficient, though, when it comes to
        representing pixel-based raster graphics. For this reason, PostScript
        is not a good format to use for saving images that are later going to
        be edited using <acronym>GIMP</acronym> or another graphics program.
      </para>
      <para lang="en">
        Linux distributions almost always come with Ghostscript already
        installed (not necessarily the most recent version). For other
        operating systems, you may have to install it yourself. Here are
        instructions for installing it on Windows:
      </para>

      <para lang="de">
        PostScript ist eine sogenannte Seitenbeschreibungssprache und wurde
        von Adobe vorwiegend für Drucker oder andere Ausgabegeräte entwickelt.
        So beschreibt PostScript das Aussehen einer Grafik, anstatt selbige
        zu speichern. Um die Grafik wieder anschauen zu können, muss
        sie durch einen PostScript-Interpreter geladen werden.
        <acronym>GIMP</acronym>
        unterstützt PostScript nur indirekt durch das frei verfügbare
        Ghostscript. Ghostscript interpretiert eine mit Postscript formatierte
        Datei und wandelt es in ein Pixelformat um. Deshalb eignet sich
        <acronym>GIMP</acronym>
        schlecht, um wiederum im PostScript-Format zu speichern.
      </para>
      <para lang="de">
        Formate zur Beschreibung von Grafiken werden allgemein als
        Vektorformate bezeichnet. Zur Beschreibung werden geometrische
        Primitiven wie Linien, Kreise, Text und Pfade verwendet. Der Vorteil
        bei dieser Vorgehensweise ist die Unabhängigkeit von der Auslösung der
        Grafik, jedoch ist es sehr schwierig, kleinste Details mit
        Vektorformaten zu beschreiben.
      </para>

      <para lang="es">
        Creado por Adobe, PostScript es un lenguaje de descripción de páginas
        utilizado principalmente por impresoras y otros dispositivos de
        salida. Es también un excelente formato para distribuír documentos. El
        <acronym>GIMP</acronym>
        no admite documentos PostScript directamente: depende de un poderoso
        programa que es software libre llamado Ghostscript.
      </para>
      <para lang="es">
        El gran poder de PostScript reside en su habilidad para representar
        gráficos vectoriales como líneas, texto, rutas, etc, siempre de la
        misma forma, independientemente de la resolución. No obstante,
        PostScript no es muy eficiente a la hora de representar gráficos de
        pixeles. Es por esta razón que PostScript no es un buen formato para
        guardar imágenes que luego serán editadas con
        <acronym>GIMP</acronym>
        o con otro programa para gráficos.
      </para>
      <para lang="es">
        Las distribuciones de Linux casi siempre vienen con GhostScript
        previamente instalado (no necesariamente en su versión más reciente).
        Para otros sistemas operativos, puedes instalarlo tú misma. Aquí hay
        instrucciones para instalarlo en Windows:
      </para>

      <para lang="fr">
        Créé par Adobe, PostScript est un langage de description de page
        surtout utilisé par les imprimantes et autres périphériques de sortie.
        C'est aussi un bon moyen pour diffuser des documents.
        <acronym>GIMP</acronym> ne gère pas
        PostScript directement mais fait appel à un puissant logiciel libre
        appelé Ghostscript.
      </para>
      <para lang="fr">
        La caractéristique la plus puissante de PostScript est sa capacité à
        représenter les dessins, courbes, textes, chemins... vectoriels de
        manière indépendante de la résolution. PostScript n'est pas très
        efficace toutefois pour représenter des images tramées à base de
        pixels. Pour cette raison, PostScript n'est pas le bon format à
        utiliser pour sauvegarder des images qui seront ensuite éditées avec
        <acronym>GIMP</acronym> ou un autre programme graphique.
      </para>
      <para lang="fr">
        La plupart des distributions Linux sont livrées avec Ghostscript déjà
        installé (pas forcément la version la plus récente). Pour les autres
        systèmes opératoires, vous vous aurez sûrement à les installer
        vous-même. Voici les instructions pour l'installation sur Windows:
      </para>

      <para lang="it">
        Creato da Adobe, PostScript è un linguaggio di descrizione pagine
        usato principalmente dalle stampanti e da altri dispositivi di uscita.
        È anche un metodo eccellente per distribuire documenti.
        <acronym>GIMP</acronym> non
        supporta direttamente PostScript ma invece dipende da un potente
        software libero chiamato Ghostscript.
      </para>
      <para lang="it">
        La grande potenza di PostScript consiste nella sua abilità di
        rappresentare linee grafiche vettoriali, curve, testo, tracciati ecc.
        in una modalità indipendente dalla risoluzione. PostScript non è però
        molto efficiente quando è necessario riprodurre immagini rappresentate
        da grafica raster basata su insiemi di pixel. Per questa ragione,
        PostScript non è un buon formato da usare per salvare immagini che in
        seguito sarà necessario modificare tramite un programma di grafica
        bitmap come <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="it">
        Le distribuzioni Linux, in genere, prevedono un'installazione
        predefinita di Ghostscript (ma non necessariamente la versione più
        aggiornata). Per quanto riguarda gli altri tipi di sistemi operativi,
        probabilmente si renderà necessaria un'installazione manuale di
        Ghostscript. Ecco le istruzioni per installarlo su Windows:
      </para>

      <para lang="ko">
        어도비(Adobe) 사에 의해 개발된 포스트스크립트(PostScript)는 프린터
        등 여러 출력장치에 널리 사용된 페이지 표현 언어이다. 이것은 문서들을
        배치하는데 좋은 방법이다. 하지만 김프에서는 이를 직접 지원하지 않고
        포스트스크립트를 지원하는 강력한 자유 프로그램인
        고스트스크립트(Ghostscript)를 통해 간접 지원한다.
      </para>
      <para lang="ko">
        포스트스크립트의 가장 큰 장점은 벡터 그래픽라인, 곡선, 문자, 경로
        등을 해상도와 관계없이 표현할 수 있다라는 점이다.  포스트스크립트는
        픽셀기반의 래스터 그래픽스로 표현될때 다소 효율적이지는 않다. 그런
        까닭에 포스트스크립트는 후에 김프와 같은 그래픽스 프로그램으로
        편집하기 위해 저장하는 포맷으로는 적당하지 않다.
      </para>
      <para lang="ko">
        리눅스 배포판에는 대부분 고스트스크립트가 포함되어 있다. 하지만 다른
        운영 체제에서는 직접 설치해야 한다. 아래는 윈도우즈에서의 설치
        방법이다.
      </para>

      <para lang="no">
        PostScript er utvikla av Adobe, og er eit språk som kanskje er mest
        kjent i samband med overføring av data til skrivarar, men er faktisk
        også svært brukbart til å distribuera vanlege dokument.
        <acronym>GIMP</acronym>
        har ikkje direktestøtte for PostScript, men er avhengig av eit fritt
        program kalla <acronym>Ghostscript</acronym>.
      </para>
      <para lang="no">
        Den store fordelen med PostScript er at det kan handtera
        vektorgrafikk, kurver, tekst, banar osv. uavhengig av oppløysinga.
        Derimot er PostScript ikkje så effektivt i behandlinga av pikselbasert
        rastergrafikk. Difor er det ikkje så lurt å lagre denne type bilete
        med PostScript dersom dei seinare skal redigerast i
        <acronym>GIMP</acronym> eller andre biletbehandlingsprogram.
      </para>
      <para lang="no">
        Som oftast kjem dei ulike versjonane av Linux med Ghostscript
        ferdiginstallert (om ikkje alltid siste versjon). Bruker du andre
        operativsystem, må du installera programmet sjølv. I Windows kan du
        gjere det slik:
      </para>

      <itemizedlist lang="en;es;fr;it;no">
        <listitem>
          <para lang="en">
            Go to the Ghostscript project page on Sourceforge
            <xref linkend="bibliography-online-ghostscript" />.
          </para>
          <para lang="es">
            Ve al sitio del proyecto de Ghostscript project en Sourceforge
            <xref linkend="bibliography-online-ghostscript" />.
          </para>
          <para lang="fr">
            Aller sur <xref linkend="bibliography-online-ghostscript" />.
          </para>
          <para lang="it">
            Visitare le pagine del Progetto Ghostscript sul sito di
            SourceForge <xref linkend="bibliography-online-ghostscript" />.
          </para>
          <para lang="ko">
            고스트스크립트(Ghostscript) 프로젝트 페이지 소스사이트
            <xref linkend="bibliography-online-ghostscript" />
            를 방문한다.
          </para>
          <para lang="no">
            Gå til Ghostscript project page on Sourceforge
            <xref linkend="bibliography-online-ghostscript" />.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Look for the package gnu-gs or ghostscript (for non-commercial
            use only) and go to the download section.
          </para>
          <para lang="es">
            Busca el paquete gnu-gs o ghostscript (sólo para uso no comercial)
            y ve a la sección de descarga.
          </para>
          <para lang="fr">
            Chercher le paquetage gnu-gs ou ghostscript (usage non commercial
            seulement) et aller à la section Téléchargement (Download).
          </para>
          <para lang="it">
            Cercare il pacchetto gnu-gs o ghostscript (solo uso
            non-commerciale) e andare alla sezione relativa agli scaricamenti.
          </para>
          <para lang="ko">gnu-gs 혹은 ghostscript(비상업용) 패키지를 찾아
          다운로드한다.</para>
          <para lang="no">
            Finn fram til gnu-gs eller ghostscript (non-commercial use only)
            og gå vidare til nedlasting (download).
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Download one of the  prepared Windows distributions, such as
            gs650w32.exe or gs700w32.exe.
          </para>
          <para lang="es">
            Descarga la distribución preparada para Windows como por ejemplo
            gs650w32.exe o gs700w32.exe.
          </para>
          <para lang="fr">
            Télécharger une distribution préparée pour Windows, par exemple
            gs650w32.exe ou gs700w32.exe.
          </para>
          <para lang="it">
            Scaricare una versione precompilata per Windows come gs650w32.exe
            o gs700w32.exe.
          </para>
          <para lang="ko">
            gs650w32.exe이나 gs700w32.exe 와 같은 윈도우즈용 설치파일을 받는다.
          </para>
          <para lang="no">
            Last ned ein klargjort Windows-distribusjon som for eksempel
            <filename>gs650w32.exe</filename>,
            <filename>gs700w32.exe</filename> eller noe liknande.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Start the executable and follow the instructions of the
            installation procedure.
          </para>
          <para lang="es">
            Inicia el ejecutable y sigue las instrucciones para el proceso de
            instalación.
          </para>
          <para lang="fr">
            Lancer l'exécutable et suivre les instructions de la procédure
            d'installation.
          </para>
          <para lang="it">
            Lanciare l'eseguibile e seguire le istruzioni della procedura di
            installazione.
          </para>
          <para lang="ko">파일을 실행하고 설치 과정을 따라한다.</para>
          <para lang="no">
            Køyr programmet og følj instruksjonane som dukkar opp etter kvart.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para lang="en">
            Copy the executable gswin32c.exe from the bin directory of the
            Ghostscript installation to the Windows directory (or any other
            directory that is contained in the PATH). As an alternative,
            advanced users can set an environment variable, GS_PROG, to point
            to gswin32c.exe (e.g. C:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe).
          </para>
          <para lang="es">
            Copia el ejecutable gswin32c.exe desde el directorio bin de la
            instalación de ghostscript hasta el directorio Windows (o
            cualquier otro directorio que esté contenido en el PATH). Como
            alternativa, los usuarios avanzados pueden hacer que la variable
            de entorno GS_PROG apunte a gswin32c.exe (por ej.
            c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe)
          </para>
          <para lang="fr">
            Copier l'exécutable gswin32c.exe obtenu du répertoire bin du
            dossier d'installation de Ghostscript dans le dossier Windows (ou
            dans tout autre dossier contenu dans le PATH). Autre possibilité
            pour les utilisateurs confirmés: établir une variable
            d'environnement GS_PROG pointant sur gswin32c (p.e
            c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe).
          </para>
          <para lang="it">
            Copiare l'eseguibile gswin32c.exe dalla cartella bin
            dell'installazione di ghostscript nella cartella Windows (o
            qualsiasi altra cartella contenuta nella variabile ambiente PATH).
            In alternativa, gli utenti evoluti possono impostare la variabile
            ambiente GS_PROG per puntare a gswin32c.exe (per esmpio in questo
            modo: c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe).
          </para>
          <para lang="ko">
            고스트스크립트 설치 디렉토리에서 gswin32c.exe 파일을 복사해
            윈도우즈 디렉토리(혹은 PATH 로 지정된 디렉토리)에
            붙여넣는다. 참고로 고급 사용자일 경우 gswin32c.exe 를 가리키는
            GS_PROG 환경변수를 설정해 사용할 수도
            있다. (예. c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe)
          </para>
          <para lang="no">
            Kopier fila <filename>gswin32c.exe</filename>
            frå bin-mappa der Ghostscript blei installert og over i
            Windows-mappa (eller ei anna mappe som er inkludert i
            oppstartstigen (path) for Windows). Dersom du kjenner til måten å
            gjere det på, kan du setje omgivnadsvariabelen (environment
            variable) GS_PROG til å peika til gswin32c.exe (for eksempel
            c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe).
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para lang="en">
        Now you should be able to read PostScript files with
        <acronym>GIMP</acronym>. Please note
        that you must not move the Ghostscript directories once the
        installation is complete. The installation creates registry entries
        which allow Ghostscript to find its libraries. (These instructions
        courtesy of http://www.kirchgessner.net.)
      </para>
      <para lang="es">
        Ahora deberías ser capaz de leer archivos PostScript con el
        <acronym>GIMP</acronym>.
        Por favor nota que no debes mover los directorios de ghostscript una
        vez que la instalación ha terminado. Las entradas al registro han sido
        creadas para encontrar las bibliotecas de ghostscript (estas
        instrucciones son cortesía de http://www.kirchgessner.net).
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous devriez être maintenant capable de lire des fichiers PostScript
        avec <acronym>GIMP</acronym>. Notez que vous ne devez pas déplacer
        les répertoires de
        Ghostscript une fois l'installation terminée: des entrées ont été
        créées dans le registre pour permettre à Ghostscript de retrouver les
        librairies. (Informations fournies avec l'aimable autorisation de
        http://www.kirchgessner.net.)
      </para>
      <para lang="it">
        Ora si dovrebbe essere in grado di leggere i file PostScript con
        <acronym>GIMP</acronym>.
        Notare che è necessario NON spostare le cartelle di ghostscript una
        volta finita l'installazione, dato che vengono impostate delle voci di
        registro all'atto dell'installazione di Ghostscript per permettere a
        quest'ultimo di trovare le proprie librerie (queste istruzioni sono
        una cortesia di http://www.kirchgessner.net).
      </para>
      <para lang="ko">
        이제 김프에서 포스트스크립트 파일을 읽을 수 있게 되었다. 주의할 점은
        고스트스크립트를 설치한 후에 해당 디렉토리를 이동시켜서는 안된다라는
        것이다. 설치할 당시 상항에 맞춰 레지스트리 값들이 기록되었기
        때문이다. (이 과정의 원문은 http://www.kirchgessner.net 에 있다.)
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom alt har gått bra, skal du nå vere i stand til å lese
        PostScript-filer i <acronym>GIMP</acronym>.
        Hugs på at du ikkje må flytte på mapper og filer som høyrer til
        PostScript etter at programmet er installert. Windows har sett opp
        registra sine etter plasseringa mappene fekk under installeringa.
        (Denne instruksjonen erhenta frå http://www.kirchgessner.net).
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-png" lang="cs;de;es;fr;en;it;ko;no;zh_CN">
    <glossterm>PNG</glossterm>

    <indexterm><primary>PNG</primary></indexterm>
    <indexterm><primary>.png</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="cs">
        PNG je grafický formát vytvořený jako dokonalejší a patenty nezatížená
        náhrada <link linkend="file-gif-save">formátu GIF</link>. PNG podporuje
        obrázky v indexovaných barvách a stupních šedi, ale navíc i obrázky v
        pravých barvách a alfa kanál (částečnou průhlednost). PNG používá
        kompresi, narozdíl od <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>
        neztrátovou.
      </para>

      <para lang="en">
        PNG is the acronym of <quote>Portable Network Graphic</quote>
        (pronounce <quote>ping</quote>. This recent format offers many
        advantages and a few drawbacks: it is not lossy and gives files
        more heavy than the JPEG format, but it is perfect for saving your
        images because you can save them several times without losing
        data each time (it is used for this Help). It supports True Colors
        (several millions of colors), indexed images (256 colors like GIF),
        and 256 transparency levels (while GIF supports only two levels).
      </para>

      <para lang="de">
        PNG steht für <foreignphrase>Portable Network
        Graphics</foreignphrase> und ist ein Dateiformat
        für Rastergrafiken. Es wurde als freier Ersatz für das ältere
        proprietäre Format <link linkend="glossary-gif">GIF</link>
        entworfen und ist weniger komplex als
        <link linkend="glossary-tiff">TIFF</link>. Die Daten werden
        verlustfrei komprimiert abgespeichert (im Gegensatz zum
        verlustbehafteten
        <link linkend="glossary-jpeg">JPEG</link>-Dateiformat)
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-png" />.
      </para>

      <para lang="es">
        El formato que supuestamente reemplazará al <link
        linkend="file-gif-save">formato GIF</link> dando una solución
        a los problemas de marca registrada y patente que este último
        presenta.  Imágenes en color indexado, escala de grises, y
        color verdadero son admisibles, además de un canal alfa
        opcional.  PNG también usa compresión, pero al contrario de
        <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link> la realiza sin
        pérdida de información.
      </para>

      <para lang="fr">
        PNG est l'acronyme de <quote>Portable Network Graphic</quote>; on
        prononce <emphasis>Ping</emphasis>. Ce format récent offre de
        nombreux avantages et quelques inconvénients: c'est un format
        de compression sans perte qui donne donc des fichiers plus lourds
        que le format JPEG, mais il est parfait pour stocker vos images
        car vous pouvez enregistrer plusieurs fois une image sans perdre
        à chaque fois des données (c'est le format utilisé pour cette
        aide). Il accepte les Vraies Couleurs (plusieurs millions), les
        images indexées (256 couleurs comme le format GIF)
        et les 256 niveaux de transparence (alors que le GIF ne connaît
        que deux niveaux).
      </para>

      <para lang="it">
        È il formato che è stato studiato per rimpiazzare il formato
        <link linkend="file-gif-save">GIF</link> ed in tal modo risolvere
        qualsiasi problema legato al marchio registrato e ai brevetti
        relativi ai file GIF. Sono supportate le immagini di tipo
        indicizzato, in scala di grigi e truecolor oltre ad un opzionale
        canale alfa. PNG permette anche la compressione, ma diversamente
        dal formato <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link> essa è del
        tipo che non perde nessuna informazione sull'immagine (lossless).
      </para>

      <para lang="ko">
        이 포맷은
        <link linkend="file-gif-save">GIF 포맷</link>
        의 대안으로 제시된 것이다. 따라서 GIF의 상표권과 특허권에 대한
        대책을 가지고 있다. 그리고 인덱스 색상, 그레이스케일, 트루컬러
        이미지 등을 지원하며, 알파채널도 지원한다. PNG 역시 압축기법을
        사용하지만
        <link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>
        과는 달리 정보 손실이 없다.
      </para>

      <para lang="no">
        PNG er ei forkorting av <foreignphrase>Portable Network
        Graphic</foreignphrase> og blir uttala <quote>ping</quote>.
        Samanlikna med JPEG-formatet gir PNG større filer, men er
        utan tap. Dette betyr at du kan lagra og opna filene dine fleire
        gonger utan å miste data. PNG har støtte for indekserte
        fargekart med 256 fargar (som GIF), fullfarge (dvs. millionar
        av fargar) og 256 ulike nivå av gjennomsikt (GIF har 2 nivå).
        (Internet Explorer 6 og eldre kan likevel bare vise to nivå i PNG).
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        该格式作为<link linkend="file-gif-save">GIF格式</link>的替代者解决
        GIF 的商标和专利方面的问题。它支持索引色，灰度和真彩色，外加一个可选
        的 alpha 通道。PNG 也使用压缩，不过不
        象<link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>，它并不损失图像信息。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

<!-- <glossentry id="glossary-plug-in" lang="no"> results in validity
 error: ID glossary-plug-in already defined How to avoid this? -->
  <glossentry id="glossary-plug-in-no" lang="no">
    <glossterm>
      <anchor id="glossary-plugin-no" xreflabel="Plugin" />
      <phrase lang="no">Programtillegg</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="no">
      <primary>Programtillegg</primary><secondary>Definisjon</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Plugin</primary></indexterm>
    <glossdef>
      <para lang="no">
        Programtillegga (<foreignphrase>plugins</foreignphrase> på
        utanlandsk) er eksterne program som utfører ulike funksjonar
        under kontroll av <acronym>GIMP</acronym>. Sjå
        meir om dette i <xref linkend="gimp-concepts-plugins" />.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-psd" lang="de;fr;en;es;it;ko;no;zh_CN">
    <glossterm>
      PSD
      <anchor id="file-psd-load" />
      <anchor id="file-psd-save" />
    </glossterm>

    <indexterm><primary>PSD</primary></indexterm>
    <indexterm><primary>.psd</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en;fr">
      <primary>Formats</primary><secondary>PSD</secondary>
    </indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        PSD is Adobe Photoshop's native
        <link linkend="glossary-fileformat">file format</link>, and it is
        therefore comparable to <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>
        in complexity. <acronym>GIMP</acronym>'s ability to handle PSD files
        is sophisticated but limited: some
        features of PSD files are not loaded, and only older versions of PSD
        are supported. Unfortunately, Adobe has now made the Photoshop
        Software Development Kit — which includes their file format
        specifications — proprietary, and only available to a limited set of
        developers approved by Adobe. This does not include the
        <acronym>GIMP</acronym>
        development team, and the lack of information makes it very difficult
        to maintain up-to-date support for PSD files.
      </para>

      <para lang="de">
        PSD ist das hauseigene Dateiformat von
        <trademark>Adobe Photoshop</trademark>, vergleichbar mit dem
        <acronym>GIMP</acronym>-eigenen
        <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>-Format. Leider ist der
        Zugang zu den Informationen für Entwickler, um einen guten Im- und
        Export des Dateiformates zu ermöglichen, sehr schwierig. Nur für
        ausgewählte Personen unter bestimmten Bedingungen, die mit den Zielen
        und Ideen von <acronym>GIMP</acronym> nicht vereinbar sind, wird der
        Zugang zu diesen Informationen gewährt. Daher ist es
        <acronym>GIMP</acronym> nicht immer möglich, Photoshop-Dateien zu
        lesen und vor allem alle gespeicherten Informationen auch in
        <acronym>GIMP</acronym> umzusetzen (z.B.  Ebeneneffekte).
      </para>
      <para lang="es">
        PSD es el formato de archivo nativo de Adobe Photoshop, y por
        lo tanto es comparable al
        <!-- es PENDING: link linkend="gimp-xcf-save"-->XCF<!--/link-->
        en cuanto a
        complejidad.  La habilidad del <acronym>GIMP</acronym> de
        manejar archivos PSD es sofisticada pero a la vez limitada:
        algunas capacidades de los archivos PSD no serán cargadas, y
        sólo las versiones XX de PSD o anteriores están comprendidas.
        Desafortunadamente, Adobe ha hecho ahora al Photoshop Software
        Development Kit (que incluye a las especificaciones de sus
        formatos de archivo) propietarias, y sólo disponibles para un
        conjunto limitado de desarrolladores bendecidos por Adobe.
        Éste no incluye al grupo de desarrolladores del
        <acronym>GIMP</acronym>, y la falta de información dificulta
        mucho mantener al día el soporte de archivos PSD.
      </para>
      <para lang="fr">
        PSD est le format natif de Photoshop et est comparable au format
        <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link> en termes de complexité.
        La capacité de <acronym>GIMP</acronym> à gérer le format PSD est
        assez développée
        mais limitée: seules les anciennes versions sont acceptées car
        Photoshop a développé un Kit propriétaire auquel seuls ont
        accès les développeurs adoubés par Adobe. L'équipe de
        développement de <acronym>GIMP</acronym> n'en fait pas partie, et ce
        manque d'information rend quasi impossible le maintien d'une mise à
        jour pour les fichiers PSD.
      </para>
      <para lang="it">
        È il formato file nativo di Adobe Photoshop, e perciò è comparabile
        come complessità al formato nativo di <acronym>GIMP</acronym>
        <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>. L'abilità di
        <acronym>GIMP</acronym> di
        gestire i file PSD è sofisticata ma limitata: alcune
        caratteristiche dei file PSD non vengono caricate e sono supportate
        le versioni di PSD dalla XX o inferiori. Sfortunatamente, Adobe ha
        reso il kit di sviluppo software di Photoshop — che include le
        specifiche del loro formato file — proprietarie, e disponibili sono
        ad un limitato numero di sviluppatori autorizzati da Adobe. Questo
        gruppo non include naturalmente il gruppo di sviluppo di
        <acronym>GIMP</acronym> e la
        mancanza di informazioni rende molto difficoltoso il compito di
        mantenere aggiornato il supporto ai file PSD.
      </para>
      <para lang="ko">
        PSD 는 어도비 포토샵의 전용 파일 포맷으로 김프의
        <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>
        와 비교되는 포맷이다. 김프에서는 PDS 파일을 지능적으로 다루지만
        한계가 있다. PDS 파일의 몇몇 기능은 읽을 수 없으며, PDS 특정
        버전이나 그 이하의 버전만을 지원한다. 그런데 안타깝게도 어도비는
        포토샵 개발도구-파일 포맷 설계를 포함한-를 독점하고 있기 때문에
        이에 대해서는 어도비에 관계된 개발자만이 사용가능하다. 그리고
        여기에 김프 개발팀은 포함되어 있지 않기 때문에, 정보부족으로
        인해 최신 버전의 PSD 파일을 지원하는 것이 쉽지 않다.
      </para>
      <para lang="no">
        PSD er det originale filformatet for
        <trademark>Adobe Photoshop</trademark> og er like komplekst som
        <acronym>GIMP</acronym> sitt eige format
        <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>.
        <acronym>GIMP</acronym> sin måte å behandla desse filene er nokså
        sofistikert, men diverre avgrensa til å gjelde eldre utgåver av PSD.
        Adobe sine filspesifikasjonar er bare tilgjengelege for utvalde
        personar, og utviklarane av <acronym>GIMP</acronym> høyrer ikkje
        med til desse. Difor er det vanskeleg å lage oppdatert
        støtte for PSD-filene.
      </para>

      <para lang="en">
        PSD is Adobe Photoshop's native
        <link linkend="glossary-fileformat">file format</link>, and it is
        therefore comparable to <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>
        in complexity. <acronym>GIMP</acronym>'s ability to handle PSD files
        is sophisticated but limited: some
        features of PSD files are not loaded, and only older versions of PSD
        are supported. Unfortunately, Adobe has now made the Photoshop
        Software Development Kit — which includes their file format
        specifications — proprietary, and only available to a limited set of
        developers approved by Adobe. This does not include the
        <acronym>GIMP</acronym>
        development team, and the lack of information makes it very difficult
        to maintain up-to-date support for PSD files.
      </para>

      <para lang="zh_CN">
        PSD 是 Adobe Photoshop 的内建文件格式，
        和<link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>的复杂程度相当。GIMP 处理
        PSD 文件的能力是高深而有限的：一些 PSD 文件的特性无法支持，而且只有
        XX 版本及其以前的 PSD 才能支持。不幸的是，Adobe 现在使用 Photoshop
        Software Development Kit - 其中包括它们的专利的文件格式规范，只对一
        部分 Adobe 的开发者开放。而这不包括 GIMP 开发小组，由于缺乏信息使得
        保持对 PSD 文件的支持非常困难。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-clipboard-fr" lang="fr">
    <glossterm>Presse-papier</glossterm>
    <indexterm><primary>Presse-papier</primary></indexterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Le presse-papier est une zone de la mémoire utilisée pour stocker
        temporairement des données en attendant de les transférer dans un
        autre document. La façon dont <acronym>GIMP</acronym> utilise le
        presse-papier dépend de la plateforme sur laquelle il est installé.
        Sous Linux/XFree, le presse-papier XFree est utilisé pour le texte,
        et les tampons internes à <acronym>GIMP</acronym> sont utilisés pour
        les transferts d'image. Quand <acronym>GIMP</acronym>
        est utilisé sur d'autres plateformes, ce peut être différent et ces
        différences devraient être soulignées dans la documentation pour le
        paquetage <acronym>GIMP</acronym> spécifique de cette plateforme.
      </para>
      <para>
        Un presse-papier possède en principe trois fonctions: couper, copier,
        coller. Couper signifie que le document d'origine sera supprimé quand
        il sera dans le presse-papier. Copier signifie que le document
        d'origine persistera quand il sera dans le presse-papier.
      </para>
      <para lang="fr">
        Voyez aussi <link linkend="gimp-buffer-dialog">Presse-papiers
          nommé</link>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-bitmap-no" lang="no">
    <glossterm lang="no">Punktgrafikk</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="no">
        Det biletet du ser på skjermen, eller på papiret, er sett saman av
        mange biletpunkt. Når du lagrar dette biletet i ei fil, er den
        vanlegaste måten å lagra biletet piksel for piksel, eventuelt med noen
        ekstra data om lysstyrke, farge osv. for kvart biletpunkt. Denne måten
        å laga og lagra bilete på, blir kalla punktgrafikk i motsetnad til
        vektorgrafikk der biletdata blir lagra som matematiske funksjonar.
        Ei fil med punktgrafikk for eit fargebilete lagrar pikslar med frå 1
        til 8 bits for kvar av fargane raud, grøn og blå. Ofte finn du at grønt
        er overrepresentert for å kompensere for fargebalansen i det
        menneskelege auget. På engelsk blir punktgrafikk gjerne kalla
        <foreignphrase>bitmap</foreignphrase>, men dersom fila inneheld
        eit fargebilete, kan ho også bli kalla
        <foreignphrase>pixmap</foreignphrase>.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
