<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv lang="de;fr;en;zh_CN">
  <title>P</title>

  <glossentry id='glossar-path' lang="de;en;zh_CN">
    <glossterm lang='en'>Path</glossterm>
    <glossterm lang='de'>Pfad</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Path(路径)</glossterm>
    <glossdef lang='en'>
      <para>
        A <emphasis>path</emphasis> is a one-dimensional tracing, either
        polygonal, or curved, or a mixture of segments of both types.
        In GIMP, the main uses of paths are either to form the
        boundaries of selections, or to be <emphasis>stroked</emphasis>
        to create visible curves on an image.  See the <link
        linkend='gimp-concepts-paths'>Paths</link> section for basic information
        on paths, and the <link linkend='gimp-tool-path'>Path
        Tool</link> section for information on how paths can be created
        and edited.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang='de'>
      <para>
        Ein Pfad ist eine ein-dimensionale Kurve. <!-- XXX -->
        Ihre Haptanwendung finden Pfade in <acronym>Gimp</acronym> vor
        allem um Auswahlen oder schwierige Formen zu Erstellen, die dann
        nachgezeichnet werden können. Für weitere Informationen zu Pfade
        können Sie die <link linkend='gimp-concepts-paths'>Einführung</link>
        anschauen. Das <link
        linkend='gimp-tool-path'>Pfadwerkzeug</link> erklärt wie Pfade
        erstellt werden.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="zh_CN">
      <para>
        FIXME
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-pdb' lang='de'>
    <glossterm lang="de">PDB</glossterm>
    <glossdef lang="de">
      <para>
        In der Prozeduren Datenbank (kurz: PDB) sind alle Funktionen
        registriert die GIMP und die Erweiterungen zur Verfügung stellen.
        Entwickler können in der Datenbank nach nützliche
        Programmierinformationen über die bereitgestellten Funktionen
        nachschlagen.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-marching-ants-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang='fr'>Pointillés mobiles (défilants)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang='fr'>
        Nom des lignes tiretées animées qui délimitent une sélection.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="file-pdf-save">
    <glossterm>
      PDF
      <anchor id="file-pdf-load" />
    </glossterm>
    <glossdef lang="en">
      <para>
        The PDF format was developed by Adobe to address some of the
        deficiencies of Postscript: most importantly, PDF files tend to
        be much smaller than equivalent Postscript files.  As with
        Postscript, Gimp's support of the PDF format is via
        Ghostscript. 
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="de">
      <para>
        Das Portable Document Format wurde durch Adobe entwickelt um
        Defizite von Postscript abzustellen. Die Unterstützung von PDF
        (genauso wie Postscript) wird durch die freien Ghostscript
        Bibliotheken erreicht.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="fr">
      <para>
        Le format PDF a été développé par Adobe pour s'attaquer à certains 
        défauts de Postscript: surtout, les fichiers PDF sont beaucoup plus 
        petits que leur équivalent Postscript. Comme avec Postscript, la 
        gestion du format PDF se fait à travers Ghostscript.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="zh_CN">
      <para>
	PDF 格式由 Adobe 发明来填补 Postscript 的不足之处：最重要的是，在相同情况下，PDF 文件比 Postscript 文件要小。和 Postscript 一样，Gimp 是通过 Ghostscript 来支持 PDF 格式的。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <!-- XXX commented out, because it's causing validity errors
  If you edit this glossentry and add text to it, please also add an
  empty glossdef with an empty para, to get it valid also for other
  languages
  
  <glossentry id="file-psp-save">
    <glossterm>PSP</glossterm>
    <anchor id="file-psp-load" />
    <glossdef lang="en">
    </glossdef>
  </glossentry>
  -->
  
  <glossentry id="file-ps-save">
    <glossterm>
      Postscript
      <anchor id="file-ps-load" />
    </glossterm>
    <glossdef lang="en">
      <para>
        Created by Adobe, PostScript is a page description language
        mainly used by printers and other output devices. It's also an
        excellent way to distribute documents.  Gimp does not support
        Postscript directly:  it depends on a powerful free software
        program called Ghostscript.
      </para>
      <para>
        The great power of Postscript is its ability to represent vector
        graphics–lines, curves, text, paths, etc–in a
        resolution-independent way.  Postscript is not very efficient,
        though, when it comes to representing pixel-based raster
        graphics.  For this reason, postscript is not a good format to
        use for saving images that are later going to be edited using
        Gimp or another graphics program.  
      </para>
      <para>
        Linux distributions almost always come with Ghostscript already
        installed (not necessarily the most recent version).  For other
        operating systems, you may have to install it yourself.  Here are
        instructions for installing it on Windows:
      </para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Go to the <ulink
            url="http://sourceforge.net/projects/ghostscript">Ghostscript
            project page on Sourceforge</ulink>.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Look for package gnu-gs or ghostscript (non-commercial use
            only) and go to the download section.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Download a prepared Windows distribution like gs650w32.exe
            or gs700w32.exe.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Start the executable and follow the instructions of the
            installation procedure.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Copy the executable gswin32c.exe from the directory bin of
            the ghostscript installation to the Windows directory (or
            any other directory that is contained in the PATH).  As an
            alternative, advanced users can set an environment variable
            GS_PROG to point to gswin32c.exe
            (e.g. c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe) 
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
      <para>
        Now you should be able to read PostScript files with GIMP.
        Please note that you must not move the directories of
        ghostscript once the installation has finished. Registry entries
        have been created that allow ghostscript to find libraries.
        (These instructions courtesy of http://www.kirchgessner.net.) 
      </para>
    </glossdef>
    
    <glossdef lang="de">
      <para>
        Postscript wurde von Adobe vorwiegend für Drucker oder andere
        Ausgabegeräte entwickelt. So beschreibt Postscript das Aussehen
        einer Grafik, anstatt die selbige zu speichern. Um die Grafik
        wieder anschauen zu können muss sie durch einen
        Postscript-Interpreter geladen werden. <acronym>Gimp</acronym>
        unterstützt Postscript nur indirekt durch das frei verfügbare
        Ghostscript. Ghostscript interpretiert eine mit Postscript
        formatierte Datei und wandelt es in ein Pixelformat um. Deshalb
        eignet sich <acronym>Gimp</acronym> schlecht um wiederum im
        Postscript Format abzuspeichern.
      </para>
      <para>
        Formate zur Beschreibung von Grafiken werden allgemein als
        Vektorformate bezeichnet. Zur Beschreibung werden geometrische
        Primitiven wie Linien, Kreise, Text und Pfade verwendet. Der
        Vorteil bei dieser Vorgehensweise ist die Unabhängigkeit von der
        Auslösung der Grafik jedoch lassen sich mit Vektorformate sehr
        schwierig kleinste Details beschreiben, womit man in
        Pixelformaten einfach Pixel nimmt.
      </para>
    </glossdef>
    
    <glossdef lang="fr">
      <para>
        Créé par Adobe, Postscript est un langage de description de page 
        surtout utilisé par les imprimantes et autres périphériques de 
        sortie. C'est aussi un bon moyen pour diffuser des documents. GIMP 
        ne gère pas Postscript directement mais fait appel à un puissant 
        logiciel libre appelé Ghostscript.
      </para>
      <para>
        La caractéristique la plus puissante de Postscript est sa capacité à 
        représenter les dessins, courbes, textes, chemins... vectoriels de 
        manière indépendante de la résolution. Postscript n'est pas très 
        efficace toutefois pour représenter des images tramées à base de 
        pixels. Pour cette raison, Postscript n'est pas le bon format à 
        utiliser pour sauvegarder des images qui seront ensuite éditées avec 
        GIMP ou un autre programme graphique.
      </para>
      <para>
        La plupart des distributions Linux sont livrées avec Ghostscript 
        déjà installé (pas forcément la version la plus récente). Pour les 
        autres systèmes opératoires, vous vous aurez sûrement à les 
        installer vous-même. Voici les instructions pour l'installation sur 
        Windows:
      </para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            Aller sur  http://sourceforge.net/projects/ghostscript.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Chercher le paquetage gnu-gs ou ghostscript (usage non commercial 
            seulement) et aller à la section Téléchargement (Download).
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Télécharger une distribution préparée pour Windows, par exemple 
            gs650w32.exe ou gs700w32.exe.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Lancer l'exécutable et suivre les instructions de la procédure 
            d'installation.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Copier l'exécutable gswin32c.exe obtenu du répertoire bin du 
            dossier d'installation de Ghostscript dans le dossier Windows 
            (ou dans tout autre dossier contenu dans le PATH). Autre 
            possibilité pour les utilisateurs confirmés: établir une 
            variable d'environnement GS_PROG pointant sur gswin32c 
            (p.e c:\gs\gsX.YY\bin\gswin32c.exe). 
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
      <para>
        Vous devriez être maintenant capable de lire des fichiers Postscript 
        avec GIMP. Notez que vous ne devez pas déplacer les répertoires de 
        Ghostscript une fois l'installation terminée: des entées ont été 
        créées dans le registre pour permettre à Ghostscript de retrouver 
        les librairies. (Informations fournies avec l'aimable autorisation 
        de http://www.kirchgessner.net.) 
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="zh_CN">
      <para>
        FIXME
      </para>
    </glossdef>

  </glossentry>
  
  <glossentry id="file-png-save-defaults">
    <glossterm>
      PNG
      <anchor id="file-png-load" />
    </glossterm>
    <glossdef lang="en">
    <para>
      The format that is supposed to replace the <link
      linkend="file-gif-save">GIF format</link> and thus provide a
      solution to GIF's trademark and patent issues. Indexed color,
      grayscale, and truecolor images are supported, plus an optional
      alpha channel. PNG also uses compression, but unlike <link
      linkend="file-jpeg-save">JPEG</link> it
      doesn't lose image information. 
    </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="de">
      <para>
        PNG (Portable Network Grafics) sollte einst das <link
        linkend="file-gif-save">GIF Format</link>
        ablösen, um Patentschwierigkeiten aus dem Wege zu gehen. Das
        Format selber unterstützt Indexierte, Graustufen und RGB Farben,
        sowie einen optionalen Alphal Kanal. PNG benutzt ein
        Kompressionsverfahren ohne dabei Bildinformationen zu verlieren. 
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="fr">
    <para>
      Le format PNG (Portable Network Graphics) devrait remplacer le format 
      <link linkend="file-gif-save">GIF</link> et régler ainsi les problèmes  
      de marque commerciale et de licence. Il accepte les couleurs indexées, 
      les niveaux de gris et les images en Vraies Couleurs avec en plus un 
      canal Alpha pour la transparence. Il utilise aussi la compression, 
      avec l'avantage d'être sans perte d'information à la différence du <link
      linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>.
    </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="zh_CN">
    <para>
      该格式作为<link linkend="file-gif-save">GIF格式</link>的替代者解决 GIF 的商标和专利方面的问题。它支持索引色，灰度和真彩色，外加一个可选的 alpha 通道。PNG 也使用压缩，不过不象<link linkend="file-jpeg-save">JPEG</link>，它并不损失图像信息。
    </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="file-psd-save">
    <glossterm>
      PSD
      <anchor id="file-psd-load" />
    </glossterm>
    
    <glossdef lang="en">
      <para>
        PSD is Adobe Photoshop's native file format, and thus is
        comparable to <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>in
        complexity.  Gimp's ability to handle PSD files is sophisticated
        but limited:  some features of PSD files are not loaded, and
        only PSD versions XX or less are supported.  Unfortunately,
        Adobe has now made the Photoshop Software Development
        Kit ­ which includes their file format
        specifications ­ proprietary, and only available to a limited
        set of developers blessed by Adobe.  This does not include the
        Gimp development team; and the lack of information makes it very
        difficult to maintain up-to-date support for PSD files.
      </para>
    </glossdef>
    <glossdef lang="de">
      <para>
        PSD ist das hauseigene Dateiformat von <trademark>Adobe
        Photoshop</trademark>, vergleichbar mit dem
        <acronym>Gimp</acronym> eigenen <link
        linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>. Es ist leider nicht immer
        möglich Photoshop Dateien lesen zu können und vor allem, alle
        abgespeicherten Informationen auch in GIMP um zu setzen (z.B.
        Ebeneneffekte). Leider ist der Zugang zu den Informationen für
        Entwickler, um einen guten Im- und Export des Dateiformates zu
        ermöglichen, nur für ausgewählte Personen erreichbar. GIMP
        Entwickler gehören leider nicht zum ausgewählten Personenkreis,
        so dass auch in Zukunft nicht mit einer Unterstützung aktueller
        Photoshop Versionen zu rechnen ist.
      </para>
     </glossdef>
    <glossdef lang="fr">
      <para>
        PSD est le format natif de Photoshop et est comparable au format 
        <link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link> en termes de complexité.
        La capacité de GIMP à gérer le format PSD est assez développée mais 
        limitée: seules les anciennes versions sont acceptées car Photoshop 
        a développé un Kit propriétaire auquel seuls ont accès les 
        développeurs adoubés par Adobe. L'équipe de développement de GIMP 
        n'en fait pas partie, et ce manque d'information rend quasi 
        impossible le maintien d'une mise à jour pour les fichiers PSD.
      </para>
    </glossdef>

    <glossdef lang="zh_CN">
      <para>
	PSD 是 Adobe Photoshop 的内建文件格式，和<link linkend="gimp-xcf-save">XCF</link>的复杂程度相当。GIMP 处理 PSD 文件的能力是高深而有限的：一些 PSD 文件的特性无法支持，而且只有 XX 版本及其以前的 PSD 才能支持。不幸的是，Adobe 现在使用 Photoshop Software Development Kit - 其中包括它们的专利的文件格式规范，只对一部分 Adobe 的开发者开放。而这不包括 GIMP 开发小组，由于缺乏信息使得保持对 PSD 文件的支持非常困难。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id="glossary-clipboard-fr" lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">Presse-papier</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Le presse-papier est une zone de la mémoire utilisée pour stocker 
        temporairement des données en attendant de les transférer dans un 
        autre document. La façon dont GIMP utilise le presse-papier dépend 
        de la plateforme sur laquelle il est installé. Sous Linux/XFree, le 
        presse-papier XFree est utilisé pour le texte, et les tampons 
        internes à GIMP sont utilisés pour les transferts d'image entre 
        images. Quand GIMP est utilisé sur d'autres plateformes, ce peut 
        être différent et ces différences devraient être soulignées dans la 
        documentation pour le paquetage GIMP spécifique de cette plateforme.
      </para>
      <para>
        Voyez aussi <link linkend='gimp-buffer-dialog'>Tampons</link>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
</glossdiv>
