<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-28 scb: created file
-->
<glossdiv lang="en;fr;it">
  <title>Q</title>

  <glossentry id="glossary-quantization" lang="en;fr;it">
    <glossterm>
      <phrase lang="en">Quantization</phrase>
      <phrase lang="fr">Quantisation</phrase>
      <phrase lang="it">Quantizzazione</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="en"><primary>Quantization</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr"><primary>Quantisation</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it"><primary>Quantizzazione</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        Quantization is the process of reducing the color of a pixel into one
        of a number of fixed values by matching the color to the nearest color
        in the colormap. Actual pixel values may have far more precision than
        the discrete levels which can be displayed by a digital display. If
        the display range is too small, then abrupt changes in colors (false
        contours, or banding) may appear where the color intensity changes
        from one level to another. This is especially noticeable in Indexed
        images, which have 256 or fewer discrete colors.
      </para>
      <para lang="en">
        One way to reduce quantization effects is to use
        <link linkend="glossary-dithering">Dithering</link>. The
        operations in <application>GIMP</application> which perform
        dithering are the
        <link linkend="gimp-tool-blend">Blend tool</link>
        (if you have enabled the dithering option) and the
        <link linkend="gimp-image-convert-indexed">Convert to Indexed</link>
        command. However, they only work on RGB images and not on Indexed
        images.
      </para>

      <para lang="fr">
        La quantisation est un terme technique utilisé aussi bien pour le son
        que pour l'image. En graphisme, c'est un processus de réduction,
        d'approximation des couleurs d'une image à un nombre limité de
        couleurs d'une palette, en conservant le plus possible l'aspect coloré
        de l'image. Par exemple, la transformation d'une image JPEG (16
        millions de couleurs) en une image GIF (avec création d'une palette de
        256 couleurs) fait appel à un processus de quantisation.
      </para>
      <para lang="fr">
        Outre la conversion en image indexée, le processus de quantisation
        se retrouve dans le
        <link linkend="glossary-dithering-fr">Tramage</link> de l'outil
        <link linkend="gimp-tool-blend">Dégradé</link>.
      </para>

      <para lang="it">
        La quantizzazione è il processo di riduzione del colore di un pixel in
        un colore presente in una rosa limitata di scelte di valori
        prefissati, cercando di avvicinarsi il più possibile al colore più
        simile presente nella mappa dei colori. Normalmente i valori di colore
        dei pixel sono molto più precisi dei valori discreti che uno schermo
        digitale può visualizzare. Se il campo di visualizzazione dello
        schermo è troppo limitato, si ottengono bruschi cambiamenti nei colori
        (falsi contorni o strisce di colore) nei punti dove c'è un cambiamento
        di intensità. Questo effetto è visibile soprattutto con le immagini di
        tipo indicizzato che sono formate da 256 o meno colori discreti.
      </para>
      <para lang="it">
        Un modo per ridurre gli effetti di quantizzazione è di usare la
        tecnica del <link linkend="glossary-dithering">dithering</link>. Le
        operazioni in <application>GIMP</application> che applicano il
        dithering sono lo strumento
        <link linkend="gimp-tool-blend">sfuma</link>
       (con l'opzione di dithering abilitata) e il comando
       <!-- it FIXME: link
         linkend="gimp-image-convert-indexed" -->
       converti a indicizzata<!--/link-->. Queste operazioni lavorano solo su
        immagini RGB e non su immagini indicizzate.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
