<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050826 de added rgb by axel.wernicke -->
<!-- 050801 de reviewed by axel.wernicke -->
<glossdiv lang="cs;de">
  <title>R</title>
  
  <glossentry lang="cs" id='glossary-dithering-cs'>
    <glossterm>Rozptylování</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Rozptylování (používá se i anglický termín
        <foreignphrase>dithering</foreignphrase>) označuje černou magii
        potřebnou k tomu, aby obrázek obsahující ve skutečnosti malé množství
        barev vypadal, jako kdyby barev obsahoval mnoho.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-rgb" lang="de">
    <glossterm>RGB</glossterm>
    
    <indexterm><primary>RGB</primary></indexterm>
    
    <glossdef>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="de">Additives Farbmodell</phrase>
        </title>
        <mediaobject>
          <imageobject lang="de">
            <imagedata fileref='../images/glossary/color-model-additive.png'
              format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="de">
        RGB ist ein Akronym für Rot, Grün, Blau. Es bezeichnet ein
        <link linkend="glossary-colormodel">Farbmodell</link>, 
        welches verwendet wird, um Farben auf Computern und
        Fernsehgeräten darzustellen. Die Farben werden von den Geräten
        ausgesendet und nicht wie bei Gemälden reflektiert. Die sich
        ergebende Farbe ist eine Kombination der Primärfarben Rot, Grün
        und Blau mit jeweils unterschiedlicher Helligkeit. Wenn Sie ganz
        nah an einen Fernsehschirm herangehen, können Sie die einzelnen
        roten, grünen und blauen Elemente in unterschiedlichen
        Helligkeiten leuchten sehen. Das Farbmodell RGB ist ein 
        <emphasis>additives</emphasis> Farbmodell.
      </para>
      <para lang="de">
        <acronym>GIMP</acronym> verwendet 8 Bit pro Kanal für jede
        Primärfarbe. Daraus ergeben sich 256 verschiedene Werte
        (Helligkeiten) für jede Primärfarbe, welche insgesamt zu 
        256x256x256 = 16,777,216 verschiedenen Farben gemischt werden
        können.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist nicht offensichtlich warum Kombinationen der Primärfarben
        gelegentlich unerwartete Farben ergeben. Warum entsteht zum
        Beispiel aus der Kombination 229R+205G+229B die Farbe Pink?
        Das Ganze hängt vom menschlichen Auge und dem Gehirn ab. Es gibt
        in der Natur keine Farben, sondern lediglich ein
        kontinuierliches Spektrum der Wellenlänge des Lichtes. In der
        <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/Netzhaut">Retina</ulink>, der
        Netzhaut des Auges, befinden sich drei verschiedene Arten von
        Zapfen. Eine konstante Wellenlänge regt diese drei Arten von
        Zapfen unterschiedlich an. Das Gehirn hat nach einigen Millionen
        Jahren Evolution gelernt, diese Unterschiede als Farben zu
        erkennen.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist leicht einzusehen, dass kein Licht (0R+0G+0B) Dunkelheit,
        bzw. Schwarz ergibt, während volles Licht (255R+255G+255B) weiss
        erzeugt. Eine gleiche Hellikeit aller Kanäle ergibt einen
        Grauwert. Daraus ergibt sich, dass in <acronym>GIMP</acronym>
        lediglich 256 verschiedene Graustufen existieren.
      </para>
      <para lang="de">
        Werden im RGB Modus zwei <emphasis>Primärfarben</emphasis>
        gemischt, ergibt dies eine <emphasis>Sekundärfarbe</emphasis>,
        also eine Farbe des CMY Modells. Die Kombination von Rot und
        Grün ergibt Gelb (Yellow), Grün und Blau ergeben Cyan, und Blau
        und Rot ergeben Magenta. Verwechseln Sie diese dabei bitte nicht
        mit den sogenannten <emphasis>Komplementärfarben</emphasis>,
        welche die Farben sind, die sich im Farbkreis gegenüberstehen:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
              fileref='../images/glossary/colorcircle-en.png'
              format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Das Mischen einer Primärfarbe mit seiner Komplementärfarbe
        ergibt Grau.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist sehr wichtig zu verstehen, was passiert wenn Sie in
        <acronym>GIMP</acronym> mit Fargen hantieren. Die wichtigste
        Regel, welche Sie sich merken sollten ist, dass die Verminderung
        der Intensität einer Primärfarbe automatisch eine Erhöhung der
        Intensität der Komplementärfarben bewirkt. Dies gilt natürlich
        auch in umgekehrter Richtung. Warum ist das so? - Nun, wenn Sie
        den Wert für einen Kanal, beispielsweise Grün, verringern, wird
        automatisch die relative Wichtigkeit der Rot und Blauanteile
        erhöht. Die Kombination dieser beiden Kanäle ergibt wiederum die
        Sekundärfarbe Magenta, welche gleichzeitig die Komplementärfarbe
        zu Grün ist.
      </para>
      <para lang="de">
        Der <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Farbwähler</link>
        gibt Ihnen jederzeit Auskunft über den RGB Wert eines Pixels und
        den zugehörigen HTML <link
        linkend='glossary-hextriplet'>hextriplet</link> Wert der Farbe.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
