<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-07-25 lexa: applied changes suggested by Sally
  2006-03-15 norwegian added by kolbjørn
  050826 de added rgb by axel.wernicke
  050801 de reviewed by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="en;cs;de;es;no;it">
  <title>R</title>
  
  <glossentry lang="cs" id='glossary-dithering-cs'>
    <glossterm>Rozptylování</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Rozptylování (používá se i anglický termín
        <foreignphrase>dithering</foreignphrase>) označuje černou magii
        potřebnou k tomu, aby obrázek obsahující ve skutečnosti malé množství
        barev vypadal, jako kdyby barev obsahoval mnoho.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  

  <glossentry id="glossary-rgb" lang="en;de;no;it">

    <glossterm>RGB</glossterm>
    <indexterm><primary>RGB</primary></indexterm>
    
    <glossdef>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Additive color model</phrase>
          <phrase lang="de">Additives Farbmodell</phrase>
          <phrase lang="no">Det additive fargesystemet</phrase>
          <phrase lang="it">Modello di colore additivo</phrase>
        </title>
        
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref='../images/glossary/color-model-additive.png'
              format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <!-- This is a simple stub for the english manual. Please check for
      correctness and expand at will. (ciampix) -->
      <para lang="en">
    	RGB in an acronym for Red-Green-Blue. These are the three additive
    	primary colors. Blending together three <emphasis>light
    	sources</emphasis> with these colors with different relative
    	intensity, you can get any visible color combination, starting from
    	black (all three sources with intensities equal to zero) to white
    	(all three sources equal and at full light). For more information
    	see <link linkend="glossary-colormodel">Color model</link> in this
    	glossary.
      </para>
      <para lang="de">
        RGB ist ein Akronym für Rot, Grün, Blau. Es bezeichnet ein
        <link linkend="glossary-colormodel">Farbmodell</link>,
        welches verwendet wird, um Farben auf Computern und
        Fernsehgeräten darzustellen. Die Farben werden von den Geräten
        ausgesendet und nicht wie bei Gemälden reflektiert. Die sich
        ergebende Farbe ist eine Kombination der Primärfarben Rot, Grün
        und Blau mit jeweils unterschiedlicher Helligkeit. Wenn Sie ganz
        nah an einen Fernsehschirm herangehen, können Sie die einzelnen
        roten, grünen und blauen Elemente in unterschiedlichen
        Helligkeiten leuchten sehen. Das Farbmodell RGB ist ein
        <emphasis>additives</emphasis> Farbmodell.
      </para>
      <para lang="de">
        <acronym>GIMP</acronym> verwendet 8 Bit pro Kanal für jede
        Primärfarbe. Daraus ergeben sich 256 verschiedene Werte
        (Helligkeiten) für jede Primärfarbe, welche insgesamt zu
        256x256x256 = 16,777,216 verschiedenen Farben gemischt werden
        können.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist nicht offensichtlich warum Kombinationen der Primärfarben
        gelegentlich unerwartete Farben ergeben. Warum entsteht zum
        Beispiel aus der Kombination 229R+205G+229B die Farbe Pink?
        Das Ganze hängt vom menschlichen Auge und dem Gehirn ab. Es gibt
        in der Natur keine Farben, sondern lediglich ein
        kontinuierliches Spektrum der Wellenlänge des Lichtes. In der
        <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/Netzhaut">Retina</ulink>, der
        Netzhaut des Auges, befinden sich drei verschiedene Arten von
        Zapfen. Eine konstante Wellenlänge regt diese drei Arten von
        Zapfen unterschiedlich an. Das Gehirn hat nach einigen Millionen
        Jahren Evolution gelernt, diese Unterschiede als Farben zu
        erkennen.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist leicht einzusehen, dass kein Licht (0R+0G+0B) Dunkelheit,
        bzw. Schwarz ergibt, während volles Licht (255R+255G+255B) weiss
        erzeugt. Eine gleiche Hellikeit aller Kanäle ergibt einen
        Grauwert. Daraus ergibt sich, dass in <acronym>GIMP</acronym>
        lediglich 256 verschiedene Graustufen existieren.
      </para>
      <para lang="de">
        Werden im RGB Modus zwei <emphasis>Primärfarben</emphasis>
        gemischt, ergibt dies eine <emphasis>Sekundärfarbe</emphasis>,
        also eine Farbe des CMY Modells. Die Kombination von Rot und
        Grün ergibt Gelb (Yellow), Grün und Blau ergeben Cyan, und Blau
        und Rot ergeben Magenta. Verwechseln Sie diese dabei bitte nicht
        mit den sogenannten <emphasis>Komplementärfarben</emphasis>,
        welche die Farben sind, die sich im Farbkreis gegenüberstehen:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata
                      fileref='../images/glossary/colorcircle-en.png'
                      format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Das Mischen einer Primärfarbe mit seiner Komplementärfarbe
        ergibt Grau.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist sehr wichtig zu verstehen, was passiert wenn Sie in
        <acronym>GIMP</acronym> mit Fargen hantieren. Die wichtigste
        Regel, welche Sie sich merken sollten ist, dass die Verminderung
        der Intensität einer Primärfarbe automatisch eine Erhöhung der
        Intensität der Komplementärfarben bewirkt. Dies gilt natürlich
        auch in umgekehrter Richtung. Warum ist das so? - Nun, wenn Sie
        den Wert für einen Kanal, beispielsweise Grün, verringern, wird
        automatisch die relative Wichtigkeit der Rot und Blauanteile
        erhöht. Die Kombination dieser beiden Kanäle ergibt wiederum die
        Sekundärfarbe Magenta, welche gleichzeitig die Komplementärfarbe
        zu Grün ist.
      </para>
      <para lang="de">
        Der <link linkend='gimp-tool-color-picker'>Farbwähler</link>
        gibt Ihnen jederzeit Auskunft über den RGB Wert eines Pixels und
        den zugehörigen HTML <link
        linkend='glossary-hextriplet'>hextriplet</link> Wert der Farbe.
      </para>

      <para lang="it">
      	RGB è un acronimo inglese per Rosso, Verde e Blu. Questi sono i tre
      	colori primari additivi. Mescolando insieme tre <emphasis>sorgenti
      	di luce</emphasis> con questi colori con differenti intensità
      	relative, è possibile ottenere qualsiasi combinazione di colore
      	visibile a partire dal nero (tutte le luci spente) fino al bianco
      	(tutte e tre le luci al massimo e con intensità uguale). Per
      	informazioni aggiuntive consultare la voce
      	<link linkend="glossary-colormodel">Modello di colore</link> in
      	questo glossario.
      </para>
      
      <para lang="no">
        RGB er forkorting for Raud, Grøn og Blå, og er eit vanleg namne på
        ein <link linkend="glossary-colormodel-no">fargemodus</link> som blir
        brukt for å vise fargar på data- og TV-skjermar. Fargane blir laga
        av fosforiserande punkt på skjermen, og ikkje med reflektert lys
        slik som dei blir laga t.d. når du ser på maling. Den fargen du ser,
        er ein kombinasjon av dei primære RGB-fargane, med ulike grader av
        lysstyrke. Du kan faktisk sjå dei ulike fargeprikkane dersom du
        kikkar nærare etter på TV-skjermen. (Denne skjermen har noe grovare
        fargeprikkar enn dataskjermen. Difor lettast på TV-skjermen).
        Sidan fargane blir laga ved å legge saman primærfargane, blir denne
        måten å blanda fargar på kalla <emphasis>additiv</emphasis>.
      </para>
      <para lang="no">
        <acronym>GIMP</acronym> bruker ein åtte bits (8-bit) kanal for kvar
        primærfarge. Difor kan kvar farge ha 256 ulike lysstyrkar (verdiar).
        Til saman gir dette 256 × 256 × 256 = 16 777 216 ulike fargar. (Det
        er dette Windows kallar <quote>millionar av fargar</quote>).
      </para>
      <para lang="no">
        Det er ikkje så innlysande kvifor kombinasjonane av primærfargane
        ofte gir uventa resultat. Kvifor gir 229R + 205G + 229B ein
        lyseraud farge? Svaret ligg i måten auget vårt og hjernen vår
        oppfattar fargar. I naturen er det eigentleg ikkje fargar, bare ulike
        bølgjelengder av lys. Når desse lysstrålane treff auget vårt, vil noen
        såkalla stavar i netthinna i auget bli påverka ulikt av ulike
        bølgjelengder. Gjennom noen millionar års utvikling, har vi lært oss
        korleis desse signala frå stavane skal oppfattast som fargar og kva
        fargar dei ulike bølgjelengdene skal oppfattast som.
      </para>
      <para lang="no">
        Det er kanskje enklare å forstå at fullstendig mangel på lys (0R + 0G
        + 0B) gir fullstendig mørke, altså svart, og at fullt lys (256R + 256G
        + 256B) blir oppfatta som kvitfarge. Alle andre blandingar med like
        mengder av kvar farge gir grått. Du kan altså bare ha 256 ulike
        gråtonar i dette systemet.
      </para>
      <para lang="no">
        Blandar du to <emphasis>primærfargar</emphasis> i RGB-modus får du
        ein <emphasis>sekundærfarge</emphasis> som er ein farge i såkalla
        CMY-modus (dvs. <quote>Trykkfargane</quote>). Kombinasjonen raud og
        grøn gir gul, grøn og blå gir cyan medan blå og raud gir magenta.
        Sekundærfargane er ikkje det same som
        <emphasis>komplementærfargane</emphasis>, som er fargar som står
        diametralt motsett kvarandre på fargesirkelen:
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <!-- FIXME: no image reverted to english because of missing no
            version -->
            <imagedata
                      fileref='../images/glossary/colorcircle-en.png'
                      format='PNG' />
          </imageobject>
        </mediaobject>
        Blandar du ein primærfarge med ein komplementærfarge blir
        resultatet grått (nøytral farga).
      </para>
      <para lang="no">
        Det er viktig å kjenne til kva som skjer når du steller med fargar.
        Ein av reglane du bør hugsa, er at dersom du minskar ein primærfarge
        aukar du metninga til komplementærfargen, og omvendt. Forklaringa er
        at når du reduserer verdien av til dømes grøn, så gjer du dei to
        andre relativt viktigare, i dette tilfellet raud og blå.
        Kombinasjonen av raud og blå gir sekundærfargen magenta, som er
        komplimentærfargen til grøn.
      </para>
      <para lang="no"><!--
        <link linkend='gimp-tool-color-picker'>-->Fargepipetta<!--</link>-->
        gir deg høve til å sjå RGB-verdien til eit fargepunkt, og gir deg
        samstundes <link linkend='glossary-hextriplet'>hexverdien</link> for
        fargen til bruk i HTML.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom du har lyst, kan du kontrollera påstanden. Lag eit nytt bilete
        med kvit (255R + 255G + 255B) bakgrunn. Opna dialogen
        <menuchoice>
          <guimenu>Verktøy</guimenu>
          <guimenuitem>Fargeverktøy</guimenuitem>
          <guimenuitem>Nivå</guimenuitem>
        </menuchoice>
        og vel den raude kanalen. Om nødvendig, ta fram førehandsvisinga.
        Flytt den vesle kvite glidebrytaren for nivå ut mot venstre for å
        minska mengda av raudt i biletet. Du vil sjå at bakgrunnen blir meir
        og meir cyan etter som mengda av raudt minkar. Gjer det same med
        blåkanalen, og du vil sjå at du sit igjen med ein grøn bakgrunn. Som
        ei lita ekstraøving, kan du legga til fargar og prøve å gissa kva
        farge du endar opp med.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id='glossary-path' lang="es">
    <glossterm lang='es'>Ruta</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="es">
        Una <emphasis>ruta</emphasis> es una línea, ya sea poligonal,
        curva, o una combinación de segmentos de ambos tipos.  En
        <acronym>GIMP</acronym>, los principales usos de las rutas son
        para definir la frontera de una selección, o para ser
        <emphasis>trazada</emphasis> y así crear curvas visibles sobre
        la imagen.  Vea la sección sobre <!--link
        linkend='gimp-concepts-paths'-->Rutas<!--/link--> para
        información básica, y la sección sobre la <!--link
        linkend='gimp-tool-path'-->Herramienta de ruta<!--/link-->
        para saber cómo pueden ser creadas y editadas.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

</glossdiv>
