<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-12-27 lexa: added rendering intent for en, de
  2006-09-06 scb: thorough review and/or rewrite of English
  2006-07-25 lexa: applied changes suggested by Sally
  2006-03-15 norwegian added by kolbjørn
  050826 de added rgb by axel.wernicke
  050801 de reviewed by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="en;cs;de;es;fr;no;it">
  <title>R</title><anchor id="glossary-r" />

  <glossentry id="glossary-dithering-cs" lang="cs">
    <glossterm>Rozptylování</glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Rozptylování (používá se i anglický termín
        <foreignphrase>dithering</foreignphrase>) označuje černou magii
        potřebnou k tomu, aby obrázek obsahující ve skutečnosti malé množství
        barev vypadal, jako kdyby barev obsahoval mnoho.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-rgb" lang="en;de;es;fr;no;it">
    <glossterm>
      <phrase lang="en;de;es;no;it">RGB</phrase>
      <phrase lang="fr">RVB</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm><primary>RGB</primary></indexterm>
    <indexterm lang="en">
      <primary>Color</primary><secondary>Additive color model</secondary>
    </indexterm>
    <indexterm lang="fr"><primary>RVB</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr">
      <primary>Couleur</primary>
      <secondary>Modèle de couleur additif</secondary>
    </indexterm>

    <glossdef>
      <figure>
        <title>
          <phrase lang="en">Additive color model</phrase>
          <phrase lang="de">Additives Farbmodell</phrase>
          <phrase lang="es">Modelo de color aditivo</phrase>
          <phrase lang="fr">Modèle de couleurs additif</phrase>
          <phrase lang="no">Det additive fargesystemet</phrase>
          <phrase lang="it">Modello di colore additivo</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/glossary/color-model-additive.png"
                       format="PNG" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        RGB is a <link linkend="glossary-colormodel">color model</link>
        which has components for Red, Green and Blue. These colors are
        emitted by screen elements and not reflected as they are with paint.
        The resulting color is a combination of the three primary RGB colors,
        with different degrees of lightness. If you look closely at your
        television screen, whose pitch is less than that of a computer
        screen, you can see the red, green and blue elements lit with
        different intensities. The RGB color model is
        <emphasis>additive</emphasis>.
      </para>
      <para lang="de">
        RGB ist ein Akronym für Rot, Grün, Blau. Es bezeichnet ein
        <link linkend="glossary-colormodel">Farbmodell</link>,
        welches verwendet wird, um Farben auf Computern und Fernsehgeräten
        darzustellen. Die Farben werden von den Geräten ausgesendet und nicht
        wie bei Gemälden reflektiert. Die sich ergebende Farbe ist eine
        Kombination der Primärfarben Rot, Grün und Blau mit jeweils
        unterschiedlicher Helligkeit. Wenn Sie ganz nah an einen Fernsehschirm
        herangehen, können Sie die einzelnen roten, grünen und blauen Elemente
        in unterschiedlichen Helligkeiten leuchten sehen. Das Farbmodell RGB
        ist ein <emphasis>additives</emphasis> Farbmodell.
      </para>
      <para lang="fr">
        RVB : Rouge Vert Bleu. Ce modèle est utilisé pour représenter les
        couleurs sur les écrans d'ordinateur ou de télévision. Ces
        couleurs sont émises par les phosphores de l'écran stimulés par
        le faisceau d'électrons à la différence des couleurs réfléchies
        de la peinture, des images imprimées et de tous les objets
        éclairés qui nous entourent. La couleur résultante est une
        combinaison des trois couleurs primaires RVB, chacune ayant une
        intensité lumineuse différente. Si vous regardez de près votre
        écran de télévision, dont le piqué est grossier par rapport à un
        écran d'ordinateur, vous verrez les phosphores rouges, verts et
        bleus plus ou moins lumineux. On dit que ce modèle de couleurs
        est <emphasis>additif</emphasis>.
      </para>
      <para lang="es">
        El RGB es el <link linkend="glossary-colormodel">modelo de
        color</link> cuyos componentes son el rojo, el verde y el azul.  El
        color resultante es una combinación de los tres colores primarios RGB,
        con diferentes grados de luminosidad.  Si se acerca bastante a su
        televisor, verá los elementos rojo, verde, y azul, con distintas
        intensidades.  Este modelo es <emphasis>aditivo</emphasis>.
      </para>
      <para lang="it">
        RGB è un acronimo inglese per Rosso, Verde e Blu. Questi sono i tre
        colori primari additivi. Mescolando insieme tre <emphasis>sorgenti
          di luce</emphasis> con questi colori con differenti intensità
        relative, è possibile ottenere qualsiasi combinazione di colore
        visibile a partire dal nero (tutte le luci spente) fino al bianco
        (tutte e tre le luci al massimo e con intensità uguale). Per
        informazioni aggiuntive consultare la voce
        <link linkend="glossary-colormodel">Modello di colore</link> in
        questo glossario.
      </para>
      <para lang="no">
        RGB er forkorting for Raud, Grøn og Blå, og er eit vanleg namn på
        ein <link linkend="glossary-colormodel">fargemodus</link> som blir
        brukt for å vise fargar på data- og TV-skjermar. Fargane blir laga
        av fosforiserande punkt på skjermen, og ikkje med reflektert lys
        slik som dei blir laga t.d. når du ser på maling. Den fargen du ser,
        er ein kombinasjon av dei primære RGB-fargane, med ulike grader av
        lysstyrke. Du kan faktisk sjå dei ulike fargeprikkane dersom du
        kikkar nærare etter på TV-skjermen. (Denne skjermen har noe grovare
        fargeprikkar enn dataskjermen. Difor lettast på TV-skjermen).
        Sidan fargane blir laga ved å legge saman primærfargane, blir denne
        måten å blanda fargar på kalla <emphasis>additiv</emphasis>.
      </para>

      <para lang="en">
        <acronym>GIMP</acronym> uses eight bits per channel for each primary
        color. That means there are 256 intensities (Values) available,
        resulting in 256×256×256 = 16,777,216 colors.
      </para>
      <para lang="de">
        <acronym>GIMP</acronym>
        verwendet 8 Bit pro Kanal für jede Primärfarbe. Daraus ergeben sich
        256 verschiedene Werte (Helligkeiten) für jede Primärfarbe, welche
        insgesamt zu 256x256x256 = 16,777,216 verschiedenen Farben gemischt
        werden können.
      </para>
      <para lang="es">
        El <acronym>GIMP</acronym> utiliza ocho bits por canal, para cada
        color primario.  Esto significa que hay 256 valores de intensidad
        disponibles, lo que resulta en 256×256×256 = 16,777,216 colores.
      </para>
      <para lang="fr">
        <acronym>GIMP</acronym> utilise un canal de 8 bits pour chacune des
        trois couleurs primaires. 256 couleurs sont donc disponibles dans
        chaque canal et la combinaison des trois canaux fournit 256×256×256 =
        16.777.216 couleurs (<quote>Couleurs Vraies</quote>).
      </para>
      <para lang="no">
        <acronym>GIMP</acronym> bruker ein åtte bits (8-bit) kanal for kvar
        primærfarge. Difor kan kvar farge ha 256 ulike lysstyrkar (verdiar).
        Til saman gir dette 256 × 256 × 256 = 16 777 216 ulike fargar. (Det
        er dette Windows kallar <quote>millionar av fargar</quote>).
      </para>

      <para lang="en">
        It is not obvious why a given combination of primary colors produces a
        particular color. Why, for instance, does 229R+205G+229B give a shade
        of pink? This depends upon the human eye and brain. There is no color
        in nature, only a continuous spectrum of wavelengths of light. There
        are three kinds of cones in the retina. The same wavelength of light
        acting upon the three types of cones stimulates each of them
        differently, and the mind has learned, after several million years of
        evolution, how to recognize a color from these differences.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist nicht offensichtlich, warum Kombinationen der Primärfarben
        gelegentlich unerwartete Farben ergeben. Warum entsteht zum Beispiel
        aus der Kombination 229R+205G+229B die Farbe Rosa? Das Ganze hängt vom
        menschlichen Auge und dem Gehirn ab. Es gibt in der Natur keine
        Farben, sondern lediglich ein kontinuierliches Spektrum der
        Wellenlänge des Lichtes. In der Retina, der Netzhaut des Auges,
        befinden sich drei verschiedene Arten von Zapfen. Eine konstante
        Wellenlänge regt diese drei Arten von Zapfen unterschiedlich an. Das
        Gehirn hat nach einigen Millionen Jahren Evolution gelernt, diese
        Unterschiede als Farben zu erkennen
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-retina" />.
      </para>
      <para lang="es">
        No es trivial el hecho de que una combinación determinada de colores
        primarios produzca un color en particular. ¿Por ejemplo, por qué
        229R+205G+229B da un rosa? Esto depende del ojo humano y del cerebro.
        No hay color en la naturaleza, sólo un espectro continuo de longitudes
        de ondas de luz, que actúa sobre los tres tipos de conos que hay en el
        ojo, estimulándolos de manera diferente a cada uno. Y la mente ha
        aprendido, luego de millones de años de evolución, a reconocer un
        color a partir de estas diferencias.
      </para>
      <para lang="fr">
        La raison pour laquelle ces combinaisons produisent des couleurs
        plutôt inattendues n'est pas évidente. Pourquoi par exemple la
        combinaison 229R+205V+229B donne-t-elle une sorte de rose. Cela
        dépend en fait de notre oeil et de notre cerveau. Il n'y a pas
        de couleurs dans la Nature, seulement une variation continue de
        la longueur d'onde lumineuse. Dans la rétine, on trouve trois
        types de cônes. Une même longueur d'onde agissant sur les trois
        types de cônes les stimule de façon différente et le cerveau a
        appris, après des millions d'années d'Évolution, à reconnaître
        des couleurs dans ces variations.
      </para>
      <para lang="no">
        Det er ikkje så innlysande kvifor kombinasjonane av primærfargane ofte
        gir uventa resultat. Kvifor gir 229R + 205G + 229B ein lyseraud farge?
        Svaret ligg i måten auget vårt og hjernen vår oppfattar fargar. I
        naturen er dei ulike fargane eigentleg ulike bølgjelengder av lys. Når
        desse lysstrålane treff auget vårt, vil noen såkalla stavar i netthinna i
        auget bli påverka ulikt av ulike bølgjelengder. Gjennom noen millionar
        års utvikling, har vi lært oss korleis desse signala frå stavane skal
        oppfattast som fargar og kva fargar dei ulike bølgjelengdene skal
        representere.
      </para>

      <para lang="en">
        It is easy to see that no light (0R+0G+0B) produces complete darkness,
        black, and that full light (255R+255G+255B) produces white. Equal
        intensity on all color channels produces a level of gray. That is why
        there can only be 256 gray levels in <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist leicht einzusehen, dass kein Licht (0R+0G+0B) Dunkelheit
        beziehungsweise Schwarz ergibt, während volles Licht (255R+255G+255B)
        Weiß erzeugt. Eine gleiche Helligkeit aller Kanäle ergibt einen
        Grauwert. Daraus ergibt sich, dass in <acronym>GIMP</acronym>
        lediglich 256 verschiedene Graustufen existieren.
      </para>
      <para lang="es">
        Es fácil entender que la falta de luz (OR+OG+OB) produce negro, y que
        la totalidad de luz (0R+0G+0B) produce blanco.  Colocar la misma
        intensidad en cada canal resulta en un cierto nivel de gris.  Es por
        esto que hay 256 niveles de gris en el <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous comprendrez facilement que l'absence de lumière (0R+0V+0B)
        donne une obscurité totale, le noir, et que la pleine lumière
        255R+255V+255B donne le blanc. Des intensités égales dans les
        trois canaux donnent un niveau de gris. Il n'y a donc que 256
        niveaux de gris.
      </para>
      <para lang="no">
        Det er kanskje enklare å forstå at fullstendig mangel på lys (0R + 0G
        + 0B) gir fullstendig mørke, altså svart, og at fullt lys (256R + 256G
        + 256B) blir oppfatta som kvitfarge. Alle andre blandingar med like
        mengder av kvar farge gir grått. Du kan altså bare ha 256 ulike
        gråtonar i dette systemet.
      </para>

      <para lang="en">
        Mixing two <emphasis>Primary colors</emphasis> in RGB mode
        gives a <emphasis>Secondary color</emphasis>, that is, a
        color in the CMY model. Thus combining Red and Green gives
        Yellow, Green and Blue give Cyan, Blue and Red give Magenta.
        Don't confuse secondary colors with
        <emphasis>Complementary colors</emphasis> which are
        directly opposite a primary color in the chromatic
        circle:
      </para>
      <para lang="de">
        Werden im RGB-Modus zwei <emphasis>Primärfarben</emphasis>
        gemischt, ergibt dies eine <emphasis>Sekundärfarbe</emphasis>,
        also eine Farbe des CMY-Modells. Die Kombination von Rot und
        Grün ergibt Gelb (Yellow), Grün und Blau ergeben Cyan, und Blau
        und Rot ergeben Magenta. Verwechseln Sie diese dabei bitte nicht
        mit den sogenannten <emphasis>Komplementärfarben</emphasis>,
        welche die Farben sind, die sich im Farbkreis gegenüberstehen:
      </para>
      <para lang="es">
        Al mezclar dos <emphasis>colores primarios</emphasis> en el modelo RGB
        se obtiene un <emphasis>color secundario</emphasis>, que es un color
        primario en el modelo CMY (acrónimo en inglés de Cian, Magenta y
        Amarillo).  Así que combinar rojo y verde da amarillo, verde y azul da
        cian, y azul y rojo da magenta.  No deben confundirse los colores
        secundarios con los <emphasis>colores complementarios</emphasis>, los
        que se encuentran diametralmente opuestos a un color primario en el
        círculo cromático:
      </para>
      <para lang="fr">
        Le mélange des <emphasis>couleurs primaires</emphasis> deux à deux en
        mode RVB donne les <emphasis>couleurs secondaires</emphasis> qui sont
        les couleurs du mode CMJ : la combinaison du rouge et du vert donne
        du jaune, le vert et le bleu donnent du cyan (bleu clair), le bleu et
        le rouge donnent du magenta (violet). Ne pas confondre les couleurs
        secondaires avec les <emphasis>couleurs complémentaires</emphasis>
        qui sont diamétralement opposées aux couleurs primaires dans le
        cercle chromatique :
      </para>
      <para lang="no">
        Blandar du to <emphasis>primærfargar</emphasis> i RGB-modus får du
        ein <emphasis>sekundærfarge</emphasis> som er ein farge i såkalla
        CMY-modus (dvs. <quote>Trykkfargane</quote>). Kombinasjonen raud og
        grøn gir gul, grøn og blå gir cyan medan blå og raud gir magenta.
        Sekundærfargane er ikkje det same som
        <emphasis>komplementærfargane</emphasis>, som er fargar som står
        diametralt motsett kvarandre på fargesirkelen:
      </para>

      <figure lang="en;de;es;fr;no">
        <title>
          <phrase lang="en">Colorcircle</phrase>
          <phrase lang="de">Farbkreis</phrase>
          <phrase lang="es">Círculo cromático</phrase>
          <phrase lang="fr">Cercle chromatique</phrase>
          <phrase lang="no">Fargesirkelen</phrase>
        </title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../images/glossary/colorcircle.png"
              format="PNG" />
          </imageobject>

          <caption>
            <para lang="en">
              Mixing a primary color with its complementary color gives gray
              (a neutral color).
            </para>
            <para lang="de">
              Das Mischen einer Primärfarbe mit seiner Komplementärfarbe
              ergibt Grau.
            </para>
            <para lang="es">
              Al mezclar un color primario con su color complementario se
              obtiene gris (un color neutro).
            </para>
            <para lang="fr">
              Le mélange d'une couleur primaire et de sa complémentaire donne
              du gris (couleur neutre).
            </para>
            <para lang="no">
              Blandar du ein primærfarge med ein komplementærfarge blir
              resultatet grått (nøytral farge).
            </para>
          </caption>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para lang="en">
        It is important to know what happens when you are dealing with colors
        in <acronym>GIMP</acronym>.
        The most important rule to remember is that decreasing the intensity
        of a primary color results in increasing the intensity of the
        complementary color (and vice versa). This is because when you
        decrease the value of a channel, for instance Green, you automatically
        increase the relative importance of the other two, here Red and Blue.
        The combination of these two channels gives the secondary color,
        Magenta, which is the complementary color of Green.
      </para>
      <para lang="de">
        Es ist sehr wichtig zu verstehen was passiert, wenn Sie in
        <acronym>GIMP</acronym>
        mit Farben hantieren. Die wichtigste Regel, welche Sie sich merken
        sollten, ist, dass die Verminderung der Intensität einer Primärfarbe
        automatisch eine Erhöhung der Intensität der Komplementärfarben
        bewirkt. Dies gilt natürlich auch in umgekehrter Richtung. Warum ist
        das so? - Nun, wenn Sie den Wert für einen Kanal, beispielsweise Grün,
        verringern, wird automatisch die relative Wichtigkeit der Rot- und
        Blauanteile erhöht. Die Kombination dieser beiden Kanäle ergibt
        wiederum die Sekundärfarbe Magenta, welche gleichzeitig die
        Komplementärfarbe zu Grün ist.
      </para>
      <para lang="es">
        Es importante saber qué sucede cuando cambia los valores de un color.
        La regla a recordar es que un decremento de un color primario resulta
        en un incremento de su color complementario (y viceversa). He aquí una
        explicación: cuando se decrementa el valor de un canal, por ejemplo el
        de verde, se incrementa la importancia de los otros dos, en este caso
        rojo y azul. Ahora bien, la combinación de estos dos canales dan el
        color secundario magenta, que es el complementario del verde.
      </para>
      <para lang="fr">
        Il est important de savoir ce qui se passe quand on manipule les
        couleurs. La règle à retenir est que lorsqu'on diminue une couleur
        primaire cela aboutit à augmenter la saturation de la couleur
        complémentaire (et inversement). Voici l'explication: quand on
        diminue l'intensité d'un canal, par exemple le Vert, l'importance
        relative des deux autres canaux, ici le Rouge et le Bleu, augmente.
        Or, la combinaison de ces deux canaux est la couleur secondaire
        Magenta qui se trouve justement être la complémentaire du Vert.
      </para>
      <para lang="no">
        Det er viktig å kjenne til kva som skjer når du steller med fargar.
        Ein av reglane du bør hugsa, er at dersom du minskar ein primærfarge
        aukar du metninga til komplementærfargen, og omvendt. Forklaringa er
        at når du reduserer verdien av til dømes grøn, så gjer du dei to andre
        relativt viktigare, i dette tilfellet raud og blå. Kombinasjonen av
        raud og blå gir sekundærfargen magentaraud, som er
        komplimentærfargen til grøn.
      </para>

      <para lang="en">
        <emphasis>Exercise</emphasis>
        : You can check this out. Create a new image with only a white
        background (255R+255G+255B). Open the
        <menuchoice>
          <guimenu>Tools</guimenu>
          <guisubmenu>Color Tools</guisubmenu>
          <guimenuitem>Levels</guimenuitem>
        </menuchoice>
        dialog and select the Red channel. If necessary, check the preview
        box. Move the white slider to the left to decrease the Red value. You
        will notice that the background of your image gets closer and closer
        to Cyan. Now, decrease the Blue channel: only the Green will remain.
        For practice, go backwards, add a color and try to guess what hue will
        appear.
      </para>
      <!-- TODO: de  add this paragraph!?
      <para lang="de">
      </para>
      -->
      <para lang="es">
      	<emphasis>Ejercicio</emphasis>:
      	Puede comprobar esto de la siguiente manera.  Cree una imagen nueva
      	con un fondo blanco (255R+255G+255B).  Luego abra el diálogo
      	<menuchoice>
      	  <guimenu>Herramientas</guimenu>
      	  <guisubmenu>Herramientas de color</guisubmenu>
      	  <guimenuitem>Niveles</guimenuitem>
      	</menuchoice>
      	y seleccione el canal rojo.  Si hace falta, active la vista previa.
      	Mueva el deslizador blanco de la izquierda para decrementar el valor
      	del rojo.  Notará que la imagen se torna cada vez más cian.  Ahora,
      	decremente el canal azul: sólo el verde permanecerá.  Como
      	entrenamiento vuelva hacia atrás, agregue color y trate de adivinar
      	qué tonalidad aparecerá.
      </para>
      <para lang="fr">
        <emphasis>Exercice</emphasis>: Vous pouvez vérifier cela.
        Créez une nouvelle image avec seulement un fond blanc
        (255R+255V+255B). Ouvrez le dialogue
        <menuchoice>
          <guimenu>Outils</guimenu>
          <guisubmenu>Outils de couleur</guisubmenu>
          <guimenuitem>Niveaux</guimenuitem>
        </menuchoice>
        et choisissez le canal Rouge.  Cochez si
        nécessaire la case Aperçu et faites glisser le curseur
        blanc Niveaux de sortie vers la gauche pour diminuer le
        rouge.  Vous verrez le fond de votre image devenir de plus
        en plus Cyan.  Maintenant diminuez le canal bleu: seul le
        vert va persister. Pour vous entraîner, repartez en
        arrière, ajoutez des couleurs et essayez de deviner quelle
        teinte va sortir.
      </para>
      <para lang="no">
        Dersom du har lyst, kan du kontrollera påstanden. Lag eit nytt bilete
        med kvit (255R + 255G + 255B) bakgrunn. Opna dialogen
        <menuchoice>
          <guimenu>Verktøy</guimenu>
          <guimenuitem>Fargeverktøy</guimenuitem>
          <guimenuitem>Nivå</guimenuitem>
        </menuchoice>
        og vel den raude kanalen. Om nødvendig, ta fram førehandsvisinga.
        Flytt den vesle kvite glidebrytaren for nivå ut mot venstre for å
        minska mengda av raudt i biletet. Du vil sjå at bakgrunnen blir meir
        og meir cyan etter som mengda av raudt minkar. Gjer det same med
        blåkanalen, og du vil sjå at du sit igjen med ein grøn bakgrunn. Som
        ei lita ekstraøving, kan du legga til fargar og prøve å gissa kva
        farge du endar opp med.
      </para>

      <para lang="en">
        The <link linkend="gimp-tool-color-picker">Color Picker</link>
        tool lets you find out the RGB values of a pixel and the
        <link linkend="glossary-html-notation">hextriplet</link>
        for the color.
      </para>
      <para lang="es">
      	La herramienta <!-- PENDING:es link
      	linkend="gimp-tool-color-picker"-->Recoge-color<!--/link--> le permite
      	conocer los valores de RGB de un píxel, así como el <link
      	linkend="glossary-html-notation">trío hexadecimal</link> HTML para ese
      	color.
      </para>
      <para lang="fr">
        L'outil <link linkend="gimp-tool-color-picker">Pipette à
        couleurs</link> Vous permet de connaître les valeurs RVB
        d'un pixel ainsi que son code HTML hexadécimal (Voir le
        <link linkend="glossary-html-notation">Glossaire</link>).
      </para>
      <para lang="de">
        Der <link linkend="gimp-tool-color-picker">Farbwähler</link>
        gibt Ihnen jederzeit Auskunft über den RGB-Wert eines Pixels und
        den zugehörigen <link
        linkend="glossary-html-notation">Hextriplet</link>-Wert der Farbe, der
        häufig bei HTML-Seiten verwendet wird.
      </para>
      <para lang="no">
      <link linkend="gimp-tool-color-picker">Fargeplukkaren</link>
        gir deg høve til å sjå RGB-verdien til eit fargepunkt, og gir deg
        samstundes <link linkend="glossary-html-notation">hexverdien</link> for
        fargen til bruk i HTML.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-rendering-intent" lang="en;de">
    <glossterm lang="en;de">Rendering Intent</glossterm>

    <indexterm lang="en"><primary>Color Management</primary></indexterm>
    <indexterm lang="de"><primary>Farbmanagement</primary></indexterm>
    
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Rendering intents are ways of dealing with colors that are
        out-of-<xref linkend="glossary-gamut"/> colors present in the source
        space that the destination space is incapable of producing. There are 
        four rendering intents defined by the ICC:
      </para>
      <para lang="de">
        it dem Rendering Intent (Wiedergabe-Ziel) legt der Benutzer eines
        Farbmanagementsystems fest, welche Umrechnungsmethode angewendet
        werden soll. Die Umrechnung eines Bildes von einem Farbraum in einen
        anderen nennt man <xref linkend="glossary-gamut" /> Mapping. Vier
        verschiedene Rendering Intents (RIs) wurden vom ICC
        (International Color Consortium) festgelegt:
      </para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term lang="en">Perceptual</term>
          <term lang="de">Wahrnehmung</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This rendering intent is typically used for photographic
              content. It scales one gamut to fit into the other while
              maintaining the relative position of colors.
            </para>
            <para lang="de">
              Diese Methode wird vornehmlich für die Umrechnung von RGB in
              CMYK bzw. zwischen deutlich verschieden großen Farbräumen
              verwendet. Wenn von einem größeren in einen kleineren Farbraum
              umgerechnet wird, werden alle Farbabstände komprimiert,
              allerdings werden die gesättigten Bereiche stärker komprimiert
              als die weniger gesättigten, da das menschliche Farbempfinden
              Unterschiede zwischen wenig gesättigten oder neutralen (grauen)
              Farbtönen sehr viel stärker wahrnimmt als zwischen gesättigten
              Farben gleichen Farbtons. Die Komprimierung ist also
              nicht-linear. Das Gamut Mapping wird bei der Erstellung des
              ICC-Profils festgelegt, es ist also nicht motivabhängig. Das
              kann unter Umständen dazu führen, dass Motive mit geringer
              Buntheit unnötig stark komprimiert werden. Die
              Gamut-Mapping-Methode ist nicht standardisiert, daher kann es
              vor allem beim perzeptiven Intent zu erheblichen Unterschieden
              zwischen Profilen verschiedener Hersteller kommen.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Relative colorimetric</term>
          <term lang="de">Kolorimetrisch (relativ)</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This rendering intent is typically used for spot colors. Colors
              that are not out of gamut are left unchanged. Colors outside the
              gamut are converted to colors with the same lightness, but
              different saturation, at the edge of the gamut.
            </para>
            <para lang="de">
              Die Umrechnung erfolgt ähnlich wie beim absolut farbmetrischen
              Rendering Intent, allerdings erfolgt hier eine
              Papierweiß-Simulation. Alle Farben des Quellfarbraums werden
              zunächst so verschoben, dass die Weißpunkte der beiden Medien
              zusammenfallen. Außerhalb des Zielfarbraums liegende Farben
              werden dann – wie beim absolut farbmetrischen Intent –
              beschnitten. Diese Methode wird vor allem für Layout-Drucke und
              bei der Umrechnung von Bildern für ein neues Druckverfahren mit
              ähnlich großem Gamut (re-targeting) verwendet. Passt der Gamut
              des Bildes nicht vollständig in den Zielfarbraum kann es auch
              hier zu störenden Clipping-Fehlern (Detailverlust,
              Unregelmäßigkeiten in Verläufen, Farbverschiebungen) in sehr
              bunten oder dunklen Farbbereichen kommen.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Saturation</term>
          <term lang="de">Sättigung</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This method ist typically used for business graphics. The
              relative saturation of colors is mostly maintained, but
              lightning is usually changed.
            </para>
            <para lang="de">
              Diese Umrechnung dient vor allem dazu, möglichst satte Farben in
              Präsentationsgrafiken (Torten- oder Balkendiagramme usw.) zu
              erhalten. Es wird nach maximaler Stättigung gesucht, auch unter
              Inkaufnahme von Farbton-Verschiebungen.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term lang="en">Absolute colorimetric</term>
          <term lang="de">Kolorimetrisch (absolut)</term>

          <listitem>
            <para lang="en">
              This rendering intent is most often used in proofing. It
              preserves the native device white point of the source image.
            </para>
            <para lang="de">
              Bei der Umrechnung von einem größeren in einen kleineren
              Farbraum werden die Farben, die außerhalb des Zielfarbraums
              liegen, auf dessen Hülle abgebildet (Clipping). Die Farben
              innerhalb beider Farbräume werden nicht verändert. Interessant
              ist dieses Verfahren besonders für Digitalproofs, bei dem der
              Proofdrucker ein anderes Druckverfahren simuliert. Durch absolut
              farbmetrische Wiedergabe wird sichergestellt, dass der Proof
              alle Farben (einschließlich der Papierfarbe) exakt so darstellt
              wie das spätere Druckergebnis. Dieses Verfahren wird vor allem
              verwendet, wenn der Proof als Vorlage in die Druckerei gegeben
              wird. Ein zuverlässiger Proof darf kein Clipping aufweisen. Der
              Gamut des zu simulierenden Druckverfahrens muss deshalb
              vollständig innerhalb des Proofdrucker-Gamuts liegen.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para lang="de">
        Quelle: <xref linkend="bibliography-online-wkpd-rendering"/>
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-path" lang="es">
    <glossterm lang="es">Ruta</glossterm>
    <indexterm><primary>Ruta</primary></indexterm>
    <glossdef>
      <para lang="es">
        Una <emphasis>ruta</emphasis> es una línea, ya sea poligonal,
        curva, o una combinación de segmentos de ambos tipos.  En
        <acronym>GIMP</acronym>, los principales usos de las rutas son
        para definir la frontera de una selección, o para ser
        <emphasis>trazada</emphasis> y así crear curvas visibles sobre
        la imagen.  Vea la sección sobre <!--link
        linkend="gimp-concepts-paths"-->Rutas<!--/link--> para
        información básica, y la sección sobre la <!--link
        linkend="gimp-tool-path"-->Herramienta de ruta<!--/link-->
        para saber cómo pueden ser creadas y editadas.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

</glossdiv>
