<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2007-04-26 jh : created SVG entry en;fr
  2007-02-06 alessandro falappa: updated supersampling section
  2006-09-06 scb: thorough review and/or rewrite of English
  2006-07-25 lexa: applied changes suggested by Sally
  2006-06-30 added italian translation by ciampix
  2006-05-23 added Korean translation by Dust
  2006-03-15 norwegian added by kolbjørn
  050801 de reviewed by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="cs;en;de;es;fr;ko;it;no;zh_CN">
  <title>S</title><anchor id="glossary-s" />

  <glossentry id="glossary-samplemerge" lang="cs;en;ko;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="cs">Sloučený vzorek</phrase>
      <phrase lang="en">Sample Merge</phrase>
      <!-- de MARK: see glossentry "Vereinigung prüfen"-->
      <!-- es MARK: see phrase "Muestreo, unión de"-->
      <!-- fr MARK: see glossentry "Échantillonner sur tous les calques" -->
      <!-- it MARK: see phrase "Campionamento diffuso" -->
      <phrase lang="ko">표본 합치기(Sample Merge)</phrase>
      <!-- no MARK: see glossentry "Markeringsfletting" -->
      <phrase lang="zh_CN">Sample Merge(位样合并)</phrase>
    </glossterm>

    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Funkce některých nástrojů, například plechovky, závisí na barevnosti
        pixelů ve vrstvě, na kterou je nástroj použit. V případě, že je však
        použita funkce sloučený vzorek, však nástroj využívá barevná data ze
        všech vrstev, tak jak jsou viditelná (tedy bere například v úvahu
        prosvítající pixely z vrstvy umístěné níže).
      </para>
      <para lang="en">
        Sample Merged is an option you can set when you use the
        <link linkend="gimp-tool-bucket-fill">Bucket Fill</link>
        tool, the <link linkend="gimp-tool-color-picker">Color Picker</link>
        tool and various selection tools. It is useful when you are working on
        an image with several layers and the active layer is either
        semi-transparent or has a
        <link linkend="gimp-concepts-layer-modes">Layer Mode</link>
        which is not set to Normal. When you check the Sample Merged option,
        the color which is used for the operation is the composite color of
        all the visible layers. When the Sample Merged option is not checked,
        the color used is the color of the active layer itself.
      </para>
      <para lang="ko">
        표본 합치기는 하나 이상의 레이어에 효과를 미치는 작업에 유용한
        기술이다. 이는 보이는 모든 레이어에 대한 색상 및 픽셀 정보를 얻을
        수 있다. 색깔에 의한 선택과 같은 예처럼 이 기능은 상당히 유용하다.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        位样合并是一种针对多图层的，影响所有可见图层而不是一个图层上颜色或像
        素信息的技术。可以想象下比如在按颜色选择中该功能是多么有用。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-floatingselection" lang="de">
    <glossterm lang="de">Schwebende Auswahl</glossterm>
    <indexterm><primary>Schwebende Auswahl</primary></indexterm>
    <indexterm>
      <primary>Auswahl</primary><secondary>Schwebend</secondary>
    </indexterm>
    <glossdef>
      <para lang="de">
        Schwebende Auswahlen (auch <quote>schwebende Ebenen</quote> genannt)
        ähneln normalen Ebenen mit dem Unterschied,
        dass sie verankert werden müssen, um mit <acronym>GIMP</acronym>
        weiterarbeiten zu können. Auf schwebende Auswahlen können alle
        möglichen Funktionen angewandt werden, um die Bilddaten der
        schwebenden Auswahl zu verändern.
      </para>
      <para lang="de">
        Es gibt mehrere Möglichkeiten, um eine schwebende Auswahl zu
        verankern. Als erstes können Sie eine
        <link linkend="gimp-new-layer-dialog">Neue Ebene</link> erstellen.
        Wenn dabei eine schwebenden Auswahl existiert, wird die schwebende
        Auswahl auf dieser Ebene verankert. Bei der zweiten Möglichkeit
        wird die schwebende Auswahl auf der aktiven Ebene, von der die
        schwebende Auswahl hervorgebracht wurde, verankert. Dies geschieht,
        indem außerhalb der schwebenden Auswahl mit der linken Maustaste
        geklickt wird. Sie können statt dessen auch auf die
        Anker-Schaltfläche im Ebenendialog klicken oder das Kommando
        <link linkend="gimp-layer-anchor">Ebene verankern</link> verwenden.
      </para>
      <para lang="de">
        Es gibt auch verschiedene Möglichkeiten, eine schwebende Auswahl zu
        erstellen. Die erste besteht darin, eine bestehende Auswahl mit dem
        Kommando <link linkend="gimp-selection-float">Schwebend</link> in
        eine schwebende Auswahl umzuwandeln.
        Die <quote>Einfügen</quote>-Operationen
        <link linkend="gimp-buffer-dialog">Aus Ablage einfügen</link>,
        <link linkend="gimp-edit-paste">Einfügen</link> und
        <link linkend="gimp-edit-paste-into">In Auswahl einfügen</link>
        erstellen ebenfalls eine schwebende Auswahl.
        Außerdem erstellen die Transformationswerkzeuge
        <link linkend="gimp-tool-flip">Spiegeln</link>,
        <link linkend="gimp-tool-shear">Scheren</link>,
        <link linkend="gimp-tool-scale">Skalieren</link>,
        <link linkend="gimp-tool-rotate">Drehen</link> und
        <link linkend="gimp-tool-perspective">Perspektive</link>
        eine schwebende Auswahl, wenn sie auf eine Auswahl statt auf eine
        Ebene angewendet werden.
        Wenn der Modus <guilabel>Wirkt auf</guilabel> auf
        <emphasis>Ebene transformieren</emphasis> eingestellt ist und bereits
        eine Auswahl existiert, wandeln diese Werkzeuge die Auswahl um und
        erstellen so eine schwebende Auswahl. Falls keine Auswahl existiert,
        wandeln sie statt dessen die aktive Ebene um und erstellen keine
        Auswahl. (Wenn <guilabel>Wirkt auf</guilabel> auf
        <emphasis>Auswahl transformieren</emphasis> eingestellt ist,
        erstellen sie ebenfalls keine schwebende Auswahl.)
        Sie können eine schwebende Auswahl auch dadurch erstellen, dass Sie
        eine Auswahl anklicken und dann ziehen.
      </para>
      <para lang="de">
        Schwebende Auswahlen stammen noch aus der Zeit, als
        <acronym>GIMP</acronym> ohne Ebenen arbeitete. Eigentlich haben sie
        keinen praktischen Nutzen mehr, trotzdem sollten Sie wissen, wie Sie
        mit ihnen umgehen müssen.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-fileformat" lang="cs">
    <glossterm>Souborový formát</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Způsob zápisu dat, v našem případě obrázku. Existuje řada různých
        souborových formátů pro zápis obrázků z Gimpu. Mají různé vlastnosti,
        výhody a nevýhody, proto je důležité zvolit vhodný formát podle
        situace a určení obrázku. Příkladem obrazových souborových formátů je
        JPEG, PNG nebo XCF.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-supersampling" lang="cs;de;en;es;fr;it;ko;no;zh_CN">
    <glossterm>
      <phrase lang="cs">Supersampling</phrase>
      <phrase lang="de">Supersampling</phrase>
      <!-- de MARK: see also glossentry "Hochrechnung" -->
      <phrase lang="en">Supersampling</phrase>
      <phrase lang="es">Supermuestreo</phrase>
      <phrase lang="fr">Suréchantillonnage</phrase>
      <phrase lang="it">Sovracampionamento</phrase>
      <phrase lang="ko">슈퍼샘플링(Supersampling)</phrase>
      <phrase lang="no">Superutjamning</phrase>
      <phrase lang="zh_CN">Supersampling(超级采样)</phrase>
    </glossterm>

    <indexterm lang="en;cs"><primary>Supersampling</primary></indexterm>
    <indexterm lang="es"><primary>Supermuestreo</primary></indexterm>
    <indexterm lang="fr"><primary>Suréchantillonnage</primary></indexterm>
    <indexterm lang="it"><primary>Sovracampionamento</primary></indexterm>
    <indexterm lang="ko"><primary>슈퍼샘플링(Supersampling)</primary></indexterm>
    <indexterm lang="no"><primary>Superutjamning</primary></indexterm>
    <indexterm lang="zh_CN"><primary>Supersampling(超级采样)</primary></indexterm>

  <!-- FIXME cs en es fr ko no zh_CN: update translations -->
  <glossdef>
    <para lang="en">
      Supersampling is a more sophisticated antialiasing technique, that
      is, a method of reducing jagged and stair-stepped edges along a
      slanted or curved line. Samples are taken at several locations
      <emphasis>within</emphasis> each pixel, not just at the center, and
      an average color is calculated. This is done by rendering the image
      at a much higher resolution than the one being displayed and then
      shrinking it to the desired size, using the extra pixels for
      calculation. The result is a smoother transition from one line of
      pixels to another along the edges of objects.
    </para>
    <para lang="en">
      The quality of the result depends on the number of samples.
      Supersampling is often performed at a range of 2× to 16× the original
      size. It greatly increases the amount of time needed to draw the image
      and also the amount of space needed to store the image in memory.
    </para>
    <para lang="en">
      One way to reduce the space and time requirement is to use Adaptive
      Supersampling. This method takes advantage of the fact that very few
      pixels are actually on an object boundary, so only those pixels need to
      be supersampled. At first, only a few samples are taken within a pixel.
      If the colors are very similar to each other, only those samples are
      used to calculate the final color. If not, more samples are used. This
      means that the higher number of samples is calculated only where
      necessary, which improves performance.
    </para>
    <para lang="cs">
      Technika vylepšující kvalitu vykreslování.<!-- FIXME: cs -->
    </para>
    <para lang="de">
      Siehe <xref linkend="glossary-supersampling-de" />.
    </para>
    <para lang="es">
      Utilizando esta técnica el <acronym>GIMP</acronym> toma más
      pixeles de alrededor para calcular un nuevo color, por ejemplo
      para hacer interpolación.  El resultado es mejor pero toma más
      tiempo.
    </para>
    <para lang="fr">
      Avec cette technique, <acronym>GIMP</acronym> utilise plus de
      pixels aux alentours pour calculer une couleur de transition, par
      exemple lors d'une interpolation ou d'un lissage. Le rendu est
      meilleur mais le temps de traitement est allongé.
    </para>
    <para lang="it">
      Il sovracampionamento è una sofisticata tecnica di antialiasing cioè
      un metodo per ridurre i bordi seghettati e scalettati lungo linee
      oblique o curve. I campioni sono prelevati in più posizioni
      <emphasis>all'interno</emphasis> di un singolo pixel, non solo al centro,
      e viene calcolato un colore medio. Questo viene fatto calcolando
      l'immagine ad una risoluzione più alta di quella visualizzata e poi
      ridimensionandola alla dimensione desiderata utilizzando la maggiore
      informazione per il processo. Il risultato è una transizione più
      graduale da una linea di pixel all'altra lungo i bordi degli oggetti.
    </para>
    <para lang="it">
      La qualità del risultato dipende dal numero dei campioni. Il
      sovracampionamento è tipicamente effettuato in un intervallo da 2 a 16
      volte la dimensione originale. Il tempo necessario per disegnare
      l'immagine così come la memoria utilizzata nel processo aumentano
      notevolmente.
    </para>
    <para lang="it">
      Un modo per ridurre i requisiti di spazio e tempo è quello di utilizzare
      il Sovracampionamento Adattativo. Questo metodo sfrutta il fatto che
      pochi pixel si trovano effettivamente sul bordo degli oggetti e solo
      questi necessitano di essere sovracampionati. Si prelevano in principio
      solo pochi campioni all'interno di un pixel, se i colori sono molto
      simili tra loro si utilizzano solo questi campioni per calcolare il
      colore finale altrimenti si prelevano ulteriori campioni. Un maggiore
      numero di campioni viene prelevato solo dove richiesto il che migliora
      le prestazioni.
    </para>
    <para lang="ko">
      이 기술은 김프로 하여금 보간법보다 더 많은 주변의 픽셀들을 가지고
      변할 색을 계산하는 것이다. 화질은 좋아지는 대신 조금 더 많은 시간을
      필요로 한다.
    </para>
    <para lang="no">
      Som <link linkend="glossary-samplemerge-no">Markeringsfletting</link>,
      markeringsfletting, men nå bruker <acronym>GIMP</acronym>
      opplysningar frå fleire pikslar for eksempel ved interpolering.
      Resultatet blir betre enn med markeringsfletting, men tar meir tid.
    </para>
    <para lang="zh_CN">
      GIMP 使用该技术处理多个像素从而产生过渡的颜色(比如在插值中使用)。虽
      然用绘制效果更好，但要花更多时间。
    </para>
  </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-floatingselection-fr" lang="fr" >
    <glossterm>Sélection Flottante</glossterm>
    <indexterm>
      <primary>Sélection</primary>
      <secondary>Sélection flottante</secondary>
    </indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Les sélections flottantes peuvent être assimilées à des calques sauf
        que les sélections flottantes doivent être ancrées avant que l'on
        puisse travailler sur tout autre calque de l'image. Tant qu'une
        sélection est flottante toutes les fonctions appliquées pour modifier
        les données de l'image agiront sur la sélection. Il y a 2 méthodes
        pour ancrer une sélection flottante. La première, qui est aussi la
        plus utilisée, est de transformer la sélection flottante en un nouveau
        calque. Cela se fait en créant un nouveau calque pendant que la
        sélection flottante est active : le nouveau calque, avec le contenu
        de la sélection, prend la place de la sélection flottante. La seconde
        méthode consiste à ancrer la sélection flottante dans le calque actif
        d'où provient la sélection. Cela se fait en cliquant dans l'image en
        dehors de la sélection. Vous pouvez aussi utiliser pour cela le
        bouton Ancrer la sélection du Dialogue des calques ou encore utiliser
        la commande Ancrer le Calque dans le menu Calque (Ctrl + H).
      </para>
      <para lang="fr">
        Les sélections flottantes sont créées automatiquement quand vous
        déplacez une sélection (c'est possible par un cliquer-glisser de la
        sélection sans avoir besoin de recourir à l'outil déplacement). Elles
        sont également automatiquement créées quand vous effectuez une
        opération de Copier/Couper-Coller ou de transformation de sélection,
        Rotation par exemple.
      </para>
      <para lang="fr">
        Vous pouvez aussi créer vous-même une sélection flottante en utilisant
        la commande
        <menuchoice>
          <guimenu>Sélection</guimenu>
          <guimenuitem>Flottante</guimenuitem>
        </menuchoice>
      </para>
      <para lang="fr">
        Les sélections flottantes sont en fait un reliquat du temps où GIMP ne
        gérait pas encore les calques. Elles n'ont guère d'utilité pratique,
        mais vous devez savoir les gérer.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <!--TODO cs;es;ko;it;no;zh_CN: glossentry SVG-->
  <glossentry id="glossary-svg" lang="en;de;fr" >
    <glossterm>SVG</glossterm>
    <indexterm><primary>SVG</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        SVG stands for Scalable Vector Graphics. It a format for
        two-dimensional vector graphics, both static and animated. You can
        export GIMP paths to SVG and you can import SVG documents into GIMP
        from a vector graphic software. See
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-svg" /> for more details.
      </para>
      <para lang="de">
        SVG (<foreignphrase>Scalable Vector Graphics</foreignphrase>,
        <quote>Skalierbare Vektorgraphiken</quote>) ist ein <link
        linkend="glossary-fileformat">Dateiformat</link> für zweidimensionale
        Vektorgrafiken, das Animationen unterstützt. Mit
        <acronym>GIMP</acronym> können Sie Pfade nach SVG exportieren und
        SVG-Dateien von Vektorgraphikprogrammen importieren. Details zu SVG
        finden Sie in der Wikipedia
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-svg" />.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le format SVG (Scalable Vector Graphics) est un format de dessin
        vectoriel bi-dimensionnel, statique et animé. Vous pouvez exporter les
        chemins de GIMP au format SVG et vous pouvez importer dans GIMP les
        documents SVG en provenance d'un logiciel de dessin vectoriel. Voir
        Wikipedia pour plus de détails
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-svg" />.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
