<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv lang="cs;en;de;fr;zh_CN">
  <title>S</title>

  <glossentry id='glossary-samplemerge' lang="cs;en;de;zh_CN">
    <glossterm lang="cs">Sloučený vzorek</glossterm>
    <glossterm lang="en">Sample Merge</glossterm>
    <glossterm lang='de'>Vereinigung abtasten</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Sample Merge(位样合并)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Funkce některých nástrojů, například plechovky, závisí na barevnosti
        pixelů ve vrstvě, na kterou je nástroj použit. V případě, že je však
        použita funkce sloučený vzorek, však nástroj využívá barevná data ze
        všech vrstev, tak jak jsou viditelná (tedy bere například v úvahu
        prosvítající pixely z vrstvy umístěné níže).
      </para>
      <para lang="en">
        Sample Merge is a technique useful when working with more than one
        layer where operations that affect one layer may take advantage of
        color or pixel information on all visible layers. Consider
        selection by color as an example of a time that this function may
        be useful.
      </para>
      <para lang='de'>
        <guilabel>Vereinigung abtasten</guilabel> ist eine nützlich wenn
        Sie mit mehr als einer Ebene arbeiten und Pixelinformationen der
        anderen Ebenen mit hinzuziehen wollen.  Beispielsweise kann die
        Farbe eines Pixels von einer aktuellen Ebene gemessen werden,
        oder unter Hinzunahme von <emphasis>Vereinigung
        abtasten</emphasis> die gemischte Farbe aller darunter liegender
        Ebenen gemessen werden.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        位样合并是一种针对多图层的，影响所有可见图层而不是一个图层上颜色或像素信息的技术。可以想象下比如在按颜色选择中该功能是多么有用。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  <glossentry id='glossary-fileformat-cs' lang='cs'>
    <glossterm>Souborový formát</glossterm>
    <glossdef>
      <para>
        Způsob zápisu dat, v našem případě obrázku. Existuje řada různých
        souborových formátů pro zápis obrázků z Gimpu. Mají různé vlastnosti,
        výhody a nevýhody, proto je důležité zvolit vhodný formát podle
        situace a určení obrázku. Příkladem obrazových souborových formátů
        je JPEG, PNG nebo XCF.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  <glossentry id='glossary-supersampling' lang="cs;en;fr;zh_CN">
    <glossterm lang="cs">Supersampling</glossterm>
    <glossterm lang="en">Supersampling</glossterm>
    <glossterm lang="fr">Suréchantillonnage</glossterm>
    <glossterm lang="zh_CN">Supersampling(超级采样)</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="cs">
        Technika vylepšující kvalitu vykreslování. <!--FIXME -->
      </para>
      <para lang="en">
        With this technique Gimp takes more pixels around to calculate a 
        transitional color for instance for interpolation. Render is better 
        but treating time longer.
      </para>
      <para lang="fr">
        Avec cette technique, Gimp utilise plus de pixels aux alentours pour 
        calculer une couleur de transition, par exemple lors d'une 
        interpolation. Le rendu est meilleur mais le temps de traitement est 
        allongé.
      </para>
      <para lang="zh_CN">
        GIMP 使用该技术处理多个像素从而产生过渡的颜色(比如在插值中使用)。虽然用绘制效果更好，但要花更多时间。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry lang="fr" id='glossary-floatingselection-fr'>
    <glossterm lang="fr">Sélection Flottante</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Les sélections flottantes peuvent être assimilées à des calques
        sauf que les sélections flottantes doivent être ancrées avant que
        l'on puisse travailler sur tout autre calque de l'image. Tant qu'une
        sélection est flottante toutes les fonctions appliquées pour modifier
        les données de l'image agiront sur la sélection. Il y a 2 méthodes
        pour ancrer une sélection flottante. La première, qui est aussi la
        plus utilisée, est de transformer la sélection flottante en un
        nouveau calque. Cela se fait en créant un nouveau calque pendant que
        la sélection flottante est active. La seconde méthode consiste à
        ancrer la sélection flottante dans un calque existant. Cela se fait
        en cliquant dans l'image en dehors de la sélection. Ainsi, la
        sélection est fondue dans le calque d'arrière plan.
      </para>
      <para lang="fr">
        Tout objet collé sera d'abord affiché en tant que sélection flottante.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
