<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv lang="en;de;fr;zh_CN">
  <title>T</title>
  
  <glossentry id="file-tga-save">
    <glossterm>TGA
      <anchor id="file-tga-load" />
    </glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        The Targa file format supports compression to 8, 16, 24 or 32
        bits per pixel. 
      </para>
      <para lang='de'>
        Das TGA (Targa Image File) unterstützt eine Kompression von 8,
        16, 24 und 32 Bits je Pixel. Das TGA wurde ursprünglich von der
        Firma Truevision entwickelt.
      </para>
      <para lang="fr">
        Le format de fichier Targa permet des compressions de 8,16, 24 ou 
        32 bits par pixels.
      </para>  
      <para lang="zh_CN">
	Targe 文件格式支持每像素 8，16 或 32 位压缩。
     </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="file-tiff-save">
    <glossterm>TIFF
      <anchor id="file-tiff-load" />
    </glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="en">
        Designed to be a standard, TIFF (Tagged Image File Format) files 
        come in many different
        flavors. Six different encoding routines are supported, each
        with one of three different image modes: black and white,
        grayscale and color. Uncompressed TIFF images may be 1, 4, 8 or
        24 bits per pixel. TIFF images compressed using the LZW
        algorithm may be 6, 8 or 24 bits per pixel. This is a high
        quality file format, perfect for images you want to import to
        other programs like FrameMaker or CorelDRAW. 
      </para>
      <para lang='de'>
        Das TIFF wurde vor allem für gescannte Rastergrafiken für die
        Farbseperation entwickelt. Sechs verschiedene Kodierungsarten
        werden unterstützt, wobei jede nochmals verschiedene Bildmodi
        unterstützen: Schwarz/Weiß, Graustufen und Echtfarben. Das TIFF
        ist neben dem Postscript-Format eines der wichtigen Formate für
        die Druckvorstufe.
      </para>
      <para lang="fr">
        Destiné à devenir un standard, le format TIFF (Tagged Image File 
        Format) se présente avec différentes nuances. ce format gère six 
        routines d'encodage, chacune ayant trois modes d'images possibles: 
        noir et blanc, niveaux de gris et couleur. Les images TIFf non 
        comprimées peuvent avoir 1, 4, 8 ou 24 bits par pixels. Les images 
        TIFF comprimées avec l'algorithme LZW ont 6, 8, ou 24 bits par pixel. 
        C'est un format de haute qualité, parfait pour les images que vous 
        voulez importer dans d'autres programmes tels FrameMaker ou 
        CorelDRAW. 
      </para>
      <para lang="zh_CN">
	作为一个标准，TIFF 文件有多种选择。支持六种不同的编码标准，而每一种都有三种不同的图像模式：黑白，灰度和彩色。非压缩 TIFF 图像每像素可以是 1，4，8 或 24 位。TIFF 压缩则使用 LZW 算法可以是 6，8 或 24 位每像素。这是一种高质量的图像格式，可以完美地导入到其它程序如 FrameMaker 或 CorelDRAW。
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-dithering-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">Tramage</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Principe mathématique permettant d'afficher une image avec peu de
        couleurs comme s'il y en avait beaucoup. Cette opération peut-être
        exécutée de différentes manières selon le périphérique de sortie et le
        programme. L'une des techniques consiste à mélanger des pixels de
        couleur pour simuler une autre couleur. C'est ce que l'oeil humain à
        tendance à faire lorsqu'il observe des motifs colorés et complexes.
        L'écran de télévision et les journaux utilisent ce principe - de loin
        l'image semble être composée d'une multitude de couleurs ou de nuances
        de gris, mais de près ce n'est plus du tout le cas. Une télévision
        couleur n'utilise que 3 couleurs mélangées dans diverses combinaisons.
        Un journal noir et blanc n'utilise que l'encre noire alors que les
        photos y apparaissent en tons de gris. Il existe des techniques plus
        perfectionnées donnant de meilleurs résultats.        
      </para>
      <para lang="fr">
        GIMP peut utiliser la technique de tramage couleur de Floyd-Steinberg
        par exemple. Cette méthode est simplement une technique mathématique de
        mélange de pixels qui donne de meilleurs résultats que d'autres méthodes.
        Bien sûr, il existe des exceptions et il existe bien d'autres techniques
        utilisées de nos jours.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry lang="fr" id='glossary-floyd-steinberg-dithering-fr'>
    <glossterm lang="fr">Tramage couleur de Floyd-Steinberg</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Cette méthode cherche les couleurs de la palette les plus proches de
        celle du pixel courant. Ces couleurs sont alors réparties sur les
        pixels juste en dessous et à droite du pixel originel.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-hsv-fr' lang='fr'>
    <glossterm lang="fr">TSV</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Teinte Saturation Valeur : représentation des couleurs.
        La teinte représente la couleur (rouge, bleu...), la saturation est la
        quantité de couleur et la valeur est la luminosité. Aussi appelé TSL
        pour Teinte Saturation Luminosité.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
