<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<glossdiv>
  <title>T</title>
  <glossentry id='glossary-dithering-fr'>
    <glossterm lang="fr">Tramage</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Principe mathématique permettant d'afficher une image avec peu de
        couleurs comme s'il y en avait beaucoup. Cette opération peut-être
        exécutée de différentes manières selon le périphérique de sortie et le
        programme. L'une des techniques consiste à mélanger des pixels de
        couleur pour simuler une autre couleur. C'est ce que l'oeil humain à
        tendance à faire lorsqu'il observe des motifs colorés et complexes.
        L'écran de télévision et les journaux utilisent ce principe - de loin
        l'image semble être composée d'une multitude de couleurs ou de nuances
        de gris, mais de près ce n'est plus du tout le cas. Une télévision
        couleur n'utilise que 3 couleurs mélangées dans diverses combinaisons.
        Un journal noir et blanc n'utilise que l'encre noire alors que les
        photos y apparaissent en tons de gris. Il existe des techniques plus
        perfectionnées donnant de meilleurs résultats.        
      </para>
      <para lang="fr">
        GIMP peut utiliser la technique de tramage couleur de Floyd-Steinberg
        par exemple. Cette méthode est simplement une technique mathématique de
        mélange de pixels qui donne de meilleurs résultats que d'autre méthodes.
        Bien sûr, il existe des exceptions et il existe bien d'autres techniques
        utilisées de nos jours.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id='glossary-floyd-steinberg-dithering'>
    <glossterm lang="fr">Tramage couleur de Floyd-Steinberg</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Cette méthode cherche les couleurs de la palette les plus proches de
        celle du pixel courant. Ces couleurs sont alors réparties sur les
        pixels juste en dessous et à droite du pixel originel.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

  <glossentry id='glossary-hsv-fr'>
    <glossterm lang="fr">TSV</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="fr">
        Teinte Saturation Valeur : représentation des couleurs.
        La teinte représente la couleur (rouge, bleu...), la saturation est la
        quantité de couleur et la valeur est la luminosité. Aussi appelé TSL
        pour Teinte Saturation Luminosité.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>

</glossdiv>
