<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                   "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2006-09-06 scb: thorough review and/or rewrite of English
  2006-07-27 lexa: applied changes suggested by Sally
  2006-07-01 added italian translation by ciampix
  2006-05-24 added Korean translation by Dust
  2006-02-27 norwegian added by Kolbjørn
  05-11-24 de added uri, reviewed url by axel.wernicke
  05-08-01 de reviewed by axel.wernicke
-->
<glossdiv lang="cs;en;de;es;fr;it;ko;no;zh_CN">
  <title>U</title><anchor id="glossary-u" />

  <glossentry id="glossary-uri" lang="en;de;it;no">
    <glossterm>URI</glossterm>

    <indexterm><primary>URI</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        A Uniform Resource Identifier (URI) is a string of characters that
        serves to identify an abstract or a physical resource. URIs are used
        for the identification of resources in the Internet (such as web
        pages, miscellaneous files, calling up web services, and for receivers
        of e-mail) and they are especially used in the Worldwide Web.
      </para>

      <para lang="de">
        Ein Uniform Resource Identifier (URI) (engl.
        <quote>einheitlicher Bezeichner für Ressourcen</quote>)
        ist eine Zeichenfolge, die zur Identifizierung einer
        abstrakten oder physikalischen Ressource dient. URIs werden zur
        Bezeichnung von Ressourcen (wie Webseiten, sonstigen Dateien, Aufruf
        von Webservices, aber auch z.B. E-Mail-Empfängern) im Internet und
        dort vor allem im WWW eingesetzt
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-uri" />.
      </para>

      <para lang="fr">
        Un URI (Uniform Resource Identifier) est une chaîne de caractères
        qui servent à identifier une resource abstraite ou physique. Les URI
        sont utilisés pour identifier des resources sur Internet (comme des
        pages Web, divers fichiers...). Pour approfondir le sujet, voyez
        Wikipedia <xref linkend="bibliography-online-wkpd-uri" />.
      </para>

      <para lang="it">
        Uniform Resource Identifier ovvero tradotto dall'inglese
        <quote>Identificatore Uniforme delle Risorse</quote>)
        è una sequenza di codici che
        serve per identificare in astratto o fisicamente una risorsa. Gli URI
        vengono utilizzati per indicare risorse generiche come siti web, dati
        e servizi come la posta elettronica in Internet e in special modo nel
        Web. Per approfondire l'argomento, consultare:
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-uri" />.
      </para>

      <para lang="no">
        URI (forkorting for engelsk <quote>Uniform Resource
        Identifier</quote>) er ein streng med teikn som tener til å
        identifisera ein abstrakt eller fysisk ressurs. URI-ar blir nytta til å
        identifisera ressursar på Internett, så som nettsider, ulike filer,
        oppkall av nett-tenester og for å motta e-post. URI er spesielt
        nytta på WWW.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-url" lang="cs;en;de;es;fr;it;ko;no;zh_CN">
    <glossterm>URL</glossterm>

    <indexterm><primary>URL</primary></indexterm>

    <glossdef>
      <para lang="en">
        URLs (Uniform Resource Locators) are one type of Uniform Resource
        Identifiers (URIs). URLs identify a resource by its primary access
        mechanism (commonly http or ftp) and the location of the resource in
        the computer network. The name of the URI scheme is therefore
        generally derived from the network protocol used for it. Examples of
        network protocols are http, ftp and mailto.
      </para>
      <para lang="en">
        Since URLs are the first and most common kinds of URIs, the terms are
        often used synonymously.
      </para>

      <para lang="cs">
        Jedinečná internetová adresa, např. adresa webové stránky.
        <acronym>URL</acronym> je zkratka z anglického termínu
        <foreignphrase>Uniform Resource Locator</foreignphrase>.
      </para>

      <para lang="de">
        Als Uniform Resource Locator (URL, engl.
        <quote>einheitlicher Ortsangeber für Ressourcen</quote>)
        bezeichnet man eine Unterart von Uniform Resource
        Identifiern (URIs). URLs identifizieren eine Ressource über ihren
        primären Zugriffsmechanismus (häufig http oder ftp) und den Ort (engl.
        <foreignphrase>location</foreignphrase>) der Ressource in
        Computernetzwerken; der Name des URI-Schemas ist daher in der Regel
        vom hierfür verwendeten Netzwerkprotokoll abgeleitet. Beispiele
        hierfür sind http oder ftp.
      </para>
      <para lang="de">
        Da URLs die erste und häufigste Art von URIs darstellen, werden die
        Begriffe häufig synonym verwendet
        <xref linkend="bibliography-online-wkpd-url" />.
      </para>

      <para lang="es">
        Uniform Resource Locator: la <quote>dirección</quote> para la
        World Wide Web.
      </para>

      <para lang="fr">
        Les URL (Uniform Resource Locators) font partie des URI (Uniform
        Resource Identifiers). Les URL identifient une resource par son
        mécanisme d'accès primaire (habituellement http ou ftp) et la
        localisation de la ressource dans le réseau d'ordinateurs.
      </para>
      <para lang="fr">
        Comme les URL représentent les plus fréquentes des URI, ces deux
        noms sont utilisés indifféremment.
      </para>

      <para lang="it">
        Uniform Resource Locator ovvero tradotto dall'inglese
        <quote>Localizzatore Uniforme delle Risorse (sul Web)</quote>:
        il formato dell'<quote>indirizzo</quote> per i documenti sul Web.
      </para>

      <para lang="ko">
        Uniform Resource Locator: 월드와이드웹(World Wide Web)에서 주소를 표시하는 방식이다.
      </para>

      <para lang="no">
        Til vanleg kan vi sjå på URL (eng.: Uniform Resource Locator) som
        forkorting for ordet <emphasis>nettadresse</emphasis>.
        Det same gjeld også forkortinga URI (eng.: Uniform Resource
        Identifier), sjølv om internettekspertane ikkje er heilt einige i
        slike forenklingar.
      </para>
      <para lang="zh_CN">统一资源定位器(Uniform Resource Locator)：万维网的“地址”格式。</para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-dithering" lang="no">
    <glossterm lang="no">Utjamning</glossterm>
    <glossdef>
      <para lang="no">
        <emphasis>Utjamning</emphasis> er ein metode for å
        gi inntrykk av at eit bilete med låg <link
        linkend="glossary-colordepth">fargedjupn</link> inneheld fleire fargar
        enn det eigentleg gjer. Dette blir gjort ved at tilgjengelege fargar blir
        blanda på ein slik måte at auget vårt blir <quote>lurt</quote> til å sjå
        også fargar som eigentleg ikkje finst i biletet.
      </para>
      <para lang="no">
        Utjamning blir brukt mellom anna i verktøyet <link
        linkend="gimp-tool-blend">fargeovergang</link>. Du kan også velje
        å bruke utjamning når du omformer eit bilete til <link
        linkend="gimp-image-convert-indexed">indeksert</link> format.
        Når du arbeider på eit indeksert bilete, vil noen av verktøya, som
        for eksempel mønsterelement, bruke utjamning dersom den
        korrekte fargen ikkje er tilgjengeleg i fargekartet.
      </para>
      <para lang="no">
        Også filteret <link linkend="plug-in-newsprint">avistrykk</link>
        bruker utjamning. Du kan fjerne eventuell utjamning og
        utjamningsstøy med <link
        linkend="plug-in-nlfilt">NL-filteret</link>.
      </para>
      <para lang="no">
        Sjølv om <acronym>GIMP</acronym> bruker 24-bits fargar, kan det
        hende at datamaskinen du bruker ikkje har støtte for så mange fargar.
        I slike tilfelle kan det hende at programma som overfører bilete
        mellom <acronym>GIMP</acronym> og systemet ditt bruker utjamning.
      </para>
      <para lang="no">
        Utjamning blir også brukt for å gjere overgangane mellom ulike
        fargeflater mjukare.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>


  <glossentry id="glossary-clipboard-no" lang="no">
    <glossterm>Utklippstavle</glossterm>

    <glossdef>
      <para>
        Utklippstavla er eit område i minnet som blir brukt som midlartidig
        lagerplass når du overfører data frå ein stad til ein annan. 
        Utklippstavla blir brukt når du klipper ut, kopierer og limer inn data i
        <acronym>GIMP</acronym>.
        bruker for eksempel når du kopierer biletdelar for å lime inn andre
        stader. Korleis utklippstavla eigentleg verkar er avhengig av
        operativsystemet du bruker. I Linux/XFree blir XFree brukt til tekst
        og <acronym>GIMP</acronym>
        sitt eige mellomlager for biletdata. I andre operativsystem kan dette
        gjerast på andre måtar.
      </para>
      <para>
        Utklippstavla er eit område i minnet som blir brukt som midlartidig
        lagerplass når du overfører data frå ein stad til ein annan. 
        Utklippstavla blir brukt når du klipper ut, kopierer og limer inn data i
        <acronym>GIMP</acronym>.
      </para>
      <para>
        Utklippstavla blir oppretta på litt ulike måtar i dei ulike
        operativsystema. For eksempel i Linux/XFree bruker
        <acronym>GIMP</acronym> XFree utklippstavla for tekst og
        <acronym>GIMP</acronym> si eige utklippstavle for å overføre
        bilete. Sjå nærare i dokumentasjonen for
        <acronym>GIMP</acronym> om korleis dette verkar for det
        operastivsystemet du bruker.
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
