<?xml version='1.0' encoding="UTF-8" ?>

<!DOCTYPE glossdiv
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history: -->
<!-- 050826 de added YUV and YCbCr by axel.wernicke -->
<glossdiv lang="de">
  <title>Y</title>

  <glossentry id="glossary-ycbcr" lang="de">
    <glossterm>YCbCr</glossterm>
    
    <indexterm lang="de"><primary>YCbCr</primary></indexterm>
    
    <glossdef lang="de">
      <para lang="de">
        Das YCbCr-Farbmodell wurde für die PAL-Fernsehnorm als ein leicht vom
        YUV-Farbmodell abweichendes Farbmodell entwickelt. Es wurde inzwischen
        zum CCIR-601-Standard für digitale Bild- und Videoaufzeichnung. Es
        wird beispielsweise für JPEG-Bilder und MPEG-Videos verwendet, und
        damit auch auf DVDs, Video CDs und bei meisten anderen verbreiteten
        digitalen Videonormen. Man beachte, dass ein Farbmodell noch kein
        Farbraum ist, denn es legt noch nicht fest, welche Farben eigentlich
        mit "Rot", "Grün" und "Blau" genau gemeint sind. Für einen Farbraum
        bedarf es noch des Bezuges auf bestimmte absolute Farbwerte.
      </para>
      <para lang="de">
        Es gibt Farbmodelle, die eine Farbe nicht durch die additiven
        Grundfarben Rot, Grün und Blau (kurz RGB), sondern durch andere
        Eigenschaften ausdrücken. So zum Beispiel das
        Helligkeit-Farbigkeit-Modell. Hier sind die Kriterien die
        Grundhelligkeit der Farbe (von Schwarz über Grau bis Weiß), die Farbe
        mit dem größten Anteil (Rot, Orange, Gelb, Grün, Blau, Violett, bzw.
        weitere dazwischen liegende reine Farben) und die Sättigkeit der
        Farbe, ("knallig" gegenüber blass). Dieses Farbmodell beruht auf der
        Fähigkeit des Auges, geringe Luminanzunterschiede
        (Helligkeitsunterschiede) besser zu erkennen als kleine
        Farbtonunterschiede, und diese wiederum besser als kleine
        Farbsättigungsunterschiede. So ist ein grau auf schwarz geschriebener
        Text sehr gut zu lesen, ein blau auf rot geschriebener, bei gleicher
        Grundhelligkeit der Farben, allerdings sehr schlecht. Solche
        Farbmodelle nennt man Helligkeit-Farbigkeit-Modelle.
      </para>
      <para lang="de">
        Das YCbCr-Modell ist ein leichte Abwandlung eines solchen
        Helligkeit-Farbigkeits-Modells. Es wird ein RGB-Farbwert in eine
        Grundhelligkeit Y und zwei Komponenten Cb und Cr aufgeteilt, wobei
        Cb ein Maß für die Abweichung von Grau in Richtung Blau ist bzw.,
        wenn es kleiner als 0,5 ist, in Richtung Gelb. Cr ist die
        entsprechende Maßzahl für Differenz in Richtung Rot bzw. Türkis.
        Diese Darstellung verwendet die Besonderheit des Auges, für grünes
        Licht besonders empfindlich zu sein. Daher steckt die meiste
        Information über den Grünanteil in der Grundhelligkeit Y und man
        braucht daneben nur noch die Abweichungen beim Rot- oder Blauanteil
        darzustellen. Die Y-Werte werden dann in den meisten praktischen
        Anwendungen, etwa auf DVDs, doppelt so fein aufgelöst wie die beiden
        Werte Cb und Cr. (Quelle: <ulink
        url="http://de.wikipedia.org/wiki/YCbCr-Farbmodell">Wikipedia</ulink>)
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  
  <glossentry id="glossary-yuv" lang="de">
    <glossterm lang="de">YUV</glossterm>
    
    <indexterm lang="de"><primary>YUV</primary></indexterm>
    
    <glossdef>
      <para lang="de">
        Das YUV-Farbmodell verwendet zur Darstellung der Farbinformation zwei
        Komponenten, die Luma (Lichtstärke pro Fläche) und die Chrominanz oder
        Farbanteil (chroma), wobei die Chrominanz wiederum aus zwei
        Komponenten besteht. Die Entwicklung des YUV-Farbmodells geht auf die
        Entwicklung des Farbfernsehens (PAL) zurück, wo nach Wegen gesucht
        wurde, zusätzlich zum Schwarz/Weiß-Signal die Farbinformation zu
        übertragen, um eine Abwärtskompatibilität mit alten
        Schwarz/Weiß-Fernsehgeräten zu erreichen ohne die zur Verfügung
        stehende Übertragungsbandbreite erhöhen zu müssen. Aus dem
        YUV-Farbmodell der analogen Fernsehtechnik wurde das YCbCr-Farbmodell
        entwickelt, das bei den meisten Arten der digitalen Bild- und
        Videokompression eingesetzt wird. Fälschlicherweise wird in jenem
        Bereich auch oft vom YUV-Farbmodell gesprochen, obwohl eigentlich das
        YCbCr-Modell benutzt wird. Dies sorgt oft für Verwirrung.
      </para>
      <para lang="de">
        Zur Berechnung des Luma-Signals (auch Leuchtdichte-Signal) werden die
        zugrundeliegenden RGB-Daten zunächst mit dem Gamma-Wert des
        Ausgabegerätes verrechnet, man erhält ein R'G'B'-Signal. Die drei
        Einzelkomponenten werden mit unterschiedlicher Gewichtung addiert,
        um die Helligkeitsinformation zu bilden, die als BAS-Signal auch bei
        alten Schwarz/Weiß-Fernsehgeräten funktioniert.
      </para>
      <para lang="de">Y=R+G+B</para>
      <para lang="de">
        Die genaue Berechnung ist jedoch komplizierter, da einige Aspekte des
        Farbensehens des menschlichen Auges berücksichtigt werden müssen. So
        wird Beispielsweise Grün heller wahrgenommen, als Rot, und dieses
        heller als Blau. Weiterhin wird bei einigen Systemen zunächst eine
        Gammakorrektur der Grundfarben vorgenommen.
      </para>
      <para lang="de">
        Die Crominanzsignale, auch Farbdifferenzsignale enthalten die
        Farbinformation. Sie entstehen aus der Differenz Blau minus Luma bzw.
        Rot minus Luma.
      </para>
      <para lang="de">U=B-Y</para>
      <para lang="de">V=R-Y</para>
      <para lang="de">
        Aus den drei erzeugten Komponenten Y, U und V können später wieder
        die einzelnen Farbanteile der Grundfarben berechnet werden:
      </para>
      <para lang="de">Y + U = Y + ( B - Y ) = Y - Y + B = B</para>
      <para lang="de">Y + V = Y + ( R - Y ) = Y - Y + R = R</para>
      <para lang="de">Y - B - R = ( R + G + B ) - B - R = G</para>
      <para lang="de">
        Weiterhin ergibt sich durch den Aufbau der Netzhaut des menschlichen
        Auges, dass die Helligkeitsinformation in einer höheren Auflösung
        wahrgenommen wird als die Farbe, sodass viele auf dem YUV-Farbmodell
        aufbauende Formate eine Komprimierung der Chrominanz vornehmen, um
        Bandbreite bei der Übertragung einsparen zu können. (Quelle:
        <ulink url="http://de.wikipedia.org/wiki/YUV">Wikipedia</ulink>)
      </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossdiv>
