<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<sect2 id='plug-in-dog' lang="en;fr">
  <title lang="en">Difference of Gaussians</title>
  <title lang="fr">Différence gaussienne</title>

  <indexterm>
    <primary lang="en">Difference of Gaussians</primary>
    <primary lang="fr">Filtres</primary>
    <secondary lang="fr">Détection de bord</secondary>
    <tertiary lang="fr">Différence gaussienne</tertiary>
  </indexterm>

  <mediaobject lang="en">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-edgedetect-dog.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-edgedetect-dog.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <simplesect>
    <title lang="en">Overview</title>
    <title lang="fr">Généralités</title>   
    <para lang="en">
      This filter is located at
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Edge detect</guisubmenu>
        <guimenuitem>Difference of Gaussians</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="en">
      Le filtre se trouve à
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Détection de bord</guisubmenu>
        <guimenuitem>Différence gaussienne</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="en">
      This filter is new in GIMP 2.2.  It does edge detection using
      the so-called "Difference of Gaussians" algorithm, which works
      by performing two different Gaussian blurs on the image, with a
      different blurring radius for each, and subtracting them to
      yield the result.  This algorithm is very widely used in
      artificial vision (maybe in biological vision as well!), and is
      pretty fast because there are very efficient methods for doing
      Gaussian blurs. The most important parameters are the blurring
      radii for the two Gaussian blurs.  It is probably easiest to set
      them using the preview, but it may help to know that increasing
      the smaller radius tends to give thicker-appearing edges, and
      decreasing the larger radius tends to increase the "threshold"
      for recognizing something as an edge.  In most cases you will
      get nicer results if Radius 2 is smaller than Radius 1, but
      nothing prevents you from reversing them, and in 
      situations where you have a light figure on the dark background,
      reversing them may actually improve the result. 
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre est apparu dans Gimp 2.2. Il fait une détection
      de bords en utilisant un algorihme appelé « Différence 
      gaussienne » qui fonctionne en réalisant deux flous gaussiens
      différents sur une même image avec à chaque fois un rayon
      différent.
      Cet algorithme est particulièrement utilisé en vision
      artificielle et il est très rapide car il y a de façons
      très performantes de faire un flou gaussien. Le paramètre
      le plus important est la rayon de flou pour les deux flous
      gaussiens. Il est certainement plus facile de les régler
      en utilisant l'aperçu mais il peut être utile de savoir
      qu'augmenter le petit rayon a tendance de faire apparaître 
      des bords fins et diminuer le grand rayon a tendance a
      augmenter le seuil de reconnaissance des bords. Dans la
      plupart des cas vous obtiendrez des résultats satisfaisants
      si le 2ème rayon est plus petit que le premier mais rien ne
      vous empêche de les inverser, c'est même recommandé dans le 
      cas où vous avez un visage éclairé sur un fond noir
    </para>
  </simplesect>

  <simplesect>
    <title lang="en">Options</title>
    <title lang="fr">Options</title>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Smoothing parameters</term>
        <term lang="fr">Paramètres d'adoucissement</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Radius 1 and Radius 2 are the blurring radii for the two
            Gaussian blurs.  The only constraints on them is that they
            cannot be equal, or else the result will be a blank
            image.  If you want to produce something that looks like a
            sketch, in most cases setting Radius 2 smaller than
            Radius 1 will give better results.
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Les rayons 1 et 2 sont les rayons de flou pour les deux
            flous gaussiens. La seule contrainte est qu'ils ne peuvent
            être égaux, ou alors le résulat sera une image blanche.
            Si vous souhaitez obtenir un résultat qui ressemble à
            un dessin au crayon alors régler le rayon 1 plus petit
            que le rayon 2 donnera de meilleurs résultats.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Normalize</term>
        <term lang="fr">Normaliser</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Checking this box causes the brightness range in the
            result to be stretched as much as possible.  Note that in
            the preview, only the part of the image that is shown is
            taken into account, so with "Normalize" checked the
            preview is not completely accurate.  (It is accurate
            except in terms of global contrast, though.)  
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cocher cette option entraînera un résultat avec l'échelle
            de luminosité étendue le plus possible. Notez que dans
            l'aperçu seulement la partie de l'image qui est affichée
            est prise en considération, ainsi l'aperçu n'est pas
            rigoureusement exact en ce qui concerne cette option.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Invert</term>
        <term lang="fr">Inverser</term>
        <listitem lang="en">
          <para>
            Checking this box inverts the result, so that you see dark
            edges on a white background, giving something that looks
            more like a drawing.  
          </para>
        </listitem>
        <listitem lang="fr">
          <para>
            Cocher cette option inversera le résultat de telle façon
            que vous obtiendrez des traits sombres sur un fond blanc
            donnant plus l'impression de quelque chose qui ressemble
            à un dessin.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </simplesect>

</sect2>
