<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>

<!DOCTYPE sect2
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
  "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2005-12-07 replaced <simplesect> by <sect3> by lexa
  050930 de replaced informalfigure by axel.wernicke
  050829 de added by axel.wernicke -->
<sect2 id='plug-in-dog' lang="en;cs;de;fr;it;ru">
  <title>
    <phrase lang="en">Difference of Gaussians</phrase>
    <phrase lang="cs">Rozdíl gaussovských rozostření</phrase>
    <phrase lang="de">Differenz der Mittelwerte</phrase>
    <phrase lang="fr">Différence gaussienne</phrase>
    <phrase lang="it">Differenza di gaussiane</phrase>
    <phrase lang="ru">Разница по Гауссу</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="en">
    <primary>Filters</primary>
    <secondary>Edge-detect</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="en">
    <primary>Difference of Gaussians</primary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="cs">
    <primary>Rozdíl gaussovských rozostření</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Kantenerkennung</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de">
    <primary>Differenz der Mittelwerte</primary>
  </indexterm>
  
  <indexterm lang="fr">
    <primary>Filtres</primary>
    <secondary>Détection de bord</secondary>
    <tertiary>Différence gaussienne</tertiary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Rilevamento bordi</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it">
    <primary>Differenza di gaussiane</primary>
  </indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтры</primary>
    <secondary>Выделение края</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru">
    <primary>Разница по Гауссу</primary>
  </indexterm>
  
  <mediaobject lang="en;cs;it;ru">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/filters-edgedetect-dog.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>
  <mediaobject lang="fr">
    <imageobject>
      <imagedata fileref='../images/filters/fr/filters-edgedetect-dog.png' format="PNG"/>
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Overview</phrase>
      <phrase lang="cs">Přehled</phrase>
      <phrase lang="de">Wirkungsweise</phrase>
      <phrase lang="fr">Généralités</phrase>
      <phrase lang="it">Panoramica</phrase>
      <phrase lang="ru">Общая информация</phrase>
    </title>

    <figure lang="de">
      <title>
        <phrase lang="de">
          v.l.n.r.: Originalbild, Differenz der Mittelwerte angewandt
        </phrase>
        <phrase lang="it">
          Esempio di applicazione del filtro Differenza di gaussiane
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/taj_orig.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="../images/filters/examples/edge-taj-dog.jpg"
                     format="JPG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para lang="en">
      This filter is located at
      <menuchoice>
        <guimenu>Filters</guimenu>
        <guisubmenu>Edge detect</guisubmenu>
        <guimenuitem>Difference of Gaussians</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr naleznete v nabídce
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtry</guimenu>
        <guisubmenu>Detekce hran</guisubmenu>
        <guimenuitem>Rozdíl gaussovských rozostření</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="fr">
      Le filtre se trouve à
      <menuchoice>
        <guimenu>Filtres</guimenu>
        <guisubmenu>Détection de bord</guisubmenu>
        <guimenuitem>Différence gaussienne</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    <para lang="it">
      Questo filtro si trova nel menu immagine:
      <menuchoice>
        <guimenu>Filt<accel>r</accel>i</guimenu>
        <guisubmenu>Rilevamen<accel>t</accel>o bordi</guisubmenu>
        <guimenuitem><accel>D</accel>ifferenza di gaussiane</guimenuitem>
      </menuchoice>.
    </para>
    <para lang="ru">
      Этот фильтр находится в меню
      <menuchoice>
        <guimenu>Фильтры</guimenu>
        <guisubmenu>Выделение края</guisubmenu>
        <guimenuitem>Разница по Гауссу</guimenuitem>
      </menuchoice>
    </para>
    
    <!-- FIXME en de fr it: for gimp 2.4 the filter is no more new -->
    <para lang="en">
      This filter is new in GIMP 2.2.  It does edge detection using
      the so-called "Difference of Gaussians" algorithm, which works
      by performing two different Gaussian blurs on the image, with a
      different blurring radius for each, and subtracting them to
      yield the result.  This algorithm is very widely used in
      artificial vision (maybe in biological vision as well!), and is
      pretty fast because there are very efficient methods for doing
      Gaussian blurs. The most important parameters are the blurring
      radii for the two Gaussian blurs.  It is probably easiest to set
      them using the preview, but it may help to know that increasing
      the smaller radius tends to give thicker-appearing edges, and
      decreasing the larger radius tends to increase the "threshold"
      for recognizing something as an edge.  In most cases you will
      get nicer results if Radius 2 is smaller than Radius 1, but
      nothing prevents you from reversing them, and in 
      situations where you have a light figure on the dark background,
      reversing them may actually improve the result. 
    </para>
    <para lang="cs">
      Tento filtr je v Gimpu 2.2 nový. Provádí detekci hran pomocí algoritmu
      zvaného „rozdíly v gaussovských rozostřeních“. Ten spočívá v provedení
      dvou různých gaussovských rozostření obrázku s různým poloměrem
      rozostření a jejich následným odečtením. Tento algoritmus se velmi často
      používá při konstrukci umělého zraku (a možná hraje roli i v biologickém
      zraku!) a je velmi rychlý, protože pro gaussovské rozostření existují
      velmi efektivní algoritmy. Nejdůležitější parametry jsou poloměry
      rozostření obou gaussovských rozostření. Nejsnazší je pravděpodobně
      nastavit je s pomocí náhledu, ale může být také užitečné vědět, že
      zvětšení menšího poloměru většinou znamená silnější hrany, zatímco
      zmenšení většího poloměru obvykle znamená zvýšení prahu pro rozpoznání
      hran.
    </para>
    <para lang="de">
      Dieses Filter extrahiert Kanten aus Bildern indem der Gaußsche
      Weichzeichnungsfilter mit zwei verschiedenen Stärken auf das Bild
      angewendet wird. Aus den beiden Ergebnisbildern wird die Differenz 
      berechnet. Dieser Algorithmus wird in der Forschungsrichtung Künstliches
      Sehen sehr oft verwendet, da die Berechnung des Gaußschen Weichzeichners
      sehr effizient ist. Die beiden wichtigsten Eigenschaften des Filters
      sind die beiden Radien, mit denen die Anwendung der Weichzeichner
      erfolgt. Bei der Einstellung der Werte kann es hilfreich sein zu wissen,
      dass eine Erhöhung des kleineren Radius typischerweise zu stärkeren
      Kanten führt, und eine Verkleinerung des grösseren Radius tendenziell
      die Schwelle etwas im Bild als Kante zu erkennen erhöht. In den meisten
      Fällen werden Sie gute Ergebnisse erreichen, wenn der Radius 2 kleiner
      ist als der Radius 1. Manchmal jedoch, insbesondere bei Bildern mit
      dunklem Hintergrund lohnt es sich, es andersherum zu probieren.
    </para>
    <para lang="fr">
      Ce filtre est apparu dans Gimp 2.2. Il fait une détection
      de bords en utilisant un algorihme appelé « Différence 
      gaussienne » qui fonctionne en réalisant deux flous gaussiens
      différents sur une même image avec à chaque fois un rayon
      différent.
      Cet algorithme est particulièrement utilisé en vision
      artificielle et il est très rapide car il y a de façons
      très performantes de faire un flou gaussien. Le paramètre
      le plus important est le rayon de flou pour les deux flous
      gaussiens. Il est certainement plus facile de les régler
      en utilisant l'aperçu mais il peut être utile de savoir
      qu'augmenter le petit rayon a tendance de faire apparaître 
      des bords fins et diminuer le grand rayon a tendance a
      augmenter le seuil de reconnaissance des bords. Dans la
      plupart des cas vous obtiendrez des résultats satisfaisants
      si le 2ème rayon est plus petit que le premier mais rien ne
      vous empêche de les inverser, c'est même recommandé dans le 
      cas où vous avez un visage éclairé sur un fond noir.
    </para>
    <para lang="it">
      Questo filtro è nuovo in GIMP 2.2. Esegue il rilevamento dei bordi
      usando il cosiddetto algoritmo "Differenza di gaussiane" che funziona
      eseguendo due differenti sfumature gaussiane sull'immagine ciascuna con
      un raggio di sfumatura differente e sottraendo le due versioni per
      ottenere il risultato finale. Questo algoritmo è diffusamente utilizzato
      nel campo della visione artificiale ed è molto veloce perchè vi sono
      metodi molto efficienti per eseguire sfumature gaussiane. I parametri
      più importanti sono i raggi delle due sfumature gaussiane. E' probabilmente
      più facile impostarli utilizzando l'anteprima ma può essere utile sapere
      che aumentando il raggio minore si otterranno bordi più spessi e
      che diminuendo il raggio maggiore si innalzerà la soglia per il
      rilevamento di qualcosa come bordo. Nella maggioranza dei casi si
      otterranno risultati migliori se Raggio 2 è minore di Raggio 1 ma nulla
      vieta di invertirli tra di loro e in situazioni dove sono presenti
      soggetti chiari su sfondo scuro l'inversione può anzi migliorare il
      risultato.
    </para>
    <para lang="ru">
      Этот фильтр находит края с помощью алгоритма <quote>Разница по
      Гауссу</quote>, который применяет к изображению два <quote>Гауссовых
      размывания</quote> с разными значениями радиуса и находит разницу их
      результатов. Этот алгоритм широко применяется в области искуственного
      видения и работает достаточно быстро, благо существуют быстрые
      выполнения <quote>Гауссова размывания</quote>. Наиболее важные
      параметры фильтра - два радиуса. Их легче всего указать смотря на окно
      просмотра. Стоит помнить, что увеличение малого радиуса приводит к
      широким границам, а уменьшение большого радиуса увеличивает предел, по
      которому определяется граница это или нет. В большинстве случаев лучшие
      результаты получаются когда радиус 2 меньше радиуса 1. При светлых
      изображениях с тёмным фоном обратные значения дают лучшие результаты.
    </para>
  </sect3>

  <sect3 lang="de">
    <title>
      <phrase lang="de">Filteraufruf</phrase>
    </title>
    <para lang="de">
      Dieses Filter lässt sich über das Menü
      <menuchoice>
        <guimenu><accel>F</accel>ilter</guimenu>
        <guisubmenu><accel>K</accel>anten finden</guisubmenu>
        <guimenuitem>Differenz der Mittelwerte</guimenuitem>
      </menuchoice>
      im Bildfenster aufrufen.
    </para>
  </sect3>

  <sect3>
    <title>
      <phrase lang="en">Options</phrase>
      <phrase lang="cs">Volby</phrase>
      <phrase lang="de">Eigenschaften</phrase>
      <phrase lang="fr">Options</phrase>
      <phrase lang="it">Opzioni</phrase>
      <phrase lang="ru">Параметры</phrase>
    </title>

    <figure lang="de">
      <title>
        <phrase lang="de">
          Eigenschaften für das Filter <quote>Differenz der
          Mittelwerte</quote>
        </phrase>
      </title>
      <mediaobject>
        <imageobject lang="de">
          <imagedata fileref="../images/filters/de/options-edge-dog.png"
                     format="PNG"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term lang="en">Smoothing parameters</term>
        <term lang="cs">Parametry vyhlazování</term>
        <term lang="de">Parameter abgleichen</term>
        <term lang="fr">Paramètres d'adoucissement</term>
        <term lang="it">Parametri di arrotondamento</term>
        <term lang="ru">Параметры сглаживания</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Radius 1 and Radius 2 are the blurring radii for the two
            Gaussian blurs.  The only constraints on them is that they
            cannot be equal, or else the result will be a blank
            image.  If you want to produce something that looks like a
            sketch, in most cases setting Radius 2 smaller than
            Radius 1 will give better results.
          </para>
          <para lang="cs">
            Poloměr 1 a 2 jsou poloměry pro dvě gaussovská rozostření.
            Jediným omezením je, že nesmí být shodná, protože to by vedlo k
            prázdnému obrázku. Chcete-li vytvořit něco jako skicu, je obvykle
            lepší nastavit Poloměr 2 menší než Poloměr 1.
          </para>
          <para lang="de">
            <guilabel>Radius 1</guilabel> und <guilabel>Radius 2</guilabel>
            sind die beiden Parameter, mit denen der Gaußsche Weichzeichner
            ausgeführt wird. Die einzige Bedingung an die beiden Werte ist,
            dass sie unterschiedlich sein müssen, da ansonsten keine Kanten
            gefunden werden können. In den meisten Fällen führt es zu besseren
            Ergebnissen, wenn <guilabel>Radius 2</guilabel> etwas kleiner ist
            als <guilabel>Radius 1</guilabel>.
          </para>
          <para lang="fr">
            Les rayons 1 et 2 sont les rayons de flou pour les deux
            flous gaussiens. La seule contrainte est qu'ils ne peuvent
            être égaux, ou alors le résulat sera une image blanche.
            Si vous souhaitez obtenir un résultat qui ressemble à
            un dessin au crayon alors régler le rayon 1 plus petit
            que le rayon 2 donnera de meilleurs résultats.
          </para>
          <para lang="it">
            Raggio 1 e Raggio 2 sono i raggi di sfumatura delle due sfumature
            gaussiane. L'unico vincolo è che non devono essere uguali altrimenti
            il risultato sarà un'immagine vuota. Se si vuole produrre qualcosa
            che assomigli ad un disegno a mano libera nella maggior parte dei
            casi impostando Raggio 2 minore di Raggio 1 darà risultati migliori.
          </para>
          <para lang="ru">
            Радиусы 1 и 2 определяют радиусы размывания для двух размываний
            Гаусса. Они не могут быть равными, иначе результат будет пустое
            изображение. Чтобы получить что-то вроде эскиза, укажите радиус 2
            меньше чем радиус 1.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Normalize</term>
        <term lang="cs">Normalizovat</term>
        <term lang="de">Normalisieren</term>
        <term lang="fr">Normaliser</term>
        <term lang="it">Normalizza</term>
        <term lang="ru">Упорядочить</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Checking this box causes the brightness range in the
            result to be stretched as much as possible.  Note that in
            the preview, only the part of the image that is shown is
            taken into account, so with "Normalize" checked the
            preview is not completely accurate.  (It is accurate
            except in terms of global contrast, though.)  
          </para>
          <para lang="cs">
            Zaškrtnutí této volby způsobuje roztažení rozsahu jasu ve
            výsledném obrázku, jak je to jen možné. V náhledu je však v potaz
            brána jen část obrázku, takže při povolení této volby není náhled
            zcela přesný (ohledně globálního kontrastu).
          </para>
          <para lang="de">
            Wenn diese Eigenschaft aktiviert ist, wird das Ergebnis den
            maximal möglichen Kontrastumfang erhalten. Das bedeutet, dass die
            Kanten im Ergebnisbild soweit verstärkt werden, bis der volle
            Helligkeitsumfang des Bildes ausgeschöpft ist.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cocher cette option entraînera un résultat avec l'échelle
            de luminosité étendue le plus possible. Notez que dans
            l'aperçu seulement la partie de l'image qui est affichée
            est prise en considération, ainsi l'aperçu n'est pas
            rigoureusement exact en ce qui concerne cette option.
          </para>
          <para lang="it">
            Selezionando questa casella si forzerà la gamma di brillantezza alla
            sua massima estensione. Si tenga conto che nell'anteprima l'estensione
            viene effettuata solo per la parte visualizzata quindi
            con &quot;Normalizza&quot; impostato l'anteprima non è completamente
            accurata (sebbene sia comunque accurata in termini di contrasto
            globale).
          </para>
          <para lang="ru">
            При выборе этого параметра диапазон яркости в конечном
            изображении увеличивается до предела. Заметьте, что в окно
            предварительного просмотра только видимая часть изображения
            принимается во внимание. Поэтому результат в окне просмотра не
            совсем верен для конечного изображения.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term lang="en">Invert</term>
        <term lang="cs">Invertovat</term>
        <term lang="de">Invertieren</term>
        <term lang="fr">Inverser</term>
        <term lang="it">Inverti</term>
        <term lang="ru">Инвертировать</term>
        <listitem>
          <para lang="en">
            Checking this box inverts the result, so that you see dark
            edges on a white background, giving something that looks
            more like a drawing.  
          </para>
          <para lang="cs">
            Zaškrtnutí této volby invertuje výsledná obrázek, takže vidíte
            tmavé hrany na bílém pozadí, tedy jakoby kresbu na bílém papíře.
          </para>
          <para lang="de">
            Diese Eigenschaft kehrt die Farbe des Ergebnisses um, so dass
            dunkle Kanten auf einem weissen Hintergrund angezeigt werden.
            Das eigentliche Ergebnis des Filters wäre umgekehrt, also helle
            Kanten auf einem schwarzen Hintergrund.
          </para>
          <para lang="fr">
            Cocher cette option inversera le résultat de telle façon
            que vous obtiendrez des traits sombres sur un fond blanc
            donnant plus l'impression de quelque chose qui ressemble
            à un dessin.
          </para>
          <para lang="it">
            Impostando questa casella si inverte il risultato, si osserveranno
            lati scuri su sfondo chiaro ottenendo qualcosa che assomiglia ad
            un disegno a mano libera.
          </para>
          <para lang="ru">
            При выборе этого параметра результат инвертируется, то
            есть чёрные края рисуются на белом фоне. Это больше
            напоминает рисунок.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect3>
</sect2>