<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE sect2 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
          "http://www.docbook.org/xml/4.3/docbookx.dtd">

<!-- section history:
  2005-08-29 de added by axel.wernicke
-->
<sect2 id="filters-edges-introduction" lang="en;cs;de;fr;it;ru">
  <sect2info lang="en;de;fr" role="cvs">
    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-23</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="de">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-23</date>
        <authorinitials>lexa</authorinitials>
      </revision>
      <revision lang="fr">
        <revnumber>$Revision$</revnumber>
        <date>2006-11-23</date>
        <authorinitials>j.h</authorinitials>
      </revision>
    </revhistory>
  </sect2info>

  <title>
    <phrase lang="en">Edge-detect introduction</phrase>
    <phrase lang="cs">Úvod do detekování hran</phrase>
    <phrase lang="de">Einführung</phrase>
    <phrase lang="fr">Introduction à la détection des bords</phrase>
    <phrase lang="it">Introduzione al rilevamento bordi</phrase>
    <phrase lang="ru">Введение в выделение края</phrase>
  </title>

  <indexterm lang="de">
    <primary>Filter</primary>
    <secondary>Kantenerkennung</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="de"><primary>Einführung</primary></indexterm>

  <indexterm lang="it">
    <primary>Filtri</primary>
    <secondary>Rilevamento bordi</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="it"><primary>Introduzione</primary></indexterm>

  <indexterm lang="ru">
    <primary>Фильтр</primary>
    <secondary>Выделение края</secondary>
  </indexterm>
  <indexterm lang="ru"><primary>Введение</primary></indexterm>

  <para lang="en">
    Edge detect filters search for borders between different colors
    and so can detect contours of objects.
  </para>
  <para lang="en">
    They are used to make selections and for many artistic purposes.
  </para>

  <para lang="cs">
    Filtry detekce hran hledají v obrázku hranice mezi jednotlivými
    barvami, tedy obrysy grafických prvků, ze kterých se obrázek
    skládá.
  </para>
  <para lang="cs">
    Hodí se při tvorbě výběrů a k různým uměleckým záměrům.
  </para>

  <para lang="de">
    Kantenerkennungsfilter sind in der Lage Kante zwischen verschiedenen
    Farben und die Umrisse von Objekten aus Bildern zu extrahieren.
  </para>
  <para lang="de">
    Diese Filter können benutzt werden, um Auswahlen zu erstellen und
    verschiedene künstlerische Effekte zu erreichen.
  </para>

  <para lang="fr">
    Les filtres de détection des bords recherchent les limites entre
    les couleurs et détectent ainsi le contour des objets.
  </para>
  <para lang="fr">
    Ils sont utilisés pour créer des sélections et dans de
    multiples effets artistiques.
  </para>

  <para lang="it">
    I filtri di rilevamento dei bordi cercano i confini tra le aree di colore
    differente e quindi trovano i contorni degli oggetti.
  </para>
  <para lang="it">
    Sono utilizzati per creare selezioni e per scopi artistici.
  </para>

  <para lang="ru">
    Фильтры выделения края ищут границы между разными цветами, таким
    образом находя контуры объектов.
  </para>
  <para lang="ru">
    Они используются чтобы указать выделения и для других
    художественных целей.
  </para>

  <mediaobject lang="en;de;it;ru">
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/filters/filters-edgedetect-fig.png"
                 format="PNG" />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="cs" >
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/filters/cs/filters-edgedetect-fig.png"
                 format="PNG" />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <mediaobject lang="fr" >
    <imageobject>
      <imagedata fileref="../images/filters/fr/filters-edgedetect-fig-fr.png" format="PNG" />
    </imageobject>
  </mediaobject>

  <para lang="en">
    Most of them are based on gradient calculation methods and give thick
    border lines. Look at fig.1 which represents color intensity
    variations. On the left is a slow color gradient which is not a border.
    On the right is a quick variation which is an edge. Now, let us
    calculate the gradient, the variation speed, of this edge, i.e the first
    derivative (fig.2). We have to decide that a border is detected when
    gradient is more than a threshold value (the exact border is at top of
    the curve, but this top varies according to borders). In most cases,
    threshold is under top and border is thick.
  </para>
  <para lang="en">
    The Laplacian edge detection uses the second derivative (fig.3).
    The top of the curve is now at zero and clearly identified. That's
    why Laplace filter renders a thin border, only a pixel wide. But
    this derivative gives several zeros corresponding to small
    ripples, resulting in false edges.
  </para>
  <para lang="en">
    Some blurring before applying edge filters is often necessary: it
    flattens small ripples in signal and so prevents false edges.
  </para>

  <para lang="cs">
    Většina metod detekce hran je založena na metodách výpočtu gradientu a tvoří
    silné hraniční linie. Podívejte se na graf 1, který vyjadřuje změny v
    intenzitě barev. Vlevo je pozvolný gradient, který hranu netvoří. Vpravo
    je ostrý přechod, který hranu tvoří. Nyní spočítejme gradient, rychlost
    změny na této hraně, čili první derivaci (graf 2). Je nutno rozhodnou o
    velikosti prahu, který musí gradient přesáhnout, aby byla nalezena hrana
    (přesná hrana je na vrcholu křivky). Ve většině případů je práh pod
    vrcholem a hrana je silná.
  </para>
  <para lang="cs">
    Laplaceova metoda hledání hran používá druhou derivaci (graf 3).
    Hledaná část křivky protíná nulovou hodnotu a je tedy jasně
    definovaná. Proto Lapalceova metoda vede k tenkým jednopixelovým hranám.
    Druhá derivace však také nabývá nulových hodnot na mnoha místech, kde
    dochází k malým nepravidelnostem, výsledkem jsou falešné hrany.
  </para>
  <para lang="cs">
    Vzniku falešných hran lze zabránit mírným rozostřením obrázku před
    použitím Laplaceova filtru. Drobné nepravidelnosti se rozostří,
    a tak se zabrání vzniku falešných hran.
  </para>

  <para lang="de">
    Die meisten der Filter zur Kantenerkennung basieren auf der Analyse von
    Farbveränderungen und erzeugen dicke Kantenlinien. Beachten Sie den
    ersten Teil der Abbildung, welche die Veränderungen der Farbintensität
    symbolisch darstellt. Auf der linken Seite befinden sich leichte
    Veränderungen, welche keine Kanten darstellen. Auf der linken Seite
    sehen Sie eine Kante, dargestellt als Änderung der Farbintensität.
    Die zweite Abbildung zeigt die Stärke der Veränderung der Farbintensität
    angezeigt. Dies ist mathematisch betrachtet die erste Ableitung des
    Graphen im ersten Teil der Abbildung. Ein Algorithmus zur
    Kantenerkennung muss nun entscheiden, ab welcher Höhe der Ableitung eine
    Kante als erkannt gilt.
    Dies entspricht im Wesentlichen der Arbeitsweise des Sobel-Filters.
  </para>
  <para lang="de">
    Der Laplace-Operator verwendet zur Kantenerkennung die zweite Ableitung,
    welche im dritten Teil der Abbildung zu sehen ist. Die daraus
    entstehenden Kanten sind wesentlich schmaler, meist nur einen Pixel
    breit. Bei kleineren Farbabweichungen können hier jedoch falsch erkannte
    Kanten angezeigt werden.
  </para>
  <para lang="de">
    Gegen diese falsch erkannten Kanten hilft eine leichte Weichzeichnung
    des Bildes vor der Anwendung des Filters.
  </para>
  <para lang="fr">
    La plupart d'entre eux sont basés sur des méthodes de calcul de
    gradient et donnent des bordures épaisses. Considérez la figure
    1 qui représente des variations d'intensité de couleur. Sur la
    gauche se trouve un lent dégradé de couleur qui n'est pas un
    bord. Sur la droite, une brusque et importante variation est un
    bord. Maintenant, calculons la pente, la vitesse de variation, de
    ce bord: c'est la dérivée première (fig.2). Nous devons
    décider qu'un bord est détecté quand la pente dépasse un
    certain seuil (le bord se trouve exactement au sommet de la courbe
    mais on ne peut l'utiliser car son niveau varie selon les bords).
    Dans la plupart des cas, le seuil se trouve en dessous du sommet
    et le bord est épais.
  </para>
  <para lang="fr">
    Le filtre de Laplace utilise la dérivée seconde (fig.3). Le
    sommet se retrouve a zéro et est nettement identifié. C'est
    pourquoi ce filtre donne une bordure fine, de 1 pixel. Mais ce
    calcul donne aussi plusieurs autres zéros correspondant aux
    petites rides du signal, ce qui est cause de multiples faux bords
    dans l'image.
  </para>
  <para lang="fr">
    Donner un peu de flou à l'image avant d'appliquer un filtre de
    détection de bords est souvent nécessaire pour éviter ces faux
    bords.
  </para>

  <para lang="it">
    La maggior parte di essi è basata su metodi di calcolo dei gradienti e
    restituisce linee di bordo spesse. Osservate la figura 1 che raffigura
    la variazione dell'intensità di colore. Sulla sinistra c'è una variazione
    graduale di colore che non è un bordo. Sulla destra c'è una variazione
    rapida che è un bordo. Calcoliamo ora il gradiente (la velocità di
    variazione) di questo bordo, cioè la sua derivata prima (figura 2).
    Dobbiamo decidere se un bordo venga rilevato quando il gradiente supera un
    valore di soglia (il bordo esatto si trova in corrispondenza della cima
    della curva ma questa cima varia a seconda dei bordi). Nella maggioranza dei
    casi la linea di soglia si trova sotto la cima e il bordo corrispondente è
    spesso.
  </para>
  <para lang="it">
    Il rilevamento bordi laplaciano utilizza la derivata seconda (figura 3).
    La cima della curva corrisponde allo zero ed è identificata chiaramente.
    Questo è il motivo per il quale il filtro di Laplace restituisce bordi
    sottili larghi un pixel. Tuttavia questa derivata restituirà parecchi zeri
    corrispondenti a piccole oscillazioni di colore che si traducono in falsi
    bordi.
  </para>
  <para lang="it">
    E' spesso necessaria una leggera sfumatura prima di applicare i filtri di
    rilevamento dei bordi perchè attenua le piccole oscillazioni di colore e
    previene il rilevamento di falsi bordi.
  </para>

  <para lang="ru">
    Большинство из них использует методы вычисления градиента и даёт
    толстые линии. На рис. 1 показаны изменения в интенсивности цвета.
    Слева показан медленный градиент цвета, не составляющий границу.
    Справа показано быстрое изменение цвета, составляющее границу.
    Давайте вычислим градиент, или скорость изменения, этой границы, то
    есть первую производную (рис 2). Мы должны решить что граница
    считается найденой, если градиент превысит определённый предел
    (точная граница находится вверху кривой, но этот верх зависит от
    границы). В большинстве случаев, предел находится под верхом и
    граница получается широкой.
  </para>
  <para lang="ru">
    Выделение края Лапласа использует вторую производную (рис. 3).
    Верх кривой теперь на нуле и легко виден. Поэтому фильтр Лапласа
    рисует тонкую границу, шириной всего в одну точку. Но эта
    производная даёт несколько нулей, в результате чего получаются
    ложные края.
  </para>
  <para lang="ru">
    Обычно необходимо немного размывания до применения фильтров края:
    размывание удаляет мелкие вариации в изображении и предохраняет от
    выделения ложных краёв.
  </para>

</sect2>
